{
    "id": 54228,
    "titulo": "EUA retiram-se do tratado antim\u00edssil bal\u00edstico ABM",
    "tituloNoticia": "EUA retiram-se do tratado antim\u00edssil bal\u00edstico ABM",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/13/mundo/noticia/eua-retiramse-do-tratado-antimissil-balistico-abm-54228",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/37440?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "\u00abEu n\u00e3o posso e n\u00e3o permitirei que os Estados Unidos respeitem um tratado que nos impede de ter defesas eficazes\u00bb, diz Bush",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente norte-americano, George W. Bush, anunciou hoje a retirada dos Estados Unidos do tratado antim\u00edssil bal\u00edstico ABM, para poder desenvolver o seu escudo de defesa antim\u00edsseis.",
    "shortUrl": "/n54228",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Bush quer desenvolver escudo de defesa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Bush quer desenvolver escudo de defesa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_54228",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/13/mundo/noticia/eua-retiramse-do-tratado-antimissil-balistico-abm-54228",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "eua-retiramse-do-tratado-antimissil-balistico-abm-54228",
    "cleanTitle": "EUA retiram-se do tratado antim\u00edssil bal\u00edstico ABM",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/13/mundo/noticia/eua-retiramse-do-tratado-antimissil-balistico-abm-54228",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 353,
            "nome": "George W. Bush",
            "slug": "george-w-bush",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgeorge-w-bush",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 397,
            "nome": "Defesa",
            "slug": "defesa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdefesa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "37440_BUSHafp.jpg",
            "legenda": "\u00abEu n\u00e3o posso e n\u00e3o permitirei que os Estados Unidos respeitem um tratado que nos impede de ter defesas eficazes\u00bb, diz Bush",
            "autor": "Stephen Jaffe/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/37440?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "\u00abEu n\u00e3o posso e n\u00e3o permitirei que os Estados Unidos respeitem um tratado que nos impede de ter defesas eficazes\u00bb, diz Bush",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Bush quer desenvolver escudo de defesa. EUA retiram-se do tratado antim\u00edssil bal\u00edstico ABM",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 162,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0054228.json",
    "dct": "2001-12-13T18:52:00",
    "text": "\"Eu n\u00e3o posso e n\u00e3o permitirei que os Estados Unidos respeitem um tratado que nos impede de ter defesas eficazes\", afirmou Bush \u00e0 imprensa, na Casa Branca.Esta decis\u00e3o do chefe de Estado dos EUA j\u00e1 suscitou cr\u00edticas por parte de respons\u00e1veis russos, chineses e europeus, que falam numa poss\u00edvel retoma da corrida ao armamento.Por seu lado, o Presidente russo, Vladimir Putin, considerou a decis\u00e3o de Washington \"um erro\". \"Esta decis\u00e3o n\u00e3o foi uma surpresa para n\u00f3s. Por\u00e9m, consideramo-la um erro\", frisou numa declara\u00e7\u00e3o transmitida pela televis\u00e3o.Putin reafirmou a posi\u00e7\u00e3o da R\u00fassia de que aquele tratado - assinado em 1972 - \u00e9 a pedra angular da seguran\u00e7a internacional.Contudo, o chefe de Estado russo diz manter a sua proposta de redu\u00e7\u00e3o das armas nucleares russas e norte-americanas.O secret\u00e1rio norte-americano da Defesa, Donald Rumsfeld, afirmou, h\u00e1 momentos, que se vai reunir na pr\u00f3xima semana com o seu hom\u00f3logo russo, Sergue\u00ef Ivanov, para discutir a retirada do pa\u00eds do tratado ABM.",
    "language": "portuguese"
}