{
    "id": 57681,
    "titulo": "Comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito a Camarate ouve Ricardo S\u00e1 Fernandes",
    "tituloNoticia": "Comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito a Camarate ouve Ricardo S\u00e1 Fernandes",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/08/sociedade/noticia/comissao-de-inquerito-a-camarate-ouve-ricardo-sa-fernandes-57681",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O caso de Camarate continua a agitar moderadamente as \u00e1guas da pol\u00edtica portuguesa e hoje \u00e9 a vez do advogado Ricardo S\u00e1 Fernandes se apresentar perante a comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito parlamentar a Camarate. S\u00e1 Fernandes publicou em Novembro um livro onde constam novos dados sobre a morte, em 1980, de S\u00e1 Carneiro e Amaro da Costa.",
    "shortUrl": "/n57681",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Na Assembleia da Rep\u00fablica",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Na Assembleia da Rep\u00fablica",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_57681",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/08/sociedade/noticia/comissao-de-inquerito-a-camarate-ouve-ricardo-sa-fernandes-57681",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "comissao-de-inquerito-a-camarate-ouve-ricardo-sa-fernandes-57681",
    "cleanTitle": "Comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito a Camarate ouve Ricardo S\u00e1 Fernandes",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/08/sociedade/noticia/comissao-de-inquerito-a-camarate-ouve-ricardo-sa-fernandes-57681",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Na Assembleia da Rep\u00fablica. Comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito a Camarate ouve Ricardo S\u00e1 Fernandes",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 166,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0057681.json",
    "dct": "2002-01-08T08:57:00",
    "text": "No livro \"o Crime de Camarate\" S\u00e1 Fernandes acusa o ex-procurador-geral da Rep\u00fablica Cunha Rodrigues de ser \"um dos maiores respons\u00e1veis pela obstru\u00e7\u00e3o da ac\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a\" no caso da morte de S\u00e1 Carneiro e Amaro da Costa, na sequ\u00eancia da queda do avi\u00e3o em que seguiam em Camarate.O advogado das fam\u00edlias das v\u00edtimas disse na ocasi\u00e3o que solicitaria a reabertura do processo judicial relativo \u00e0 morte do ex-primeiro-ministro S\u00e1 Carneiro e do ex-ministro da Defesa Adelino Amaro da Costa com base nessas novas provas.No livro s\u00e3o aduzidas novas \"pistas para investiga\u00e7\u00e3o\" e novas provas para fundamentar a tese de que, ao contr\u00e1rio da verdade oficial, a queda do avi\u00e3o em que seguiam S\u00e1 Carneiro e Adelino Amaro da Costa a 4 de Dezembro de 1980 n\u00e3o foi acidental, explicou o advogado.A VII comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito a Camarate dever\u00e1 ser extinta dentro de dias com a anunciada dissolu\u00e7\u00e3o do parlamento. A comiss\u00e3o tomou posse h\u00e1 pouco mais de um m\u00eas, recorda a Lusa.",
    "language": "portuguese"
}