{
    "id": 40361,
    "titulo": "Inc\u00eandio em Pampilhosa da Serra continua activo (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Inc\u00eandio em Pampilhosa da Serra continua activo (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/16/local/noticia/incendio-em-pampilhosa-da-serra-continua-activo-actualizacao-40361",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O comandante do Centro Nacional de Coordena\u00e7\u00e3o de Socorros (CNCS) disse ao PUBLICO.PT que o inc\u00eandio em Alto da Me\u00e3, Pampilhosa da Serra, continua activo.",
    "shortUrl": "/n40361",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "A evoluir favoravelmente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "A evoluir favoravelmente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_40361",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/16/local/noticia/incendio-em-pampilhosa-da-serra-continua-activo-actualizacao-40361",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "incendio-em-pampilhosa-da-serra-continua-activo-actualizacao-40361",
    "cleanTitle": "Inc\u00eandio em Pampilhosa da Serra continua activo (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/16/local/noticia/incendio-em-pampilhosa-da-serra-continua-activo-actualizacao-40361",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 278,
            "nome": "Cec\u00edlia Malheiro",
            "descricao": null,
            "email": "cecilia.malheiro@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "cecilia-malheiro",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#114;&#105;&#101;&#104;&#108;&#97;&#109;&#46;&#97;&#105;&#108;&#105;&#99;&#101;&#99;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "A evoluir favoravelmente. Inc\u00eandio em Pampilhosa da Serra continua activo (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 69,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0040361.json",
    "dct": "2001-09-16T22:13:00",
    "text": "Embora esteja a \"evoluir favoravelmente\" com a temperatura a descer ao cair da noite, o comandante do CNCS confirmou que o inc\u00eandio ainda est\u00e1 activo e com os mesmos 159 bombeiros no terreno.Este fogo deflagrou anteontem em Alto da Me\u00e3, Pampilhosa da Serra, Coimbra, e j\u00e1 tinha sido considerado extinto, mas voltou a reacender-se ontem cerca das 22h00. O inc\u00eandio est\u00e1 a lavrar h\u00e1 quase 24 horas consecutivas.",
    "language": "portuguese"
}