{
    "id": 34983,
    "titulo": "Movimento contra aterro quer interven\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica",
    "tituloNoticia": "Movimento contra aterro quer interven\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/09/sociedade/noticia/movimento-contra-aterro-quer-intervencao-do-presidente-da-republica-34983",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25458?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Depois da manifesta\u00e7\u00e3o desta manh\u00e3, os protestantes agendaram para o fim da tarde novo protesto",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O movimento Pr\u00f3-Informa\u00e7\u00e3o, que organizou hoje uma  manifesta\u00e7\u00e3o contra o aterro sanit\u00e1rio do Oeste, exige ser recebido pelo Presidente da Rep\u00fablica, uma vez que considera que Jorge Sampaio deve fazer \"cumprir a lei\".",
    "shortUrl": "/n34983",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Cadaval",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Cadaval",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_34983",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/09/sociedade/noticia/movimento-contra-aterro-quer-intervencao-do-presidente-da-republica-34983",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "movimento-contra-aterro-quer-intervencao-do-presidente-da-republica-34983",
    "cleanTitle": "Movimento contra aterro quer interven\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/09/sociedade/noticia/movimento-contra-aterro-quer-intervencao-do-presidente-da-republica-34983",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 435,
            "nome": "Jorge Sampaio",
            "slug": "jorge-sampaio",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjorge-sampaio",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "oeste",
            "legenda": "Depois da manifesta\u00e7\u00e3o desta manh\u00e3, os protestantes agendaram para o fim da tarde novo protesto",
            "autor": "Manuel Moura/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25458?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Depois da manifesta\u00e7\u00e3o desta manh\u00e3, os protestantes agendaram para o fim da tarde novo protesto",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Cadaval. Movimento contra aterro quer interven\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 139,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0034983.json",
    "dct": "2001-08-09T16:03:00",
    "text": "O movimento, que afirma que a obra est\u00e1 ilegal, divulgou uma carta enviada ao Presidente da Rep\u00fablica, em que solicita uma audi\u00eancia com car\u00e1cter de urg\u00eancia, noticia a Lusa.Os opositores \u00e0 constru\u00e7\u00e3o do aterro referem na carta que depois de o provedor de Justi\u00e7a ter conclu\u00eddo \"a ilegalidade do processo\", que levou ao in\u00edcio da constru\u00e7\u00e3o do aterro, o ministro do Ambiente, Jos\u00e9 S\u00f3crates, decidiu que \"n\u00e3o acataria as suas recomenda\u00e7\u00f5es\". Este acto representa, segundo o movimento, \"um profundo enfraquecimento da credibilidade do ministro perante a sociedade civil\".Perante esta decis\u00e3o, o porta-voz do movimento, Gon\u00e7alo Rebelo de Andrade, defendeu que \"o Presidente da Rep\u00fablica, enquanto mais alto magistrado da Na\u00e7\u00e3o, deve intervir neste processo, de modo a que se cumpra a lei\".Depois da manifesta\u00e7\u00e3o desta manh\u00e3, os protestantes agendaram para o fim da tarde novo protesto.",
    "language": "portuguese"
}