{
    "id": 32939,
    "titulo": "General croata chega \u00e0 Holanda (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "General croata chega \u00e0 Holanda (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/25/mundo/noticia/general-croata-chega-a-holanda-actualizacao-32939",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24101?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O general, vestido de uniforme, foi levado para o centro de deten\u00e7\u00e3o do TPI em Scheveningen",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O general croata Rahim Ademi chegou ao Aeroporto de Schiphol, em Amesterd\u00e3o, cerca das 09h00 (10h00 em Lisboa), envergando um uniforme, tendo sido conduzido para o centro de deten\u00e7\u00e3o do Tribunal Penal Internacional (TPI) em Scheveningen, nos sub\u00farbios de Haia, informou o porta-voz do TPI, Jim Landale.",
    "shortUrl": "/n32939",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ademi ser\u00e1 julgado por crimes contra a humanidade e crimes de guerra",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ademi ser\u00e1 julgado por crimes contra a humanidade e crimes de guerra",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_32939",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/25/mundo/noticia/general-croata-chega-a-holanda-actualizacao-32939",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "general-croata-chega-a-holanda-actualizacao-32939",
    "cleanTitle": "General croata chega \u00e0 Holanda (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/25/mundo/noticia/general-croata-chega-a-holanda-actualizacao-32939",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 129,
            "nome": "Tribunal Penal Internacional",
            "slug": "tribunal-penal-internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttribunal-penal-internacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 137,
            "nome": "Pa\u00edses Baixos",
            "slug": "holanda",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tholanda",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "24101_DarioGrzeljEPA.jpg",
            "legenda": "O general, vestido de uniforme, foi levado para o centro de deten\u00e7\u00e3o do TPI em Scheveningen",
            "autor": "Dario Grzelj/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24101?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O general, vestido de uniforme, foi levado para o centro de deten\u00e7\u00e3o do TPI em Scheveningen",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ademi ser\u00e1 julgado por crimes contra a humanidade e crimes de guerra. General croata chega \u00e0 Holanda (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 486,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0032939.json",
    "dct": "2001-07-25T12:00:00",
    "text": "Rahim Ademi foi o primeiro croata inculpado pelo TPI para a ex-Jugosl\u00e1via por crimes contra a humanidade e crimes de guerra cometidos durante o conflito s\u00e9rvio-croata (1991-1995).O general \u00e9 objecto de cinco acusa\u00e7\u00f5es de crimes contra a humanidade e viola\u00e7\u00e3o das leias da guerra relacionadas com o seu papel no ataque a Medak, na regi\u00e3o de Gospic, em 1993, explicita o acto de acusa\u00e7\u00e3o tornado p\u00fablico hoje e citado pela AFP.Rahim Ademi, de 47 anos, \u00e9 acusado de \"persegui\u00e7\u00f5es e assassinatos\" de civis s\u00e9rvios em Medak, bem como de pilhagens e destrui\u00e7\u00e3o de propriedades. \"Rahim Ademi cometeu ou ordenou, individualmente ou em conjunto com outros, a persegui\u00e7\u00e3o de civis s\u00e9rvios no foco de Medak por motivos pol\u00edticos ou religiosos\", precisa o auto de acusa\u00e7\u00e3o.Ademi, que garante ter tido uma conduta limpa durante a guerra, dever\u00e1 declarar-se inocente na primeira audi\u00eancia em tribunal, segundo disse \u00e0 Reuters o seu advogado de defesa. \"Vou para Haia voluntariamente e com a consci\u00eancia tranquila, porque n\u00e3o ordenei a execu\u00e7\u00e3o de quaisquer atrocidades durante a guerra\", assegurou Ademi em Zagreb, antes de entrar no avi\u00e3o com destino \u00e0 Holanda. O general \u00e9 um dos dois cidad\u00e3os croatas objecto de pedido de extradi\u00e7\u00e3o do TPI. A pol\u00edcia colocou o segundo acusado, o general na reforma Ante Gotovina, na lista de procurados, depois de ter falhado na sua localiza\u00e7\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}