{
    "id": 47307,
    "titulo": "Confer\u00eancia da OMC centrada no desenvolvimento dos pa\u00edses",
    "tituloNoticia": "Confer\u00eancia da OMC centrada no desenvolvimento dos pa\u00edses",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/29/economia/noticia/conferencia-da-omc-centrada-no-desenvolvimento-dos-paises-47307",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/33102?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O fomento do com\u00e9rcio mundial \u00e9 uma das fontes da cria\u00e7\u00e3o de riqueza e de melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O desenvolvimento econ\u00f3mico dos 142 pa\u00edses que comp\u00f5em a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC) ser\u00e1 o tema central da pr\u00f3xima reuni\u00e3o desta organiza\u00e7\u00e3o a ter lugar entre 9 e 13 de Novembro, em Doha, no Qatar.",
    "shortUrl": "/n47307",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Entre 9 e 13 de Novembro no Qatar",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Entre 9 e 13 de Novembro no Qatar",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_47307",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/29/economia/noticia/conferencia-da-omc-centrada-no-desenvolvimento-dos-paises-47307",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "conferencia-da-omc-centrada-no-desenvolvimento-dos-paises-47307",
    "cleanTitle": "Confer\u00eancia da OMC centrada no desenvolvimento dos pa\u00edses",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/29/economia/noticia/conferencia-da-omc-centrada-no-desenvolvimento-dos-paises-47307",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 241,
            "nome": "Qatar",
            "slug": "qatar",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tqatar",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "33102_Exportacao.jpg",
            "legenda": "O fomento do com\u00e9rcio mundial \u00e9 uma das fontes da cria\u00e7\u00e3o de riqueza e de melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida ",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/33102?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O fomento do com\u00e9rcio mundial \u00e9 uma das fontes da cria\u00e7\u00e3o de riqueza e de melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Entre 9 e 13 de Novembro no Qatar. Confer\u00eancia da OMC centrada no desenvolvimento dos pa\u00edses",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 234,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0047307.json",
    "dct": "2001-10-29T13:02:00",
    "text": "\"As quest\u00f5es do desenvolvimento est\u00e3o no centro de todas as preocupa\u00e7\u00f5es\" da reuni\u00e3o de Doha, sustenta o director-geral da OMC, Mike Moore, referindo-se a um dos tr\u00eas textos que servir\u00e1 de base aos trabalhos dos representantes dos pa\u00edses associados da OMC.Estas preocupa\u00e7\u00f5es constam de uma declara\u00e7\u00e3o ministerial geral, num documento de sete p\u00e1ginas, que \u00e9 um projecto separado da declara\u00e7\u00e3o sobre os acordos, denominados Uruguai Round (1987-94), que os pa\u00edses em desenvolvimento querem reequilibrar em seu benef\u00edcio.Outros temas programados para os cinco dias de reuni\u00e3o no Qatar ser\u00e3o a propriedade intelectual, as pol\u00edticas de sa\u00fade e o acesso a medicamentos, segundo a AFP.\"Estes textos formam uma base s\u00f3lida para levar \u00e0 discuss\u00e3o na reuni\u00e3o ministerial. As diverg\u00eancias t\u00eam vindo a esbater-se, mas os ministros t\u00eam ainda muito trabalho pela frente\", disse Mike Moore.O fomento das trocas comerciais entre o maior n\u00famero de pa\u00edses do mundo \u00e9 outra das tarefas da OMC, que tem sido um palco de atenua\u00e7\u00e3o de conflitos, em mat\u00e9ria comercial, entre os pa\u00edses. A aboli\u00e7\u00e3o de barreiras alfandeg\u00e1rias para a maioria dos produtos entre os pa\u00edses desenvolvidos, aqueles que est\u00e3o em vias de desenvolvimento e os pa\u00edses do terceiro mundo \u00e9 um assunto de preocupa\u00e7\u00e3o di\u00e1ria para a OMC, que defende que quanto maior for o com\u00e9rcio mundial, mais f\u00e1cil ser\u00e1 criar riqueza e promover o crescimento econ\u00f3mico e a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida das popula\u00e7\u00f5es.",
    "language": "portuguese"
}