{
    "id": 60662,
    "titulo": "H\u00e1 exactamente um ano...",
    "tituloNoticia": "H\u00e1 exactamente um ano...",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/26/sociedade/noticia/ha-exactamente-um-ano-60662",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41061?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A destrui\u00e7\u00e3o da Mir deveu-se \u00e0 falta de financiamento e a raz\u00f5es de seguran\u00e7a",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Era anunciado o fim da esta\u00e7\u00e3o espacial russa Mir. O in\u00edcio do desmantelamento ficou marcado para finais de Fevereiro, entre os dias 20 e 25, quando a esta\u00e7\u00e3o estivesse a percorrer uma \u00f3rbita a 240 quil\u00f3metros da Terra.",
    "shortUrl": "/n60662",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "26 de Janeiro de 2001",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "26 de Janeiro de 2001",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_60662",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/26/sociedade/noticia/ha-exactamente-um-ano-60662",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ha-exactamente-um-ano-60662",
    "cleanTitle": "H\u00e1 exactamente um ano...",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/26/sociedade/noticia/ha-exactamente-um-ano-60662",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "41061_mir.gif",
            "legenda": "A destrui\u00e7\u00e3o da Mir deveu-se \u00e0 falta de financiamento e a raz\u00f5es de seguran\u00e7a",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41061?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A destrui\u00e7\u00e3o da Mir deveu-se \u00e0 falta de financiamento e a raz\u00f5es de seguran\u00e7a",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "26 de Janeiro de 2001. H\u00e1 exactamente um ano...",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 181,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0060662.json",
    "dct": "2002-01-26T21:29:00",
    "text": "A opera\u00e7\u00e3o come\u00e7aria com a acostagem \u00e0 Mir da nave espacial Progress, que daria instru\u00e7\u00f5es \u00e0 esta\u00e7\u00e3o espacial para cessar a sua actividade propulsora. Desse modo, a Mir cairia mais alguns quil\u00f3metros, entrando nas camadas mais densas da atmosfera - a uma altitude de 70 a 90 quil\u00f3metros - e incendiando-se. \nO Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros russo informava que tudo estava a ser preparado para que os destro\u00e7os da esta\u00e7\u00e3o atingissem com seguran\u00e7a o Oceano Pac\u00edfico, a sul da Austr\u00e1lia, \"na primeira metade de Mar\u00e7o\". At\u00e9 \u00e0 queda de parte dos destro\u00e7os na Terra seriam precisos apenas 30 minutos.\nOs destro\u00e7os da Mir v\u00e3o cair \"em pleno mar, a uma boa dist\u00e2ncia das rotas mar\u00edtimas e a\u00e9reas\", garantia a diplomacia russa, precisando que os peda\u00e7os da esta\u00e7\u00e3o cairiam no m\u00e1ximo a dois mil quil\u00f3metros ao largo das costas australianas, numa \u00e1rea que engloba tamb\u00e9m a Nova Zel\u00e2ndia, a Nova Caled\u00f3nia, Vanuatu e as Ilhas Salom\u00e3o.\nOs destro\u00e7os resultantes da destrui\u00e7\u00e3o da Mir \u2013 devido \u00e0 falta de financiamento e a raz\u00f5es de seguran\u00e7a - preocuparam v\u00e1rios pa\u00edses insulares do Pac\u00edfico Sul.",
    "language": "portuguese"
}