{
    "id": 49198,
    "titulo": "UE confirma apoio \u00absem reservas\u00bb a ataques dos EUA",
    "tituloNoticia": "UE confirma apoio \u00absem reservas\u00bb a ataques dos EUA",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/10/mundo/noticia/ue-confirma-apoio-sem-reservas-a-ataques-dos-eua-49198",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/34324?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O chefe da diplomacia belga, Louis Michel, (\u00e0 direita) pediu \u00e0s Na\u00e7\u00f5es Unidas que tenham um \u00abpapel central\u00bb na luta antiterrorista",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os pa\u00edses-membros da Uni\u00e3o Europeia confirmaram hoje na Assembleia Geral da ONU, em Nova Iorque, o apoio \"sem reservas\" aos ataques militares dos Estados Unidos ao Afeganist\u00e3o contra os taliban e a rede Al-Qaeda, liderada por Osama bin Laden, o principal suspeito dos ataques de 11 de Setembro a Nova Iorque e Washington.",
    "shortUrl": "/n49198",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Assembleia Geral da ONU",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Assembleia Geral da ONU",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_49198",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/10/mundo/noticia/ue-confirma-apoio-sem-reservas-a-ataques-dos-eua-49198",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ue-confirma-apoio-sem-reservas-a-ataques-dos-eua-49198",
    "cleanTitle": "UE confirma apoio \u00absem reservas\u00bb a ataques dos EUA",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/10/mundo/noticia/ue-confirma-apoio-sem-reservas-a-ataques-dos-eua-49198",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 120,
            "nome": "ONU",
            "slug": "onu",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tonu",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 405,
            "nome": "Taliban",
            "slug": "taliban",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttaliban",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 406,
            "nome": "Al-Qaeda",
            "slug": "al-qaeda",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tal-qaeda",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "34324_ETIENNEANSOTTEEPA.jpg",
            "legenda": "O chefe da diplomacia belga, Louis Michel, (\u00e0 direita) pediu \u00e0s Na\u00e7\u00f5es Unidas que tenham um \u00abpapel central\u00bb na luta antiterrorista",
            "autor": "Etienne Ansotte/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/34324?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O chefe da diplomacia belga, Louis Michel, (\u00e0 direita) pediu \u00e0s Na\u00e7\u00f5es Unidas que tenham um \u00abpapel central\u00bb na luta antiterrorista",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Assembleia Geral da ONU. UE confirma apoio \u00absem reservas\u00bb a ataques dos EUA",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 184,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0049198.json",
    "dct": "2001-11-10T22:29:00",
    "text": "Em nome da Uni\u00e3o Europeia - a que B\u00e9lgica preside durante o segundo trimestre de 2001 -, o ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros belga, Louis Michel, pediu \u00e0s Na\u00e7\u00f5es Unidas que tenham um \"papel central\" na luta antiterrorista, depois dos atentados aos Estados Unidos.Assim, a Uni\u00e3o Europeia \"confirma o seu apoio sem reservas \u00e0 ac\u00e7\u00e3o militar desenvolvida no quadro da leg\u00edtima defesa e em conformidade com a Carta\" da ONU e as suas resolu\u00e7\u00f5es, afirmou Michel, na sua interven\u00e7\u00e3o na Assembleia Geral da organiza\u00e7\u00e3o.Apesar desta posi\u00e7\u00e3o, as sondagens indicam que os europeus se mostram cada vez mais c\u00e9pticos aos bombardeamentos levados a cabo pelos Estados Unidos no Afeganist\u00e3o.De acordo com o chefe da diplomacia belga, \"uma nova din\u00e2mica deve ser tomada na luta contra o terrorismo e as Na\u00e7\u00f5es Unidas devem ter naturalmente um papel central na elabora\u00e7\u00e3o de uma estrat\u00e9gia coordenada e diversificada\".Michel fez refer\u00eancia \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o 1373 adoptada a 28 de Setembro, que diz a todos os Estados, sob pena de san\u00e7\u00f5es, a cancelar todas as liga\u00e7\u00f5es financeiras e log\u00edsticas com os terroristas que sejam detectadas nos seus pa\u00edses.",
    "language": "portuguese"
}