{
    "id": 33065,
    "titulo": "Guterres admite debate televisivo sobre Or\u00e7amento 2002",
    "tituloNoticia": "Guterres admite debate televisivo sobre Or\u00e7amento 2002",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/26/politica/noticia/guterres-admite-debate-televisivo-sobre-orcamento-2002-33065",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24183?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Guterres quer discutir o Or\u00e7amento na pra\u00e7a p\u00fablica",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O primeiro-ministro Ant\u00f3nio Guterres quer debater o pr\u00f3ximo Or\u00e7amento de Estado na pra\u00e7a p\u00fablica, admitindo debates televisivos. O objectivo, segundo o \"Di\u00e1rio Econ\u00f3mico\" de hoje, \u00e9 trazer a oposi\u00e7\u00e3o para a discuss\u00e3o e desmontar as suas cr\u00edticas ao documento.",
    "shortUrl": "/n33065",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Reedi\u00e7\u00e3o do acordo Limiano n\u00e3o \u00e9 bem vista pelos constitucionalistas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Reedi\u00e7\u00e3o do acordo Limiano n\u00e3o \u00e9 bem vista pelos constitucionalistas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_33065",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/26/politica/noticia/guterres-admite-debate-televisivo-sobre-orcamento-2002-33065",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "guterres-admite-debate-televisivo-sobre-orcamento-2002-33065",
    "cleanTitle": "Guterres admite debate televisivo sobre Or\u00e7amento 2002",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/26/politica/noticia/guterres-admite-debate-televisivo-sobre-orcamento-2002-33065",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "24183_GuterresCongressoPSLuisRamo.jpg",
            "legenda": "Guterres quer discutir o Or\u00e7amento na pra\u00e7a p\u00fablica",
            "autor": "Lu\u00eds Ramos",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24183?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Guterres quer discutir o Or\u00e7amento na pra\u00e7a p\u00fablica",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Reedi\u00e7\u00e3o do acordo Limiano n\u00e3o \u00e9 bem vista pelos constitucionalistas. Guterres admite debate televisivo sobre Or\u00e7amento 2002",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 84,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0033065.json",
    "dct": "2001-07-26T09:01:00",
    "text": "Guterres j\u00e1 afirmou que est\u00e1 disposto a negociar o Or\u00e7amento com os partidos da oposi\u00e7\u00e3o e o PS garantiu tamb\u00e9m que far\u00e1 tudo para o documento passar. No entanto o primeiro-ministro quer provar que as propostas da oposi\u00e7\u00e3o s\u00e3o invi\u00e1veis num quadro de restri\u00e7\u00e3o or\u00e7amental e por isso quer chamar os l\u00edderes pol\u00edticos para confrontos de ideias.O DE avan\u00e7a ainda que os constitucionalistas temem a reedi\u00e7\u00e3o de qualquer acordo do tipo \"Limiano\" para viabilizar o diploma, dividindo-se quanto \u00e0s consequ\u00eancias de tal facto.",
    "language": "portuguese"
}