{
    "id": 51837,
    "titulo": "Delega\u00e7\u00f5es afeg\u00e3s n\u00e3o chegam a consenso para governo transit\u00f3rio",
    "tituloNoticia": "Delega\u00e7\u00f5es afeg\u00e3s n\u00e3o chegam a consenso para governo transit\u00f3rio",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/28/mundo/noticia/delegacoes-afegas-nao-chegam-a-consenso-para-governo-transitorio-51837",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35989?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Ontem, os 28 delegados diziam estar preparados para alcan\u00e7ar um acordo sobre um governo e um parlamento provis\u00f3rios at\u00e9 \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o de uma Loya Jirga",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um \"pleno acordo\" sobre o governo transit\u00f3rio e o restabelecimento da seguran\u00e7a no Afeganist\u00e3o poder\u00e1 n\u00e3o ser conseguido entre as quatro delega\u00e7\u00f5es participantes na cimeira inter-afeg\u00e3 que decorre desde ontem em Bona, Alemanha.",
    "shortUrl": "/n51837",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Cimeira inter-afeg\u00e3 em Bona",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Cimeira inter-afeg\u00e3 em Bona",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_51837",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/28/mundo/noticia/delegacoes-afegas-nao-chegam-a-consenso-para-governo-transitorio-51837",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "delegacoes-afegas-nao-chegam-a-consenso-para-governo-transitorio-51837",
    "cleanTitle": "Delega\u00e7\u00f5es afeg\u00e3s n\u00e3o chegam a consenso para governo transit\u00f3rio",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/28/mundo/noticia/delegacoes-afegas-nao-chegam-a-consenso-para-governo-transitorio-51837",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 136,
            "nome": "Alemanha",
            "slug": "alemanha",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/talemanha",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "35989_bona.jpg",
            "legenda": "Ontem, os 28 delegados diziam estar preparados para alcan\u00e7ar um acordo sobre um governo e um parlamento provis\u00f3rios at\u00e9 \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o de uma Loya Jirga",
            "autor": "Oliver Multhaup/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35989?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Ontem, os 28 delegados diziam estar preparados para alcan\u00e7ar um acordo sobre um governo e um parlamento provis\u00f3rios at\u00e9 \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o de uma Loya Jirga",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Cimeira inter-afeg\u00e3 em Bona. Delega\u00e7\u00f5es afeg\u00e3s n\u00e3o chegam a consenso para governo transit\u00f3rio",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 275,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0051837.json",
    "dct": "2001-11-28T14:43:00",
    "text": "De acordo com FrancescVendrel, adjunto do representante especial da ONU para o Afeganist\u00e3o, Lakhdar Brahimil, que falava em confer\u00eancia de imprensa, \"um pleno acordo sobre cada uma das quest\u00f5es [em discuss\u00e3o] pode n\u00e3o ser conseguido nesta reuni\u00e3o\". Quanto ao an\u00fancio avan\u00e7ado ontem pelas Na\u00e7\u00f5es Unidas de que um acordo sobre o governo de transi\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio afeg\u00e3o estaria conclu\u00eddo dentro de tr\u00eas ou cinco dias, o respons\u00e1vel afirma que tal poder\u00e1 n\u00e3o ser poss\u00edvel, acrescentando que se coloca a hip\u00f3tese de se ter que organizar um novo encontro.As explica\u00e7\u00f5es de Francesc Vendrell chegam depois da possibilidade da mobiliza\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a multinacional no Afeganist\u00e3o, sob a orienta\u00e7\u00e3o da ONU, ter sido rejeitada pela Alian\u00e7a do Norte, que ocupa Cabul desde 13 de Outubro, depois de cinco anos de regime taliban. \"Esse problema \u00e9 muito importante, mas n\u00e3o temos muito tempo para discuss\u00f5es aprofundadas sobre essa quest\u00e3o com cada uma das delega\u00e7\u00f5es\", continuou o adjunto do representante das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Afeganist\u00e3o, sublinhando que n\u00e3o se dever\u00e1 \"chegar a um acordo imediato sobre este ponto\".Esta cimeira tem como objectivo imediato, segundo o respons\u00e1vel, \"estabelecer um linha condutora at\u00e9 ao momento das elei\u00e7\u00f5es. \"Falamos de uma autoridade provis\u00f3ria\", diz Vendrell.Ontem, os 28 delegados diziam estar preparados para alcan\u00e7ar um acordo em Bona sobre um governo e um parlamento provis\u00f3rios encarregues da gest\u00e3o do pa\u00eds at\u00e9 \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o de uma \"Loya Jirga\", uma assembleia tradicional afeg\u00e3, prevista inicialmente para a pr\u00f3xima Primavera. Esta assembleia dever\u00e1 possibilitar a cria\u00e7\u00e3o de um governo e parlamento provis\u00f3rios durante dois anos, o tempo necess\u00e1rio para definir uma nova Constitui\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 tamb\u00e9m sujeita a an\u00e1lise da \"Loya Jirga\".",
    "language": "portuguese"
}