{
    "id": 69960,
    "titulo": "Microsoft admite retirar Windows do mercado se for alvo de fortes san\u00e7\u00f5es",
    "tituloNoticia": "Microsoft admite retirar Windows do mercado se for alvo de fortes san\u00e7\u00f5es",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/05/portugal/noticia/microsoft-admite-retirar-windows-do-mercado-se-for-alvo-de-fortes-sancoes-69960",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O presidente executivo da Microsoft, Steve Ballmer, assegurou que a empresa teria de retirar do mercado o seu sistema operativo Windows se um tribunal impusesse as duras san\u00e7\u00f5es que nove estados dos EUA pedem por alegadas pr\u00e1ticas monopolistas.",
    "shortUrl": "/n69960",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Estados Unidos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Estados Unidos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_69960",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/05/portugal/noticia/microsoft-admite-retirar-windows-do-mercado-se-for-alvo-de-fortes-sancoes-69960",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "microsoft-admite-retirar-windows-do-mercado-se-for-alvo-de-fortes-sancoes-69960",
    "cleanTitle": "Microsoft admite retirar Windows do mercado se for alvo de fortes san\u00e7\u00f5es",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/05/portugal/noticia/microsoft-admite-retirar-windows-do-mercado-se-for-alvo-de-fortes-sancoes-69960",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 687,
            "nome": "Microsoft",
            "slug": "microsoft",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmicrosoft",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 697,
            "nome": "Steve Ballmer",
            "slug": "steve-ballmer",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsteve-ballmer",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Estados Unidos. Microsoft admite retirar Windows do mercado se for alvo de fortes san\u00e7\u00f5es",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 158,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0069960.json",
    "dct": "2002-03-05T15:52:00",
    "text": "No m\u00eas passado, quando questionado por um advogado que representa os estados queixosos, Ballmer afirmou que o cumprimento estrito das san\u00e7\u00f5es e exig\u00eancia de vers\u00f5es distintas do Windows geraria o caos entre os consumidores e no sector da inform\u00e1tica.\nO presidente executivo da Microsoft referiu ainda que as san\u00e7\u00f5es propostas pelos estados poderiam custar-lhes muitos milh\u00f5es de d\u00f3lares e provocar a \"eros\u00e3o\" do valor do seu principal produto, ao permitir que os seus mais directos concorrentes \"clonassem\" o sistema operativo.\n\"A proposta (...) dos estados seria um decreto que n\u00e3o poderia cumprir\", garantiu Ballmer numa declara\u00e7\u00e3o de 143 p\u00e1ginas difundida pela Microsoft. \"Penso realmente que ter\u00edamos de retirar o Windows do mercado\" disse.\nOs advogados dos nove estados, onde se incluem a Calif\u00f3rnia, Massachusetts, Iowa e Connecticut, interrogaram Ballmer no dia 8 de Fevereiro numa sess\u00e3o de prepara\u00e7\u00e3o para a audi\u00eancia sobre as san\u00e7\u00f5es que devem ser impostas \u00e0 empresa para evitar futuras viola\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o antimonop\u00f3lio.",
    "language": "portuguese"
}