{
    "id": 16345,
    "titulo": "\"Gladiador\" e \"O Tigre e o Drag\u00e3o\" empatados",
    "tituloNoticia": "\"Gladiador\" e \"O Tigre e o Drag\u00e3o\" empatados",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/26/culturaipsilon/noticia/gladiador-e-o-tigre-e-o-dragao-empatados-16345",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12089?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Dois \u00e9picos disputam as estatuetas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os favoritos da noite, \"Gladiador\" e \"O Tigre e o Drag\u00e3o\", encontram-se empatados com tr\u00eas \u00f3scares cada.",
    "shortUrl": "/n16345",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "\u00d3scares",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "\u00d3scares",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_16345",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/26/culturaipsilon/noticia/gladiador-e-o-tigre-e-o-dragao-empatados-16345",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "gladiador-e-o-tigre-e-o-dragao-empatados-16345",
    "cleanTitle": "\"Gladiador\" e \"O Tigre e o Drag\u00e3o\" empatados",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/26/culturaipsilon/noticia/gladiador-e-o-tigre-e-o-dragao-empatados-16345",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 724,
            "nome": "\u00d3scares",
            "slug": "oscares",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/toscares",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "12089_glad_tigre.jpg",
            "legenda": "Dois \u00e9picos disputam as estatuetas",
            "autor": "",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12089?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Dois \u00e9picos disputam as estatuetas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "\u00d3scares. \"Gladiador\" e \"O Tigre e o Drag\u00e3o\" empatados",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 85,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0016345.json",
    "dct": "2001-03-26T04:35:00",
    "text": "\"Gladiador\", nomeado para 12 \u00f3scares, conquistou at\u00e9 agora as estatuetas pelo melhor guarda-roupa, efeitos visuais e som. \"O Tigre e o Drag\u00e3o\", por seu turno, convenceu a Academia nas categorias de melhor banda sonora original, melhor direc\u00e7\u00e3o art\u00edstica e melhor fotografia. O filme taiwan\u00eas recebeu dez nomea\u00e7\u00f5es.\"Gladiador\" e \"O Tigre e o Drag\u00e3o\" s\u00e3o dois \u00e9picos cada um \u00e0 sua maneira. Enquanto que o primeiro retrata a fase decadente do imp\u00e9rio Romano, o segundo mostra o mundo m\u00e1gico das artes marciais numa China on\u00edrica.",
    "language": "portuguese"
}