{
    "id": 44940,
    "titulo": "Governo apresenta hoje Or\u00e7amento de Estado para 2002",
    "tituloNoticia": "Governo apresenta hoje Or\u00e7amento de Estado para 2002",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/15/economia/noticia/governo-apresenta-hoje-orcamento-de-estado-para-2002-44940",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31658?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O Governo ter\u00e1 de explicar como ir\u00e1 conjugar a consolida\u00e7\u00e3o das contas p\u00fablicas com a manuten\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de coes\u00e3o social",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Governo vai apresentar hoje, na Assembleia da Rep\u00fablica, a partir das 11h00, a sua proposta de Or\u00e7amento de Estado (OE) e Grandes Op\u00e7\u00f5es do Plano para 2002. O documento magno das finan\u00e7as p\u00fablicas est\u00e1 a suscitar muitas expectativas quanto ao desfecho da sua vota\u00e7\u00e3o, tanto mais que os partidos da oposi\u00e7\u00e3o parlamentar ainda n\u00e3o deram qualquer indica\u00e7\u00e3o de que poder\u00e3o vir a viabilizar o diploma do Executivo de Ant\u00f3nio Guterres.",
    "shortUrl": "/n44940",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Documento gera expectativas quanto ao desfecho da vota\u00e7\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Documento gera expectativas quanto ao desfecho da vota\u00e7\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_44940",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/15/economia/noticia/governo-apresenta-hoje-orcamento-de-estado-para-2002-44940",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "governo-apresenta-hoje-orcamento-de-estado-para-2002-44940",
    "cleanTitle": "Governo apresenta hoje Or\u00e7amento de Estado para 2002",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/15/economia/noticia/governo-apresenta-hoje-orcamento-de-estado-para-2002-44940",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 909,
            "nome": "Finan\u00e7as p\u00fablicas",
            "slug": "financas-publicas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfinancas-publicas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "31658_OliveiraMartGutRuiGaudencio.jpg",
            "legenda": "O Governo ter\u00e1 de explicar como ir\u00e1 conjugar a consolida\u00e7\u00e3o das contas p\u00fablicas com a manuten\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de coes\u00e3o social",
            "autor": "Rui Gaud\u00eancio",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31658?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O Governo ter\u00e1 de explicar como ir\u00e1 conjugar a consolida\u00e7\u00e3o das contas p\u00fablicas com a manuten\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de coes\u00e3o social",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Documento gera expectativas quanto ao desfecho da vota\u00e7\u00e3o. Governo apresenta hoje Or\u00e7amento de Estado para 2002",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 296,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0044940.json",
    "dct": "2001-10-15T09:36:00",
    "text": "A proposta socialista surge num momento em que a degrada\u00e7\u00e3o da conjuntura nacional e internacional - decorrente dos atentados terroristas aos Estados Unidos - est\u00e1 a provocar a revis\u00e3o em baixa das previs\u00f5es de crescimento da economia e em alta do d\u00e9fice p\u00fablico.Desta forma, o Governo ter\u00e1 de explicar como ir\u00e1 conjugar a pretendida consolida\u00e7\u00e3o das contas p\u00fablicas - para o que conta com o combate \u00e0 evas\u00e3o e fraude fiscal, a par de maior rigor - com a manuten\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de coes\u00e3o social e o n\u00e3o sacrif\u00edcio das despesas de investimento.Centenas de milhar de funcion\u00e1rios p\u00fablicos estar\u00e3o na expectativa quanto \u00e0s propostas salariais do Executivo, dado o compromisso, j\u00e1 assumido por Guilherme d'Oliveira Martins, de n\u00e3o exceder o limite de quatro por cento de crescimento da despesa corrente.As aten\u00e7\u00f5es est\u00e3o tamb\u00e9m viradas para as prometidas redu\u00e7\u00f5es nas taxas de IRS e IRC nos diferentes escal\u00f5es e a possibilidade de avan\u00e7ar com a reforma do patrim\u00f3nio e do imposto autom\u00f3vel.Um dado adquirido parecem ser as novidades em termos de impostos sobre as empresas, com a carga fiscal sobre as mais-valias obtidas com a venda de activos a baixar. No \u00faltimo debate no Parlamento sobre a reforma fiscal, Oliveira Martins j\u00e1 havia adiantado a poss\u00edvel altera\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de mais-valias bolsistas para a proposta do OE.Esta medida, avan\u00e7ada pelo anterior ministro das Finan\u00e7as, Pina Moura, tem sido fortemente criticada por alguns grupos da economia portuguesa, mas permanece a d\u00favida se Oliveira Martins vai revogar completamente as pol\u00edticas do seu antecessor.O debate na especialidade na comiss\u00e3o de Economia e Finan\u00e7as est\u00e1 agendado para 12 de Novembro e pode prolongar-se at\u00e9 ao dia 20. O Or\u00e7amento de Estado ser\u00e1 discutido e votado, na generalidade, nos dias 7, 8 e 9 de Novembro.",
    "language": "portuguese"
}