{
    "id": 54849,
    "titulo": "Crian\u00e7a palestiniana morta pelo Ex\u00e9rcito israelita na Faixa de Gaza",
    "tituloNoticia": "Crian\u00e7a palestiniana morta pelo Ex\u00e9rcito israelita na Faixa de Gaza",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/17/mundo/noticia/crianca-palestiniana-morta-pelo-exercito-israelita-na-faixa-de-gaza-54849",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/37798?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Horas antes, um membro do Hamas foi morto por soldados israelitas que o pretendiam deter",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Uma crian\u00e7a palestiniana foi morta esta tarde por soldados israelitas nos arredores da cidade de Khan Yunes, no Sul da Faixa de Gaza, adiantou uma fonte hospitalar.",
    "shortUrl": "/n54849",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_54849",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/17/mundo/noticia/crianca-palestiniana-morta-pelo-exercito-israelita-na-faixa-de-gaza-54849",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "crianca-palestiniana-morta-pelo-exercito-israelita-na-faixa-de-gaza-54849",
    "cleanTitle": "Crian\u00e7a palestiniana morta pelo Ex\u00e9rcito israelita na Faixa de Gaza",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/17/mundo/noticia/crianca-palestiniana-morta-pelo-exercito-israelita-na-faixa-de-gaza-54849",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 231,
            "nome": "Faixa de Gaza",
            "slug": "gaza",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgaza",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "37798_HossamAbuAlan.jpg",
            "legenda": "Horas antes, um membro do Hamas foi morto por soldados israelitas que o pretendiam deter",
            "autor": "Hossam Abu Alan/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/37798?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Horas antes, um membro do Hamas foi morto por soldados israelitas que o pretendiam deter",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Crian\u00e7a palestiniana morta pelo Ex\u00e9rcito israelita na Faixa de Gaza",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 145,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0054849.json",
    "dct": "2001-12-17T15:32:00",
    "text": "Mohammad Huneidek, de doze anos de idade, foi atingido no peito por uma bala disparada por um soldado colocado numa barreira israelita perto do colonato judeu de Neve Dekalim, integrada na implanta\u00e7\u00e3o de Gush Katif. De acordo com testemunhas, o disparo aconteceu numa altura em que n\u00e3o se registavam confrontos na zona.Mohammad \u00e9 o terceiro palestiniano morto pelo Ex\u00e9rcito israelita desde que ontem o l\u00edder da Autoridade Palestiniana, Yasser Arafat, apelou ao fim dos ataques contra alvos israelitas, cedendo \u00e0s press\u00f5es internacionais para que controle a revolta do seu povo a fim de permitir o regresso \u00e0 mesa das negocia\u00e7\u00f5es.Esta manh\u00e3 um membro do movimento de resist\u00eancia isl\u00e2mica Hamas foi morto em Hebron, na Cisjord\u00e2nia, por soldados israelitas que o procuravam deter. Horas depois um pol\u00edcia palestiniano era morto em Nablus ao ser atingido por disparos israelitas que provocaram ferimentos graves noutro colega.",
    "language": "portuguese"
}