{
    "id": 6673,
    "titulo": "Rosas diz que desactualiza\u00e7\u00e3o dos cadernos eleitorais \u00ab\u00e9 incompreens\u00edvel\u00bb",
    "tituloNoticia": "Rosas diz que desactualiza\u00e7\u00e3o dos cadernos eleitorais \u00ab\u00e9 incompreens\u00edvel\u00bb",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/11/politica/noticia/rosas-diz-que-desactualizacao-dos-cadernos-eleitorais-e-incompreensivel-6673",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/4857?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "\u00abN\u00e3o se compreende como \u00e9 que o Governo chega \u00e0s elei\u00e7\u00f5es com esta situa\u00e7\u00e3o\u00bb, declarou Fernando Rosas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Fernando Rosas, candidato \u00e0 elei\u00e7\u00e3o presidencial do pr\u00f3ximo domingo, considerou hoje \"incompreens\u00edvel\" que o Governo n\u00e3o tenha acautelado a actualiza\u00e7\u00e3o dos cadernos eleitorais e exigiu \"a altera\u00e7\u00e3o urgente\" do sistema eleitoral.",
    "shortUrl": "/n6673",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Elei\u00e7\u00f5es presidenciais",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Elei\u00e7\u00f5es presidenciais",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_6673",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/11/politica/noticia/rosas-diz-que-desactualizacao-dos-cadernos-eleitorais-e-incompreensivel-6673",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "rosas-diz-que-desactualizacao-dos-cadernos-eleitorais-e-incompreensivel-6673",
    "cleanTitle": "Rosas diz que desactualiza\u00e7\u00e3o dos cadernos eleitorais \u00ab\u00e9 incompreens\u00edvel\u00bb",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/11/politica/noticia/rosas-diz-que-desactualizacao-dos-cadernos-eleitorais-e-incompreensivel-6673",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "4857_RosasManueldeAlmeidaLu.jpg",
            "legenda": "\u00abN\u00e3o se compreende como \u00e9 que o Governo chega \u00e0s elei\u00e7\u00f5es com esta situa\u00e7\u00e3o\u00bb, declarou Fernando Rosas",
            "autor": "Manuel de Almeida/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/4857?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "\u00abN\u00e3o se compreende como \u00e9 que o Governo chega \u00e0s elei\u00e7\u00f5es com esta situa\u00e7\u00e3o\u00bb, declarou Fernando Rosas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Elei\u00e7\u00f5es presidenciais. Rosas diz que desactualiza\u00e7\u00e3o dos cadernos eleitorais \u00ab\u00e9 incompreens\u00edvel\u00bb",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 359,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0006673.json",
    "dct": "2001-01-11T13:20:00",
    "text": "O candidato presidencial apoiado pelo Bloco de Esquerda reagia, assim, \u00e0 not\u00edcia hoje publicada pela revista \"Vis\u00e3o\", segundo a qual os cadernos eleitorais que ser\u00e3o usados nas elei\u00e7\u00f5es de domingo ainda incluem cerca de \"meio milh\u00e3o de eleitores-fantasma\" indevidamente inscritos, uma situa\u00e7\u00e3o que empola a absten\u00e7\u00e3o e pode distorcer resultados de elei\u00e7\u00f5es.\"N\u00e3o se compreende como \u00e9 que o Governo chega \u00e0s elei\u00e7\u00f5es com esta situa\u00e7\u00e3o\", declarou Fernando Rosas, reconhecendo, todavia, que tal actualiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel para as elei\u00e7\u00f5es presidenciais de domingo.Segundo a Lusa, Rosas defende mesmo uma altera\u00e7\u00e3o urgente do sistema eleitoral, \"por poder distorcer os resultados eleitorais, nomeadamente nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es legislativas, onde existe uma pluralidade de candidatos\".Rosas lembrou ainda que o PS poder\u00e1 ter sido beneficiado nas \u00faltimas legislativas, dadas as irregularidades. Governo contesta a estimativa de 700 mil \"eleitores-fantasma\"\nEntretanto, o Governo considerou exagerada a estimativa dos 700 mil \"eleitores-fantasma\" nos cadernos eleitorais em vigor, dado que este n\u00famero baseia-se em dados errados provenientes do Censo de 1991.Um dos principais respons\u00e1veis pelo processo de limpeza dos cadernos eleitorais de 1998, n\u00e3o identificado pela Lusa, afirmou existirem \"s\u00e9rios motivos\" para se suspeitar que o \u00faltimo recenseamento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o portuguesa, em 1991, \"foi um verdadeiro fracasso\".\"No processo de limpeza dos cadernos eleitorais, h\u00e1 dois anos, os elementos da Secretariado T\u00e9cnico dos Assuntos para o Processo Eleitoral (STAPE) detectaram numerosas falhas\", sublinhou o mesmo respons\u00e1vel.\"No processo de limpeza de cadernos eleitorais, em 1998, foram eliminados cerca de 600 mil cidad\u00e3os que j\u00e1 haviam falecido. \u00c9 imposs\u00edvel que agora existam mais 500 mil\", explicou o elemento ligado ao Governo.O principal obst\u00e1culo no processo de limpeza dos cadernos eleitorais s\u00e3o as dificuldades com que se defrontam as diferentes conservat\u00f3rias em eliminarem nomes de cidad\u00e3os que se recensearam para as elei\u00e7\u00f5es de 25 de Abril de 1975 e 1976, mas que n\u00e3o possu\u00edam bilhete de identidade, nem qualquer outra identifica\u00e7\u00e3o, sustentou o elemento do STAPE.\"Hoje, com o sistema de Seguran\u00e7a Social e a forma como est\u00e1 organizado o Estado portugu\u00eas, \u00e9 reduzid\u00edssima a taxa de portugueses sem identifica\u00e7\u00e3o, mas isso n\u00e3o acontecia logo ap\u00f3s o 25 de Abril de 1974\", justificou o mesmo respons\u00e1vel.",
    "language": "portuguese"
}