{
    "id": 8612,
    "titulo": "Comiss\u00e3o Europeia arquiva 28 processos contra Portugal",
    "tituloNoticia": "Comiss\u00e3o Europeia arquiva 28 processos contra Portugal",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/26/sociedade/noticia/comissao-europeia-arquiva-28-processos-contra-portugal-8612",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6267?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os processos relativos \u00e0 qualidade das \u00e1guas superficiais tamb\u00e9m foram arquivados",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Comiss\u00e3o Europeia arquivou 28 processos de pr\u00e9-contencioso e contencioso contra Portugal, depois de ter ouvido as explica\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio do Ambiente e Ordenamento do Territ\u00f3rio (MAOT).",
    "shortUrl": "/n8612",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Minist\u00e9rio do Ambiente explica-se perante comunidade",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Minist\u00e9rio do Ambiente explica-se perante comunidade",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_8612",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/26/sociedade/noticia/comissao-europeia-arquiva-28-processos-contra-portugal-8612",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "comissao-europeia-arquiva-28-processos-contra-portugal-8612",
    "cleanTitle": "Comiss\u00e3o Europeia arquiva 28 processos contra Portugal",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/26/sociedade/noticia/comissao-europeia-arquiva-28-processos-contra-portugal-8612",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 99,
            "nome": "Ordenamento do territ\u00f3rio",
            "slug": "ordenamento-do-territorio",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tordenamento-do-territorio",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 400,
            "nome": "Ambiente",
            "slug": "ambiente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tambiente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "6267_riodouro.jpg",
            "legenda": "Os processos relativos \u00e0 qualidade das \u00e1guas superficiais tamb\u00e9m foram arquivados",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6267?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os processos relativos \u00e0 qualidade das \u00e1guas superficiais tamb\u00e9m foram arquivados",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Minist\u00e9rio do Ambiente explica-se perante comunidade. Comiss\u00e3o Europeia arquiva 28 processos contra Portugal",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 127,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0008612.json",
    "dct": "2001-01-26T11:18:00",
    "text": "Segundo informa\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o Europeia, 28 processos contra Portugal foram arquivados, permanecendo apenas 17 nas inst\u00e2ncias comunit\u00e1rias. Estes \u00faltimos dizem respeito \u00e0 transposi\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de directivas.No grupo de processos arquivados incluem-se queixas de particulares ou organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ou at\u00e9 processos instaurados pela pr\u00f3pria comiss\u00e3o, segundo uma nota distribu\u00edda \u00e0 imprensa pelo gabinete do secret\u00e1rio de Estado do Ordenamento do Territ\u00f3rio e da Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza, informa a Ag\u00eancia Lusa. Estes processos dizem respeito \u00e0s descargas de merc\u00fario, qualidade de \u00e1guas superficiais para consumo humano, protec\u00e7\u00e3o das \u00e1guas subterr\u00e2neas contra a polui\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias perigosas. Os concernentes \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o sobre classifica\u00e7\u00e3o, embalagem e rotulagem de subst\u00e2ncias perigosas tamb\u00e9m foram arquivados. A comiss\u00e3o deu por n\u00e3o confirmadas 19 das 21 queixas por alegados incumprimentos de legisla\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.",
    "language": "portuguese"
}