{
    "id": 314,
    "titulo": "M\u00e1rio Soares recebe pr\u00e9mio Norte-Sul do Conselho da Europa",
    "tituloNoticia": "M\u00e1rio Soares recebe pr\u00e9mio Norte-Sul do Conselho da Europa",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/11/17/mundo/noticia/mario-soares-recebe-premio-nortesul-do-conselho-da-europa-314",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/191?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Pr\u00e9mio ser\u00e1 entregue dia 24 na Sala do Senado da Assembleia da Rep\u00fablica",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Pr\u00e9mio Norte-Sul do Conselho da Europa foi este ano atribu\u00eddo ao antigo Presidente portugu\u00eas M\u00e1rio Soares e \u00e0 burundesa Marguerite Barankitse, que h\u00e1 sete anos decidiu consagrar a vida \u00e0s crian\u00e7as v\u00edtimas da guerra e da sida, apurou ontem \u00e0 noite o P\u00daBLICO junto do j\u00fari, que inclu\u00eda representantes da Federa\u00e7\u00e3o Internacional dos Direitos Humanos e da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica de Cabo Verde.",
    "shortUrl": null,
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Burundesa Marguerite Barankitse tamb\u00e9m  galardoada",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Burundesa Marguerite Barankitse tamb\u00e9m  galardoada",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_314",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/11/17/mundo/noticia/mario-soares-recebe-premio-nortesul-do-conselho-da-europa-314",
    "prioridade": null,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "mario-soares-recebe-premio-nortesul-do-conselho-da-europa-314",
    "cleanTitle": "M\u00e1rio Soares recebe pr\u00e9mio Norte-Sul do Conselho da Europa",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/11/17/mundo/noticia/mario-soares-recebe-premio-nortesul-do-conselho-da-europa-314",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 61,
            "nome": "Sida",
            "slug": "sida",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsida",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 131,
            "nome": "Europa",
            "slug": "europa",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuropa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 333,
            "nome": "Cabo Verde",
            "slug": "cabo-verde",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcabo-verde",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 415,
            "nome": "Presid\u00eancia da Rep\u00fablica",
            "slug": "presidencia-da-republica",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpresidencia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 434,
            "nome": "M\u00e1rio Soares",
            "slug": "mario-soares",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmario-soares",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "MSoares",
            "legenda": "Pr\u00e9mio ser\u00e1 entregue dia 24 na Sala do Senado da Assembleia da Rep\u00fablica",
            "autor": "Arquivo",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/191?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Pr\u00e9mio ser\u00e1 entregue dia 24 na Sala do Senado da Assembleia da Rep\u00fablica",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 442,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Burundesa Marguerite Barankitse tamb\u00e9m  galardoada. M\u00e1rio Soares recebe pr\u00e9mio Norte-Sul do Conselho da Europa",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 0,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0000314.json",
    "dct": "2000-11-17T07:11:00",
    "text": "A entrega ser\u00e1 feita dia 24 na Sala do Senado da Assembleia da Rep\u00fablica, em Lisboa, na sequ\u00eancia dos que anualmente, desde 1995, t\u00eam vindo a distinguir de cada vez duas personalidades que se destacaram na cena internacional pela sua dedica\u00e7\u00e3o e \"not\u00e1vel desempenho em prol do progresso e em mat\u00e9ria de protec\u00e7\u00e3o dos direitos humanos\". Entre os anteriores galardoados, contam-se Danielle Mitterrand, Mary Robinson, Gra\u00e7a Machel e Emma Bonino.",
    "language": "portuguese"
}