{
    "id": 26343,
    "titulo": "Escolha do Out\u00e3o respeita normas ambientais",
    "tituloNoticia": "Escolha do Out\u00e3o respeita normas ambientais",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/06/sociedade/noticia/escolha-do-outao-respeita-normas-ambientais-26343",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19439?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A comiss\u00e1ria Margot Wallstrom considera que o projecto \u00abn\u00e3o constitui uma viola\u00e7\u00e3o das directivas\u00bb",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Comiss\u00e3o Europeia considera que o Governo portugu\u00eas cumpriu as normas comunit\u00e1rias de preserva\u00e7\u00e3o das zonas protegidas e de avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental na escolha da cimenteira do Out\u00e3o para a co-incinera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos industriais perigosos.",
    "shortUrl": "/n26343",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Segundo a Comiss\u00e3o Europeia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Segundo a Comiss\u00e3o Europeia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_26343",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/06/sociedade/noticia/escolha-do-outao-respeita-normas-ambientais-26343",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "escolha-do-outao-respeita-normas-ambientais-26343",
    "cleanTitle": "Escolha do Out\u00e3o respeita normas ambientais",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/06/sociedade/noticia/escolha-do-outao-respeita-normas-ambientais-26343",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 103,
            "nome": "Res\u00edduos",
            "slug": "residuos",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tresiduos",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "19439_wallstrom 2.jpg",
            "legenda": "A comiss\u00e1ria Margot Wallstrom considera que o projecto \u00abn\u00e3o constitui uma viola\u00e7\u00e3o das directivas\u00bb",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19439?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A comiss\u00e1ria Margot Wallstrom considera que o projecto \u00abn\u00e3o constitui uma viola\u00e7\u00e3o das directivas\u00bb",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Segundo a Comiss\u00e3o Europeia. Escolha do Out\u00e3o respeita normas ambientais",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 128,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0026343.json",
    "dct": "2001-06-06T17:23:00",
    "text": "Esta foi a posi\u00e7\u00e3o assumida por aquele \u00f3rg\u00e3o comunit\u00e1rio na sequ\u00eancia de uma pergunta escrita da eurodeputada comunista Ilda Figueiredo sobre a escolha da cimenteira do Out\u00e3o, no Parque Natural da Arr\u00e1bida, para a queima de res\u00edduos industriais perigosos.Na resposta, a comiss\u00e1ria europeia do Ambiente, Margot Wallstrom, afirma que a Comiss\u00e3o, \"tendo analisado todos os aspectos do projecto, considerou que este n\u00e3o constitui uma viola\u00e7\u00e3o das directivas relativas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o dos habitats naturais e da fauna e flora selvagens\".Assim, e de acordo com a posi\u00e7\u00e3o assumida por Bruxelas, tudo indica que a queixa apresentada pelo Movimento de Cidad\u00e3os pela Arr\u00e1bida ser\u00e1 arquivada. Essa mesma inten\u00e7\u00e3o j\u00e1 ter\u00e1 sido demonstrada por Bruxelas aos queixosos, segundo disse \u00e0 ag\u00eancia Lusa o jurista Manuel Salazar, do grupo de cidad\u00e3os.",
    "language": "portuguese"
}