{
    "id": 14113,
    "titulo": "Presidente do Paraguai exige demiss\u00e3o do Governo",
    "tituloNoticia": "Presidente do Paraguai exige demiss\u00e3o do Governo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/09/mundo/noticia/presidente-do-paraguai-exige-demissao-do-governo-14113",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente do Paraguai, Luis Gonz\u00e1lez Macchi, exigiu hoje a todos os membros do seu Governo, bem como aos respons\u00e1veis por empresas do Estado, que apresentem por escrito a sua demiss\u00e3o, antes da manh\u00e3 de segunda-feira.",
    "shortUrl": "/n14113",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Respons\u00e1veis por empresas estatais tamb\u00e9m est\u00e3o inclu\u00eddos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Respons\u00e1veis por empresas estatais tamb\u00e9m est\u00e3o inclu\u00eddos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_14113",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/09/mundo/noticia/presidente-do-paraguai-exige-demissao-do-governo-14113",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "presidente-do-paraguai-exige-demissao-do-governo-14113",
    "cleanTitle": "Presidente do Paraguai exige demiss\u00e3o do Governo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/09/mundo/noticia/presidente-do-paraguai-exige-demissao-do-governo-14113",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 319,
            "nome": "Paraguai",
            "slug": "paraguai",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tparaguai",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 905,
            "nome": "Empresas",
            "slug": "empresas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tempresas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Respons\u00e1veis por empresas estatais tamb\u00e9m est\u00e3o inclu\u00eddos. Presidente do Paraguai exige demiss\u00e3o do Governo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 60,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0014113.json",
    "dct": "2001-03-09T20:15:00",
    "text": "O ministro da Ind\u00fastria paraguaio, Euclides Acevedo, do Partido da Uni\u00e3o Nacional (PEN), membro da coliga\u00e7\u00e3o no poder, anunciou j\u00e1 ter apresentado a sua demiss\u00e3o, juntamente com outros dois ministros do mesmo partido.\"J\u00e1 nos demitimos dos nossos cargos na Ind\u00fastria, Justi\u00e7a e Secretariado T\u00e9cnico, mas o Presidente exigiu-nos que o fiz\u00e9ssemos por escrito\", explicou Euclides Acevedo, citado pela AFP.",
    "language": "portuguese"
}