{
    "id": 53162,
    "titulo": "Minist\u00e9rio do Ambiente encerra duas \u00abempresas ilegais\u00bb de areias em Chaves",
    "tituloNoticia": "Minist\u00e9rio do Ambiente encerra duas \u00abempresas ilegais\u00bb de areias em Chaves",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/06/sociedade/noticia/ministerio-do-ambiente-encerra-duas-empresas-ilegais-de-areias-em-chaves-53162",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/36789?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O MAOT vai proceder \u00e0 remo\u00e7\u00e3o dos equipamentos e posteriormente \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o paisag\u00edstica da \u00e1rea",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Minist\u00e9rio do Ambiente e Ordenamento do Territ\u00f3rio (MAOT) tomou hoje a  posse administrativa de duas \"empresas ilegais\" de extrac\u00e7\u00e3o e lavagem de inertes, instaladas h\u00e1 27 anos na Veiga de Chaves, junto ao rio T\u00e2mega.",
    "shortUrl": "/n53162",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Rio T\u00e2mega",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Rio T\u00e2mega",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_53162",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/06/sociedade/noticia/ministerio-do-ambiente-encerra-duas-empresas-ilegais-de-areias-em-chaves-53162",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ministerio-do-ambiente-encerra-duas-empresas-ilegais-de-areias-em-chaves-53162",
    "cleanTitle": "Minist\u00e9rio do Ambiente encerra duas \u00abempresas ilegais\u00bb de areias em Chaves",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/06/sociedade/noticia/ministerio-do-ambiente-encerra-duas-empresas-ilegais-de-areias-em-chaves-53162",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 99,
            "nome": "Ordenamento do territ\u00f3rio",
            "slug": "ordenamento-do-territorio",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tordenamento-do-territorio",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 400,
            "nome": "Ambiente",
            "slug": "ambiente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tambiente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 905,
            "nome": "Empresas",
            "slug": "empresas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tempresas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "36789_Chaves.jpg",
            "legenda": "O MAOT vai proceder \u00e0 remo\u00e7\u00e3o dos equipamentos e posteriormente \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o paisag\u00edstica da \u00e1rea",
            "autor": "Pedro Costa/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/36789?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O MAOT vai proceder \u00e0 remo\u00e7\u00e3o dos equipamentos e posteriormente \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o paisag\u00edstica da \u00e1rea",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Rio T\u00e2mega. Minist\u00e9rio do Ambiente encerra duas \u00abempresas ilegais\u00bb de areias em Chaves",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 293,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0053162.json",
    "dct": "2001-12-06T20:00:00",
    "text": "As duas empresas trabalhavam, h\u00e1 mais de 20 anos, \"de forma ilegal e sem qualquer licenciamento\", segundo o director regional do Ambiente do Norte, Arnaldo Machado, salientando que estavam instaladas em \u00e1rea de Reserva Ecol\u00f3gica Nacional (REN), classificada em 1994 e em dom\u00ednio h\u00eddrico n\u00e3o autorizado.Actualmente, as empresas dedicam-se apenas \u00e0 lavagem e transforma\u00e7\u00e3o dos inertes e, segundo Arnaldo Machado, em casos pontuais poderia haver extrac\u00e7\u00e3o de areia.\"Estamos perante uma situa\u00e7\u00e3o de crime ambiental, de dano para as popula\u00e7\u00f5es e que estava a descaracterizar a Veiga de Chaves\", sublinhou, citado pela Lusa.Apesar do forte efectivo policial deslocado para o local, o encerramento das empresas e a retirada dos propriet\u00e1rios decorreu sem incidentes, tr\u00eas meses depois de o MAOT ter feito a notifica\u00e7\u00e3o para a cessa\u00e7\u00e3o da actividade e retirada do material daquela \u00e1rea protegida.A partir de agora e durante 30 dias \u00fateis os funcion\u00e1rios do MAOT v\u00e3o proceder \u00e0 remo\u00e7\u00e3o dos equipamentos e posteriormente \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o paisag\u00edstica da \u00e1rea.Para o presidente da C\u00e2mara de Chaves, Altamiro Claro, \"at\u00e9 agora nunca houve coragem pol\u00edtica para resolver este cancro ambiental que estava a descaracterizar a Veiga de Chaves\".No entanto, a propriet\u00e1ria de uma das empresas, Maria Lu\u00edsa Almeida, negou que estivesse a trabalhar de forma clandestina pois, afirmou, em 1979 obteve licen\u00e7a para funcionar da c\u00e2mara de Chaves e da Hidr\u00e1ulica do Douro.\"Foi a partir de 1994, altura em que foi implementada a REN, que come\u00e7\u00e1mos a ter mais problemas. Logo depois tent\u00e1mos adaptar-nos \u00e0s novas leis, elaborando um estudo de impacte ambiental, do qual nunca obtivemos resposta do Minist\u00e9rio do Ambiente\", referiu.Em resposta, o presidente da C\u00e2mara de Chaves garantiu que as licen\u00e7as passadas em 1979 eram prec\u00e1rias e que j\u00e1 h\u00e1 muito tempo que caducaram.",
    "language": "portuguese"
}