{
    "id": 4919,
    "titulo": "Sindicatos banc\u00e1rios querem aumentos de 4,25 por cento e percentagem dos lucros",
    "tituloNoticia": "Sindicatos banc\u00e1rios querem aumentos de 4,25 por cento e percentagem dos lucros",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/27/economia/noticia/sindicatos-bancarios-querem-aumentos-de-425-por-cento-e-percentagem-dos-lucros-4919",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/3585?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A negocia\u00e7\u00e3o poder\u00e1 estar terminada em Janeiro",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os banc\u00e1rios querem aumentos salariais, para 2001, acima dos 4,25 por cento e uma percentagem sobre os lucros das institui\u00e7\u00f5es financeiras, contra os 3,5 por cento propostos pelos bancos, disse ao PUBLICO.PT J\u00falio Fernandes, porta-voz do Sindicato Banc\u00e1rio do Sul e Ilhas (SBSI).",
    "shortUrl": "/n4919",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Acordo com o BCP permite aos seus quadros acesso aos SAMS e \u00e0 M\u00e9dis",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Acordo com o BCP permite aos seus quadros acesso aos SAMS e \u00e0 M\u00e9dis",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_4919",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/27/economia/noticia/sindicatos-bancarios-querem-aumentos-de-425-por-cento-e-percentagem-dos-lucros-4919",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "sindicatos-bancarios-querem-aumentos-de-425-por-cento-e-percentagem-dos-lucros-4919",
    "cleanTitle": "Sindicatos banc\u00e1rios querem aumentos de 4,25 por cento e percentagem dos lucros",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/27/economia/noticia/sindicatos-bancarios-querem-aumentos-de-425-por-cento-e-percentagem-dos-lucros-4919",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 104,
            "nome": "Eduardo Melo",
            "descricao": null,
            "email": "eduardo.melo@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "eduardo-melo",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#108;&#101;&#109;&#46;&#111;&#100;&#114;&#97;&#117;&#100;&#101;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 586,
            "nome": "Sindicatos",
            "slug": "sindicatos",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsindicatos",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "3585_BancosBalcaoDanielRocha.jpg",
            "legenda": "A negocia\u00e7\u00e3o poder\u00e1 estar terminada em Janeiro",
            "autor": "Daniel Rocha",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/3585?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A negocia\u00e7\u00e3o poder\u00e1 estar terminada em Janeiro",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Acordo com o BCP permite aos seus quadros acesso aos SAMS e \u00e0 M\u00e9dis. Sindicatos banc\u00e1rios querem aumentos de 4,25 por cento e percentagem dos lucros",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 303,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0004919.json",
    "dct": "2000-12-27T19:56:00",
    "text": "O desencontro entre as propostas dos tr\u00eas sindicatos, que re\u00fanem mais de 80 mil trabalhadores da classe, e os bancos poder\u00e1 prolongar-se ainda no tempo, tendo em conta o \u00faltimo valor, avan\u00e7ado pelos organismos sindicais, de 5,9 por cento de proposta de aumentos salariais para 2001. A primeira quinzena do pr\u00f3ximo ano parece, no entanto, ser uma data razo\u00e1vel para o desfecho das negocia\u00e7\u00f5es, sublinha J\u00falio Fernandes.A base de argumenta\u00e7\u00e3o para o limite m\u00ednimo de aumentos de 4,25 por cento, em 2001, tem em conta os 3,25 por cento conseguidos para 2000, com uma infla\u00e7\u00e3o prevista de dois por cento. Os sindicatos assumem que se para 2001 a previs\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o recai nos tr\u00eas por cento, ent\u00e3o os bancos poder\u00e3o oferecer, pelo menos, o id\u00eantico diferencial, isto \u00e9, 4,25 por cento, acrescido de remunera\u00e7\u00e3o suplementar de um 15\u00ba m\u00eas.J\u00falio Fernandes reconhece que o 15\u00ba sal\u00e1rio poder\u00e1 ser aplicado de uma forma \"gradual, mas o fundamental \u00e9 alcan\u00e7ar esse acordo\", tendo em conta os lucros de dezenas de milh\u00f5es de contos registados pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras ano ap\u00f3s ano.  O representante sindical destaca o recente entendimento conseguido com o grupo Banco Comercial Portugu\u00eas, diferendo que subsistia h\u00e1 dois anos e tinha por base a obrigatoridade, imposta pelo BCP, dos seus quadros optarem pela empresa de assist\u00eancia m\u00e9dica do grupo, a M\u00e9dis.Ficou acordado que os quinze mil trabalhadores do BCP poder\u00e3o permanecer nos Servi\u00e7os de Ac\u00e7\u00e3o M\u00e9dico-Social dos Sindicatos Banc\u00e1rios (SAMS) e possam escolher servi\u00e7os da M\u00e9dis.O representante sindical denuncia situa\u00e7\u00f5es de precaridade no emprego, que tem o seu expoente m\u00e1ximo no grupo \"Esp\u00edrito Santo\", ao recorrer a empresas do grupo, \"sem qualifica\u00e7\u00f5es adequadas\", para executar tarefas espec\u00edficas dos banc\u00e1rios.J\u00falio Fernandes diz que essa situa\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi denunciada ao Banco de Portugal, aguardando resposta do Banco Central.",
    "language": "portuguese"
}