{
    "id": 55739,
    "titulo": "Carlos Brito defende congresso extraordin\u00e1rio para debater nova orienta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do PCP",
    "tituloNoticia": "Carlos Brito defende congresso extraordin\u00e1rio para debater nova orienta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do PCP",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/22/politica/noticia/carlos-brito-defende-congresso-extraordinario-para-debater-nova-orientacao-politica-do-pcp-55739",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38334?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Carlos Brito n\u00e3o defende a demiss\u00e3o imediata de Carlos Carvalhas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O militante comunista Carlos Brito defendeu hoje a necessidade de realizar um congresso extraordin\u00e1rio para debater uma nova orienta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e a actual direc\u00e7\u00e3o do seu partido.",
    "shortUrl": "/n55739",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Militante quer abordar alian\u00e7a da esquerda",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Militante quer abordar alian\u00e7a da esquerda",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_55739",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/22/politica/noticia/carlos-brito-defende-congresso-extraordinario-para-debater-nova-orientacao-politica-do-pcp-55739",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "carlos-brito-defende-congresso-extraordinario-para-debater-nova-orientacao-politica-do-pcp-55739",
    "cleanTitle": "Carlos Brito defende congresso extraordin\u00e1rio para debater nova orienta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do PCP",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/22/politica/noticia/carlos-brito-defende-congresso-extraordinario-para-debater-nova-orientacao-politica-do-pcp-55739",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 422,
            "nome": "PCP",
            "slug": "pcp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpcp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "38334_manuelmouralusa.jpg",
            "legenda": "Carlos Brito n\u00e3o defende a demiss\u00e3o imediata de Carlos Carvalhas",
            "autor": "Manuel Moura/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38334?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Carlos Brito n\u00e3o defende a demiss\u00e3o imediata de Carlos Carvalhas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Militante quer abordar alian\u00e7a da esquerda. Carlos Brito defende congresso extraordin\u00e1rio para debater nova orienta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do PCP",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 180,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0055739.json",
    "dct": "2001-12-22T17:45:00",
    "text": "Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Lusa, Carlos Brito manifestou a sua total concord\u00e2ncia com a posi\u00e7\u00e3o assumida pelo l\u00edder parlamentar do PCP, Jo\u00e3o Amaral, que, em entrevista ao seman\u00e1rio \"Expresso\", afirmou ser necess\u00e1rio realizar um congresso, onde haja um debate \"sem condicionantes.Para o hist\u00f3rico do PCP, o congresso extraordin\u00e1rio dever\u00e1 ter como tema central o resultado das \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas e debater uma alternativa de esquerda, inclusivamente com o PS, para as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es legislativas. Na opini\u00e3o do antigo l\u00edder parlamentar do PCP, os comunistas devem debater \"a ideia de uma alternativa de esquerda, que re\u00fana toda a fam\u00edlia de esquerda, inclusive o PS, que possibilite uma converg\u00eancia de esquerda para as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es legislativas\".\"Cabe-nos a n\u00f3s (PCP) definir uma nova estrat\u00e9gia pol\u00edtica de esquerda, assumida quer numa nova orienta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, quer na forma org\u00e2nica do partido\", defendeu. O congresso deve ainda considerar a necessidade de haver uma altera\u00e7\u00e3o na direc\u00e7\u00e3o do partido, preconizou Carlos Brito. \"Neste momento, n\u00e3o coloco a quest\u00e3o de Carlos Carvalhas se demitir de imediato, mas este dever\u00e1 ser um tema a abordar no congresso\", precisou.",
    "language": "portuguese"
}