{
    "id": 3081,
    "titulo": "PS, PSD e BE divididos na aprecia\u00e7\u00e3o do congresso comunista",
    "tituloNoticia": "PS, PSD e BE divididos na aprecia\u00e7\u00e3o do congresso comunista",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/10/politica/noticia/ps-psd-e-be-divididos-na-apreciacao-do-congresso-comunista-3081",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/2260?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O PSD destacou a capacidade de organiza\u00e7\u00e3o dos comunistas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "PS, PSD e BE enviaram delega\u00e7\u00f5es ao XVI Congresso do PCP que hoje terminou em Lisboa. No final da reuni\u00e3o, os socialistas destacaram o \"esfor\u00e7o de abertura \u00e0 modernidade\" enquanto os sociais-democratas, evitando qualquer coment\u00e1rio de natureza pol\u00edtica, elogiaram a capacidade de organiza\u00e7\u00e3o dos comunistas. Por fim, os bloquistas lamentaram a aus\u00eancia de propostas para a unidade da esquerda.",
    "shortUrl": null,
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Congresso do PCP",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Congresso do PCP",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_3081",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/10/politica/noticia/ps-psd-e-be-divididos-na-apreciacao-do-congresso-comunista-3081",
    "prioridade": null,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ps-psd-e-be-divididos-na-apreciacao-do-congresso-comunista-3081",
    "cleanTitle": "PS, PSD e BE divididos na aprecia\u00e7\u00e3o do congresso comunista",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/10/politica/noticia/ps-psd-e-be-divididos-na-apreciacao-do-congresso-comunista-3081",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 422,
            "nome": "PCP",
            "slug": "pcp",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpcp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": true,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": true,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "pcp",
            "legenda": "O PSD destacou a capacidade de organiza\u00e7\u00e3o dos comunistas",
            "autor": "Tiago Petinga/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/2260?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O PSD destacou a capacidade de organiza\u00e7\u00e3o dos comunistas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 2084,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": false,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Congresso do PCP. PS, PSD e BE divididos na aprecia\u00e7\u00e3o do congresso comunista",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 316,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0003081.json",
    "dct": "2000-12-10T19:22:00",
    "text": "O secret\u00e1rio nacional do PS para as rela\u00e7\u00f5es internacionais, Jos\u00e9 Lamego, que representou Ant\u00f3nio Guterres no congresso do PCP, afirmou que o resultado do congresso \"foi absolutamente aquele que era esperado\", considerando que o ponto mais interessante \"ser\u00e1 a leitura que se faz da interven\u00e7\u00e3o de encerramento de Carlos Carvalhas\".\"No seu discurso, houve um not\u00f3rio esfor\u00e7o de abertura \u00e0 modernidade\", embora tivesse sido proferido \"num contexto dif\u00edcil e marcado pela tentativa de preserva\u00e7\u00e3o de valores do passado\".Para Jos\u00e9 Lamego, Carlos Carvalhas \"revelou-se inteligente\", sobretudo, \"ao sublinhar os valores constitutivos da democracia constitucional, num partido que deseja ser integrado plenamente no sistema pol\u00edtico parlamentar\". PSD destaca elevado n\u00edvel de organiza\u00e7\u00e3o dos comunistas\nO dirigente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica do PSD Vieira de Castro, presente no congresso em representa\u00e7\u00e3o de Dur\u00e3o Barroso, disse entender que \"os congressos de todos os partidos s\u00e3o momentos privilegiados para se discutirem quest\u00f5es internas\".\"Como tal, considero inadequadas quaisquer aprecia\u00e7\u00f5es, o que n\u00e3o significa que o PSD n\u00e3o tenha acompanhado com muita aten\u00e7\u00e3o e interesse o que se passou neste congresso\", justificou Vieira de Castro.\"O PCP \u00e9 com certeza o partido mais organizado, ao qual n\u00e3o \u00e9 alheia a sua estrutura totalmente diversa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s restantes for\u00e7as pol\u00edticas\", concluiu o dirigente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica do PSD.\nBloco de Esquerda lamenta aus\u00eancia de \"di\u00e1logo entre as for\u00e7as de esquerda\"\nA delega\u00e7\u00e3o do Bloco de Esquerda (BE) no congresso do PCP foi composta pelo deputado Lu\u00eds Fazenda e pelo dirigente M\u00e1rio Tom\u00e9.Fazenda no final do congresso disse que a sua conclus\u00e3o \u00e9 caracterizada por \"uma nota de profunda insatisfa\u00e7\u00e3o, sobretudo, por n\u00e3o ter sa\u00eddo qualquer proposta de unidade, ou, pura e simplesmente, de di\u00e1logo entre as for\u00e7as de esquerda\".O deputado bloquista sublinhou ainda que o BE \"ir\u00e1 continuar a bater-se pela coopera\u00e7\u00e3o e por uma plataforma de entendimento entre as for\u00e7as pol\u00edticas que recusam o neo-liberalismo em Portugal e na Uni\u00e3o Europeia\".",
    "language": "portuguese"
}