{
    "id": 14677,
    "titulo": "Cinco mil anos de hist\u00f3ria da Farm\u00e1cia em exposi\u00e7\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Cinco mil anos de hist\u00f3ria da Farm\u00e1cia em exposi\u00e7\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/14/ciencia/noticia/cinco-mil-anos-de-historia-da-farmacia-em-exposicao-14677",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10816?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O Museu da Farm\u00e1cia, em Lisboa, comemora os vinte anos com uma reinaugura\u00e7\u00e3o, marcada para hoje ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A partir de hoje, o Museu de Farm\u00e1cia, situado nas instala\u00e7\u00f5es da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Farm\u00e1cias, em Lisboa, reabre ao p\u00fablico para mostrar a mais completa exposi\u00e7\u00e3o de hist\u00f3ria da farm\u00e1cia - cinco mil anos de manipula\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de unguentos, qu\u00edmicos e compostos ao servi\u00e7o da sa\u00fade, deste o tempo da civiliza\u00e7\u00e3o eg\u00edpcia \u00e0 grega e romana, passando pelas civiliza\u00e7\u00f5es orientais, maia e asteca. A entrada, nos primeiros tempos, \u00e9 livre. Depois, passar\u00e1 a custar mil escudos, com direito a levar uma lembran\u00e7a para casa.",
    "shortUrl": "/n14677",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Mostra de instrumentos de todo o mundo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Mostra de instrumentos de todo o mundo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_14677",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/14/ciencia/noticia/cinco-mil-anos-de-historia-da-farmacia-em-exposicao-14677",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "cinco-mil-anos-de-historia-da-farmacia-em-exposicao-14677",
    "cleanTitle": "Cinco mil anos de hist\u00f3ria da Farm\u00e1cia em exposi\u00e7\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/14/ciencia/noticia/cinco-mil-anos-de-historia-da-farmacia-em-exposicao-14677",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 166,
            "nome": "Ana Machado",
            "descricao": null,
            "email": "ana.machado@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "ana-machado",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#100;&#97;&#104;&#99;&#97;&#109;&#46;&#97;&#110;&#97;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 864,
            "nome": "Ci\u00eancia",
            "slug": "ciencia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tciencia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "10816_farmacia.jpg",
            "legenda": "O Museu da Farm\u00e1cia, em Lisboa, comemora os vinte anos com uma reinaugura\u00e7\u00e3o, marcada para hoje ",
            "autor": "P\u00fablico",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10816?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O Museu da Farm\u00e1cia, em Lisboa, comemora os vinte anos com uma reinaugura\u00e7\u00e3o, marcada para hoje ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Mostra de instrumentos de todo o mundo. Cinco mil anos de hist\u00f3ria da Farm\u00e1cia em exposi\u00e7\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 394,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0014677.json",
    "dct": "2001-03-14T07:56:00",
    "text": "A velha farm\u00e1cia Liberal da Rua Rosa Ara\u00fajo, em Lisboa, perto da Avenida da Liberdade, com o seu mobili\u00e1rio e decora\u00e7\u00e3o novecentista, passou para a Rua Marechal Carmona, n\u00ba 1, sede da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Farm\u00e1cias (ANF). \u00c9 a reconstitui\u00e7\u00e3o do ambiente desta farm\u00e1cia, propriedade do qu\u00edmico e farmac\u00eautico Alcindo Teixeira e um espa\u00e7o conhecido de muitos lisboetas, que d\u00e1 as boas vindas aos visitantes do Museu da Farm\u00e1cia. Jo\u00e3o Neto, historiador e director do museu, faz a visita guiada da exposi\u00e7\u00e3o. Para al\u00e9m da reconstitui\u00e7\u00e3o da Farm\u00e1cia Liberal, os primeiros momentos da exposi\u00e7\u00e3o s\u00e3o dedicados \u00e0 farm\u00e1cia portuguesa. \u00c9 a\u00ed que se pode ver a \u00fanica farm\u00e1cia oitocentista do pa\u00eds, vinda de Pa\u00e7os de Sousa, perto de Penafiel, e que funcionou at\u00e9 1994, ou a reconstitui\u00e7\u00e3o da farm\u00e1cia do Mosteiro de S\u00e3o Vicente de Fora, com a zona de fogo, onde se preparavam os medicamentos, a dispensa, a zona de arruma\u00e7\u00e3o e o hortus medicinal, onde se plantavam as ervas com efeitos farmacol\u00f3gicos. O trabalho de reconstitui\u00e7\u00e3o, em miniatura, \u00e9 fruto de um ano de investiga\u00e7\u00e3o: \"\u00c9 a nossa homenagem a Frei Caetano de Santo Ant\u00f3nio, respons\u00e1vel por esta farm\u00e1cia, e que foi o primeiro elemento da igreja a dizer que os qu\u00edmicos eram bons, numa altura em que os f\u00e1rmacos estavam muito ligados \u00e0 bruxaria\", explica Jo\u00e3o Neto. A recria\u00e7\u00e3o destes cen\u00e1rios de farm\u00e1cia, com o mobili\u00e1rio, instrumentos e as porcelanas da \u00e9poca, levaram quase vinte anos a reunir: \"Pedimos, desde 1981, aos farmac\u00eauticos portugueses que entregassem o esp\u00f3lio das farm\u00e1cias mais antigas, para que fosse preservado no museu. \u00c9 que nos anos oitenta assistiu-se a uma grande remodela\u00e7\u00e3o das farm\u00e1cias nacionais e t\u00ednhamos medo que a hist\u00f3ria se perdesse\", diz Jo\u00e3o Neto, acrescentando que ent\u00e3o Portugal era o \u00fanico pa\u00eds da Europa sem um museu nesta \u00e1rea. Mas n\u00e3o s\u00e3o as reconstitui\u00e7\u00f5es do ambiente das farm\u00e1cias portuguesas, ao longo da hist\u00f3ria, que justificaram o facto do Museu da Farm\u00e1cia estar fechado mais de meio ano, uma vez que estes ambientes j\u00e1 existiam no museu, aberto desde 1996. A raz\u00e3o da remodela\u00e7\u00e3o, que justifica a reinaugura\u00e7\u00e3o de hoje, deve-se ao facto, in\u00e9dito na Europa, do Museu da Farm\u00e1cia exibir, a partir de agora, a maior exposi\u00e7\u00e3o de artigos de hist\u00f3ria da farm\u00e1cia: uma retrospectiva de cinco mil anos, com pe\u00e7as de todos os continentes do mundo e de todas as grandes civiliza\u00e7\u00f5es.",
    "language": "portuguese"
}