{
    "id": 71665,
    "titulo": "H\u00e1 exactamente um ano...",
    "tituloNoticia": "H\u00e1 exactamente um ano...",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/12/sociedade/noticia/ha-exactamente-um-ano-71665",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/45140?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Marcos entrou triunfante na capital do seu pa\u00eds, sem armas e sem tomada do poder",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O subcomandante Marcos chegou \u00e0 capital mexicana, juntamente com os 24 companheiros que compunham a caravana zapatista, onde foi recebido apoteoticamente por cerca de 150 mil pessoas, concentradas em frente ao pal\u00e1cio presidencial.",
    "shortUrl": "/n71665",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "12 de Mar\u00e7o de 2001",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "12 de Mar\u00e7o de 2001",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_71665",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/12/sociedade/noticia/ha-exactamente-um-ano-71665",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ha-exactamente-um-ano-71665",
    "cleanTitle": "H\u00e1 exactamente um ano...",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/12/sociedade/noticia/ha-exactamente-um-ano-71665",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "45140_marcos.jpg",
            "legenda": "Marcos entrou triunfante na capital do seu pa\u00eds, sem armas e sem tomada do poder",
            "autor": "Ram\u00f3n Cavallo/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/45140?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Marcos entrou triunfante na capital do seu pa\u00eds, sem armas e sem tomada do poder",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "12 de Mar\u00e7o de 2001. H\u00e1 exactamente um ano...",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 225,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0071665.json",
    "dct": "2002-03-12T12:06:00",
    "text": "Sem tirar a m\u00e1scara negra que lhe cobre o rosto e que j\u00e1 se tornou numa imagem de marca do l\u00edder dos zapatistas, Marcos cumprimentou os apoiantes da \"Marcha pela Dignidade Ind\u00edgena\". \nParadoxalmente, uma das homenagens mais vibrantes foi feita pelo pr\u00f3prio Presidente mexicano, Vicente Fox, que considerou \"a longa marcha\" zapatista e a sua entrada triunfal na Cidade do M\u00e9xico como o sinal da verdadeira ades\u00e3o do pa\u00eds \u00e0 democracia, depois dos 71 anos em que o Partido Revolucion\u00e1rio Institucional esteve no poder.\nMarcos entrou triunfante na capital do seu pa\u00eds, sem armas e sem tomada do poder. Acompanhado por 24 chefes da causa zapatista, o subcomandante - identificado pelas autoridades como sendo Rafael Sebastian Guillen Vicente, ex-professor de Filosofia, de 44 anos \u2013 tinha deixadp as montanhas de Chiapas a 25 de Fevereiro.\nO objectivo da \"Marcha pela Dignidade Ind\u00edgena\" era fazer com que o Congresso da Uni\u00e3o (Parlamento mexicano) aprovasse uma lei que consagrasse uma relativa autonomia aos \u00edndios de Chiapas.\nPor seu lado, Vicente Fox aproveitou para convidar Marcos para um encontro no pal\u00e1cio presidencial, numa tentativa de reatar as negocia\u00e7\u00f5es com os rebeldes, bloqueadas desde Setembro de 1996. \nDanielle Mitterrand, Jos\u00e9 Saramago, Jos\u00e9 Bov\u00e9, Manuel V\u00e1zquez Montalb\u00e1n e Alain Touraine foram algumas das personalidades que se reuniram na Cidade do M\u00e9xico para dar as boas-vindas \u00e0 \"Marcha pela Dignidade Ind\u00edgena\".",
    "language": "portuguese"
}