{
    "id": 17542,
    "titulo": "Kostunica garante que n\u00e3o haver\u00e1 \u00abextradi\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica\u00bb de Milosevic",
    "tituloNoticia": "Kostunica garante que n\u00e3o haver\u00e1 \u00abextradi\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica\u00bb de Milosevic",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/03/mundo/noticia/kostunica-garante-que-nao-havera-extradicao-automatica-de-milosevic-17542",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12980?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Milosevic vai continuar a ser o l\u00edder do Partido Socialista",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente jugoslavo, Vojislav Kostunica, afirmou hoje que n\u00e3o haver\u00e1 uma \"extradi\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica\" do ex-chefe de Estado Slobodan Milosevic para o Tribunal Penal Internacional (TPI) de Haia.",
    "shortUrl": "/n17542",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Jugosl\u00e1via",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Jugosl\u00e1via",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_17542",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/03/mundo/noticia/kostunica-garante-que-nao-havera-extradicao-automatica-de-milosevic-17542",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "kostunica-garante-que-nao-havera-extradicao-automatica-de-milosevic-17542",
    "cleanTitle": "Kostunica garante que n\u00e3o haver\u00e1 \u00abextradi\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica\u00bb de Milosevic",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/03/mundo/noticia/kostunica-garante-que-nao-havera-extradicao-automatica-de-milosevic-17542",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 129,
            "nome": "Tribunal Penal Internacional",
            "slug": "tribunal-penal-internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttribunal-penal-internacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "12980_MilosevicAnjaNiedringhausEP.jpg",
            "legenda": "Milosevic vai continuar a ser o l\u00edder do Partido Socialista",
            "autor": "Anja Niedringhaus/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12980?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Milosevic vai continuar a ser o l\u00edder do Partido Socialista",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Jugosl\u00e1via. Kostunica garante que n\u00e3o haver\u00e1 \u00abextradi\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica\u00bb de Milosevic",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 518,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0017542.json",
    "dct": "2001-04-03T15:33:00",
    "text": "\"Cooperar com o TPI n\u00e3o significa fazer tudo o que ele exige\", disse Kostunica, na primeira confer\u00eancia de imprensa ap\u00f3s a deten\u00e7\u00e3o de Milosevic, anteontem. O tribunal internacional pediu a extradi\u00e7\u00e3o do ex-Presidente jugoslavo para o julgar por crimes contra a humanidade e de guerra cometidos nos v\u00e1rios conflitos que assolaram os Balc\u00e3s.\"A extradi\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 da responsabilidade do Presidente\", acrescentou Kostunica, que sempre se mostrou reticente \u00e0 extradi\u00e7\u00e3o de Milosevic para o TPI. A justi\u00e7a de Haia \"\u00e9 uma justi\u00e7a selectiva. A dignidade nacional n\u00e3o pode ser comprada por um punhado de d\u00f3lares\", defendeu o Presidente jugoslavo, citado pela AFP. \"A comunidade internacional deve-nos mais do que n\u00f3s lhe devemos. Cinquenta milh\u00f5es de d\u00f3lares (56,8 milh\u00f5es de euros/11,3 milh\u00f5es de contos) n\u00e3o \u00e9 nada comparado com os 30 mil milh\u00f5es de d\u00f3lares (34,1 mil milh\u00f5es de euros/6,8 mil milh\u00f5es de contos) que custaram os bombardeamentos\" da NATO sobre a Jugosl\u00e1via em 1999, real\u00e7ou Kostunica, assegurando ainda que \"n\u00e3o houve qualquer liga\u00e7\u00e3o\" entre a deten\u00e7\u00e3o de Milosevic e o desbloqueio, ontem, de uma ajuda econ\u00f3mica de 50 milh\u00f5es de d\u00f3lares (56,8 milh\u00f5es de euros/11,3 milh\u00f5es de contos) de Washington.Milosevic foi detido anteontem pela pol\u00edcia s\u00e9rvia por crimes financeiros e abusos de poder. A pris\u00e3o ocorreu na data-limite fixada pelos EUA para o recome\u00e7o da coopera\u00e7\u00e3o entre Belgrado e o TPI.\nVojislav Kostunica reconheceu que a opera\u00e7\u00e3o destinada a prender Slobodan Milosevic se revelou \"desastrada e mal coordenada\", acrescentando que s\u00f3 foi informado da mesma opera\u00e7\u00e3o 12 horas ap\u00f3s o seu in\u00edcio e que houve uma m\u00e1 coordena\u00e7\u00e3o entre o Ex\u00e9rcito e a pol\u00edcia.Segundo Kostunica, \"mesmo o ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, Goran Svilanovic, n\u00e3o obteve certas informa\u00e7\u00f5es a que tinha direito dado o cargo que ocupa\". Por seu lado, o vice-primeiro-ministro s\u00e9rvio, Jozsef Kasza, acusou ontem \"certos chefes do Ex\u00e9rcito\" de terem tentado impedir a deten\u00e7\u00e3o de Milosevic e afirmou que tamb\u00e9m estes deviam ser julgados.\n \nSlobodan  Milosevic, que est\u00e1 detido na pris\u00e3o central de Belgrado, manter-se-\u00e1 na lideran\u00e7a do Partido Socialista (SPS), ao qual preside,  anunciou o vice-presidente do partido, Branislav Ivkovic.\n\"O SPS s\u00f3 tem um l\u00edder: Slobodan Milosevic\", afirmou Ivkovic, em confer\u00eancia de imprensa.\nO ex-Presidente jugoslavo foi reeleito president do SPS no congresso de Novembro de 2000, mais de um m\u00eas depois da chegada ao poder da coliga\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica da S\u00e9rvia (DOS).\nPor seu lado, o Presidente da S\u00e9rvia, Milan Milutinovic, anunciou hoje a sua demiss\u00e3o dos postos de vice-presidente e membro do comit\u00e9 central do SPS, \"na sequ\u00eancia de cr\u00edticas directas e indirectas\" a seu respeito.  \nSegundo Ivkovic, a decis\u00e3o de Milutinovic \u00e9 \"uma decis\u00e3o pessoal\" e \"o partido compreende a inten\u00e7\u00e3o\" do Presidente s\u00e9rvio, que continua a ser membro do SPS. Milutinovic era, actualmente, o \u00fanico alto dirigente do SPS no poder desde a derrota do partido e \u00e9 tamb\u00e9m acusado pelo TPI de crimes de guerra pela sua ac\u00e7\u00e3o no Kosovo.\nNa aus\u00eancia de Milosevic, a direc\u00e7\u00e3o do partido ser\u00e1 assumida por oito altos funcion\u00e1rios.",
    "language": "portuguese"
}