{
    "id": 34287,
    "titulo": "ONU admite \u00aberros de julgamento\u00bb no sequestro de israelitas",
    "tituloNoticia": "ONU admite \u00aberros de julgamento\u00bb no sequestro de israelitas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/03/mundo/noticia/onu-admite-erros-de-julgamento-no-sequestro-de-israelitas-34287",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25001?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O relat\u00f3rio foi ordenado por Kofi Annan, depois de Israel ter acusado a ONU de n\u00e3o ter facultado todas as informa\u00e7\u00f5es",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As Na\u00e7\u00f5es Unidas admitiram hoje \"erros de julgamento\" e m\u00e1 comunica\u00e7\u00e3o interna, mas garantiram n\u00e3o ter ocultado deliberadamente informa\u00e7\u00f5es a Israel depois do sequestro de tr\u00eas soldados israelitas pelo Hezbollah liban\u00eas, em Outubro do ano passado.",
    "shortUrl": "/n34287",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Organiza\u00e7\u00e3o garante n\u00e3o ter escondido dados voluntariamente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Organiza\u00e7\u00e3o garante n\u00e3o ter escondido dados voluntariamente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_34287",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/03/mundo/noticia/onu-admite-erros-de-julgamento-no-sequestro-de-israelitas-34287",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "onu-admite-erros-de-julgamento-no-sequestro-de-israelitas-34287",
    "cleanTitle": "ONU admite \u00aberros de julgamento\u00bb no sequestro de israelitas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/03/mundo/noticia/onu-admite-erros-de-julgamento-no-sequestro-de-israelitas-34287",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 120,
            "nome": "ONU",
            "slug": "onu",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tonu",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 121,
            "nome": "Na\u00e7\u00f5es Unidas",
            "slug": "nacoes-unidas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnacoes-unidas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 236,
            "nome": "Israel",
            "slug": "israel",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tisrael",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "25001_AnnanLaurentGillieronEPA.jpg",
            "legenda": "O relat\u00f3rio foi ordenado por Kofi Annan, depois de Israel ter acusado a ONU de n\u00e3o ter facultado todas as informa\u00e7\u00f5es",
            "autor": "Laurent Gillieron/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25001?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O relat\u00f3rio foi ordenado por Kofi Annan, depois de Israel ter acusado a ONU de n\u00e3o ter facultado todas as informa\u00e7\u00f5es",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Organiza\u00e7\u00e3o garante n\u00e3o ter escondido dados voluntariamente. ONU admite \u00aberros de julgamento\u00bb no sequestro de israelitas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 295,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0034287.json",
    "dct": "2001-08-03T20:44:00",
    "text": "Em relat\u00f3rio apresentado hoje, \u00e0 porta fechada, ao Conselho de Seguran\u00e7a, a ONU revelou ter na sua posse uma segunda cassete de v\u00eddeo filmada no dia do sequestro. O relat\u00f3rio volta a garantir que nenhum v\u00eddeo ou fotografia mostra o pr\u00f3prio sequestro, realizado a 7 de Outubro de 2000 pelo Hezbollah xiita liban\u00eas no sector disputado das quintas de Shebaa, nos limites de Israel, S\u00edria e L\u00edbano. Os documentos filmados do sequestro \u2014 cuja exist\u00eancia foi negada durante muito tempo pela ONU \u2014 n\u00e3o trazem novos dados \u00e0s circunst\u00e2ncias do sequestro, afirma a ONU.\"A equipa de inqu\u00e9rito est\u00e1 convencida que as faltas cometidas [pela ONU] foram consequ\u00eancia de erros de julgamento e de m\u00e1 comunica\u00e7\u00e3o e n\u00e3o de conspira\u00e7\u00f5es ou m\u00e1 f\u00e9\", precisa o relat\u00f3rio, citado pela AFP. O documento acrescenta ainda que os investigadores n\u00e3o obtiveram qualquer ind\u00edcio de que os capacetes azuis da ONU \"tenham conspirado com o Hezbollah\" de forma a permitirem o sequestro. A imprensa israelita afirma que os soldados indianos da ONU foram \"comprados\" pelo movimento xiita.O secret\u00e1rio-geral da ONU, Kofi Annan, declarou que \"ficou claro que existiram s\u00e9rios erros de julgamento\" da parte de respons\u00e1veis da organiza\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o transmitiram informa\u00e7\u00f5es que poderiam ter ajudado os israelitas a conhecer o destino dos seus soldados. O relat\u00f3rio foi ordenado por Annan, depois de Israel ter acusado a ONU de n\u00e3o ter facultado todas as informa\u00e7\u00f5es na sua posse sobre as circunst\u00e2ncias da captura dos soldados e de ter ocultado a exist\u00eancia das cassetes de v\u00eddeo.Entretanto, o ministro da Defesa israelita, Binyamin Ben-Eliezer, afirmou hoje que acredita que os soldados est\u00e3o vivos e que Israel continuar\u00e1 a lutar para os encontrar. Por seu lado, o chefe da diplomacia, Shimon Peres, felicitou  Kofi Annan pelo relat\u00f3rio interno hoje divulgado.",
    "language": "portuguese"
}