{
    "id": 36908,
    "titulo": "Xanana Gusm\u00e3o anuncia candidatura \u00e0 presid\u00eancia de Timor-Leste",
    "tituloNoticia": "Xanana Gusm\u00e3o anuncia candidatura \u00e0 presid\u00eancia de Timor-Leste",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/25/mundo/noticia/xanana-gusmao-anuncia-candidatura-a-presidencia-de-timorleste-36908",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26722?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Depois de anunciar a candidatura, Xanana Gusm\u00e3o aproveitou para deixar alguns recados pol\u00edticos",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O l\u00edder timorense Xanana Gusm\u00e3o anunciou hoje, em D\u00edli, a sua candidatura \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica em Timor-Leste. Depois de ter manifestado a vontade de se retirar, Xanana Gusm\u00e3o explicou, em confer\u00eancia de imprensa, que a sua decis\u00e3o de regressar \u00e0 pol\u00edtica foi tomada depois de ter sido colocado \"numa situa\u00e7\u00e3o de total depend\u00eancia de todos os partidos\".",
    "shortUrl": "/n36908",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Divulgado hoje em D\u00edli",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Divulgado hoje em D\u00edli",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_36908",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/25/mundo/noticia/xanana-gusmao-anuncia-candidatura-a-presidencia-de-timorleste-36908",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "xanana-gusmao-anuncia-candidatura-a-presidencia-de-timorleste-36908",
    "cleanTitle": "Xanana Gusm\u00e3o anuncia candidatura \u00e0 presid\u00eancia de Timor-Leste",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/25/mundo/noticia/xanana-gusmao-anuncia-candidatura-a-presidencia-de-timorleste-36908",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 337,
            "nome": "Timor-Leste",
            "slug": "timor-leste",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttimor-leste",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 384,
            "nome": "Xanana Gusm\u00e3o",
            "slug": "xanana-gusmao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/txanana-gusmao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 412,
            "nome": "Imprensa ",
            "slug": "imprensa-",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/timprensa-",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 415,
            "nome": "Presid\u00eancia da Rep\u00fablica",
            "slug": "presidencia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpresidencia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "26722_Xananappt.jpg",
            "legenda": "Depois de anunciar a candidatura, Xanana Gusm\u00e3o aproveitou para deixar alguns recados pol\u00edticos",
            "autor": "Epa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26722?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Depois de anunciar a candidatura, Xanana Gusm\u00e3o aproveitou para deixar alguns recados pol\u00edticos",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Divulgado hoje em D\u00edli. Xanana Gusm\u00e3o anuncia candidatura \u00e0 presid\u00eancia de Timor-Leste",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 292,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0036908.json",
    "dct": "2001-08-25T08:10:00",
    "text": "\"Eu declaro aqui e agora que aceitarei ser candidato pelos partidos para o cargo de Presidente da Rep\u00fablica de Timor Lorosae\", disse Xanana sob os aplausos de centenas de timorenses que se encontravam presentes.O l\u00edder timorense admitiu ainda que se sentia \"muito cansado depois do peso de 25 anos\" de luta e que sempre tinha alimentado o sonho de \"cultivar ab\u00f3boras e criar animais\" ap\u00f3s a independ\u00eancia. No entanto, Xanana resolveu acabar com as especula\u00e7\u00f5es e candidatar-se.O l\u00edder exigiu contudo que os partidos assumam o compromisso de aceitarem os resultados das elei\u00e7\u00f5es. \"Isto significa que cada partido deve promover, nas suas estruturas de base, a pol\u00edtica da toler\u00e2ncia e respeito m\u00fatuo, dentro do esp\u00edrito democr\u00e1tico que todos estamos empenhados em construir\", acrescentou Xanana Gusm\u00e3o.Depois de anunciar a candidatura, ladeado por S\u00e9rgio Vieira de Mello e Jos\u00e9 Ramos-Horta, Xanana Gusm\u00e3o aproveitou para enviar os primeiros recados aos futuros membros da Assembleia Constituinte a eleger na pr\u00f3xima quinta-feira. O l\u00edder timorense remeteu para a Assembleia Cosntituinte o debate, que mais o tem ocupado nos \u00faltimos meses, sobre a necessidade de uma pol\u00edtica sobre Reconcilia\u00e7\u00e3o e Amnistia, um processo que Xanana Gusm\u00e3o considera essencial tendo em conta \"os desafios do futuro\". \"A Assembleia Constituinte deve prestar uma homenagem especial a todas as v\u00edtimas, fam\u00edlias de v\u00edtimas e veteranos da resist\u00eancia e autorizar a reabilita\u00e7\u00e3o dos nomes de todos quantos injustamente foram presos ou mortos como traidores\", disse o candidato \u00e0 Presid\u00eancia.Xanana deixou ainda um recado \u00e0 Fretilin, que mant\u00e9m publicamente a decis\u00e3o de n\u00e3o aceitar a promo\u00e7\u00e3o de um Governo de unidade nacional. O l\u00edder timorense deixou bem claro durante a confer\u00eancia que o primeiro Executivo timorense deve ser guiada pelo \"sentido de compet\u00eancia e profissionalismo\" e n\u00e3o pelo crit\u00e9rio pol\u00edtico.",
    "language": "portuguese"
}