{
    "id": 24276,
    "titulo": "Vortal Casasapo.pt sem not\u00edcias di\u00e1rias",
    "tituloNoticia": "Vortal Casasapo.pt sem not\u00edcias di\u00e1rias",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/23/portugal/noticia/vortal-casasapopt-sem-noticias-diarias-24276",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17944?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "PTM.com investiu 250 mil contos",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O vortal Casasapo.pt, detido pela PTMultim\u00e9dia.com, decidiu prescindir do corpo editorial de jornalistas da participada Janela Digital, revelou ao PUBLICO.PT Jo\u00e3o Capucho, administrador da Janela Digital.",
    "shortUrl": "/n24276",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Administrador Jo\u00e3o Capucho",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Administrador Jo\u00e3o Capucho",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_24276",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/23/portugal/noticia/vortal-casasapopt-sem-noticias-diarias-24276",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "vortal-casasapopt-sem-noticias-diarias-24276",
    "cleanTitle": "Vortal Casasapo.pt sem not\u00edcias di\u00e1rias",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/23/portugal/noticia/vortal-casasapopt-sem-noticias-diarias-24276",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 104,
            "nome": "Eduardo Melo",
            "descricao": null,
            "email": "eduardo.melo@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "eduardo-melo",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#108;&#101;&#109;&#46;&#111;&#100;&#114;&#97;&#117;&#100;&#101;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "17944_casasapoDR.gif",
            "legenda": "PTM.com investiu 250 mil contos",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17944?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "PTM.com investiu 250 mil contos",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Administrador Jo\u00e3o Capucho. Vortal Casasapo.pt sem not\u00edcias di\u00e1rias",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 155,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0024276.json",
    "dct": "2001-05-23T14:09:00",
    "text": "O motor de busca de im\u00f3veis vai continuar a funcionar em pleno, mas \"o departamento editorial pr\u00f3prio deixou de existir h\u00e1 uma semana\", disse Jo\u00e3o Capucho, sublinhando que o Casasapo.pt \u00e9 o segundo canal mais visitado do Sapo.pt, com \"3,3 milh\u00f5es de p\u00e1ginas visitadas e 140 mil utilizadores\".O gestor escusou-se a comentar a estrat\u00e9gia futura do vortal, mas admitiu que os conte\u00fados noticiosos n\u00e3o traziam mais-valias significativas ao vortal, bem como os webdesigners, que tamb\u00e9m foram dispensados.A PTM.com anunciou, em Mar\u00e7o deste ano, data do lan\u00e7amento do Casasapo.pt, um investimento de 250 mil contos (1247 mil euros). No espa\u00e7o de tr\u00eas meses decidiu alterar a estrat\u00e9gia.A Janela Digital, que opera a partir das Caldas da Rainha, foi tomada a 50 por cento do capital pela PTM.com em Dezembro de 2000 com o objectivo de utilizar o seu software de gest\u00e3o imobili\u00e1rio e de Internet, denominado Imoguia.",
    "language": "portuguese"
}