{
    "id": 51712,
    "titulo": "Delega\u00e7\u00f5es afeg\u00e3s favor\u00e1veis ao regresso do antigo rei",
    "tituloNoticia": "Delega\u00e7\u00f5es afeg\u00e3s favor\u00e1veis ao regresso do antigo rei",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/27/mundo/noticia/delegacoes-afegas-favoraveis-ao-regresso-do-antigo-rei-51712",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35905?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Zahir Shah \u00e9 tido por v\u00e1rios afeg\u00e3os no pa\u00eds e no exterior como a \u00fanica pessoa que pode levar a paz para o Afeganist\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As delega\u00e7\u00f5es afeg\u00e3s que est\u00e3o a participar, a partir de hoje, na cimeira interafeg\u00e3 em Bona, Alemanha, destinada a decidir qual o futuro pol\u00edtico do pa\u00eds, est\u00e3o de acordo que o antigo rei Zahir Shah deveria desempenhar um papel importante na Governo transit\u00f3rio do Afeganist\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n51712",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Cimeira interafeg\u00e3 em Bona",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Cimeira interafeg\u00e3 em Bona",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_51712",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/27/mundo/noticia/delegacoes-afegas-favoraveis-ao-regresso-do-antigo-rei-51712",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "delegacoes-afegas-favoraveis-ao-regresso-do-antigo-rei-51712",
    "cleanTitle": "Delega\u00e7\u00f5es afeg\u00e3s favor\u00e1veis ao regresso do antigo rei",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/27/mundo/noticia/delegacoes-afegas-favoraveis-ao-regresso-do-antigo-rei-51712",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 136,
            "nome": "Alemanha",
            "slug": "alemanha",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/talemanha",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "35905_EPA2.jpg",
            "legenda": "Zahir Shah \u00e9 tido por v\u00e1rios afeg\u00e3os no pa\u00eds e no exterior como a \u00fanica pessoa que pode levar a paz para o Afeganist\u00e3o",
            "autor": "Gero Breloer/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35905?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Zahir Shah \u00e9 tido por v\u00e1rios afeg\u00e3os no pa\u00eds e no exterior como a \u00fanica pessoa que pode levar a paz para o Afeganist\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Cimeira interafeg\u00e3 em Bona. Delega\u00e7\u00f5es afeg\u00e3s favor\u00e1veis ao regresso do antigo rei",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 205,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0051712.json",
    "dct": "2001-11-27T17:11:00",
    "text": "Quem o afirma \u00e9 o enviado especial dos Estados Unidos ao Afeganist\u00e3o, James Dobbins, que em declara\u00e7\u00f5es aos jornalistas avan\u00e7ou que \"todos v\u00eaem o antigo rei como um elemento de confian\u00e7a e esperam que ele esteja dispon\u00edvel para desempenhar esse papel quando \u00e9 elaborada uma nova estrutura\" governamental para o pa\u00eds.O respons\u00e1vel disse ter-se reunido com representantes de Zahir Shah, com a Alian\u00e7a do Norte - que controla agora a maioria do pa\u00eds - e com dois grupos afeg\u00e3os no ex\u00edlio, desde ontem, e que estes grupos defendem que seja formado um Governo transit\u00f3rio para o Afeganist\u00e3o. \"O \u00fanico elemento que \u00e9 comum a todos os grupos com quem estive reunido, todos os quatro, \u00e9 a vis\u00e3o comum de como o rei iria entrar neste processo\", explicou Dobbins.De acordo com o enviado norte-americano, \"a Alian\u00e7a do Norte manifestou a vontade de aceitar o rei como uma esp\u00e9cie de elemento simb\u00f3lico durante algum tempo\", depois de estarem em \"contacto directo com o grupo de Roma h\u00e1 v\u00e1rios meses\".Zahir Shah vive no ex\u00edlio em Roma desde que foi deposto em 1973 e \u00e9 tido por v\u00e1rios afeg\u00e3os no pa\u00eds e no exterior como a \u00fanica pessoa que pode levar a paz para o Afeganist\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}