{
    "id": 3154,
    "titulo": "Taxas de juro n\u00e3o devem subir",
    "tituloNoticia": "Taxas de juro n\u00e3o devem subir",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/11/economia/noticia/taxas-de-juro-nao-devem-subir-3154",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/2312?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Wim Duisenberg, presidente do BCE, dever\u00e1 manter a taxa de juro de refer\u00eancia na zona euro",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Banco Central Europeu (BCE) n\u00e3o dever\u00e1 ter necessidade de aumentar as taxas de juro nos pr\u00f3ximos meses. Uma posi\u00e7\u00e3o defendida por Hans Reckers, membro do Bundesbank.",
    "shortUrl": null,
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Zona euro",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Zona euro",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_3154",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/11/economia/noticia/taxas-de-juro-nao-devem-subir-3154",
    "prioridade": null,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "taxas-de-juro-nao-devem-subir-3154",
    "cleanTitle": "Taxas de juro n\u00e3o devem subir",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/11/economia/noticia/taxas-de-juro-nao-devem-subir-3154",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 465,
            "nome": "BCE",
            "slug": "bce",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbce",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": "Economy",
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "2312_WimDuisenbergDPA.jpg",
            "legenda": "Wim Duisenberg, presidente do BCE, dever\u00e1 manter a taxa de juro de refer\u00eancia na zona euro",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/2312?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Wim Duisenberg, presidente do BCE, dever\u00e1 manter a taxa de juro de refer\u00eancia na zona euro",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 920,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": false,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Zona euro. Taxas de juro n\u00e3o devem subir",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 163,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0003154.json",
    "dct": "2000-12-11T13:52:00",
    "text": "Segundo o respons\u00e1vel, a subida das taxas de juro na zona euro \"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria num futuro previs\u00edvel\", pois o risco da infla\u00e7\u00e3o disparar est\u00e1 controlado.Mas se \u00e9 pouco prov\u00e1vel que a taxa directora do BCE suba, mais \u00e9 improv\u00e1vel que des\u00e7a.Num encontro com a imprensa, o membro do conselho central do Bundesbank salientou que ainda n\u00e3o chegou o momento  de inverter a tend\u00eancia das taxas e de as baixar.Para Hans Reckers a culpa \u00e9 do crescimento forte dos pre\u00e7os no com\u00e9rcio grossista e dos pre\u00e7os de importa\u00e7\u00e3o.A taxa europeia de ced\u00eancia de liquidez j\u00e1 aumentou sete vezes desde Novembro de 1999. O BCE interveio para travar a quebra da cota\u00e7\u00e3o do euro e para fazer face \u00e0 subida dos pre\u00e7os do petr\u00f3leo.Agora com o arrefecimento do crescimento econ\u00f3mico dos pa\u00edses da zona euro devido ao aumento das taxas de juro, a maioria dos analistas est\u00e1 de acordo quanto \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da taxa directora do Banco Central Europeu.",
    "language": "portuguese"
}