{
    "id": 30333,
    "titulo": "Kostunica diz que TPI pratica \"justi\u00e7a parcial\"",
    "tituloNoticia": "Kostunica diz que TPI pratica \"justi\u00e7a parcial\"",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/05/mundo/noticia/kostunica-diz-que-tpi-pratica-justica-parcial-30333",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22318?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Kostunica disse que seria melhor que \"Milosevic fosse julgado no seu pr\u00f3prio pa\u00eds",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente jugoslavo Vojislav Kostunica acusou hoje o Tribunal Penal Internacional (TPI) de Haia de \"fazer uma justi\u00e7a parcial\", numa entrevista ao di\u00e1rio italiano \"Corriere della Sera\".",
    "shortUrl": "/n30333",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Jugosl\u00e1via",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Jugosl\u00e1via",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_30333",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/05/mundo/noticia/kostunica-diz-que-tpi-pratica-justica-parcial-30333",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "kostunica-diz-que-tpi-pratica-justica-parcial-30333",
    "cleanTitle": "Kostunica diz que TPI pratica \"justi\u00e7a parcial\"",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/05/mundo/noticia/kostunica-diz-que-tpi-pratica-justica-parcial-30333",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 129,
            "nome": "Tribunal Penal Internacional",
            "slug": "tribunal-penal-internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttribunal-penal-internacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 573,
            "nome": "Justi\u00e7a",
            "slug": "justica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjustica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "asdgaxd",
            "legenda": "Kostunica disse que seria melhor que \"Milosevic fosse julgado no seu pr\u00f3prio pa\u00eds",
            "autor": "Minchele Limina/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22318?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Kostunica disse que seria melhor que \"Milosevic fosse julgado no seu pr\u00f3prio pa\u00eds",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Jugosl\u00e1via. Kostunica diz que TPI pratica \"justi\u00e7a parcial\"",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 190,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0030333.json",
    "dct": "2001-07-05T13:21:00",
    "text": "\"O TPI de Haia tem pouco daquilo que deve caracterizar um tribunal. N\u00e3o existe imparcialidade mas somente express\u00e3o de uma justi\u00e7a selectiva\", afirmou. \"E para mais, o car\u00e1cter internacional do TPI \u00e9 discut\u00edvel. Na pr\u00e1tica, ele representa interesses mais americanos que de uma pluralidade de pa\u00edses\", acrescentou Kostunica.O Presidente da Jugosl\u00e1via afirmou ainda que seria melhor que \"Milosevic fosse julgado no seu pr\u00f3prio pa\u00eds porque a acusa\u00e7\u00e3o a que vai responder em Haia \u00e9 estereotipada, esquem\u00e1tica e vazia\".O antigo Presidente foi extraditado at\u00e9 Haia onde est\u00e1 a responder por crimes contra a humanidade durante a guerra do Kosovo. Na sua primeira compar\u00eancia a tribunal, Milosevic - que n\u00e3o se fez acompanhar por nenhum advogado - afirmou que o TPI era uma institui\u00e7\u00e3o \"falsa\" e que o seu julgamento era \"ilegal\".\n\"O presidente do TPI j\u00e1 disse que 'Carla del Ponte \u00e9 parcial, no bom sentido do termo', mas eu n\u00e3o consigo perceber o que \u00e9 que quer dizer ter \"boa parcialidade\", acrescentou ainda o Presidente ao di\u00e1rio italiano. \"Del Ponte j\u00e1 se esqueceu do que \u00e9 ser procuradora-geral\", afirmou.",
    "language": "portuguese"
}