{
    "id": 47878,
    "titulo": "Portugal Telecom devia ser partida em v\u00e1rias empresas",
    "tituloNoticia": "Portugal Telecom devia ser partida em v\u00e1rias empresas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/02/economia/noticia/portugal-telecom-devia-ser-partida-em-varias-empresas-47878",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O vice-presidente do BPI, Fernando Ulrich, justifica o desmembramento - que passaria, nomeadamente pela venda da TV Cabo e da TMN - com a necessidade de acautelar os interesses dos portugueses, accionistas e clientes da holding de comunica\u00e7\u00f5es, face \u00e0 amea\u00e7a de a empresa vir a ser engolida por um gigante mundial.",
    "shortUrl": "/n47878",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Fernando Ulrich em entrevista",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Fernando Ulrich em entrevista",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_47878",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/02/economia/noticia/portugal-telecom-devia-ser-partida-em-varias-empresas-47878",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "portugal-telecom-devia-ser-partida-em-varias-empresas-47878",
    "cleanTitle": "Portugal Telecom devia ser partida em v\u00e1rias empresas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/02/economia/noticia/portugal-telecom-devia-ser-partida-em-varias-empresas-47878",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 498,
            "nome": "Fernando Ulrich",
            "slug": "fernando-ulrich",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfernando-ulrich",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 509,
            "nome": "BPI",
            "slug": "bpi",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbpi",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 521,
            "nome": "TMN",
            "slug": "tmn",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttmn",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 523,
            "nome": "Portugal Telecom",
            "slug": "portugal-telecom",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tportugal-telecom",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 905,
            "nome": "Empresas",
            "slug": "empresas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tempresas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Fernando Ulrich em entrevista. Portugal Telecom devia ser partida em v\u00e1rias empresas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 125,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0047878.json",
    "dct": "2001-11-02T09:32:00",
    "text": "Entretanto, op\u00f5e-se ao refor\u00e7o do poder dos Esp\u00edrito Santo na gest\u00e3o do grupo cujo modelo devia ser alterado para evitar que a administra\u00e7\u00e3o de Murteira Nabo fa\u00e7a neg\u00f3cios sem ouvir os accionistas, como aconteceu com a compra da Lusomundo. Fernando Ulrich, vice-presidente do Banco Portugu\u00eas de Investimento (BPI), aconselha o Governo a criar instrumentos jur\u00eddicos que impe\u00e7am que qualquer empresa portuguesa, p\u00fablica ou privada, venha a ser dominada por grupos estrangeiros controlados directa ou indirectamente pelos governos dos pa\u00edses de origem. Esse instrumental jur\u00eddico equivalente ao que o governo espanhol possui possibilitaria o levantamento das \"golden-shares\" , ac\u00e7\u00f5es que conferem ao Estado direitos especiais de voto nas empresas privatizadas, como \u00e9 o caso da Portugal Telecom, onde o BPI det\u00e9m uma participa\u00e7\u00e3o de tr\u00eas por cento.",
    "language": "portuguese"
}