{
    "id": 75614,
    "titulo": "PSD espera celebrar esta noite  \"uma enorme vit\u00f3ria\"",
    "tituloNoticia": "PSD espera celebrar esta noite  \"uma enorme vit\u00f3ria\"",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/17/politica/noticia/psd-espera-celebrar-esta-noite--uma-enorme-vitoria-75614",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/46439?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O PSD respeitar\u00e1 a vontade soberana dos portugueses sejam quais forem os resultados das elei\u00e7\u00f5es, mas est\u00e1 confiante em que o PSD ser\u00e1 chamado a formar o pr\u00f3ximo Governo. Na primeira declara\u00e7\u00e3o oficial ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o das projec\u00e7\u00f5es, Dias Loureiro, dirigente social-democrata, falando do Hotel Meridien, em Lisboa, onde o PSD instalou o seu quartel-general, disse estar convicto que o seu partido ir\u00e1 celebrar esta noite \"uma enorme vit\u00f3ria\".",
    "shortUrl": "/n75614",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Dias Loureiro faz a primeira declara\u00e7\u00e3o pol\u00edtica p\u00f3s-projec\u00e7\u00f5es",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Dias Loureiro faz a primeira declara\u00e7\u00e3o pol\u00edtica p\u00f3s-projec\u00e7\u00f5es",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_75614",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/17/politica/noticia/psd-espera-celebrar-esta-noite--uma-enorme-vitoria-75614",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "psd-espera-celebrar-esta-noite--uma-enorme-vitoria-75614",
    "cleanTitle": "PSD espera celebrar esta noite  \"uma enorme vit\u00f3ria\"",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/17/politica/noticia/psd-espera-celebrar-esta-noite--uma-enorme-vitoria-75614",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "46439_psd.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "Publico.pt",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/46439?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Dias Loureiro faz a primeira declara\u00e7\u00e3o pol\u00edtica p\u00f3s-projec\u00e7\u00f5es. PSD espera celebrar esta noite  \"uma enorme vit\u00f3ria\"",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 124,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0075614.json",
    "dct": "2002-03-17T20:31:00",
    "text": "\"Se os portugueses querem mudar de Governo\", disse Dias Loureiro, \"n\u00f3s saberemos estar \u00e0 altura das nossas responsabilidades\". Dias Loureiro n\u00e3o quis responder a perguntas sobre uma eventual coliga\u00e7\u00e3o com o CDS-PP, na eventualidade, que as projec\u00e7\u00f5es apontam, de o PSD alcan\u00e7ar uma maioria n\u00e3o absoluta.Dias Loureiro lembrou que, nas elei\u00e7\u00f5es legislativas de 1999, foi o primeiro a felicitar o PS pela sua vit\u00f3ria, considerando normal que o PSD, como partido mais votado, seja desta vez objecto do mesmo tratamento por parte dos seus advers\u00e1rios. \"O que n\u00e3o se pode \u00e9 dar a entender que os eleitores n\u00e3o s\u00e3o soberanos\", afirmou Dias Loureiro, numa evidente alus\u00e3o a uma eventual coliga\u00e7\u00e3o de esquerda que se pretenda posicionar como candidata a uma forma\u00e7\u00e3o de Governo.",
    "language": "portuguese"
}