{
    "id": 55657,
    "titulo": "Carrilho pode candidatar-se a l\u00edder do PS",
    "tituloNoticia": "Carrilho pode candidatar-se a l\u00edder do PS",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/22/politica/noticia/carrilho-pode-candidatarse-a-lider-do-ps-55657",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38285?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Carrilho diz que s\u00f3 desiste se Ferro Rodrigues aceitar fazer uma autocr\u00edtica e uma renova\u00e7\u00e3o profunda do partido",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O pol\u00e9mico militante socialista Manuel Maria Carrilho est\u00e1 a ponderar candidatar-se ao cargo de secret\u00e1rio-geral do Partido Socialista, avan\u00e7a a edi\u00e7\u00e3o de hoje do jornal \u201cExpresso\u201d. \u201cEstou a ponderar seriamente uma candidatura \u00e0 lideran\u00e7a do partido\u201d, admite o antigo ministro da Cultura de Ant\u00f3nio Guterres.",
    "shortUrl": "/n55657",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Sucess\u00e3o no partido",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Sucess\u00e3o no partido",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_55657",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/22/politica/noticia/carrilho-pode-candidatarse-a-lider-do-ps-55657",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "carrilho-pode-candidatarse-a-lider-do-ps-55657",
    "cleanTitle": "Carrilho pode candidatar-se a l\u00edder do PS",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/22/politica/noticia/carrilho-pode-candidatarse-a-lider-do-ps-55657",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "38285_CarrilhoLuisaFerreiraASFW.jpg",
            "legenda": "Carrilho diz que s\u00f3 desiste se Ferro Rodrigues aceitar fazer uma autocr\u00edtica e uma renova\u00e7\u00e3o profunda do partido",
            "autor": "Lu\u00edsa Ferreira",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38285?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Carrilho diz que s\u00f3 desiste se Ferro Rodrigues aceitar fazer uma autocr\u00edtica e uma renova\u00e7\u00e3o profunda do partido",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Sucess\u00e3o no partido. Carrilho pode candidatar-se a l\u00edder do PS",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 116,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0055657.json",
    "dct": "2001-12-22T07:41:00",
    "text": "O ex-ministro, muito cr\u00edtico do Executivo do primeiro-ministro depois de ter abandonado o Governo, est\u00e1 pronto para tomar uma decis\u00e3o at\u00e9 ao final do ano. De acordo com o jornal, Carrilho estar\u00e1 a ser incentivado a avan\u00e7ar com uma candidatura contra Ferro Rodrigues \u2013 que ontem formalizou a sua candidatura -, em parte devido aos seus artigos de opini\u00e3o publicados no \u201cDi\u00e1rio de Not\u00edcias\u201d, cujos diagn\u00f3sticos se ter\u00e3o revelado certeiros. O ex-ministro de Guterres adianta que s\u00f3 est\u00e1 disposto a abdicar da sua candidatura no caso de Ferro Rodrigues aceitar \u201dfazer uma autocr\u00edtica e uma renova\u00e7\u00e3o profunda do partido\u201d. Nas palavras de Carrilho, isto compreende  uma \u201creformula\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica\u201d e uma redefini\u00e7\u00e3o das \u201cgrandes causas\u201d do partido.",
    "language": "portuguese"
}