{
    "id": 15984,
    "titulo": "Parlamento Europeu pede firmeza no di\u00e1logo com Vladimir Putin",
    "tituloNoticia": "Parlamento Europeu pede firmeza no di\u00e1logo com Vladimir Putin",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/23/mundo/noticia/parlamento-europeu-pede-firmeza-no-dialogo-com-vladimir-putin-15984",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/11836?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Fontaine pediu firmeza no caso da Maced\u00f3nia",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A presidente do Parlamento Europeu(PE), Nicole Fontaine, pediu hoje aos dirigentes comunit\u00e1rios, reunidos em cimeira em Estocolmo, que usem da maior firmeza no di\u00e1logo com o seu convidado, o Presidente russo, Vladimir Putin.",
    "shortUrl": "/n15984",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Cimeira de Estocolmo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Cimeira de Estocolmo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_15984",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/23/mundo/noticia/parlamento-europeu-pede-firmeza-no-dialogo-com-vladimir-putin-15984",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "parlamento-europeu-pede-firmeza-no-dialogo-com-vladimir-putin-15984",
    "cleanTitle": "Parlamento Europeu pede firmeza no di\u00e1logo com Vladimir Putin",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/23/mundo/noticia/parlamento-europeu-pede-firmeza-no-dialogo-com-vladimir-putin-15984",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 123,
            "nome": "Parlamento Europeu",
            "slug": "parlamento-europeu",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tparlamento-europeu",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 355,
            "nome": "Vladimir Putin",
            "slug": "vladimir-putin",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tvladimir-putin",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 3775,
            "nome": "Assembleia da Rep\u00fablica",
            "slug": "assembleia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tassembleia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "11836_FontaineThomasKoehlerDPA.jpg",
            "legenda": "Fontaine pediu firmeza no caso da Maced\u00f3nia",
            "autor": "Thomas Koehler/DPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/11836?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Fontaine pediu firmeza no caso da Maced\u00f3nia",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Cimeira de Estocolmo. Parlamento Europeu pede firmeza no di\u00e1logo com Vladimir Putin",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 181,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0015984.json",
    "dct": "2001-03-23T11:04:00",
    "text": "Fontaine pediu igualmente firmeza quanto aos conflitos na Maced\u00f3nia, com ac\u00e7\u00f5es concretas no terreno, e convidou os Quinze a enviarem uma mensagem de clareza e de confian\u00e7a aos cidad\u00e3os europeus sobre as quest\u00f5es econ\u00f3micas e sociais, tema central da reuni\u00e3o.\"Como sabem, a situa\u00e7\u00e3o na Tchetch\u00e9nia, no tocante aos direitos humanos, preocupa enormemente a nossa assembleia\", disse, intervindo na abertura da cimeira, cita a Lusa. \"Do mesmo modo\" - prosseguiu -, \"n\u00e3o duvido de que o Conselho Europeu reiterar\u00e1 ao Presidente e ao Governo da Federa\u00e7\u00e3o russa para que seja posto termo \u00e0s viola\u00e7\u00f5es dos direitos fundamentais levadas a cabo pelas unidades em miss\u00e3o no terreno, nomeadamente nos campos ditos de filtragem, e para que sejam encetadas negocia\u00e7\u00f5es com os representantes leg\u00edtimos da Rep\u00fablica da Tchetch\u00e9nia\".A respons\u00e1vel m\u00e1xima do PE chamou a aten\u00e7\u00e3o para os riscos do conflito na Maced\u00f3nia e pediu que a for\u00e7a da NATO no Kosovo (Kfor) se oponha, \"se necess\u00e1rio pela for\u00e7a, \u00e0 intromiss\u00e3o daqueles cujo objectivo \u00e9 sublevar a popula\u00e7\u00e3o albanesa\" daquela antiga rep\u00fablica jugoslava \"para impor um estado independente concebido sobre bases puramente \u00e9tnicas\".",
    "language": "portuguese"
}