{
    "id": 55680,
    "titulo": "Sondagem d\u00e1 vit\u00f3ria ao PSD nas legislativas",
    "tituloNoticia": "Sondagem d\u00e1 vit\u00f3ria ao PSD nas legislativas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/22/politica/noticia/sondagem-da-vitoria-ao-psd-nas-legislativas-55680",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38302?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Se as elei\u00e7\u00f5es legislativas de realizassem hoje, o PSD venceria com 39 por cento dos votos",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Depois dos resultados das elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas e da consequente demiss\u00e3o do primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Guterres, as elei\u00e7\u00f5es legislativas anteciparam-se e os partidos come\u00e7am a alinhar-se para a luta nas urnas do pr\u00f3ximo ano. E, de acordo com uma sondagem hoje divulgada pelo \"Di\u00e1rio de Not\u00edcias\", o PSD conseguiu passar a mensagem de que \u00e9 a alternativa aos socialistas. Trinta e nove por cento dos inquiridos daria a vit\u00f3ria laranja nas pr\u00f3ximas legislativas.",
    "shortUrl": "/n55680",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "DN/Marktest/Renasce\u00e7a",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "DN/Marktest/Renasce\u00e7a",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_55680",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/22/politica/noticia/sondagem-da-vitoria-ao-psd-nas-legislativas-55680",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "sondagem-da-vitoria-ao-psd-nas-legislativas-55680",
    "cleanTitle": "Sondagem d\u00e1 vit\u00f3ria ao PSD nas legislativas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/22/politica/noticia/sondagem-da-vitoria-ao-psd-nas-legislativas-55680",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 447,
            "nome": "Legislativas",
            "slug": "legislativas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlegislativas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1885,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas",
            "slug": "eleicoes-autarquicas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes-autarquicas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "38302_EleicoesVotoMiguelMadeira.jpg",
            "legenda": "Se as elei\u00e7\u00f5es legislativas de realizassem hoje, o PSD venceria com 39 por cento dos votos",
            "autor": "Miguel Madeira",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38302?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Se as elei\u00e7\u00f5es legislativas de realizassem hoje, o PSD venceria com 39 por cento dos votos",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "DN/Marktest/Renasce\u00e7a. Sondagem d\u00e1 vit\u00f3ria ao PSD nas legislativas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 273,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0055680.json",
    "dct": "2001-12-22T09:44:00",
    "text": "Se as elei\u00e7\u00f5es legislativas se realizassem hoje, o PSD venceria com 39 por cento dos votos, contra os 34 por cento do Partido Socialista, de acordo com a sondagem DN/Marktest/R\u00e1dio Renascen\u00e7a. Abalado pelas aut\u00e1rquicas, o PS continuaria no segundo lugar, enquanto que o PCP, algo penalizado na ida \u00e0s urnas de domingo passado, conseguiria, segundo as inten\u00e7\u00f5es de voto auscultadas pela sondagem da Maktest, manter a sua posi\u00e7\u00e3o parlamentar, assegurando onze por cento dos votos.O PP, que vive neste momento uma luta interna tamb\u00e9m decorrente dos resultados aqu\u00e9m do que se tinham proposto nas elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas, ficaria pelos nove por cento dos votos, seguido pelo Bloco de Esquerdo, que se fica com tr\u00eas pontos percentuais.O DN escreve que a an\u00e1lise das inten\u00e7\u00f5es de voto em termos regionais mostra que a Grande Lisboa est\u00e1 dividida entre o voto socialista e o voto laranja, separados apenas por um ponto percentual (34 e 33 por cento, respectivamente), enquanto que o Grande Porto \u00e9 espa\u00e7o para o voto no PSD (41 por cento).As mulheres votam de forma equilibrada, dando 37 por cento a prefer\u00eancia aos socialistas e 38 por cento aos sociais-democratas, sendo que entre os homens 40 por cento votariam no PSD e 31 por cento no PS, revela a sondagem.Quanto \u00e0 faixa et\u00e1ria, s\u00e3o os mais jovens a aderir \u00e0 nova onda laranja, sendo que o PSD conta com a prefer\u00eancia dos inquiridos com idades entre os 18 e os 24 anos e 25 e 34 anos. \u00c9 no grupo das pessoas com idades compreendidas entre os  45 e os 56 anos que a maioria (46 por cento) votaria nos socialistas.",
    "language": "portuguese"
}