{
    "id": 43761,
    "titulo": "Gama manifesta total apoio de Portugal ao ataque dos Estados Unidos",
    "tituloNoticia": "Gama manifesta total apoio de Portugal ao ataque dos Estados Unidos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/08/mundo/noticia/gama-manifesta-total-apoio-de-portugal-ao-ataque-dos-estados-unidos-43761",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30939?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Jaime Gama diz que a retalia\u00e7\u00e3o norte-americana \u00e9 necess\u00e1ria para desmantelar o quartel mundial do terrorismo",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, Jaime Gama, manifestou hoje o \"apoio completo\" de Portugal em rela\u00e7\u00e3o aos ataques perpetrados na noite de ontem pelos Estados Unidos contra alvos militares no Afeganist\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n43761",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_43761",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/08/mundo/noticia/gama-manifesta-total-apoio-de-portugal-ao-ataque-dos-estados-unidos-43761",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "gama-manifesta-total-apoio-de-portugal-ao-ataque-dos-estados-unidos-43761",
    "cleanTitle": "Gama manifesta total apoio de Portugal ao ataque dos Estados Unidos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/08/mundo/noticia/gama-manifesta-total-apoio-de-portugal-ao-ataque-dos-estados-unidos-43761",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 884,
            "nome": "Neg\u00f3cios",
            "slug": "negocios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnegocios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "30939_JaimeGamaPedroCunha106.jpg",
            "legenda": "Jaime Gama diz que a retalia\u00e7\u00e3o norte-americana \u00e9 necess\u00e1ria para desmantelar o quartel mundial do terrorismo",
            "autor": "Pedro Cunha",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30939?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Jaime Gama diz que a retalia\u00e7\u00e3o norte-americana \u00e9 necess\u00e1ria para desmantelar o quartel mundial do terrorismo",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque ao Afeganist\u00e3o. Gama manifesta total apoio de Portugal ao ataque dos Estados Unidos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 72,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0043761.json",
    "dct": "2001-10-08T09:29:00",
    "text": "O Governo portugu\u00eas concede \"apoio completo a essa ac\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria de desmantelamento do quartel mundial do terrorismo\", declarou o chefe da diplomacia portuguesa, citado pela Lusa.Jaime Gama falava no Luxemburgo \u00e0 entrada de uma reuni\u00e3o dos ministros dos Neg\u00f3cios Estrangeiros da Uni\u00e3o Europeia, que ir\u00e3o discutir os \u00faltimos desenvolvimentos da luta contra o terrorismo e dever\u00e3o ainda tomar medidas para congelar as contas de entidades suspeitas de colaborar com grupos terroristas.",
    "language": "portuguese"
}