{
    "id": 52016,
    "titulo": "Protec\u00e7\u00e3o dos oceanos debatida em Montreal tamb\u00e9m preocupa portugueses",
    "tituloNoticia": "Protec\u00e7\u00e3o dos oceanos debatida em Montreal tamb\u00e9m preocupa portugueses",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/29/sociedade/noticia/proteccao-dos-oceanos-debatida-em-montreal-tambem-preocupa-portugueses-52016",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/36098?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As esp\u00e9cies marinhas s\u00e3o incapazes de se adaptar a altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas r\u00e1pidas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Autoridades de cem pa\u00edses est\u00e3o reunidas numa confer\u00eancia em Montreal, para rever um plano que lide com as causas terrestres da polui\u00e7\u00e3o dos oceanos. Enquanto isso, o PUBLICO.PT falou com alguns especialistas portugueses que, preocupados com a polui\u00e7\u00e3o, sublinharam a responsabilidade do pa\u00eds enquanto na\u00e7\u00e3o mar\u00edtima e a necessidade de objectivos a longo prazo para uma governa\u00e7\u00e3o oce\u00e2nica eficaz.",
    "shortUrl": "/n52016",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Descargas terrestres danificam meio marinho",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Descargas terrestres danificam meio marinho",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_52016",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/29/sociedade/noticia/proteccao-dos-oceanos-debatida-em-montreal-tambem-preocupa-portugueses-52016",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "proteccao-dos-oceanos-debatida-em-montreal-tambem-preocupa-portugueses-52016",
    "cleanTitle": "Protec\u00e7\u00e3o dos oceanos debatida em Montreal tamb\u00e9m preocupa portugueses",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/29/sociedade/noticia/proteccao-dos-oceanos-debatida-em-montreal-tambem-preocupa-portugueses-52016",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 50,
            "nome": "Oceanos",
            "slug": "oceanos",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/toceanos",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 101,
            "nome": "Polui\u00e7\u00e3o",
            "slug": "poluicao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpoluicao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "36098_baleia.jpg",
            "legenda": "As esp\u00e9cies marinhas s\u00e3o incapazes de se adaptar a altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas r\u00e1pidas",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/36098?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As esp\u00e9cies marinhas s\u00e3o incapazes de se adaptar a altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas r\u00e1pidas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Descargas terrestres danificam meio marinho. Protec\u00e7\u00e3o dos oceanos debatida em Montreal tamb\u00e9m preocupa portugueses",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 558,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0052016.json",
    "dct": "2001-11-29T16:12:00",
    "text": "Desde a passada segunda-feira que autoridades de cem pa\u00edses est\u00e3o reunidas em Montreal, Canad\u00e1, para rever o \"Strategic Action Plan on Municipal Wastewater\", plano de ac\u00e7\u00e3o da responsabilidade do Programa das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Ambiente (PNUA), Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), Water Supply and Sanitation Collaborative Council (WSSCC) e United Nations Centre for Human Settlements (Habitat).O plano visa apoiar os esfor\u00e7os dos Estados para lidar com os problemas de sa\u00fade p\u00fablicos e a degrada\u00e7\u00e3o dos ecossistemas costeiros, resultantes da m\u00e1 gest\u00e3o dessas \u00e1reas e do tratamento inadequado dos esgotos.Apesar dos oceanos terem um \"sistema de regenera\u00e7\u00e3o\" e de a \"circula\u00e7\u00e3o oc\u00eaanica atenuar a polui\u00e7\u00e3o\" - segundo Isabel Ambar, do Instituto de Oceanografia - \u00e9 um facto que as fontes de polui\u00e7\u00e3o terrestres s\u00e3o uma das principais amea\u00e7as aos oceanos.As descargas qu\u00edmicas, org\u00e2nicas e de nutrientes  - de zonas agr\u00edcolas, cidades e ind\u00fastrias - que os rios levam da terra para o mar, constituem cerca de 80 por cento dos problemas dos oceanos, segundo Klaus Toepfer, director-executivo do PNUA.\n\"Os rios s\u00e3o os grandes canais de descarga\"\n\"Os rios s\u00e3o os grandes canais de descarga da polui\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, urbana e industrial\", disse ao PUBLICO.PT Jos\u00e9 Paulo Martins, presidente da Quercus - Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza. Tamb\u00e9m Jo\u00e3o Carlos Marques, presidente do Instituto do Mar sublinhou o excesso de nutrientes como \"um grave problema\". \"Este tipo de polui\u00e7\u00e3o [terrestre] afecta, sobretudo, os sistemas costeiros e estes s\u00e3o os que mais mexem connosco\", afirmou. Jo\u00e3o Carlos Marques apontou a polui\u00e7\u00e3o por hidrocarbonetos, os res\u00edduos perigosos que continuam a ser depositados no fundo dos oceanos, os derrames de petr\u00f3leo, a sobre-explora\u00e7\u00e3o pesqueira e as r\u00e1pidas altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas - que fazem com que as esp\u00e9cies n\u00e3o se consigam adaptar e regridam em algumas \u00e1reas - como outros problemas que os oceanos do planeta enfrentam.\"De uma forma geral, Portugal tem feito alguns esfor\u00e7os para estarmos mais preparados [quanto aos derrames]. Mas o facto \u00e9 que ainda n\u00e3o estamos\", comentou Jo\u00e3o Carlos Marques. \nMuitas das frentes de combate est\u00e3o em terra\nJos\u00e9 Paulo Martins avan\u00e7ou com algumas \"frentes de combate\", sendo que \"muitas delas est\u00e3o centradas em terra\". As boas pr\u00e1ticas agr\u00edcolas, uso racional de fertilizantes e pesticidas, bom funcionamento das Esta\u00e7\u00f5es de Tratamento de \u00c1guas Residuais (ETARs), aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o existente - como a Pol\u00edtica Nacional da \u00c1gua - a consciencializa\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego de embarca\u00e7\u00f5es e suas condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a, s\u00e3o as principais formas, segundo o dirigente, para combater a polui\u00e7\u00e3o dos oceanos.No entanto, o ambientalista lembrou que \"temos falta de meios para fiscalizar as \u00e1guas territoriais. E os meios de observa\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e de combate eficazes s\u00e3o fundamentais para um pa\u00eds mar\u00edtimo como o nosso\".Por seu lado, Jo\u00e3o Carlos Marques considera essencial para uma \"governa\u00e7\u00e3o oce\u00e2nica eficaz\" o estabelecimento de \"acordos entre as for\u00e7as pol\u00edticas para estabelecer objectivos a longo prazo. Porque \u00e9 raro que um problema ambiental possa ser enfrentado nos quatro anos\" que os pol\u00edticos est\u00e3o no poder. \"A escala de tempo governamental n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a dos problemas ambientais. Este \u00e9 um problema de fundo\", acrescentou.Os resultados do plano de ac\u00e7\u00e3o em debate em Montreal dever\u00e3o contribuir para as conversa\u00e7\u00f5es da Confer\u00eancia da \u00c1gua, a realizar em Bona, em 2002 e para a prepara\u00e7\u00e3o da Cimeira Mundial Rio+10, a decorrer em Joanesburgo, em 2002.",
    "language": "portuguese"
}