{
    "id": 55509,
    "titulo": "\u00cdndia ordena retirada do seu embaixador no Paquist\u00e3o",
    "tituloNoticia": "\u00cdndia ordena retirada do seu embaixador no Paquist\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/21/mundo/noticia/india-ordena-retirada-do-seu-embaixador-no-paquistao-55509",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A \u00cdndia afirmou hoje que ir\u00e1 ordenar a retirada do seu embaixador no Paquist\u00e3o porque, no entender nacional, Islamabad continua a apoiar o terrorismo na fronteira indo-paquistanesa.",
    "shortUrl": "/n55509",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Terrorismo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Terrorismo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_55509",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/21/mundo/noticia/india-ordena-retirada-do-seu-embaixador-no-paquistao-55509",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "india-ordena-retirada-do-seu-embaixador-no-paquistao-55509",
    "cleanTitle": "\u00cdndia ordena retirada do seu embaixador no Paquist\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/21/mundo/noticia/india-ordena-retirada-do-seu-embaixador-no-paquistao-55509",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 233,
            "nome": "Paquist\u00e3o",
            "slug": "paquistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpaquistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 262,
            "nome": "\u00cdndia",
            "slug": "india",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tindia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 394,
            "nome": "Terrorismo",
            "slug": "terrorismo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tterrorismo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Terrorismo. \u00cdndia ordena retirada do seu embaixador no Paquist\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 154,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0055509.json",
    "dct": "2001-12-21T12:13:00",
    "text": "O porta-voz do ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros indiano, Nirupama Rao, afirmou aos jornalistas que o Governo tamb\u00e9m decidiu suspender as carreiras de autocarro e os servi\u00e7os de caminho-de-ferro entre os dois pa\u00edses a partir de 1 de Janeiro.A \u00cdndia exige que o Paquist\u00e3o desmantele dois grupos guerrilheiros baseados no Paquist\u00e3o e que prenda os seus l\u00edderes por envolvimento no recente ataque ao Parlamento que provocou 14 v\u00edtimas mortais\"Desde o ataque de 13 de Dezembro ao Parlamento que n\u00e3o vimeos nenhuma tentativa por parte do Paquist\u00e3o para tomar uma medida contra as organiza\u00e7\u00f5es envolvidas\", afirmou Rao.\"Tendo em vista a completa neglig\u00eancia por parte do Paquist\u00e3o e a sua continuada promo\u00e7\u00e3o do terrorismo fronteiri\u00e7o, o Governo da \u00cdndia decidiu retirar o seu embaixador de Islamabad\", acrescentou.Por seu lado, o Paquist\u00e3o j\u00e1 negou o seu envolvimento no ataque ao Parlamento, depois da \u00cdndia ter acusado Islamabad de estar a par do planeamento do incidente.",
    "language": "portuguese"
}