{
    "id": 37350,
    "titulo": "Leiria e Marinha Grande com recolha de res\u00edduos porta-a-porta",
    "tituloNoticia": "Leiria e Marinha Grande com recolha de res\u00edduos porta-a-porta",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/28/local/noticia/leiria-e-marinha-grande-com-recolha-de-residuos-portaaporta-37350",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27021?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O objectivo da recolha de lixo porta-a-porta \u00e9 complementar o servi\u00e7o dos ecopontos instalados",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As cidades da Marinha Grande e Leiria v\u00e3o ser contempladas, a partir do dia 8 de Outubro, com uma experi\u00eancia piloto de recolha de lixo porta-a-porta. O trabalho vai ser desenvolvido pela empresa multimunicipal que gere a recolha de res\u00edduos urbanos na Alta Estremadura.",
    "shortUrl": "/n37350",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "A partir de Outubro",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "A partir de Outubro",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_37350",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/28/local/noticia/leiria-e-marinha-grande-com-recolha-de-residuos-portaaporta-37350",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "leiria-e-marinha-grande-com-recolha-de-residuos-portaaporta-37350",
    "cleanTitle": "Leiria e Marinha Grande com recolha de res\u00edduos porta-a-porta",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/28/local/noticia/leiria-e-marinha-grande-com-recolha-de-residuos-portaaporta-37350",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 103,
            "nome": "Res\u00edduos",
            "slug": "residuos",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tresiduos",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27021_ecoponto.jpg",
            "legenda": "O objectivo da recolha de lixo porta-a-porta \u00e9 complementar o servi\u00e7o dos ecopontos instalados",
            "autor": "",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27021?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O objectivo da recolha de lixo porta-a-porta \u00e9 complementar o servi\u00e7o dos ecopontos instalados",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "A partir de Outubro. Leiria e Marinha Grande com recolha de res\u00edduos porta-a-porta",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 174,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0037350.json",
    "dct": "2001-08-28T19:23:00",
    "text": "O objectivo da recolha de lixo porta-a-porta \u00e9 complementar o servi\u00e7o dos ecopontos instalados. Os resultados das duas modalidades de recep\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos ser\u00e3o depois comparados, disse \u00e0 Lusa Cl\u00e1udio Jesus, administrador da multimunicipal Valorlis.A experi\u00eancia vai decorrer na \u00e1rea de influ\u00eancia dos bairros dos Capuchos, Leiria, e de S\u00e3o Bartolomeu, na Marinha Grande, durante um per\u00edodo de 18 meses. Assim, e depois de receberem sacos do lixo, os habitantes daqueles dois bairros dever\u00e3o deixar os sacos \u00e0 porta das casas ou dos pr\u00e9dios para que as equipas da Valorlis fa\u00e7am a recolha em dias determinados da semana.Segundo Cla\u00fadio Jesus, esta experi\u00eancia contar\u00e1 com duas equipas de animadores para procederem \u00e0 sensibiliza\u00e7\u00e3o dos moradores dos bairros em causa, mas o projecto poder\u00e1 ser alargado a Pombal, Porto de M\u00f3s, Batalha e Our\u00e9m.\"Vamos avaliar os resultados e comparar com a recolha feita em ecopontos para depois decidirmos\", referiu aquele respons\u00e1vel, notando que \"a recolha com ecopontos vai sempre existir, mas poder\u00e1 ser complementada com a recolha porta-a-porta em locais adequados\".",
    "language": "portuguese"
}