{
    "id": 47014,
    "titulo": "Emigrantes em car\u00eancia v\u00e3o beneficiar de apoio social",
    "tituloNoticia": "Emigrantes em car\u00eancia v\u00e3o beneficiar de apoio social",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/27/sociedade/noticia/emigrantes-em-carencia-vao-beneficiar-de-apoio-social-47014",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32908?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "J\u00e1 foram recebidas 3487 candidaturas, sobretudo de emigrantes residentes na Venezuela, no Brasil e \u00c1frica do Sul",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os emigrantes portugueses v\u00e3o poder beneficiar, a partir do pr\u00f3ximo ano, de presta\u00e7\u00f5es sociais para situa\u00e7\u00f5es de car\u00eancia, sejam elas pontuais ou determinadas por acontecimentos imprevis\u00edveis. Previsto no Or\u00e7amento de Estado de 2002, o Fundo de Solidariedade para Emigrantes procura dar resposta a casos graves de insolv\u00eancia familiar provocados, por exemplo, pelo homic\u00eddio de um pai de fam\u00edlia na \u00c1frica do Sul ou por uma cat\u00e1strofe natural como as cheias de 1999 na Venezuela.",
    "shortUrl": "/n47014",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Fundo de Solidariedade com 100 mil contos est\u00e1 previsto no Or\u00e7amento para 2002",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Fundo de Solidariedade com 100 mil contos est\u00e1 previsto no Or\u00e7amento para 2002",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_47014",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/27/sociedade/noticia/emigrantes-em-carencia-vao-beneficiar-de-apoio-social-47014",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "emigrantes-em-carencia-vao-beneficiar-de-apoio-social-47014",
    "cleanTitle": "Emigrantes em car\u00eancia v\u00e3o beneficiar de apoio social",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/27/sociedade/noticia/emigrantes-em-carencia-vao-beneficiar-de-apoio-social-47014",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 179,
            "nome": "\u00c1frica",
            "slug": "africa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafrica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 180,
            "nome": "\u00c1frica do Sul",
            "slug": "africa-do-sul",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafrica-do-sul",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 328,
            "nome": "Venezuela",
            "slug": "venezuela",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tvenezuela",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 583,
            "nome": "Solidariedade",
            "slug": "solidariedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsolidariedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "32908_ImigraIlegaisManuelAlmeidaL.jpg",
            "legenda": "J\u00e1 foram recebidas 3487 candidaturas, sobretudo de emigrantes residentes na Venezuela, no Brasil e \u00c1frica do Sul",
            "autor": "",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32908?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "J\u00e1 foram recebidas 3487 candidaturas, sobretudo de emigrantes residentes na Venezuela, no Brasil e \u00c1frica do Sul",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Fundo de Solidariedade com 100 mil contos est\u00e1 previsto no Or\u00e7amento para 2002. Emigrantes em car\u00eancia v\u00e3o beneficiar de apoio social",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 307,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0047014.json",
    "dct": "2001-10-27T07:32:00",
    "text": "A medida vem alargar o leque j\u00e1 existente de apoios a emigrantes, mas que se limitava ao apoio social a idosos carenciados nas comunidades portuguesas. Lan\u00e7ado em Janeiro do ano passado, este subs\u00eddio destina-se a pessoas com mais de 65 anos sem meios de subsist\u00eancia, desde que essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja superada pelos mecanismos existentes nos pa\u00edses de resid\u00eancia. O valor mensal m\u00e1ximo a atribuir \u00e9 o equivalente \u00e0 pens\u00e3o social portuguesa e o acompanhamento das situa\u00e7\u00f5es \u00e9 feito no terreno pelos servi\u00e7os consulares. \nEste apoio foi criado no in\u00edcio do ano 2000 pelos Minist\u00e9rios dos Neg\u00f3cios Estrangeiros e do Trabalho e Solidariedade, tendo em conta que as situa\u00e7\u00f5es de car\u00eancia vividas no estrangeiro s\u00e3o triplamente penosas: \"Pela gravidade da car\u00eancia vivida num pa\u00eds alheio, pela impossibilidade de regresso a Portugal e pelo que essa situa\u00e7\u00e3o representa como frustra\u00e7\u00e3o do projecto de vida\", sublinha ao P\u00daBLICO o secret\u00e1rio de Estado da Solidariedade e Seguran\u00e7a Social, Sim\u00f5es de Almeida. At\u00e9 Setembro \u00faltimo, foram apresentadas 3487 candidaturas, das quais 2400 foram deferidas, 599 indeferidas e as restantes ainda est\u00e3o em an\u00e1lise. A Venezuela foi o pa\u00eds de onde chegaram mais pedidos de apoio, seguido do Brasil e da \u00c1frica do Sul. \"Os emigrantes sempre contaram apenas com eles pr\u00f3prios, mas desde a cria\u00e7\u00e3o [do apoio a idosos] perceberam o empenho do Governo na sua situa\u00e7\u00e3o e apresentaram-nos outras dificuldades\", refere Sim\u00f5es de Almeida. Sens\u00edvel a estas exposi\u00e7\u00f5es, cria-se agora o Fundo de Solidariedade, com um esquema de aplica\u00e7\u00e3o id\u00eantico mas destinado a pessoas com menos de 65 anos que se vejam numa situa\u00e7\u00e3o inesperada de car\u00eancia grave, mesmo que seja meramente pontual - enquanto, por exemplo, se espera a resposta social do pa\u00eds de resid\u00eancia. Este Fundo ter\u00e1 uma dota\u00e7\u00e3o de 100 mil contos, a que se poder\u00e1 juntar uma parte de eventuais saldos do Rendimento M\u00ednimo Garantido.",
    "language": "portuguese"
}