{
    "id": 29490,
    "titulo": "Crian\u00e7as e idosos recebem diploma para conservar espa\u00e7os verdes",
    "tituloNoticia": "Crian\u00e7as e idosos recebem diploma para conservar espa\u00e7os verdes",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/28/local/noticia/criancas-e-idosos-recebem-diploma-para-conservar-espacos-verdes-29490",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21730?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As crian\u00e7as de Santa Maria dos Olivais participaram em sess\u00f5es pr\u00e1ticas de forma\u00e7\u00e3o em jardinagem e aprenderam a plantar herb\u00e1ceas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As tr\u00eas dezenas de idosos e crian\u00e7as que participaram no projecto \"Oficinas de Jardinagem\" recebem amanh\u00e3 diplomas da C\u00e2mara Municipal de Lisboa, que apoia a iniciativa em parceria com a Junta de Freguesia de Santa Maria dos Olivais.",
    "shortUrl": "/n29490",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Lisboa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Lisboa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_29490",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/28/local/noticia/criancas-e-idosos-recebem-diploma-para-conservar-espacos-verdes-29490",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "criancas-e-idosos-recebem-diploma-para-conservar-espacos-verdes-29490",
    "cleanTitle": "Crian\u00e7as e idosos recebem diploma para conservar espa\u00e7os verdes",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/28/local/noticia/criancas-e-idosos-recebem-diploma-para-conservar-espacos-verdes-29490",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "21730_crian\u00e7as.jpg",
            "legenda": "As crian\u00e7as de Santa Maria dos Olivais participaram em sess\u00f5es pr\u00e1ticas de forma\u00e7\u00e3o em jardinagem e aprenderam a plantar herb\u00e1ceas",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21730?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As crian\u00e7as de Santa Maria dos Olivais participaram em sess\u00f5es pr\u00e1ticas de forma\u00e7\u00e3o em jardinagem e aprenderam a plantar herb\u00e1ceas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Lisboa. Crian\u00e7as e idosos recebem diploma para conservar espa\u00e7os verdes",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 131,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0029490.json",
    "dct": "2001-06-28T23:25:00",
    "text": "Os idosos e crian\u00e7as daquela freguesia participaram em sess\u00f5es pr\u00e1ticas de forma\u00e7\u00e3o em jardinagem e aprenderam a plantar herb\u00e1ceas, bolbos ou sementeiras, estando agora aptos a tratar das diversas zonas verdes da freguesia.Este programa \u00e9 um projecto dos pelouros do Ambiente e Espa\u00e7os Verdes e Recursos Humanos da autarquia de Lisboa e tem o objectivo de sensibilizar e educar a n\u00edvel ambiental. Desde finais de 1999 que dezenas de idosos aderiram a este programa municipal, transformando-se em \"Guardi\u00e3es do Ambiente\", depois de participar no curso de forma\u00e7\u00e3o que conta actualmente com a ades\u00e3o de cerca de 20 juntas de freguesia da capital.A C\u00e2mara de Lisboa assina na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira um protocolo com a Junta de Freguesia de Alc\u00e2ntara para a realiza\u00e7\u00e3o do curso de Forma\u00e7\u00e3o de \"Guardi\u00e3es do Ambiente\".",
    "language": "portuguese"
}