{
    "id": 38696,
    "titulo": "Decis\u00e3o do Tribunal australiano sobre refugiados do \u00abTampa\u00bb \u00e9 conhecida hoje",
    "tituloNoticia": "Decis\u00e3o do Tribunal australiano sobre refugiados do \u00abTampa\u00bb \u00e9 conhecida hoje",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/07/sociedade/noticia/decisao-do-tribunal-australiano-sobre-refugiados-do-tampa-e-conhecida-hoje-38696",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27945?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os refugiados, na sua maioria afeg\u00e3os, estiveram cerca de uma semana a bordo do \u00abTampa\u00bb",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A decis\u00e3o do Tribunal Federal da Austr\u00e1lia sobre a recusa de Camberra em receber os refugiados que permaneceram uma semana a bordo do navio noruegu\u00eas \"Tampa\" vai ser conhecida hoje. O Tribunal vai decidir sobre a legitimidade do Governo australiano em n\u00e3o autorizar o desembarque dos clandestinos, na sua maioria afeg\u00e3os.",
    "shortUrl": "/n38696",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Clandestinos est\u00e3o em viagem para a Papu\u00e1sia-Nova Guin\u00e9",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Clandestinos est\u00e3o em viagem para a Papu\u00e1sia-Nova Guin\u00e9",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_38696",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/07/sociedade/noticia/decisao-do-tribunal-australiano-sobre-refugiados-do-tampa-e-conhecida-hoje-38696",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "decisao-do-tribunal-australiano-sobre-refugiados-do-tampa-e-conhecida-hoje-38696",
    "cleanTitle": "Decis\u00e3o do Tribunal australiano sobre refugiados do \u00abTampa\u00bb \u00e9 conhecida hoje",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/07/sociedade/noticia/decisao-do-tribunal-australiano-sobre-refugiados-do-tampa-e-conhecida-hoje-38696",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 280,
            "nome": "Austr\u00e1lia",
            "slug": "australia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/taustralia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27945_TampaRoslanRahmanEpa.jpg",
            "legenda": "Os refugiados, na sua maioria afeg\u00e3os, estiveram cerca de uma semana a bordo do \u00abTampa\u00bb",
            "autor": "Roslan Rahman/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27945?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os refugiados, na sua maioria afeg\u00e3os, estiveram cerca de uma semana a bordo do \u00abTampa\u00bb",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Clandestinos est\u00e3o em viagem para a Papu\u00e1sia-Nova Guin\u00e9. Decis\u00e3o do Tribunal australiano sobre refugiados do \u00abTampa\u00bb \u00e9 conhecida hoje",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 552,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0038696.json",
    "dct": "2001-09-07T09:37:00",
    "text": "Os refugiados foram defendidos por uma organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental de direitos humanos, que argumentou contra a decis\u00e3o do primeiro-ministro australiano, John Howard, de n\u00e3o aceitar os clandestinos e defendeu que as cerca de 440 pessoas sejam aceites na Austr\u00e1lia para serem examinados os seus pedidos de asilo.Os refugiados do Tampa est\u00e3o actualmente em viagem para a Papu\u00e1sia-Nova Guin\u00e9 onde, ap\u00f3s dez dias de navega\u00e7\u00e3o, dever\u00e3o chegar no pr\u00f3ximo domingo. Da\u00ed partir\u00e3o directamente para a Nova Zel\u00e2ndia e para a ilha de Nauru, que aceitaram receb\u00ea-los temporariamente.A recusa australiana em receber os refugiados tem provocado uma s\u00e9rie de protestos a n\u00edvel internacional, tendo mesmo o Alto Comissariado da ONU para os refugiados instado o Governo de Camberra a permitir o desembarque tempor\u00e1rios \"por raz\u00f5es humanit\u00e1rias\" dos cerca de 440 clandestinos retidos a bordo do \"Tampa\".\nO Parlamento Europeu criticou ontem as renit\u00eancias de Camberra e Jacarta em ajudar os 436 refugiados a bordo do \"Tampa\", lamentando que a Austr\u00e1lia e a Indon\u00e9sia n\u00e3o tenham intervido imediatamente para resolver o problema.Por outro lado, lembrando o cada vez maior n\u00famero de refugiados em todo o mundo, o Parlamento Europeu elogiou as autoridades da Nova-Zel\u00e2ndia e da ilha de Nauru, que aceitaram acolher temporariamente os refugiados do \"Tampa\".Os eurodeputados apelaram ainda ao Conselho e \u00e0 Comiss\u00e3o europeus a trabalhar para que todos os Estados costeiros sejam obrigados a ajudar n\u00e1ufragos em situa\u00e7\u00f5es semelhantes e a trat\u00e1-los com dignidade.\nO comandante do navio noruegu\u00eas \"Tampa\", que salvou os 430 clandestinos ao largo da Austr\u00e1lia confessou-se ontem \"desapontado\" com as autoridades de Camberra e garantiu que \"voltaria a fazer tudo\" o que fez.\"N\u00e3o me sinto um her\u00f3i, fiz apenas o meu trabalho, salvar pessoas em apuros. Voltaria a fazer tudo o que fiz, a lei do mar a isso obriga\", declarou Arne Rinnan, em confer\u00eancia de imprensa transferidos para um navio militar australiano.Rinnan, de 61 anos, viu-se no centro da tempestade pol\u00edtico-diplom\u00e1tica, quando decidiu resgatar os refugiados, na sua maioria afeg\u00e3os, que viajavam numa embarca\u00e7\u00e3o que estava em risco de naufragar, noticia a Lusa.Quanto \u00e0 decis\u00e3o australiana de recusar o pedido de asilo dos refugiados, Arne Rinnan declarou-se \"um pouco surpreso e desapontado\".O comandante do \"Tampa\" esclareceu, ainda, que procedeu \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de salvamento a pedido de um centro de socorros a n\u00e1ufragos da Austr\u00e1lia, mas assumiu completa responsabilidade pelas suas decis\u00f5es. \"Tudo estava a acontecer mesmo \u00e0 minha frente. Os refugiados s\u00f3 me diziam que estavam a enlouquecer e que se atirariam do navio se eu n\u00e3o fosse para a Ilha de Natal. Foi ent\u00e3o que eu decidi dar a volta e dirigir o navio para esta ilha, que era tamb\u00e9m o porto mais pr\u00f3ximo\", descreveu Rinnan.Relativamente \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es do primeiro-ministro australiano que afirmou que o comandante do \"Tampa\" exagerou as condi\u00e7\u00f5es a bordo, Rinnan respodeu apenas que \"essa \u00e9 a opini\u00e3o dele\".Na mesma confer\u00eancia de imprensa, Han Christian Bangsmoen, vice-presidente da empresa propriet\u00e1ria do \"Tampa\", a Wilhelm Wilhelmsen, disse n\u00e3o ter ainda tomado qualquer decis\u00e3o sobre a eventual instaura\u00e7\u00e3o de um processo judicial contra a Austr\u00e1lia. \"Como propriet\u00e1rios do navio, estamos orgulhosos do comandante e da tripula\u00e7\u00e3o que, acreditamos, estiveram \u00e0 altura das mais nobres tradi\u00e7\u00f5es da arte de navegar\", disse Bangsmoen.",
    "language": "portuguese"
}