{
    "id": 5642,
    "titulo": "Muralha de Santar\u00e9m vai continuar a cair",
    "tituloNoticia": "Muralha de Santar\u00e9m vai continuar a cair",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/03/local/noticia/muralha-de-santarem-vai-continuar-a-cair-5642",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/4100?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Hoje de manh\u00e3 ruiram 15 dos 50 metros da Muralha de Santar\u00e9m",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Nada pode evitar que a parte da muralha de Santar\u00e9m em risco, com cerca de 50 metros de extens\u00e3o, venha a cair, disse hoje Carlos Cunha, governador civil de Santar\u00e9m.",
    "shortUrl": "/n5642",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Governador civil alerta",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Governador civil alerta",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_5642",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/03/local/noticia/muralha-de-santarem-vai-continuar-a-cair-5642",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "muralha-de-santarem-vai-continuar-a-cair-5642",
    "cleanTitle": "Muralha de Santar\u00e9m vai continuar a cair",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/03/local/noticia/muralha-de-santarem-vai-continuar-a-cair-5642",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "4100_santarem.jpg",
            "legenda": "Hoje de manh\u00e3 ruiram 15 dos 50 metros da Muralha de Santar\u00e9m",
            "autor": "Paulo Novais/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/4100?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Hoje de manh\u00e3 ruiram 15 dos 50 metros da Muralha de Santar\u00e9m",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Governador civil alerta. Muralha de Santar\u00e9m vai continuar a cair",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 297,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0005642.json",
    "dct": "2001-01-03T19:43:00",
    "text": "O governador civil afirmou que, enquanto se mantiver o actual estado do tempo, n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel qualquer interven\u00e7\u00e3o que evite a derrocada, informa a Lusa. Os t\u00e9cnicos do Laborat\u00f3rio Nacional de Engenharia Civil (LNEC) estiveram hoje no local a recolher elementos para elaborar um parecer que servir\u00e1 de base ao projecto de interven\u00e7\u00e3o. Uma empresa especializada vai concretizar esse projecto assim que se verificar a melhoria das condi\u00e7\u00f5es climat\u00e9ricas.Carlos Cunha explicou que a \u00fanica medida preventiva, por agora, \u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o dos canais para escoamento das \u00e1guas pluviais, j\u00e1 que a retirada das terras e pedras que escorregaram para a Cal\u00e7ada de Santiago e est\u00e3o a carregar o muro, acarreta s\u00e9rios riscos.\"Importa salvaguardar o mais poss\u00edvel todo este patrim\u00f3nio, sen\u00e3o as medidas seriam noutro sentido, ou seja, o saneamento de toda a barreira para permitir, no mais curto espa\u00e7o de tempo, a abertura ao tr\u00e2nsito da Estrada Nacional 114\", afirmou Carlos Cunha, citado pela Lusa.O governador civil n\u00e3o quis comentar o alegado atraso na desloca\u00e7\u00e3o dos especialistas do LNEC ao local, dizendo apenas que n\u00e3o foi poss\u00edvel acelerar no tempo esta interven\u00e7\u00e3o.\nCerca de 15 metros da Muralha de Santar\u00e9m ruiram hoje de manh\u00e3, \u00e0s 06h30, sobre a Cal\u00e7ada de Santiago, um caminho pedonal interrompido desde que foi dado o alerta, na sexta-feira, com a abertura de brechas e a ced\u00eancia do contraforte existente naquela zona.A EN114 foi encerrada sexta-feira \u00e0 noite como medida de preven\u00e7\u00e3o, dado o risco de ca\u00edrem peda\u00e7os de muralha sobre os ve\u00edculos.Segundo o governador civil do distrito de Santar\u00e9m, desde as derrocadas de h\u00e1 cinco anos, que deixaram isolado o planalto da cidade, foram feitas v\u00e1rias interven\u00e7\u00f5es na muralha, nomeadamente em algumas dezenas de metros a norte da zona agora afectada.",
    "language": "portuguese"
}