{
    "id": 33408,
    "titulo": "Filipinos regressam a vilas amea\u00e7adas pelo Mayon contra avisos das autoridades",
    "tituloNoticia": "Filipinos regressam a vilas amea\u00e7adas pelo Mayon contra avisos das autoridades",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/28/sociedade/noticia/filipinos-regressam-a-vilas-ameacadas-pelo-mayon-contra-avisos-das-autoridades-33408",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24412?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os agricultores est\u00e3o a regressar a casa",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A evacua\u00e7\u00e3o de 40 mil filipinos, que come\u00e7ou na noite de quinta-feira na sequ\u00eancia de uma violenta erup\u00e7\u00e3o do vulc\u00e3o Mayon, n\u00e3o est\u00e1 a ser cumprida. Habitantes das encostas do monte est\u00e3o a regressar a casa apesar da amea\u00e7a de nova erup\u00e7\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n33408",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Vulc\u00e3o pode entrar novamente em erup\u00e7\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Vulc\u00e3o pode entrar novamente em erup\u00e7\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_33408",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/28/sociedade/noticia/filipinos-regressam-a-vilas-ameacadas-pelo-mayon-contra-avisos-das-autoridades-33408",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "filipinos-regressam-a-vilas-ameacadas-pelo-mayon-contra-avisos-das-autoridades-33408",
    "cleanTitle": "Filipinos regressam a vilas amea\u00e7adas pelo Mayon contra avisos das autoridades",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/28/sociedade/noticia/filipinos-regressam-a-vilas-ameacadas-pelo-mayon-contra-avisos-das-autoridades-33408",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "24412_MayonPPTSFW.jpg",
            "legenda": "Os agricultores est\u00e3o a regressar a casa",
            "autor": "Jay Directo/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24412?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os agricultores est\u00e3o a regressar a casa",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Vulc\u00e3o pode entrar novamente em erup\u00e7\u00e3o. Filipinos regressam a vilas amea\u00e7adas pelo Mayon contra avisos das autoridades",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 85,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0033408.json",
    "dct": "2001-07-28T10:30:00",
    "text": "Testemunhas ouvidas pela Reuters falam de muitas pessoas, essencialmente agricultores, que est\u00e3o a regressar ao per\u00edmetro interdito, que se estende por quatro quil\u00f3metros em torno do Mayon, onde ficam as suas casas e terras. Outras recusaram-se mesmo a ser evacuadas e permanecem nas povoa\u00e7\u00f5es, cobertas de espessas camadas de cinzas.O vulc\u00e3o est\u00e1 \"muito activo nas \u00faltimas 24 horas\", diz o Instituto Filipino de Vulcanologia, e continua a sair lava do cone, que no entanto n\u00e3o deve chegar a zonas fora do per\u00edmetro de seguran\u00e7a.",
    "language": "portuguese"
}