{
    "id": 49171,
    "titulo": "Abertura da Assembleia Geral da ONU sob elevadas medidas de seguran\u00e7a",
    "tituloNoticia": "Abertura da Assembleia Geral da ONU sob elevadas medidas de seguran\u00e7a",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/10/mundo/noticia/abertura-da-assembleia-geral-da-onu-sob-elevadas-medidas-de-seguranca-49171",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/34307?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Habitualmente realizada em Setembro, a grande reuni\u00e3o anual da ONU foi adiada devido aos atentados",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Apenas dois meses depois dos atentados contra o World Trade Center, em Nova Iorque, a Assembleia Geral da ONU come\u00e7ou hoje no edif\u00edcio da organiza\u00e7\u00e3o, transformado em campo entrincheirado, por motivos de seguran\u00e7a, a alguns quil\u00f3metros do local da trag\u00e9dia.",
    "shortUrl": "/n49171",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Nova Iorque",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Nova Iorque",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_49171",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/10/mundo/noticia/abertura-da-assembleia-geral-da-onu-sob-elevadas-medidas-de-seguranca-49171",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "abertura-da-assembleia-geral-da-onu-sob-elevadas-medidas-de-seguranca-49171",
    "cleanTitle": "Abertura da Assembleia Geral da ONU sob elevadas medidas de seguran\u00e7a",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/10/mundo/noticia/abertura-da-assembleia-geral-da-onu-sob-elevadas-medidas-de-seguranca-49171",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 120,
            "nome": "ONU",
            "slug": "onu",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tonu",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "34307_ONU.jpg",
            "legenda": "Habitualmente realizada em Setembro, a grande reuni\u00e3o anual da ONU foi adiada devido aos atentados",
            "autor": "Timothy Clary/AFPI",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/34307?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Habitualmente realizada em Setembro, a grande reuni\u00e3o anual da ONU foi adiada devido aos atentados",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Nova Iorque. Abertura da Assembleia Geral da ONU sob elevadas medidas de seguran\u00e7a",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 163,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0049171.json",
    "dct": "2001-11-10T19:02:00",
    "text": "Foi uma verdadeira maratona de seguran\u00e7a que tiveram de percorrer os representantes dos 189 Estados-membros, os milhares de funcion\u00e1rios internacionais e as centenas de jornalistas para aceder ao edif\u00edcio das Na\u00e7\u00f5es Unidas, em Manhattan. As ruas que conduzem ao local do encontro foram barradas por blocos de bet\u00e3o, cami\u00f5es cheios de areia e ve\u00edculos da pol\u00edcia.Praticamente deserta neste s\u00e1bado, a \u00e1rea envolvente foi vigiada por pol\u00edcias, militares camuflados e agentes de servi\u00e7os secretos munidos de armas e equipamentos de transmiss\u00e3o, indica a AFP.Segundo os respons\u00e1veis pela organiza\u00e7\u00e3o, jamais foram verificadas tais medidas de seguran\u00e7a, desde a cria\u00e7\u00e3o da ONU em 1945.A semana passada, o chefe da Al-Qaeda, Osama bin Laden, principal suspeito pelos atentados de 11 de Setembro, acusou a ONU de ser uma \"organiza\u00e7\u00e3o criminosa\".Habitualmente realizada em Setembro, a grande reuni\u00e3o anual da ONU - que re\u00fane 50 chefes de Estado e de Governo e mais de cem ministros dos Neg\u00f3cios Estrangeiros - foi adiada devido aos atentados.",
    "language": "portuguese"
}