{
    "id": 26763,
    "titulo": "Quercus e Lusoponte estudam portagens diferenciadas",
    "tituloNoticia": "Quercus e Lusoponte estudam portagens diferenciadas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "Carros com tr\u00eas ou mais ocupantes poder\u00e3o vir a utilizar faixa exclusiva para transportes p\u00fablicos e pesados.",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/09/local/noticia/quercus-e-lusoponte-estudam-portagens-diferenciadas-26763",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19755?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Quem viajar com o carro cheio chegar\u00e1 mais depressa e pagar\u00e1 menos, segundo a proposta em estudo",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A associa\u00e7\u00e3o ambientalista Quercus est\u00e1 a ajudar a Lusoponte - concession\u00e1ria da travessia rodovi\u00e1ria do Tejo em Lisboa - a estudar a introdu\u00e7\u00e3o de portagens diferenciadas na Ponte 25 de Abril. De acordo com uma das hip\u00f3teses que est\u00e1 em cima da mesa, os carros com alta ocupa\u00e7\u00e3o - ou seja, com tr\u00eas ou mais ocupantes - poder\u00e3o vir a utilizar a faixa de acesso \u00e0 ponte hoje dedicada aos transportes colectivos, pesados e comerciais ligeiros, no per\u00edodo da manh\u00e3.",
    "shortUrl": "/n26763",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ponte 25 de Abril",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ponte 25 de Abril",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_26763",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/09/local/noticia/quercus-e-lusoponte-estudam-portagens-diferenciadas-26763",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "quercus-e-lusoponte-estudam-portagens-diferenciadas-26763",
    "cleanTitle": "Quercus e Lusoponte estudam portagens diferenciadas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/09/local/noticia/quercus-e-lusoponte-estudam-portagens-diferenciadas-26763",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 850,
            "nome": "Ricardo Garcia",
            "descricao": "Nasci, cresci e estudei no Brasil, lavei pratos e toquei guitarra na Esc\u00f3cia e ingressei no jornalismo em Portugal, aos 25 anos - primeiro como colaborador do Expresso, depois no P\u00daBLICO, desde a sua funda\u00e7\u00e3o em 1989. Aqui assino e coordeno trabalhos sobretudo nas \u00e1reas do ambiente e ci\u00eancia, entre artigos, reportagens, editoriais, suplementos especiais e projectos online. Dedico-me ainda \u00e0 infografia e cr\u00f3nicas \u2013 com as rubricas \u201cIndo Eu\u201d, sobre hist\u00f3rias do quotidiano dos transportes, e \u201cN\u00f3s no Mundo\u201d, agora um blogue, sobre a sustentabilidade no dia-a-dia. \u201cN\u00f3s no Mundo\u201d \u00e9 tamb\u00e9m o nome do meu segundo livro, depois de \u201cSobre a Terra\u201d, um guia ambiental. A m\u00fasica mantenho-a em regime amador, juntamente com a marcenaria, ambas praticadas de modo imperfeito mas sem grandes desastres.",
            "email": "ricardo.garcia@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "ricardo-garcia",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": null,
                "altura": null,
                "nome": "Ricardo_Garcia.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/737891?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#97;&#105;&#99;&#114;&#97;&#103;&#46;&#111;&#100;&#114;&#97;&#99;&#105;&#114;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 119,
            "nome": "Transportes",
            "slug": "transportes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttransportes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 445,
            "nome": "25 de Abril",
            "slug": "25-de-abril",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/t25-de-abril",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 551,
            "nome": "Portagens",
            "slug": "portagens",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tportagens",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "19755_ponte25abril.jpg",
            "legenda": "Quem viajar com o carro cheio chegar\u00e1 mais depressa e pagar\u00e1 menos, segundo a proposta em estudo",
            "autor": "David Clifford",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19755?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Quem viajar com o carro cheio chegar\u00e1 mais depressa e pagar\u00e1 menos, segundo a proposta em estudo",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ponte 25 de Abril. Quercus e Lusoponte estudam portagens diferenciadas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 394,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0026763.json",
    "dct": "2001-06-09T08:34:00",
    "text": "Assim, segundo esta proposta, quem viajar com o carro cheio n\u00e3o s\u00f3 pagar\u00e1 uma portagem inferior como chegar\u00e1 mais rapidamente ao tabuleiro da ponte, desde que a utiliza\u00e7\u00e3o da faixa exclusiva seja bem fiscalizada. Na hora de ponta da manh\u00e3, entre as 6h30 e as 9h30, esta via, que fica do lado direito da portagem, estaria reservada apenas aos autocarros, pesados e carros com alta ocupa\u00e7\u00e3o, ficando de fora os ligeiros de mercadorias. A Quercus defende, no entanto, que se fa\u00e7a tamb\u00e9m um corredor preferencial para a alta ocupa\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda da portagem, tal como acontece hoje com a Via Verde. Isto evitaria que os carros que n\u00e3o venham de Almada tenham de cruzar muitas vias para atingir a faixa exclusiva \u00e0 direita. A Quercus tem participado em reuni\u00f5es com a Lusoponte e disponibilizou-se a efectuar, para a empresa, contagens detalhadas da ocupa\u00e7\u00e3o dos autom\u00f3veis que chegam \u00e0 portagem, repetindo um exerc\u00edcio que a associa\u00e7\u00e3o j\u00e1 fez em meados de 1999 - antes da entrada em funcionamento do comboio na Ponte 25 de Abril. Nessa altura, dois em cada tr\u00eas carros (68 por cento) levavam apenas o condutor e 25 por cento transportavam, al\u00e9m do motorista, mais um passageiro. Apenas sete por cento tinham tr\u00eas ou mais ocupantes. O est\u00edmulo criado pelas portagens diferenciadas pode vir a aumentar esta fatia. A quest\u00e3o das portagens diferenciadas deveria ter sido alvo de um estudo espec\u00edfico que a Lusoponte tinha de entregar ao Governo at\u00e9 ao final de Agosto do ano passado - segundo um acordo-quadro assinado entre as duas partes em Julho de 2000. De acordo com o servi\u00e7o de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas da Lusoponte, um trabalho preliminar foi j\u00e1 entregue, mas a avalia\u00e7\u00e3o global ainda n\u00e3o est\u00e1 conclu\u00edda. Outro estudo da Lusoponte, que deveria estar pronto em Abril mas tamb\u00e9m n\u00e3o foi ainda entregue ao Governo, avaliaria as alternativas para uma terceira travessia rodovi\u00e1ria do Tejo. As conclus\u00f5es a que se chegou indicam que uma travessia entre Alg\u00e9s e a Trafaria seria a forma mais eficiente de descongestionar a Ponte 25 de Abril, distribuindo melhor o tr\u00e1fego em Lisboa e para fora da cidade, a partir da Circular Regional Interior de Lisboa (CRIL) - quando esta via for estendida at\u00e9 \u00e0 Marginal. A alternativa Chelas-Barreiro, segundo os dados na posse da Lusoponte, roubaria mais tr\u00e1fego \u00e0 Ponte Vasco da Gama e menos \u00e0 25 de Abril.",
    "language": "portuguese"
}