{
    "id": 62908,
    "titulo": "Terminou o primeiro dia do julgamento de Milosevic",
    "tituloNoticia": "Terminou o primeiro dia do julgamento de Milosevic",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/12/mundo/noticia/terminou-o-primeiro-dia-do-julgamento-de-milosevic-62908",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/42377?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "MIlosevic poder\u00e1 n\u00e3o conseguir fazer amanh\u00e3 as declara\u00e7\u00f5es de abertura",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O primeiro dia do julgamento do antigo Presidente jugoslavo, Slobodan Milosevic, no Tribunal Penal Internacional, em Haia, terminou sem que a acusa\u00e7\u00e3o conseguisse terminar a apresenta\u00e7\u00e3o dos autos de acusa\u00e7\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n62908",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Acusa\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o terminou leitura dos autos de acusa\u00e7\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Acusa\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o terminou leitura dos autos de acusa\u00e7\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_62908",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/12/mundo/noticia/terminou-o-primeiro-dia-do-julgamento-de-milosevic-62908",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "terminou-o-primeiro-dia-do-julgamento-de-milosevic-62908",
    "cleanTitle": "Terminou o primeiro dia do julgamento de Milosevic",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/12/mundo/noticia/terminou-o-primeiro-dia-do-julgamento-de-milosevic-62908",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 129,
            "nome": "Tribunal Penal Internacional",
            "slug": "tribunal-penal-internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttribunal-penal-internacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "42377_EPA.jpg",
            "legenda": "MIlosevic poder\u00e1 n\u00e3o conseguir fazer amanh\u00e3 as declara\u00e7\u00f5es de abertura",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/42377?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "MIlosevic poder\u00e1 n\u00e3o conseguir fazer amanh\u00e3 as declara\u00e7\u00f5es de abertura",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Acusa\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o terminou leitura dos autos de acusa\u00e7\u00e3o. Terminou o primeiro dia do julgamento de Milosevic",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 192,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0062908.json",
    "dct": "2002-02-12T17:10:00",
    "text": "O substituto da procuradora-geral do TPI, Geoffrey Nice, n\u00e3o conseguiu concluir a apresenta\u00e7\u00e3o geral dos tr\u00eas autos de acusa\u00e7\u00e3o contra o antigo homem forte de Belgrado, pelo seu envolvimento nas guerras da Cro\u00e1cia, B\u00f3snia e Kosovo, informa a AFP.\nA leitura dos autos dever\u00e1 ser conclu\u00edda durante o dia de amanh\u00e3, sendo seguida de uma apresenta\u00e7\u00e3o em detalhe do processo relativo ao Kosovo, a cargo do segundo substituto da procuradora, Dirk Ryneveld.\nDe acordo com o que foi inicialmente agendado, a acusa\u00e7\u00e3o deveria ter terminado durante o dia de hoje as suas declara\u00e7\u00f5es iniciais, estando o dia de amanh\u00e3 reservado para as declara\u00e7\u00f5es de abertura de Milosevic, que decidiu prescindir de advogado, representando-se a si pr\u00f3prio.\nO antigo Presidente jugoslavo \u00e9 acusado de crimes contra a Humanidade e crimes de guerra relativamente aos tr\u00eas conflitos - Cro\u00e1cia (1991-1995), B\u00f3snia (1992-1995) e Kosovo (1998-1999) - e de genoc\u00eddio pelo seu envolvimento na guerra da B\u00f3snia-Herzegovina. Caso venha a ser condenado por estes crimes, o ex-Presidente jugoslavo poder\u00e1 ser sentenciado a pris\u00e3o perp\u00e9tua.\nO complicado julgamento - considerado j\u00e1 o mais importante por crimes de guerra desde Nuremberga - dever\u00e1 prolongar-se por dois anos.",
    "language": "portuguese"
}