{
    "id": 2677,
    "titulo": "Senten\u00e7a de advogado suspeito de abuso sexual adiada",
    "tituloNoticia": "Senten\u00e7a de advogado suspeito de abuso sexual adiada",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/06/local/noticia/sentenca-de-advogado-suspeito-de-abuso-sexual-adiada-2677",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A senten\u00e7a de um advogado luso-brasileiro de 59 anos, acusado de nove crimes de abuso sexual de crian\u00e7as e adolescentes, foi hoje adiada pelo Tribunal de Moimenta da Beira. O julgamento j\u00e1 tinha sido adiado a 23 de Outubro, depois de um pedido da defesa para avalia\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental do arguido.",
    "shortUrl": null,
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Moimenta da Beira",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Moimenta da Beira",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_2677",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/06/local/noticia/sentenca-de-advogado-suspeito-de-abuso-sexual-adiada-2677",
    "prioridade": null,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "sentenca-de-advogado-suspeito-de-abuso-sexual-adiada-2677",
    "cleanTitle": "Senten\u00e7a de advogado suspeito de abuso sexual adiada",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/06/local/noticia/sentenca-de-advogado-suspeito-de-abuso-sexual-adiada-2677",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 397,
            "nome": "Defesa",
            "slug": "defesa",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdefesa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": true,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 1878,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Moimenta da Beira. Senten\u00e7a de advogado suspeito de abuso sexual adiada",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 0,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0002677.json",
    "dct": "2000-12-06T16:06:00",
    "text": "O arguido encontra-se em pris\u00e3o preventiva no estabelecimento prisional de Lamego desde o Ver\u00e3o de 1999. Nessa altura foi denunciado por alegada pedofilia atrav\u00e9s de uma carta an\u00f3nima, embora j\u00e1 estivesse a ser investigado pela Pol\u00edcia Judici\u00e1ria, diz a Lusa. O advogado tem consult\u00f3rio nas vilas de Moimenta da Beira e Vila Nova de Paiva (distrito de Viseu) onde ter\u00e3o ocorrido os alegados abusos sexuais a crian\u00e7as. Fonte pr\u00f3xima do processo, n\u00e3o identificada pela Lusa, referiu que o suspeito se aproveitava da sua influ\u00eancia junto de crian\u00e7as desvaforecidas, oferecendo-lhes bens materiais e dinheiro.Das nove queixosas, sete desistiram do processo, o que foi aceite pelo colectivo de ju\u00edzes. O Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP) vai recorrer de quatro das sete desist\u00eancias para o Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o do Porto ou para o Supremo Tribunal de Justi\u00e7a, tendo em conta a natureza semi-p\u00fablica dos crimes.\tDe acordo com o presidente do colectivo de ju\u00edzes, Fernando Fam\u00f5es, a argumenta\u00e7\u00e3o do MP n\u00e3o integrou elementos que o tribunal considerasse fundamentais para aceitar a pretens\u00e3o no que respeita \u00e0s quatro queixas que v\u00e3o ser alvo de recurso. A advogada de defesa, Elsa Pais, referiu que \u00abneste momento, o tribunal vai apenas julgar duas queixas\u00bb.Por sua vez, Carla Rosa, madrasta de uma das crian\u00e7as, garantiu que n\u00e3o vai desistir da queixa \u00abpor dinheiro nenhum do mundo\u00bb. A queixosa diz ter-lhe sido feita uma proposta de 2500 contos para desistir da queixa, adiantando que \u00abse a senten\u00e7a n\u00e3o fizer a justi\u00e7a esperada vai haver recurso\u00bb. As popula\u00e7\u00f5es de Moimenta da Beira e Vila Nova de Paiva conheciam tamb\u00e9m o advogado por dedicar-se a alegadas pr\u00e1ticas esot\u00e9ricas e vestir-se de branco todas as sextas-feiras, usando uma grande cruz ao peito.Durante o dia de hoje foi lida a acusa\u00e7\u00e3o e foram ouvidas as testemunhas arroladas ao processo. A senten\u00e7a vai ser lida na pr\u00f3xima semana.",
    "language": "portuguese"
}