{
    "id": 44967,
    "titulo": "Centro Cultural Isl\u00e2mico de Mil\u00e3o pode ser base da Al-Qaeda na Europa",
    "tituloNoticia": "Centro Cultural Isl\u00e2mico de Mil\u00e3o pode ser base da Al-Qaeda na Europa",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/15/mundo/noticia/centro-cultural-islamico-de-milao-pode-ser-base-da-alqaeda-na-europa-44967",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31683?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O FBI est\u00e1 a investigar uma poss\u00edvel liga\u00e7\u00e3o entre o Centro Cultural Isl\u00e2mico, em Mil\u00e3o, e a Al-Qaeda, a organiza\u00e7\u00e3o do multimilion\u00e1rio Osama bin Laden, apontado como respons\u00e1vel pelos atentados de dia 11 de Setembro, no sentido de descobrir se este centro ser\u00e1 a base da rede  terrorista na Europa, noticia a TSF. De acordo com indica\u00e7\u00f5es do FBI, deste Centro Cultural Isl\u00e2mico saem armas, homens e dinheiro para actividades terroristas.",
    "shortUrl": "/n44967",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_44967",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/15/mundo/noticia/centro-cultural-islamico-de-milao-pode-ser-base-da-alqaeda-na-europa-44967",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "centro-cultural-islamico-de-milao-pode-ser-base-da-alqaeda-na-europa-44967",
    "cleanTitle": "Centro Cultural Isl\u00e2mico de Mil\u00e3o pode ser base da Al-Qaeda na Europa",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/15/mundo/noticia/centro-cultural-islamico-de-milao-pode-ser-base-da-alqaeda-na-europa-44967",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 131,
            "nome": "Europa",
            "slug": "europa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuropa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 406,
            "nome": "Al-Qaeda",
            "slug": "al-qaeda",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tal-qaeda",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "eua",
            "legenda": "",
            "autor": "M\u00e1rio Cameira/PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31683?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque ao Afeganist\u00e3o. Centro Cultural Isl\u00e2mico de Mil\u00e3o pode ser base da Al-Qaeda na Europa",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 165,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0044967.json",
    "dct": "2001-10-15T11:38:00",
    "text": "A pol\u00edcia italiana desconfiava j\u00e1 h\u00e1 algum tempo das actividades deste centro, nomeadamente que se tratasse de um ponto de encontro e contacto destinado a recolher fundos destinados ao terrorismo.Uma hip\u00f3tese que seria confirmada pelo depoimento no passado m\u00eas de Fevereiro de Osene Ketch Ku, um marroquino de 37 anos que deixou Mil\u00e3o, em Janeiro de 1991, antes de se estabelecer definitivamente no Afeganist\u00e3o e se transformar num dos instructores da Al-Qaeda.Ketch Ku \u00e9 uma das testemunha chave no processo contra Bin Laden, pelos atentados contra as embaixadas norte-americanas no Qu\u00e9nia e na Tanz\u00e2nia e ter\u00e1 contado \u00e0s autoridades americanas que quem o inseriu nas fileiras do ex\u00e9rcito de Bin Laden fora o ent\u00e3o chefe espiritual do Centro Cultural Isl\u00e2mico. De acordo com Ketch Ku, o ex-chefe espiritual conduziu o marroquino e outras quatro pessoas ao templo de al Faruk, atrav\u00e9s do Paquist\u00e3o, com visto obtido junto da embaixada de Roma. No templo, teve lugar a cerim\u00f3nia de juramento de fidelidade \u00e0 Al-Qaeda.",
    "language": "portuguese"
}