{
    "id": 23175,
    "titulo": "Leonor Beleza est\u00e1 dispon\u00edvel para a C\u00e2mara de Coimbra",
    "tituloNoticia": "Leonor Beleza est\u00e1 dispon\u00edvel para a C\u00e2mara de Coimbra",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/16/politica/noticia/leonor-beleza-esta-disponivel-para-a-camara-de-coimbra-23175",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O presidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Distrital de Coimbra do PSD, Paulo Pereira Coelho, voltou a lan\u00e7ar a confus\u00e3o no seio do partido ao revelar, pela primeira vez e perante cerca de quatro dezenas de pessoas, que a ex-ministra da Sa\u00fade Leonor Beleza pode vir a ser candidata \u00e0 C\u00e2mara de Coimbra, desde que o partido saiba esperar (pela evolu\u00e7\u00e3o do processo relacionado com o chamado caso dos hemof\u00edlicos) e a concelhia a apoie.",
    "shortUrl": "/n23175",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Desde que o partido saiba esperar",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Desde que o partido saiba esperar",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_23175",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/16/politica/noticia/leonor-beleza-esta-disponivel-para-a-camara-de-coimbra-23175",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "leonor-beleza-esta-disponivel-para-a-camara-de-coimbra-23175",
    "cleanTitle": "Leonor Beleza est\u00e1 dispon\u00edvel para a C\u00e2mara de Coimbra",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/16/politica/noticia/leonor-beleza-esta-disponivel-para-a-camara-de-coimbra-23175",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 793,
            "nome": "Gra\u00e7a Barbosa Ribeiro",
            "descricao": "",
            "email": "gribeiro@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "graca-barbosa-ribeiro",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#114;&#105;&#101;&#98;&#105;&#114;&#103;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 646,
            "nome": "Coimbra",
            "slug": "coimbra",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcoimbra",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Desde que o partido saiba esperar. Leonor Beleza est\u00e1 dispon\u00edvel para a C\u00e2mara de Coimbra",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 418,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0023175.json",
    "dct": "2001-05-16T07:22:00",
    "text": "O an\u00fancio da disponibilidade da ex-ministra - que j\u00e1 foi revelada e desmentida v\u00e1rias vezes na comunica\u00e7\u00e3o social, mas nunca confirmada pelo partido ou pela pr\u00f3pria - , na noite de anteontem, funcionou como um trunfo no bra\u00e7o-de-ferro que Pereira Coelho tem vindo a manter com a concelhia, que aprovou j\u00e1 o nome de Jaime Ramos e amea\u00e7ou demitir-se caso este seja vetado. \nPerante membros da concelhia, da distrital e outras personalidades sociais-democratas n\u00e3o ligadas a qualquer estrutura, Pereira Coelho garantiu que o dirigente da concelhia, Mal\u00f3 de Abreu, n\u00e3o s\u00f3 tem estado a par de todo o processo como se deslocou a Lisboa para participar numa reuni\u00e3o com Leonor Beleza, o que o pr\u00f3prio negou sempre, at\u00e9 \u00e0 noite de anteontem. E, numa interven\u00e7\u00e3o de quase duas horas, colocou nas m\u00e3os da concelhia a escolha entre Jaime Ramos, ex-governador civil de Coimbra, e Leonor Beleza, uma candidata \"ganhadora\" que, salientou, garantiria meios financeiros e uma campanha forte e \"seguramente medi\u00e1tica\", gra\u00e7as \u00e0 presen\u00e7a de ex-l\u00edderes como Cavaco Silva e Marcelo Rebelo de Sousa, para al\u00e9m do pr\u00f3prio Dur\u00e3o Barroso e outras personalidades com peso no partido. \nPereira Coelho ter\u00e1 ainda argumentado que, para quem j\u00e1 esperou tanto tempo, n\u00e3o far\u00e1 diferen\u00e7a, face ao peso da personalidade, aguardar que Leonor Beleza resolva \"alguns problemas\" relacionados com o chamado caso dos hemof\u00edlicos. \nOs membros da concelhia, que at\u00e9 agora fugiam a tomar posi\u00e7\u00e3o alegando que a disponibilidade de Beleza n\u00e3o passava de boato, tinham marcada para a noite de ontem duas reuni\u00f5es - uma da comiss\u00e3o pol\u00edtica e outra do respectivo Conselho de Opini\u00e3o. Tanto quanto o P\u00daBLICO apurou, era prov\u00e1vel que viessem a insistir no nome de Jaime Ramos, remetendo para as comiss\u00f5es pol\u00edticas distrital e nacional a responsabilidade de vetar ou n\u00e3o aquele nome e de eventualmente o substituir pelo de Leonor Beleza. Pelo menos, era isto que o dirigente Mal\u00f3 de Abreu defendia num documento que tencionava levar \u00e0 reuni\u00e3o e no qual sublinhava que respeitaria a decis\u00e3o que viesse a ser tomada. \nSendo cetro que Jaime Ramos se encontra j\u00e1 muito fragilizado por esta pol\u00e9mica, havia, no entanto, membros da concelhia que se preocupavam com o resultado, a longo prazo, deste pingue-pongue de responsabilidades. Ou seja, que temiam terem de vir a assumir sozinhos o \u00f3nus de uma derrota, no dia das elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas. At\u00e9 porque Pereira Coelho deixou claro que, se for caso disso, as comiss\u00f5es pol\u00edticas distrital e nacional limitar-se-\u00e3o a \"solidarizar-se\" com a escolha de Jaime Ramos, o que \u00e9 diferente de apoi\u00e1-la.",
    "language": "portuguese"
}