{
    "id": 26004,
    "titulo": "Populares nepaleses provocam dist\u00farbios e exigem saber a verdade",
    "tituloNoticia": "Populares nepaleses provocam dist\u00farbios e exigem saber a verdade",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/04/mundo/noticia/populares-nepaleses-provocam-disturbios-e-exigem-saber-a-verdade-26004",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19185?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A pol\u00edcia de interven\u00e7\u00e3o foi obrigada a utilizar g\u00e1s lacrimog\u00e9neo para evitar que a multid\u00e3o alcan\u00e7asse o pal\u00e1cio real",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As ruas de Kathmandu, no Nepal, est\u00e3o a ser palco de uma s\u00e9rie de dist\u00farbios provocados por uma multid\u00e3o em f\u00faria que exige a divulga\u00e7\u00e3o da verdade em rela\u00e7\u00e3o ao massacre da fam\u00edlia real daquele pa\u00eds e grita palavras de ordem contra o novo monarca, Gyanendra.",
    "shortUrl": "/n26004",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Massacre da fam\u00edlia real",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Massacre da fam\u00edlia real",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_26004",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/04/mundo/noticia/populares-nepaleses-provocam-disturbios-e-exigem-saber-a-verdade-26004",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "populares-nepaleses-provocam-disturbios-e-exigem-saber-a-verdade-26004",
    "cleanTitle": "Populares nepaleses provocam dist\u00farbios e exigem saber a verdade",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/04/mundo/noticia/populares-nepaleses-provocam-disturbios-e-exigem-saber-a-verdade-26004",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 270,
            "nome": "Nepal",
            "slug": "nepal",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnepal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "19185_DeshakalYanChowdhuryeEPA.jpg",
            "legenda": "A pol\u00edcia de interven\u00e7\u00e3o foi obrigada a utilizar g\u00e1s lacrimog\u00e9neo para evitar que a multid\u00e3o alcan\u00e7asse o pal\u00e1cio real",
            "autor": "Deshakalyan Chowdhury/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19185?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A pol\u00edcia de interven\u00e7\u00e3o foi obrigada a utilizar g\u00e1s lacrimog\u00e9neo para evitar que a multid\u00e3o alcan\u00e7asse o pal\u00e1cio real",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Massacre da fam\u00edlia real. Populares nepaleses provocam dist\u00farbios e exigem saber a verdade",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 114,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0026004.json",
    "dct": "2001-06-04T10:33:00",
    "text": "Os populares, entre eles muitos motociclistas empunhando fotografias do rei e rainha mortos na sexta-feira, est\u00e3o, segundo a Reuters, a arremessar pedras contra as for\u00e7as da ordem, tendo a pol\u00edcia de interven\u00e7\u00e3o sido obrigado a utilizar g\u00e1s lacrimog\u00e9neo para evitar que a multid\u00e3o alcance o pal\u00e1cio real.A r\u00e1dio estatal tem vindo a divulgar not\u00edcias, segundo a qual o massacre ter\u00e1 resultado da explos\u00e3o acidental de uma arma autom\u00e1tica, o que parece n\u00e3o estar a convencer a popula\u00e7\u00e3o.Entretanto, o novo monarca nepal\u00eas, Gyanendra, j\u00e1 fez saber,  na sua primeira mensagem ao pa\u00eds enquanto rei, difundida atrav\u00e9s da televis\u00e3o e r\u00e1dio nacionais, que pretende apurar todas as raz\u00f5es envolvidas no massacre da fam\u00edlia real.",
    "language": "portuguese"
}