{
    "id": 35843,
    "titulo": "Catarina Vaz Pinto admite que \u00abas situa\u00e7\u00f5es podem suscitar d\u00favidas\u00bb",
    "tituloNoticia": "Catarina Vaz Pinto admite que \u00abas situa\u00e7\u00f5es podem suscitar d\u00favidas\u00bb",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/16/politica/noticia/catarina-vaz-pinto-admite-que-as-situacoes-podem-suscitar-duvidas-35843",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26031?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A ex-secret\u00e1ria de Estado Pinto revelou que o Tribunal de Contas investigou no ano passado essa situa\u00e7\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "\"Admito que as situa\u00e7\u00f5es podem suscitar d\u00favidas\", afirmou hoje a ex-secret\u00e1ria de Estado da Cultura, Catarina Vaz Pinto, comentando a not\u00edcia de alegadas irregularidades na atribui\u00e7\u00e3o de subs\u00eddios.",
    "shortUrl": "/n35843",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Em causa investiga\u00e7\u00e3o da Inspec\u00e7\u00e3o-Geral de Finan\u00e7as",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Em causa investiga\u00e7\u00e3o da Inspec\u00e7\u00e3o-Geral de Finan\u00e7as",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_35843",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/16/politica/noticia/catarina-vaz-pinto-admite-que-as-situacoes-podem-suscitar-duvidas-35843",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "catarina-vaz-pinto-admite-que-as-situacoes-podem-suscitar-duvidas-35843",
    "cleanTitle": "Catarina Vaz Pinto admite que \u00abas situa\u00e7\u00f5es podem suscitar d\u00favidas\u00bb",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/16/politica/noticia/catarina-vaz-pinto-admite-que-as-situacoes-podem-suscitar-duvidas-35843",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "26031_CatarinaVazPintoDanielRocha.jpg",
            "legenda": "A ex-secret\u00e1ria de Estado Pinto revelou que o Tribunal de Contas investigou no ano passado essa situa\u00e7\u00e3o",
            "autor": "Daniel Rocha",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26031?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A ex-secret\u00e1ria de Estado Pinto revelou que o Tribunal de Contas investigou no ano passado essa situa\u00e7\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Em causa investiga\u00e7\u00e3o da Inspec\u00e7\u00e3o-Geral de Finan\u00e7as. Catarina Vaz Pinto admite que \u00abas situa\u00e7\u00f5es podem suscitar d\u00favidas\u00bb",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 261,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0035843.json",
    "dct": "2001-08-16T20:45:00",
    "text": "Em declara\u00e7\u00f5es ao jornal do noite da SIC, a actual mulher do primeiro-ministro, defendeu-se das acusa\u00e7\u00f5es da Inspec\u00e7\u00e3o-Geral de Finan\u00e7as (IGF) que detectou irregularidades na atribui\u00e7\u00e3o de fundos a algumas institui\u00e7\u00f5es culturais na altura em que fazia parte do Minist\u00e9rio da Cultura. \"Os subs\u00eddios respeitaram regras pr\u00e9-definidas e aprovadas por um j\u00fari\", disse a respons\u00e1vel da Cultura no tempo do ministro Manuel Maria Marrilho. Por essa raz\u00e3o, Vaz Pinto assumiu que as suspeitas s\u00e3o infundadas e que a ac\u00e7\u00e3o da IGF \u00e9 \"meramente de rotina\".Reagindo \u00e0 cita\u00e7\u00e3o do seu nome no relat\u00f3rio da IGF sobre duas organiza\u00e7\u00f5es culturais, o Centro Regional de Artes e Espect\u00e1culos das Beiras, em Viseu, e a Associa\u00e7\u00e3o Cultural do Norte, Catarina Vaz Pinto explicou que os subs\u00eddios tiveram \"cobertura legal\", por concursos p\u00fablicos ou por contratos.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o de verbas \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de Viseu, Vaz Pinto explicou que houve uma antecipa\u00e7\u00e3o na atribui\u00e7\u00e3o de uma verba, previamente aprovada pela tutela, e que constitu\u00eda uma das tranches j\u00e1 aprovadas pela Secretaria de Estado da Cultura.Catarina Vaz Pinto revelou que o pr\u00f3prio Tribunal de Contas (TC) j\u00e1 investigou no ano passado essa situa\u00e7\u00e3o e prop\u00f4s duas situa\u00e7\u00f5es: ou a cria\u00e7\u00e3o de um enquadramento legal para essa antecipa\u00e7\u00e3o de verbas ou a anula\u00e7\u00e3o deste tipo de procedimento. Para a ex-secret\u00e1ria de Estado da Cultura a observa\u00e7\u00e3o do TC n\u00e3o indicia nenhuma ilegalidade nem irregularidade.Em rela\u00e7\u00e3o ao desenrolar das investiga\u00e7\u00f5es, Catarina Vaz Pinto diz estar de consci\u00eancia tranquila, aguardando as investiga\u00e7\u00e3o do TC, que espera se traduzam em recomenda\u00e7\u00f5es id\u00eanticas \u00e0quelas feitas h\u00e1 um ano.",
    "language": "portuguese"
}