{
    "id": 51773,
    "titulo": "Autoridade Palestiniana condena dois ataques palestinianos contra israelitas",
    "tituloNoticia": "Autoridade Palestiniana condena dois ataques palestinianos contra israelitas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/27/mundo/noticia/autoridade-palestiniana-condena-dois-ataques-palestinianos-contra-israelitas-51773",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35941?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Um palestiniano armado abriu fogo contra um autocarro israelita, que seguia na principal estrada de Gaza",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Autoridade Palestiniana condenou os dois tiroteios levados a cabo por palestinianos contra israelitas e reiterou que est\u00e1 comprometida em cooperar com a miss\u00e3o dos enviados especiais dos EUA ao territ\u00f3rio, para tentar obter um cessar-fogo entre israelitas e palestinianos.",
    "shortUrl": "/n51773",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_51773",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/27/mundo/noticia/autoridade-palestiniana-condena-dois-ataques-palestinianos-contra-israelitas-51773",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "autoridade-palestiniana-condena-dois-ataques-palestinianos-contra-israelitas-51773",
    "cleanTitle": "Autoridade Palestiniana condena dois ataques palestinianos contra israelitas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/27/mundo/noticia/autoridade-palestiniana-condena-dois-ataques-palestinianos-contra-israelitas-51773",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "35941_BazRatnerAFP.jpg",
            "legenda": "Um palestiniano armado abriu fogo contra um autocarro israelita, que seguia na principal estrada de Gaza",
            "autor": "Baz Ratner/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35941?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Um palestiniano armado abriu fogo contra um autocarro israelita, que seguia na principal estrada de Gaza",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Autoridade Palestiniana condena dois ataques palestinianos contra israelitas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 223,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0051773.json",
    "dct": "2001-11-27T22:29:00",
    "text": "\"A direc\u00e7\u00e3o palestiniana condena veementemente os dois ataques em Afula [Norte de Israel] e Gush Katif [na Faixa de Gaza] que tinham como alvo civis israelitas\", afirma um comunicado, alargando a condena\u00e7\u00e3o \"a todos os ataques contra palestinianos e israelitas civis\".Dois palestinianos armados atiraram hoje contra uma paragem de autocarros e um mercado em Afuna, causando a morte a dois israelitas, antes de serem abatidos pela pol\u00edcia. O ataque foi reivindicado pela Jihad Isl\u00e2mica e pelo bra\u00e7o armado da Fatah, movimento de Yasser Arafat.Mais tarde, um palestiniano armado abriu fogo contra um autocarro israelita, que seguia na principal estrada de Gaza, perto do colonato de Gush Katif, matando uma israelita e ferindo outra. Soldados israelitas mataram o atacante de seguida. O bra\u00e7o armado do Hamas j\u00e1 reivindicou o ataque.Arafat afirmou que vai mobilizar \"cem por cento de esfor\u00e7os\" para fazer respeitar um cessar-fogo com Israel. \"Apesar do bloqueio e da escalada militar israelita contra o nosso povo, a Autoridade Palestiniana e a Organiza\u00e7\u00e3o para a Liberta\u00e7\u00e3o da Palestina v\u00e3o mobilizar todos os esfor\u00e7os para consolidar o cessar-fogo\", declara o l\u00edder palestiniano, em comunicado citado pela ag\u00eancia WAFA.Entretanto, Israel continua a realizar incurs\u00f5es em territ\u00f3rios aut\u00f3nomos. Esta noite, o Ex\u00e9rcito penetrou em mais de um quil\u00f3metro a localidade de Al-Qarara, na Faixa de Gaza, atirando obuses e tiros de metralhadora.",
    "language": "portuguese"
}