{
    "id": 30314,
    "titulo": "Skopje e guerrilha albanesa aceitam cessar-fogo",
    "tituloNoticia": "Skopje e guerrilha albanesa aceitam cessar-fogo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/05/mundo/noticia/skopje-e-guerrilha-albanesa-aceitam-cessarfogo-30314",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22304?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A tr\u00e9gua entre a guerrilha albanesa e as autoridades de Skopje foi conclu\u00edda sob a media\u00e7\u00e3o da NATO",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um novo cessar-fogo dever\u00e1 entrar hoje em vigor na Maced\u00f3nia, \u00e0s 24h00 locais. A tr\u00e9gua entre a guerrilha albanesa e as autoridades de Skopje foi conclu\u00edda sob a media\u00e7\u00e3o da NATO.",
    "shortUrl": "/n30314",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Maced\u00f3nia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Maced\u00f3nia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_30314",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/05/mundo/noticia/skopje-e-guerrilha-albanesa-aceitam-cessarfogo-30314",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "skopje-e-guerrilha-albanesa-aceitam-cessarfogo-30314",
    "cleanTitle": "Skopje e guerrilha albanesa aceitam cessar-fogo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/05/mundo/noticia/skopje-e-guerrilha-albanesa-aceitam-cessarfogo-30314",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 128,
            "nome": "NATO",
            "slug": "nato",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnato",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 167,
            "nome": "Maced\u00f3nia",
            "slug": "macedonia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmacedonia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "22304_RefugiadosDR.jpg",
            "legenda": "A tr\u00e9gua entre a guerrilha albanesa e as autoridades de Skopje foi conclu\u00edda sob a media\u00e7\u00e3o da NATO",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22304?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A tr\u00e9gua entre a guerrilha albanesa e as autoridades de Skopje foi conclu\u00edda sob a media\u00e7\u00e3o da NATO",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Maced\u00f3nia. Skopje e guerrilha albanesa aceitam cessar-fogo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 90,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0030314.json",
    "dct": "2001-07-05T11:14:00",
    "text": "\"Aceit\u00e1mos declarar um cessar-fogo depois de termos obtido da parte da NATO garantias muito rigorosas de que o Ex\u00e9rcito de Liberta\u00e7\u00e3o do Kosovo (U\u00c7K) tamb\u00e9m aceitava o cessar-fogo\", declarou \u00e0 AFP um respons\u00e1vel governamental que quis permanecer an\u00f3nimo.\"Aceit\u00e1mos um cessar-fogo como um primeiro passo at\u00e9 ao desarmamento do U\u00c7K e at\u00e9 a uma solu\u00e7\u00e3o final para esta crise\", acrescentou o mesmo respons\u00e1vel.J\u00e1 havia sido anunciado um cessar-fogo pr\u00e9vio, a 24 de Junho, pelo representante da diplomacia europeia, Javier Solana, mas a tr\u00e9gua n\u00e3o chegou a ter efeitos pr\u00e1ticos.",
    "language": "portuguese"
}