{
    "id": 28981,
    "titulo": "Trabalhadores da recolha do lixo suspendem greve por tempo indeterminado (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Trabalhadores da recolha do lixo suspendem greve por tempo indeterminado (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/25/local/noticia/trabalhadores-da-recolha-do-lixo-suspendem-greve-por-tempo-indeterminado-actualizacao-28981",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os trabalhadores da recolha de lixo da Amadora suspenderam a greve que deveria ter hoje in\u00edcio, depois de o presidente da C\u00e2mara, Joaquim Raposo, ter \"assumido compromissos escritos\", disse \u00e0 ag\u00eancia Lusa a dirigente do Sindicato dos Trabalhadores da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (STAL) da Amadora, Fernanda Campos.",
    "shortUrl": "/n28981",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Sindicato e C\u00e2mara da Amadora chegaram a acordo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Sindicato e C\u00e2mara da Amadora chegaram a acordo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_28981",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/25/local/noticia/trabalhadores-da-recolha-do-lixo-suspendem-greve-por-tempo-indeterminado-actualizacao-28981",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "trabalhadores-da-recolha-do-lixo-suspendem-greve-por-tempo-indeterminado-actualizacao-28981",
    "cleanTitle": "Trabalhadores da recolha do lixo suspendem greve por tempo indeterminado (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/25/local/noticia/trabalhadores-da-recolha-do-lixo-suspendem-greve-por-tempo-indeterminado-actualizacao-28981",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 581,
            "nome": "Greve",
            "slug": "greve",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgreve",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Sindicato e C\u00e2mara da Amadora chegaram a acordo. Trabalhadores da recolha do lixo suspendem greve por tempo indeterminado (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 202,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0028981.json",
    "dct": "2001-06-25T16:00:00",
    "text": "Os trabalhadores contestavam a falta de pessoal e o poss\u00edvel avan\u00e7o do processo de privatiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de recolha de lixo, que poder\u00e1 agora ser travado depois do compromisso assumido pela autarquia.\"A adjudica\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi feita e n\u00e3o se pode voltar atr\u00e1s\", explicou F\u00e1tima Campos, referindo-se \u00e0 entrega de determinados circuitos de recolha a uma empresa privada, por um per\u00edodo de seis meses e um valor de 10.800 contos (cerca de 54 mil euros).No entanto, o circuito, que compreendia todos os bairros degradados do concelho, est\u00e1 neste momento circunscrito \u00e0s \u00e1reas cr\u00edticas da Cova da Moura, Fonta\u00ednhas e Azinhaga dos Besouros. O processo de recolha adoptado envolve contentores maiores e viaturas especiais.Joaquim Raposo dever\u00e1, segundo F\u00e1tima Campos, fazer um ponto de situa\u00e7\u00e3o da actividade da empresa em Setembro e, caso os resultados sejam positivos, dotar o munic\u00edpio dos meios necess\u00e1rios para serem os trabalhadores camar\u00e1rios a fazer esse servi\u00e7o.Tamb\u00e9m a quest\u00e3o da falta de pessoal foi parcialmente resolvida a contento dos trabalhadores. \"A c\u00e2mara vai abrir concurso para cinco motoristas e 14 cantoneiros\", disse a respons\u00e1vel do STAL. Caso n\u00e3o seja dado cumprimento a estas exig\u00eancias, a c\u00e2mara recebeu j\u00e1 um pr\u00e9-aviso de greve, acrescentou a sindicalista.",
    "language": "portuguese"
}