{
    "id": 47732,
    "titulo": "Avi\u00f5es particulares proibidos de se aproximarem das Torres Sears de Chicago",
    "tituloNoticia": "Avi\u00f5es particulares proibidos de se aproximarem das Torres Sears de Chicago",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/31/mundo/noticia/avioes-particulares-proibidos-de-se-aproximarem-das-torres-sears-de-chicago-47732",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/33364?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As Torres Sears de Chicago, com 436 metros de altura, s\u00e3o actualmente as mais altas dos EUA",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O espa\u00e7o a\u00e9reo pr\u00f3ximo das Torres Sears de Chicago (Illinois), actualmente as mais altas dos EUA, est\u00e1 interdito aos avi\u00f5es particulares devido \u00e0s amea\u00e7as de novos atentados terroristas no pa\u00eds, segundo anunciou hoje a Administra\u00e7\u00e3o Federal da Avia\u00e7\u00e3o Civil norte-americana (FAA).",
    "shortUrl": "/n47732",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "S\u00e3o actualmente as mais altas dos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "S\u00e3o actualmente as mais altas dos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_47732",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/31/mundo/noticia/avioes-particulares-proibidos-de-se-aproximarem-das-torres-sears-de-chicago-47732",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "avioes-particulares-proibidos-de-se-aproximarem-das-torres-sears-de-chicago-47732",
    "cleanTitle": "Avi\u00f5es particulares proibidos de se aproximarem das Torres Sears de Chicago",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/31/mundo/noticia/avioes-particulares-proibidos-de-se-aproximarem-das-torres-sears-de-chicago-47732",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 25,
            "nome": "Espa\u00e7o",
            "slug": "espaco",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tespaco",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "sears",
            "legenda": "As Torres Sears de Chicago, com 436 metros de altura, s\u00e3o actualmente as mais altas dos EUA",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/33364?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As Torres Sears de Chicago, com 436 metros de altura, s\u00e3o actualmente as mais altas dos EUA",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "S\u00e3o actualmente as mais altas dos EUA. Avi\u00f5es particulares proibidos de se aproximarem das Torres Sears de Chicago",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 161,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0047732.json",
    "dct": "2001-10-31T21:57:00",
    "text": "Esta proibi\u00e7\u00e3o tem apenas efeitos para os voos n\u00e3o comerciais, afirmou Tony Molinaro, porta-voz do gabinete regional da FAA em Chicago.A interdi\u00e7\u00e3o tem efeitos pr\u00e1ticos num raio de 1,5 milhas n\u00e1uticas (2,78 quil\u00f3metros) e at\u00e9 uma altitude de tr\u00eas mil p\u00e9s (cerca de mil metros).As Torres Sears de Chicago - com 436 metros de altura - s\u00e3o actualmente as mais altas dos EUA, depois da destrui\u00e7\u00e3o total das torres g\u00e9meas do World Trade Center nos ataques terroristas do m\u00eas passado. Dez mil pessoas trabalham diariamente nas Torres Sears.As for\u00e7as aliadas (norte-americanas e brit\u00e2nicas) iniciaram dia 7 as ofensivas contra os alvos militares do regime taliban - no poder em Cabul - e os campos de treino da Al-Qaeda (\"a base\"), organiza\u00e7\u00e3o terrorista alegadamente liderada por Osama bin Laden, o principal suspeito para os EUA dos atentados de 11 de Setembro contra Nova Iorque e Washington. A opera\u00e7\u00e3o armada aliada contra o terrorismo \u00e9 chamada \"Liberdade Duradoura\".",
    "language": "portuguese"
}