{
    "id": 49832,
    "titulo": "Homem internado em Chaves ap\u00f3s beber \u00e1gua engarrafada",
    "tituloNoticia": "Homem internado em Chaves ap\u00f3s beber \u00e1gua engarrafada",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/14/sociedade/noticia/homem-internado-em-chaves-apos-beber-agua-engarrafada-49832",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um homem de 27 anos, oficial do Regimento de Infantaria 19 de Chaves, foi internado no hospital local com les\u00f5es no es\u00f3fago depois de ter ingerido \u00e1gua de uma garrafa selada, informou hoje fonte militar.",
    "shortUrl": "/n49832",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Les\u00f5es no es\u00f3fago",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Les\u00f5es no es\u00f3fago",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_49832",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/14/sociedade/noticia/homem-internado-em-chaves-apos-beber-agua-engarrafada-49832",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "homem-internado-em-chaves-apos-beber-agua-engarrafada-49832",
    "cleanTitle": "Homem internado em Chaves ap\u00f3s beber \u00e1gua engarrafada",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/14/sociedade/noticia/homem-internado-em-chaves-apos-beber-agua-engarrafada-49832",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 71,
            "nome": "\u00c1gua",
            "slug": "agua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tagua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Les\u00f5es no es\u00f3fago. Homem internado em Chaves ap\u00f3s beber \u00e1gua engarrafada",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 203,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0049832.json",
    "dct": "2001-11-14T21:40:00",
    "text": "\"Depois de ter bebido a \u00e1gua [um s\u00f3 gole], o tenente come\u00e7ou de imediato a vomitar, a queixar-se de dores na garganta e no peito, e foi conduzido de imediato ao Hospital de Chaves\", explicou o tenente-coronel Palma Ferro, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas do Ex\u00e9rcito, adiantando que o caso ocorreu durante uma refei\u00e7\u00e3o.O oficial foi submetido a uma endoscopia digestiva, atrav\u00e9s da qual lhe foram detectadas les\u00f5es c\u00e1usticas ao n\u00edvel do es\u00f3fago, equivalentes a queimaduras de primeiro grau na pele, referiu o director do Hospital de Chaves, Ant\u00f3nio Borges. O m\u00e9dico salientou que o homem est\u00e1 fora de perigo e que o seu estado cl\u00ednico \u00e9 estacion\u00e1rio.O tenente-coronel, que n\u00e3o quis divulgar o nome da empresa engarrafadora e distribuidora, referiu que foram feitas an\u00e1lises \u00e0 \u00e1gua da garrafa em causa, na qual foi detectada a exist\u00eancia de um \u00e1cido.Ainda segundo informa\u00e7\u00f5es do coronel Palma Ferro, citadas pelas Lusa, a empresa que fornece a \u00e1gua ao quartel j\u00e1 tinha sido alertada para o sucedido, tendo recolhido as garrafas pertencentes ao mesmo lote da consumida pelo militar.O homem vai permanecer internado no servi\u00e7o de cirurgia do Hospital de Chaves at\u00e9 amanh\u00e3 \u00e0 noite de onde ser\u00e1 transferido para o Hospital Militar do Porto.",
    "language": "portuguese"
}