{
    "id": 40890,
    "titulo": "Estrat\u00e9gia Nacional Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza aprovada pelo Governo sem consenso p\u00fablico",
    "tituloNoticia": "Estrat\u00e9gia Nacional Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza aprovada pelo Governo sem consenso p\u00fablico",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/20/sociedade/noticia/estrategia-nacional-conservacao-da-natureza-aprovada-pelo-governo-sem-consenso-publico-40890",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29177?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As cr\u00edticas prendem-se com a falta de realismo financeiro ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Catorze anos depois do que estava previsto na Lei de Bases do Ambiente, a Estrat\u00e9gia Nacional de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e da Biodiversidade chega hoje a  Conselho de Ministros para ser aprovada. Se o primeiro-ministro est\u00e1 contente com o documento, o mesmo n\u00e3o se pode dizer das organiza\u00e7\u00f5es ambientalistas e do Conselho Nacional do Ambiente e do Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (CNADS), \u00f3rg\u00e3o consultivo sobre o assunto.",
    "shortUrl": "/n40890",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Organiza\u00e7\u00f5es ambientalistas e CNADS discordam do texto",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Organiza\u00e7\u00f5es ambientalistas e CNADS discordam do texto",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_40890",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/20/sociedade/noticia/estrategia-nacional-conservacao-da-natureza-aprovada-pelo-governo-sem-consenso-publico-40890",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "estrategia-nacional-conservacao-da-natureza-aprovada-pelo-governo-sem-consenso-publico-40890",
    "cleanTitle": "Estrat\u00e9gia Nacional Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza aprovada pelo Governo sem consenso p\u00fablico",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/20/sociedade/noticia/estrategia-nacional-conservacao-da-natureza-aprovada-pelo-governo-sem-consenso-publico-40890",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 79,
            "nome": "Biodiversidade",
            "slug": "biodiversidade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbiodiversidade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 83,
            "nome": "Conserva\u00e7\u00e3o da natureza",
            "slug": "conservacao-da-natureza",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tconservacao-da-natureza",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 85,
            "nome": "Desenvolvimento sustent\u00e1vel",
            "slug": "desenvolvimento-sustentavel",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdesenvolvimento-sustentavel",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 90,
            "nome": "Lei de Bases do Ambiente",
            "slug": "lei-de-bases-do-ambiente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlei-de-bases-do-ambiente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 400,
            "nome": "Ambiente",
            "slug": "ambiente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tambiente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "29177_ParqueArrabidaPedroCunha.jpg",
            "legenda": "As cr\u00edticas prendem-se com a falta de realismo financeiro ",
            "autor": "Pedro Cunha",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29177?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As cr\u00edticas prendem-se com a falta de realismo financeiro ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Organiza\u00e7\u00f5es ambientalistas e CNADS discordam do texto. Estrat\u00e9gia Nacional Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza aprovada pelo Governo sem consenso p\u00fablico",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 230,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0040890.json",
    "dct": "2001-09-20T08:02:00",
    "text": "O documento j\u00e1 foi apresentado a 22 de Maio e n\u00e3o convenceu nem as organiza\u00e7\u00f5es ambientalistas, nem o pr\u00f3prio \u00f3rg\u00e3o consultivo independente encarregado de emitir um parecer sobre a estrat\u00e9gia. Entre os objectivos da estrat\u00e9gia encontram-se a promo\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica na \u00e1rea do patrim\u00f3nio natural, a valoriza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas protegidas e a protec\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies mais amea\u00e7adas.O primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Guterres, frisou j\u00e1 que a estrat\u00e9gia se concilia com a proposta de renova\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Agr\u00edcola Comum (PAC), j\u00e1 que ambas visam a \"valoriza\u00e7\u00e3o do ambiente e da conserva\u00e7\u00e3o da natureza\", cita a Lusa. Mas respons\u00e1veis por organiza\u00e7\u00f5es ambientalistas j\u00e1 avisaram que o documento n\u00e3o tem um suporte financeiro claro e realista. O CNADS secunda e defendeu que deviam existir  \"altera\u00e7\u00f5es e melhorias\" antes da sua aprova\u00e7\u00e3o final, nomeadamente que fosse \"mais detalhado\" o mesmo suporte financeiro.O documento esteve em consulta p\u00fablica por tr\u00eas semanas, per\u00edodo que mais uma vez levanta as cr\u00edticas dos ambientalistas, que o consideraram insuficiente. A vers\u00e3o hoje aprovada \u00e9 j\u00e1 a segunda proposta de Estrat\u00e9gia Nacional de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e da Biodiversidade elaborada nos \u00faltimos dois anos. A anterior, apresentada em 1999, quando era titular da pasta Elisa Ferreira, nunca chegou a ser aprovada.A sua execu\u00e7\u00e3o vai contar com 123 milh\u00f5es de contos (613 milh\u00f5es de euros) at\u00e9 2006, ano em que termina a aplica\u00e7\u00e3o do III Quadro Comunit\u00e1rio de Apoio.",
    "language": "portuguese"
}