{
    "id": 14012,
    "titulo": "Medicamento Frucald\u00ea retirado do mercado",
    "tituloNoticia": "Medicamento Frucald\u00ea retirado do mercado",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/09/sociedade/noticia/medicamento-frucalde-retirado-do-mercado-14012",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O suplemento vitam\u00ednico beb\u00edvel Frucald\u00ea come\u00e7ou hoje a ser retirado do mercado. Uma farm\u00e1cia de Gaia encontrou ontem vidros no interior de uma ampola do medicamento, comercializado pelo laborat\u00f3rio Euro-Labor, e a retirada de todos os postos de vendas come\u00e7ou hoje.",
    "shortUrl": "/n14012",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Encontrados vidros numa ampola",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Encontrados vidros numa ampola",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_14012",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/09/sociedade/noticia/medicamento-frucalde-retirado-do-mercado-14012",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "medicamento-frucalde-retirado-do-mercado-14012",
    "cleanTitle": "Medicamento Frucald\u00ea retirado do mercado",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/09/sociedade/noticia/medicamento-frucalde-retirado-do-mercado-14012",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 45,
            "nome": "Medicamentos",
            "slug": "medicamentos",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmedicamentos",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 460,
            "nome": "Euro",
            "slug": "euro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Encontrados vidros numa ampola. Medicamento Frucald\u00ea retirado do mercado",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 123,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0014012.json",
    "dct": "2001-03-09T12:10:00",
    "text": "De acordo com a Lusa, o medicamento pertence \u00e0 categoria de vitaminas e sais minerais e \u00e9 indicado para o tratamento de osteopatias e outras doen\u00e7as relacionadas com ossos. \u00c9 um f\u00e1rmaco de automedica\u00e7\u00e3o.Ontem, perto das 19h30, foram descobertos vidros numa das ampolas numa farm\u00e1cia em Gaia, confirma a respons\u00e1vel da \u00e1rea de automedica\u00e7\u00e3o do laborat\u00f3rio Euro-Labor, Isabel Soares. Ap\u00f3s a retirada do medicamento de \"todos os locais de venda\", o laborat\u00f3rio vai averiguar \"as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a do f\u00e1rmaco\", adiantou a respons\u00e1vel.Isabel Soares garantiu \u00e0 Lusa que o laborat\u00f3rio j\u00e1 avisou o Instituto Nacional da Farm\u00e1cia e do Medicamento (Infarmed) da situa\u00e7\u00e3o.O medicamento em causa pertence ao lote n\u00ba L 00059 e existe no mercado portugu\u00eas h\u00e1 23 anos.",
    "language": "portuguese"
}