{
    "id": 62952,
    "titulo": "Almeida Santos culpa partidos pela falta de reforma do Parlamento",
    "tituloNoticia": "Almeida Santos culpa partidos pela falta de reforma do Parlamento",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/13/politica/noticia/almeida-santos-culpa-partidos-pela-falta-de-reforma-do-parlamento-62952",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "\"N\u00e3o mere\u00e7o essa acusa\u00e7\u00e3o, sempre insisti nessas altera\u00e7\u00f5es, n\u00e3o posso votar por eles [partidos com assento parlamentar], o presidente da Assembleia da Rep\u00fablica n\u00e3o tem todos os poderes\", reage Ant\u00f3nio de Almeida Santos quando confrontado pelo P\u00daBLICO com as acusa\u00e7\u00f5es de que, em \u00faltima inst\u00e2ncia, \u00e9 a ele que se deve o fracasso da reforma do Regimento.",
    "shortUrl": "/n62952",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "\"N\u00e3o houve vontade pol\u00edtica\", afirma",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "\"N\u00e3o houve vontade pol\u00edtica\", afirma",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_62952",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/13/politica/noticia/almeida-santos-culpa-partidos-pela-falta-de-reforma-do-parlamento-62952",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "almeida-santos-culpa-partidos-pela-falta-de-reforma-do-parlamento-62952",
    "cleanTitle": "Almeida Santos culpa partidos pela falta de reforma do Parlamento",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/13/politica/noticia/almeida-santos-culpa-partidos-pela-falta-de-reforma-do-parlamento-62952",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 330,
            "nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 Almeida",
            "descricao": "Estagi\u00e1ria da funda\u00e7\u00e3o do P\u00daBLICO, integro a sec\u00e7\u00e3o de Pol\u00edtica. Desde 1990 acompanho a vida pol\u00edtica com a preocupa\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o cultural da pol\u00edtica. A minha prova de fogo foi o acompanhamento da dissid\u00eancia do PCP de 1990 a 1994. Seguiu-se a transforma\u00e7\u00e3o do CDS em PP. Fui rep\u00f3rter parlamentar entre 1995 e 2005. Editei a sec\u00e7\u00e3o de Nacional de\r\n2005 a 2007. Sou redactora principal desde 2007. Recebi alguns pr\u00e9mios de jornalismo, como o \u201cPela diversidade. Contra a discrimina\u00e7\u00e3o\u201d da Comiss\u00e3o Europeia, em 2009. Dos pr\u00e9mios, destaco o primeiro dos dois que recebi da ILGA, em 2006,atribu\u00eddo por ter introduzido a defesa dos direitos de identidade de gays, l\u00e9sbicas, transexuais, transg\u00e9neros e intersexuais na agenda do jornalismo pol\u00edtico portugu\u00eas. Desde 2005 que assino a cr\u00f3nica A Semana Pol\u00edtica.",
            "email": "sao.jose.almeida@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/sao-jose-almeida",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Redactora principal",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "sao-jose-almeida",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": 225,
                "altura": 225,
                "nome": "Sao_Jose_Almeida.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1405579?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#97;&#100;&#105;&#101;&#109;&#108;&#97;&#46;&#101;&#115;&#111;&#106;&#46;&#111;&#97;&#115;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 3775,
            "nome": "Assembleia da Rep\u00fablica",
            "slug": "assembleia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tassembleia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "\"N\u00e3o houve vontade pol\u00edtica\", afirma. Almeida Santos culpa partidos pela falta de reforma do Parlamento",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 651,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0062952.json",
    "dct": "2002-02-13T09:00:00",
    "text": "Almeida Santos frisa mesmo que fez for\u00e7a para que a reforma do Parlamento avan\u00e7asse e dispara contra os partidos parlamentares: \"Tentei. Passei seis anos a lembrar, constitui v\u00e1rios grupos de trabalho. Passava sempre para o ano seguinte. N\u00e3o houve vontade pol\u00edtica.\"\nJustificando-se, explica que foi de sua elabora\u00e7\u00e3o, \"no final da primeira sess\u00e3o legislativa\", no Ver\u00e3o de 1996, um texto sobre reforma do Regimento, das imunidades e do Estatuto dos Deputados e refere que \"\u00e9 ainda com base nesse texto que t\u00eam estado a elaborar o grupo de trabalho e a primeira comiss\u00e3o\", ou seja, a comiss\u00e3o de assuntos constitucionais.\nIndo mais longe nas acusa\u00e7\u00f5es aos partidos, advoga: \"Por que n\u00e3o se alterou o regimento? Porque no fundo as altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o desagrad\u00e1veis \u00e0s oposi\u00e7\u00f5es ou ao Governo e ningu\u00e9m quer, nunca.\"\nN\u00e3o negando que as altera\u00e7\u00f5es \"s\u00e3o necess\u00e1rias\", Almeida Santos sublinha que \"n\u00e3o \u00e9 a\u00ed que est\u00e1 a quest\u00e3o\". E, elevando o patamar da discuss\u00e3o, atira: \"O prest\u00edgio do Parlamento continua em crise, mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 em Portugal. Era preciso haver um acordo com v\u00e1rios pa\u00edses para adaptar as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas \u00e0 modernidade. Corre-se o risco de ficar o pato fora de \u00e1gua, porque a \u00e1gua mudou.\" \nEntrando j\u00e1 no debate sobre a crise do parlamentarismo e o seu desajuste \u00e0 era da comunica\u00e7\u00e3o de massas e \u00e0s novas tecnologias de informa\u00e7\u00e3o, Almeida Santos afirma que \"os sistemas pol\u00edticos, em todos os pa\u00edses democr\u00e1ticos, resistem \u00e0 mudan\u00e7a\".\nNo entanto, Almeida Santos considera que \"h\u00e1 um certo anquilosamento das institui\u00e7\u00f5es herdadas do s\u00e9culo passado, os parlamentos e os poderes democr\u00e1ticos s\u00e3o os mesmos desde o s\u00e9culo XVIII\" e conclui: \"Dev\u00edamos ter feito uma adequa\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas ao mundo moderno, o mundo de hoje \u00e9 outro e as institui\u00e7\u00f5es s\u00e3o as mesmas.\"\nComo exemplo das coisas que acha que n\u00e3o fazem j\u00e1 sentido hoje, Almeida Santos aponta o caso das imunidades: \"O princ\u00edpio hoje \u00e9 a igualdade, a imunidade \u00e9 uma discrimina\u00e7\u00e3o positiva.\"\nPor outro lado, Almeida Santos defende uma mudan\u00e7a radical das regras. E diz que o Parlamento \"\u00e9 a mais desprestigiada institui\u00e7\u00e3o, pois funciona \u00e0 porta aberta, \u00e9 devastada, o Governo funciona \u00e0 porta fechada, mas hoje os governos legislam tanto ou mais do que os parlamentos\".\nRepetindo teses suas sobre as reformas a fazer na pol\u00edtica, lembra que \"com as novas tecnologias \u00e9 permitido a consulta directa \u00e0 dist\u00e2ncia por telefone, que h\u00e1 sondagens\", ou seja, \"h\u00e1 formas directas de influenciar a decis\u00e3o pol\u00edtica\". Isto, para j\u00e1 n\u00e3o falar da \"tribuna do cidad\u00e3o\" que \u00e9 a televis\u00e3o. Antecipando-se ao futuro, o presidente da Assembleia da Rep\u00fablica considera que amanh\u00e3 poder\u00e1 haver \"uma coisa que \u00e9 a democracia electr\u00f3nica, com a instala\u00e7\u00e3o de um terminal em casa de cada decisor\". E conclui: \"\u00c9 uma outra forma de democracia directa. Temos de reflectir sobre ela.\"\nGarante mesmo que \u00e9 este olhar que deve ser deitado sobre a crise, em vez de se atribuir a culpa \u00e0 qualidade dos parlamentares: \"H\u00e1 bons deputados, est\u00e3o \u00e9 mal pagos. Se fossem bem pagos, eram mais qualificados. O deputado recebe l\u00edquidos 450 contos e arrisca ser devassado.\"\nPartindo para o ataque, Almeida Santos \u00e9 categ\u00f3rico ao considerar que \"as cr\u00edticas portuguesas ao Parlamento s\u00e3o as mesmas desde o E\u00e7a\". S\u00f3 que, agora, \"os cidad\u00e3os s\u00e3o mais informados na horizontal, \u00e9 informa\u00e7\u00e3o superficial, mas o cidad\u00e3o acha que faria melhor, que tem solu\u00e7\u00e3o, que \u00e9 f\u00e1cil\". Ora, jura Almeida Santos: \"Governar \u00e9 dif\u00edcil, pois \u00e9 impor limita\u00e7\u00f5es \u00e0 liberdade que est\u00e1 fora da lei.\"\nMesmo assim acha que deve ser dada a possibilidade aos cidad\u00e3os, fora dos partidos, de se candidatarem a deputados e fazerem leis, \"em \u00faltima inst\u00e2ncia, com o mesmo n\u00famero de pessoas que podem fazer um partido, 15 mil, \"at\u00e9 por que na AR s\u00e3o entregues peti\u00e7\u00f5es com 40 mil assinaturas\". E conclui: \"Se elegerem um deputado ou fizerem uma lei que n\u00e3o preste, s\u00e3o criticados.\"",
    "language": "portuguese"
}