{
    "id": 46347,
    "titulo": "Fnam quer levar Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a tribunal",
    "tituloNoticia": "Fnam quer levar Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a tribunal",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/23/sociedade/noticia/fnam-quer-levar-ministerio-da-saude-a-tribunal-46347",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32480?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os sindicatos preparam-se para contestar a pol\u00edtica da tutela quanto \u00e0s horas extraordin\u00e1rias",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o respeita as tabelas de pagamento das horas extraordin\u00e1rias cumpridas pelos m\u00e9dicos nas urg\u00eancias dos hospitais, queixam-se os sindicatos. A Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos M\u00e9dicos (Fnam) diz que vai recorrer \u00e0 Justi\u00e7a para obrigar a tutela a cumprir o que est\u00e1 na lei aprovada em Mar\u00e7o deste ano. O Sindicato Independente dos M\u00e9dicos (SIM) considera a batalha jur\u00eddica da Fnam \"insuficiente e tardia\" e prop\u00f5e-se a apoiar todas as lutas dos m\u00e9dicos, ou seja, at\u00e9 uma greve.",
    "shortUrl": "/n46347",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Falta de aplica\u00e7\u00e3o do pagamento de horas extraordin\u00e1rias",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Falta de aplica\u00e7\u00e3o do pagamento de horas extraordin\u00e1rias",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_46347",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/23/sociedade/noticia/fnam-quer-levar-ministerio-da-saude-a-tribunal-46347",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "fnam-quer-levar-ministerio-da-saude-a-tribunal-46347",
    "cleanTitle": "Fnam quer levar Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a tribunal",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/23/sociedade/noticia/fnam-quer-levar-ministerio-da-saude-a-tribunal-46347",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 6,
            "nome": "Ant\u00f3nio Arnaldo Mesquita",
            "descricao": "null",
            "email": "",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "antonio-arnaldo-mesquita",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 573,
            "nome": "Justi\u00e7a",
            "slug": "justica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjustica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 581,
            "nome": "Greve",
            "slug": "greve",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgreve",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 586,
            "nome": "Sindicatos",
            "slug": "sindicatos",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsindicatos",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 613,
            "nome": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade",
            "slug": "ministerio-da-saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tministerio-da-saude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 616,
            "nome": "Hospitais",
            "slug": "hospitais",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/thospitais",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "32480_MedicHospitalDulceFernandes.jpg",
            "legenda": "Os sindicatos preparam-se para contestar a pol\u00edtica da tutela quanto \u00e0s horas extraordin\u00e1rias",
            "autor": "Dulce Fernandes",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32480?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os sindicatos preparam-se para contestar a pol\u00edtica da tutela quanto \u00e0s horas extraordin\u00e1rias",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Falta de aplica\u00e7\u00e3o do pagamento de horas extraordin\u00e1rias. Fnam quer levar Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a tribunal",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 332,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0046347.json",
    "dct": "2001-10-23T11:55:00",
    "text": "No dia em que est\u00e1 agendada uma reuni\u00e3o dos directores cl\u00ednicos dos hospitais p\u00fablicos na Ordem dos M\u00e9dicos para contestar a ideia do ministro da Sa\u00fade, Correia de Campos, de recuperar  processo de nomea\u00e7\u00e3o para estes cargos, bem como para os enfermeiros-chefe, eliminando a elei\u00e7\u00e3o, vigente desde 1996, os sindicatos preparam-se tamb\u00e9m para contestar a pol\u00edtica da tutela quanto \u00e0s horas extraordin\u00e1rias, que representam 36 por cento das remunera\u00e7\u00f5es pagas aos m\u00e9dicos e enfermeiros pelo Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade. M\u00e1rio Jorge Neves, vice-presidente da Fnam, disse \u00e0 TSF que a federa\u00e7\u00e3o vai \"colocar o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em tribunal, n\u00e3o s\u00f3 nos tribunais portugueses, como nos tribunais europeus\". Isto porque a Fnam quer ver o decreto-lei do pagamento do trabalho extraordin\u00e1rio no servi\u00e7o de urg\u00eancia ser cumprido, e \"se h\u00e1 um ministro que toma a iniciativa de n\u00e3o respeitar aquilo que est\u00e1 em vigor e aquilo que resultou de uma negocia\u00e7\u00e3o, n\u00e3o nos resta alternativa sen\u00e3o recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias judiciais portuguesas e comunit\u00e1rias. E \u00e9 isso que vamos fazer a curto prazo\u201d, disse M\u00e1rio Jorge Neves \u00e0 TSF.  J\u00e1 o SIM, na voz do seu presidente, Ant\u00f3nio Bento, promete uma luta mais acesa perante a iniciativa da Fnam, que diz vir com \"tr\u00eas anos de atraso\".\"Apoiaremos todas as lutas que os m\u00e9dicos entendam levar a efeito por esta raz\u00e3o. E, nessa perspectiva, j\u00e1 fomos contactados pelos m\u00e9dicos de dois hospitais, o de Castelo Branco e o de Faro, de levarem por diante uma luta que poder\u00e1 ir at\u00e9 \u00e0 greve, caso esses pagamentos n\u00e3o sejam feitos por igual a todos os m\u00e9dicos\", disse \u00e0 TSF. O ministro da Sa\u00fade explicou que a aplica\u00e7\u00e3o do decreto j\u00e1 foi ensaiada em v\u00e1rios hospitais, mas que a lei tem um problema e por isso ainda n\u00e3o est\u00e1 a ser aplicada na pr\u00e1tica: \"a lei \u00e9 geral e abstracta e procuramos preparar uma regulamenta\u00e7\u00e3o da lei existente que seja relativamente flex\u00edvel e que seja justa\u201d perante as diferen\u00e7as nas urg\u00eancias e recursos de cada hospital.",
    "language": "portuguese"
}