{
    "id": 57811,
    "titulo": "Bispos alertam que educa\u00e7\u00e3o portuguesa est\u00e1 em crise",
    "tituloNoticia": "Bispos alertam que educa\u00e7\u00e3o portuguesa est\u00e1 em crise",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/08/sociedade/noticia/bispos-alertam-que-educacao-portuguesa-esta-em-crise-57811",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os bispos da Confer\u00eancia Episcopal Portuguesa (CEP) consideram que a educa\u00e7\u00e3o, em Portugal, est\u00e1 a viver uma situa\u00e7\u00e3o de crise. A carta pastoral \"Educa\u00e7\u00e3o: direito e dever - miss\u00e3o nobre ao servi\u00e7o de todos\", divulgada hoje, manifesta a sua preocupa\u00e7\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n57811",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Confer\u00eancia Episcopal Portuguesa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Confer\u00eancia Episcopal Portuguesa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_57811",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/08/sociedade/noticia/bispos-alertam-que-educacao-portuguesa-esta-em-crise-57811",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bispos-alertam-que-educacao-portuguesa-esta-em-crise-57811",
    "cleanTitle": "Bispos alertam que educa\u00e7\u00e3o portuguesa est\u00e1 em crise",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/08/sociedade/noticia/bispos-alertam-que-educacao-portuguesa-esta-em-crise-57811",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 872,
            "nome": "Educa\u00e7\u00e3o",
            "slug": "educacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teducacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Confer\u00eancia Episcopal Portuguesa. Bispos alertam que educa\u00e7\u00e3o portuguesa est\u00e1 em crise",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 238,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0057811.json",
    "dct": "2002-01-08T20:47:00",
    "text": "Os bispos cat\u00f3licos est\u00e3o preocupados sobretudo com \"a pobreza de valores nos projectos educativos, as dificuldades das fam\u00edlias, a situa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica de muitas escolas que dificilmente conseguem responder \u00e0s exig\u00eancias do sistema educativo, a tenta\u00e7\u00e3o de estatiza\u00e7\u00e3o do ensino e as novas tecnologias da comunica\u00e7\u00e3o com a sua capacidade de influenciar as pessoas\".Num momento de \"grandes transforma\u00e7\u00f5es culturais\" e na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, os bispos apontam como subjacente \u00e0 crise uma frequente \"vis\u00e3o reduzida da pessoa\", citou a Lusa.Segundo os bispos, \"o principal objectivo da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 suscitar e favorecer a harmonia pessoal, a verdadeira autonomia, a constru\u00e7\u00e3o progressiva dos aspectos racional, afectivo, emocional, moral e espiritual\".No projecto educativo, a Igreja Cat\u00f3lica considera a educa\u00e7\u00e3o da sexualidade como um aspecto de particular import\u00e2ncia, mas \"imposs\u00edvel sem uma escala de valores humanos, corporais e espirituais, que deve come\u00e7ar na mais tenra inf\u00e2ncia, idealmente na fam\u00edlia\".Na sua perspectiva, a educa\u00e7\u00e3o deve ser multicultural, multi-\u00e9tnica e multi-religiosa, e salienta a responsabilidade da fam\u00edlia, da escola, do Estado e da sociedade em geral para o desafio actual, lamentando a desagrega\u00e7\u00e3o actual das fam\u00edlias.A CEP defende que o Estado deve \"garantir que todos os cidad\u00e3os tenham acesso a uma participa\u00e7\u00e3o activa e consciente da riqueza cultural e na vida c\u00edvica, o que exige a possibilidade de um equilibrado desenvolvimento de todas as vertentes integrantes da pessoa humana, sem exclus\u00e3o de nenhuma, designadamente a religiosa, como \u00e0s vezes acontece\".",
    "language": "portuguese"
}