{
    "id": 8504,
    "titulo": "Davos abre as portas sob forte vigil\u00e2ncia policial",
    "tituloNoticia": "Davos abre as portas sob forte vigil\u00e2ncia policial",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/25/economia/noticia/davos-abre-as-portas-sob-forte-vigilancia-policial-8504",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O F\u00f3rum Econ\u00f3mico Mundial de Davos, que re\u00fane cerca de 30 chefes de Estado, 80 ministros e a elite internacional econ\u00f3mica e acad\u00e9mica, come\u00e7ou hoje de manh\u00e3, sob uma forte vigil\u00e2ncia das for\u00e7as policiais su\u00ed\u00e7as.",
    "shortUrl": "/n8504",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "F\u00f3rum Econ\u00f3mico Mundial",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "F\u00f3rum Econ\u00f3mico Mundial",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_8504",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/25/economia/noticia/davos-abre-as-portas-sob-forte-vigilancia-policial-8504",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "davos-abre-as-portas-sob-forte-vigilancia-policial-8504",
    "cleanTitle": "Davos abre as portas sob forte vigil\u00e2ncia policial",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/25/economia/noticia/davos-abre-as-portas-sob-forte-vigilancia-policial-8504",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 795,
            "nome": "Acad\u00e9mica",
            "slug": "academica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tacademica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "F\u00f3rum Econ\u00f3mico Mundial. Davos abre as portas sob forte vigil\u00e2ncia policial",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 202,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0008504.json",
    "dct": "2001-01-25T15:37:00",
    "text": "O encontro mundial que decorre sob o tema \"Crescimento Sustentado e Redu\u00e7\u00e3o das Assimetrias\", iniciou com um debate sobre a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica nos Estados Unidos, cujo abrandamento inquieta o resto do planeta.Os participantes v\u00e3o igualmente discutir a melhor forma de \"conter o crescimento e combater o afastamento\" entre ricos e  pobres e de \"estabilizar o ritmo da mundializa\u00e7\u00e3o\".Entre as duas mil personalidades convidadas estar\u00e3o presentes Bill Gates, Yasser Arafat, Ron Sommer da Deutsche Telekom e Ernst Welteke do Bundesbank e membro do Banco Central Europeu; dirigentes de algumas organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais como a Greenpeace e a Amnistia Internacional; e artistas c\u00e9lebres como Peter Gabriel e Bono (U2).\u00c0 margem do encontro s\u00e3o esperadas v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es de  populares e grupos activistas anti-globaliza\u00e7\u00e3o, para os quais a pol\u00edcia su\u00ed\u00e7a montou uma forte opera\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a. Os manifestantes encaram o f\u00f3rum como a encarna\u00e7\u00e3o m\u00e1xima do capitalismo e do agravamento do fosso entre regi\u00f5es ricas e pobres.Paralelamente, realiza-se em Porto Alegre, no Brasil, um \"contra-f\u00f3rum\", apelidado de F\u00f3rum Social Mundial, ou \"anti-Davos\", onde algumas das pessoas mais poderosas internacionalmente ir\u00e3o discutir \"uma forma de criar um planeta diferente, baseada na for\u00e7a da participa\u00e7\u00e3o de todo o mundo\", afirmou o organizador Carlos Tib\u00farcio.",
    "language": "portuguese"
}