{
    "id": 44807,
    "titulo": "Giuliani dever\u00e1 ser nomeado Cavaleiro de Honra",
    "tituloNoticia": "Giuliani dever\u00e1 ser nomeado Cavaleiro de Honra",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/14/mundo/noticia/giuliani-devera-ser-nomeado-cavaleiro-de-honra-44807",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31577?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Giuliani dever\u00e1 receber a condecora\u00e7\u00e3o no Pal\u00e1cio de Buckingham",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Gr\u00e3-Bretanha dever\u00e1 entregar ao presidente da C\u00e2mara de Nova Iorque, Rudolph Giuliani, o t\u00edtulo de Cavaleiro de Honra, depois dos atentados perpetrados no dia 11 de Setembro contra os Estados Unidos, noticia hoje a Reuters, citando fontes oficiais.",
    "shortUrl": "/n44807",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_44807",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/14/mundo/noticia/giuliani-devera-ser-nomeado-cavaleiro-de-honra-44807",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "giuliani-devera-ser-nomeado-cavaleiro-de-honra-44807",
    "cleanTitle": "Giuliani dever\u00e1 ser nomeado Cavaleiro de Honra",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/14/mundo/noticia/giuliani-devera-ser-nomeado-cavaleiro-de-honra-44807",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "31577_EPAGiuliani.jpg",
            "legenda": "Giuliani dever\u00e1 receber a condecora\u00e7\u00e3o no Pal\u00e1cio de Buckingham",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31577?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Giuliani dever\u00e1 receber a condecora\u00e7\u00e3o no Pal\u00e1cio de Buckingham",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque terrorista aos EUA. Giuliani dever\u00e1 ser nomeado Cavaleiro de Honra",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 111,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0044807.json",
    "dct": "2001-10-14T10:03:00",
    "text": "A Rainha Elisabete, ou um dos seus representantes, dever\u00e1 entregar o t\u00edtulo a Giuliani como reconhecimento da compaix\u00e3o da Gr\u00e3-Bretanha pelas v\u00edtimas brit\u00e2nicas que morreram nos atentados contra o World Trade Center, noticia a AFP.De acordo com a ag\u00eancia, a sugest\u00e3o ter\u00e1 sido dada pelo primeiro-ministro brit\u00e2nico Tony Blair e o presidente da C\u00e2mara de Nova Iorque dever\u00e1 receber esta condecora\u00e7\u00e3o no Pal\u00e1cio de Buckingham.O t\u00edtulo de Cavaleiro de Honra \u00e9 a maior condecora\u00e7\u00e3o atribu\u00edda pela Rainha a cidad\u00e3os estrangeiros. Entre os americanos condecorados contam-se os ex-presidentes Ronald Reagan e George Bush, o actor Bob Hope, o secret\u00e1rio de Estado Colin Powell e o realizador de cinema Steven Spielberg.",
    "language": "portuguese"
}