{
    "id": 8198,
    "titulo": "Henrique Cardoso preocupado com mil\u00edcias em Timor",
    "tituloNoticia": "Henrique Cardoso preocupado com mil\u00edcias em Timor",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/23/mundo/noticia/henrique-cardoso-preocupado-com-milicias-em-timor-8198",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5956?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Henrique Cardoso mostrou-se satisfeito com os \"avan\u00e7os pol\u00edticos\" conseguidos no encontro com Wahid",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente brasileiro, Fernando Henrique Cardoso, em visita \u00e0 Indon\u00e9sia, garantiu hoje ter manifestado preocupa\u00e7\u00e3o ao seu hom\u00f3logo relativamente \u00e0s mil\u00edcias e \u00e0 actual situa\u00e7\u00e3o em Timor Ocidental, nomeadamente junto \u00e0 fronteira com Timor-Leste.",
    "shortUrl": "/n8198",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Encontro com Presidente indon\u00e9sio Abdurrahman Wahid",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Encontro com Presidente indon\u00e9sio Abdurrahman Wahid",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_8198",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/23/mundo/noticia/henrique-cardoso-preocupado-com-milicias-em-timor-8198",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "henrique-cardoso-preocupado-com-milicias-em-timor-8198",
    "cleanTitle": "Henrique Cardoso preocupado com mil\u00edcias em Timor",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/23/mundo/noticia/henrique-cardoso-preocupado-com-milicias-em-timor-8198",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 263,
            "nome": "Indon\u00e9sia",
            "slug": "indonesia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tindonesia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 337,
            "nome": "Timor-Leste",
            "slug": "timor-leste",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttimor-leste",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "5956_HenriCardDarioLopez-MillsAP.jpg",
            "legenda": "Henrique Cardoso mostrou-se satisfeito com os \"avan\u00e7os pol\u00edticos\" conseguidos no encontro com Wahid",
            "autor": "Dario Lopez-Mills/AP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5956?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Henrique Cardoso mostrou-se satisfeito com os \"avan\u00e7os pol\u00edticos\" conseguidos no encontro com Wahid",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Encontro com Presidente indon\u00e9sio Abdurrahman Wahid. Henrique Cardoso preocupado com mil\u00edcias em Timor",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 176,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0008198.json",
    "dct": "2001-01-23T09:45:00",
    "text": "\"Manifestei preocupa\u00e7\u00e3o sobre as mil\u00edcias e a fronteira e expressei a minha confian\u00e7a de que a Indon\u00e9sia tinha condi\u00e7\u00f5es para actuar de modo construtivo para acabar com a situa\u00e7\u00e3o. Ele [Wahid] respondeu que est\u00e3o dispostos a ajudar o m\u00e1ximo pos\u00edvel Timor-Leste\", afirmou o chefe de Estado brasileiro, depois de um encontro com Wahid.Durante a conversa foram conseguidos \"avan\u00e7os concretos\" a n\u00edvel dos elos bilaterais e \"avan\u00e7os pol\u00edticos\" no \u00e2mbito de Timor-Leste.Fernando Henrique Cardoso real\u00e7ou sobretudo a sugest\u00e3o que j\u00e1 tinha avan\u00e7ado nos contactos que manteve em D\u00edli, noemadamente no \u00e2mbito da cria\u00e7\u00e3o de um tri\u00e2ngulo entre o Brasil, a Indon\u00e9sia e Timor-Leste.\"Isso foi bem aceite. J\u00e1 tinha levantado a quest\u00e3o em D\u00edli e a reac\u00e7\u00e3o foi positiva. Acho que isso d\u00e1 uma nova dimens\u00e3o do relacionamento do Brasil com a Indon\u00e9sia e com Timor\", referiu o chefe de Estado brasileiro.\"Podemos, dessa maneira, facilitar o processo de reconstru\u00e7\u00e3o que est\u00e1 a ocorrer em Timor, porque constataram que \u00e9 necess\u00e1rio uma solidariedade efectiva. A Indon\u00e9sia e o Brasil juntos podem fazer muita coisa\", concluiu.",
    "language": "portuguese"
}