{
    "id": 51119,
    "titulo": "Pestana e Mirpuri candidatos \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da TAP",
    "tituloNoticia": "Pestana e Mirpuri candidatos \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da TAP",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/23/economia/noticia/pestana-e-mirpuri-candidatos-a-privatizacao-da-tap-51119",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35524?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A TAP est\u00e1 \u00e0 venda, num momento de crise no sector da avia\u00e7\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O grupo Pestana, com ra\u00edzes na Madeira e dedicado ao sector do turismo, e a fam\u00edlia Mirpuri, propriet\u00e1ria da companhia de avia\u00e7\u00e3o Air Luxor, v\u00e3o formalizar o interesse em participar na privatiza\u00e7\u00e3o de 39 por cento do capital da TAP Air Portugal. A empresa vale 50 milh\u00f5es de contos (249,4 milh\u00f5es de euros).",
    "shortUrl": "/n51119",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Companhia a\u00e9rea pode valer apenas 50 milh\u00f5es de contos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Companhia a\u00e9rea pode valer apenas 50 milh\u00f5es de contos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_51119",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/23/economia/noticia/pestana-e-mirpuri-candidatos-a-privatizacao-da-tap-51119",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "pestana-e-mirpuri-candidatos-a-privatizacao-da-tap-51119",
    "cleanTitle": "Pestana e Mirpuri candidatos \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da TAP",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/23/economia/noticia/pestana-e-mirpuri-candidatos-a-privatizacao-da-tap-51119",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 528,
            "nome": "Turismo",
            "slug": "turismo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tturismo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 533,
            "nome": "TAP",
            "slug": "tap",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttap",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 654,
            "nome": "Madeira",
            "slug": "madeira",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmadeira",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "35524_TAPcheckinDR.jpg",
            "legenda": "A TAP est\u00e1 \u00e0 venda, num momento de crise no sector da avia\u00e7\u00e3o",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35524?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A TAP est\u00e1 \u00e0 venda, num momento de crise no sector da avia\u00e7\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Companhia a\u00e9rea pode valer apenas 50 milh\u00f5es de contos. Pestana e Mirpuri candidatos \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da TAP",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 371,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0051119.json",
    "dct": "2001-11-23T12:22:00",
    "text": "A primeira fase do processo, liderado pelo Minist\u00e9rio do Equipamento Social que tutela o sector dos Transportes, termina na segunda-feira com a entrega dos pedidos formais dos candidatos \u00e0 compra de uma parcela do capital da transportadora a\u00e9rea portuguesa, segundo o \"Di\u00e1rio Econ\u00f3mico\". O grupo Pestana, liderado por Dion\u00edsio Pestana, s\u00f3 estar\u00e1 disposto a desembolsar dinheiro se ficar com o direito de comandar a administra\u00e7\u00e3o e assumir o controlo da gest\u00e3o da empresa. O seu grupo, que \u00e9 o maior no sector do turismo em Portugal e que det\u00e9m uma companhia a\u00e9rea de voos n\u00e3o regulares, a Euro Atlantic Airways, imp\u00f5e essa condi\u00e7\u00f5es como determinante para poder avan\u00e7ar na compra de uma posi\u00e7\u00e3o minorit\u00e1ria de 39 por cento no capital da TAP. Sem a aceita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de essa cl\u00e1usula, Tom\u00e1s Metello, administrador do grupo para a \u00e1rea da avia\u00e7\u00e3o, afirma que o grupo abandonar\u00e1 o interesse na TAP. Este administrador, antigo quadro da TAP, tem sido adepto da conjuga\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os entre a empresa \"charter\" que dirige e a Yes - Linhas A\u00e9reas Charter, o bra\u00e7o da TAP para os voos n\u00e3o regulares, operando as duas empresas com aparelhos id\u00eanticos, Lockheed Tristar. A justifica\u00e7\u00e3o prende-se com o mercado das viagens em Portugal ser estreito, n\u00e3o suportando a exist\u00eancia de quatro companhias n\u00e3o regulares - se contar com a SATA Internacional e a Air Luxor - a operar em simult\u00e2neo.O outro proponente \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da TAP, a fam\u00edlia Mirpuri, tem vindo a expandir a sua actividade no sector da avia\u00e7\u00e3o em Portugal, come\u00e7ando com uma opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o regular para v\u00e1rios destinos europeus e de \"resorts\" internacionais e, no in\u00edcio deste ano, alargou a opera\u00e7\u00e3o aos voos regulares para a ilha da Madeira.A abertura do capital da TAP a privados surge num dos piores momentos do sector da avia\u00e7\u00e3o europeia e mundial, ao ponto de duas companhias europeias j\u00e1 terem sucumbido: Sabena e Swissair.No final do ano, a TAP estima ultrapassar um preju\u00edzo de onze milh\u00f5es de contos (54,9 milh\u00f5es de euros). Mesmo assim, o Governo manteve o prazo de privatiza\u00e7\u00e3o da empresa. Apesar do interesse dos dois grupos portugueses, dificilmente um privado poder\u00e1 aceitar participar no capital de uma companhia a\u00e9rea quando essa empresa \u00e9 geradora de preju\u00edzos.",
    "language": "portuguese"
}