{
    "id": 74524,
    "titulo": "Israelitas desmentem reuni\u00e3o com palestinianos para cessar-fogo",
    "tituloNoticia": "Israelitas desmentem reuni\u00e3o com palestinianos para cessar-fogo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/16/mundo/noticia/israelitas-desmentem-reuniao-com-palestinianos-para-cessarfogo-74524",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/46355?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O gabinete de Sharon desmente a realiza\u00e7\u00e3o de um encontro tripartido",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O gabinete do primeiro-ministro israelita, Ariel Sharon, desmentiu esta noite a realiza\u00e7\u00e3o amanh\u00e3 de um encontro com respons\u00e1veis palestinianos, sob a \u00e9gide dos Estados Unidos, tendo em vista uma declara\u00e7\u00e3o de cessar-fogo bilateral.",
    "shortUrl": "/n74524",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Em causa encontro tripartido de amanh\u00e3",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Em causa encontro tripartido de amanh\u00e3",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_74524",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/16/mundo/noticia/israelitas-desmentem-reuniao-com-palestinianos-para-cessarfogo-74524",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "israelitas-desmentem-reuniao-com-palestinianos-para-cessarfogo-74524",
    "cleanTitle": "Israelitas desmentem reuni\u00e3o com palestinianos para cessar-fogo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/16/mundo/noticia/israelitas-desmentem-reuniao-com-palestinianos-para-cessarfogo-74524",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "46355_SharonMOafp.jpg",
            "legenda": "O gabinete de Sharon desmente a realiza\u00e7\u00e3o de um encontro tripartido",
            "autor": "Menahem Kahana/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/46355?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O gabinete de Sharon desmente a realiza\u00e7\u00e3o de um encontro tripartido",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Em causa encontro tripartido de amanh\u00e3. Israelitas desmentem reuni\u00e3o com palestinianos para cessar-fogo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 120,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0074524.json",
    "dct": "2002-03-16T23:58:00",
    "text": "\"Contrariamente ao que foi noticiado por alguns meios de comunica\u00e7\u00e3o, esta noite, o gabinete do primeiro-ministro clarifica que nenhuma decis\u00e3o foi tomada para a realiza\u00e7\u00e3o de um encontro amanh\u00e3\", segundo um comunicado oficial israelita, citado pela AFP.\n\"No final da reuni\u00e3o, foi clarificado que o general Zinni [enviado norte-americano ao M\u00e9dio Oriente] prosseguir\u00e1 os seus contactos com as duas partes nas pr\u00f3ximas etapas\", de acordo com o mesmo texto.\nAp\u00f3s os encontros desta noite entre Anthony Zinni e Sharon, um porta-voz do primeiro-ministro israelita anunciara \u00e0 AFP, para amanh\u00e3, um encontro israelo-palestiniano sob media\u00e7\u00e3o norte-americana com vista a uma declara\u00e7\u00e3o de cessar-fogo.\nOs palestinianos exigiram, entretanto, como condi\u00e7\u00e3o para um tal encontro a retirada israelita de todas as zonas aut\u00f3nomas.",
    "language": "portuguese"
}