{
    "id": 10720,
    "titulo": "Duas explos\u00f5es em Madrid sem registo de feridos",
    "tituloNoticia": "Duas explos\u00f5es em Madrid sem registo de feridos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/12/mundo/noticia/duas-explosoes-em-madrid-sem-registo-de-feridos-10720",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A capital espanhola foi hoje palco de duas explos\u00f5es alegadamente da autoria da organiza\u00e7\u00e3o terrorista basca ETA, segundo a pol\u00edcia local. As explos\u00f5es n\u00e3o causaram feridos.",
    "shortUrl": "/n10720",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "ETA ter\u00e1 sido respons\u00e1vel",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "ETA ter\u00e1 sido respons\u00e1vel",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_10720",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/12/mundo/noticia/duas-explosoes-em-madrid-sem-registo-de-feridos-10720",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "duas-explosoes-em-madrid-sem-registo-de-feridos-10720",
    "cleanTitle": "Duas explos\u00f5es em Madrid sem registo de feridos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/12/mundo/noticia/duas-explosoes-em-madrid-sem-registo-de-feridos-10720",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "ETA ter\u00e1 sido respons\u00e1vel. Duas explos\u00f5es em Madrid sem registo de feridos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 133,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0010720.json",
    "dct": "2001-02-12T16:15:00",
    "text": "Um dos carros armadilhados continha 20 a 25 quilos de explosivos na mala, mas aparentemente o engenho detonador ter\u00e1 falhado, segundo a edi\u00e7\u00e3o online do jornal espanhol \"El Mundo\". Esta explos\u00e3o ocorreu cerca das 15h30 (14h30 em Lisboa), na Rua de Sanjenjo. O segundo ve\u00edculo explodiu uma hora depois na Rua de V\u00eda L\u00edmite.Segundo a pol\u00edcia, tudo aparenta que a primeira explos\u00e3o deveria ocorrer \u00e0 passagem de uma determinada pessoa. Os ve\u00edculos circundantes n\u00e3o sofreram quaisquer danos materiais. Numa primeira altura, foi descartada a hip\u00f3tese de liga\u00e7\u00e3o com a ETA, j\u00e1 que o ve\u00edculo n\u00e3o estava dado como roubado, mas depois da an\u00e1lise da viatura, os agentes apontaram essa hip\u00f3tese como poss\u00edvel.O carro armadilhado que provocou a segunda explos\u00e3o ficou completamente destru\u00eddo. Segundo testemunhas, dois homens sa\u00edram do carro pouco antes.",
    "language": "portuguese"
}