{
    "id": 9599,
    "titulo": "Bienal de jovens criadores da CPLP apresentada hoje no Porto",
    "tituloNoticia": "Bienal de jovens criadores da CPLP apresentada hoje no Porto",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/02/culturaipsilon/noticia/bienal-de-jovens-criadores-da-cplp-apresentada-hoje-no-porto-9599",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Porto acolhe este m\u00eas jovens artistas de todos os pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa, que participam na II Bienal de Jovens Criadores da CPLP (Comunidade dos Pa\u00edses de Lingua Portuguesa).",
    "shortUrl": "/n9599",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Comunidade dos Pa\u00edses de Lingua Portuguesa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Comunidade dos Pa\u00edses de Lingua Portuguesa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_9599",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/02/culturaipsilon/noticia/bienal-de-jovens-criadores-da-cplp-apresentada-hoje-no-porto-9599",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bienal-de-jovens-criadores-da-cplp-apresentada-hoje-no-porto-9599",
    "cleanTitle": "Bienal de jovens criadores da CPLP apresentada hoje no Porto",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/02/culturaipsilon/noticia/bienal-de-jovens-criadores-da-cplp-apresentada-hoje-no-porto-9599",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 329,
            "nome": "CPLP",
            "slug": "cplp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcplp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Comunidade dos Pa\u00edses de Lingua Portuguesa. Bienal de jovens criadores da CPLP apresentada hoje no Porto",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 141,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0009599.json",
    "dct": "2001-02-02T19:02:00",
    "text": "A bienal deveria ter-se realizado no ano passado em Mo\u00e7ambique, mas as cheias que devastaram o pa\u00eds inviabilizaram a sua concretiza\u00e7\u00e3o.  Portugal assumiu na altura a organiza\u00e7\u00e3o e prop\u00f4s como palco para o evento a cidade do Porto.O projecto para a edi\u00e7\u00e3o deste ano foi hoje apresentado no Porto, numa cerim\u00f3nia onde estiveram presentes o secret\u00e1rio de Estado da Juventude e do Desporto, Miguel Fontes, e os presidentes da C\u00e2mara do Porto, Nuno Cardoso, e do Clube Portugu\u00eas de Artes e Ideias, Jorge Barreto Xavier.A primeira edi\u00e7\u00e3o da bienal decorreu em Cabo Verde em 1998. A iniciativa foi criada pela Confer\u00eancia de Ministros da Juventude da CPLP com o objectivo de se tornar no maior encontro de jovens criadores lus\u00f3fonos.As obras que ser\u00e3o apresentadas na mostra do Porto cobrem as \u00e1reas das artes visuais, aplicadas e do espect\u00e1culo.",
    "language": "portuguese"
}