{
    "id": 14968,
    "titulo": "Explos\u00e3o em Riad faz pelo menos um morto e um ferido",
    "tituloNoticia": "Explos\u00e3o em Riad faz pelo menos um morto e um ferido",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/15/mundo/noticia/explosao-em-riad-faz-pelo-menos-um-morto-e-um-ferido-14968",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Pelo menos uma pessoa morreu e outra ficou ferida numa explos\u00e3o de origem desconhecida ocorrida esta noite numa livraria do centro de Riad, na Ar\u00e1bia Saudita, adiantaram fontes m\u00e9dicas sauditas. Testemunhas no local tinham adiantado apenas a exist\u00eancia de um ferido.",
    "shortUrl": "/n14968",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ar\u00e1bia Saudita",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ar\u00e1bia Saudita",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_14968",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/15/mundo/noticia/explosao-em-riad-faz-pelo-menos-um-morto-e-um-ferido-14968",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "explosao-em-riad-faz-pelo-menos-um-morto-e-um-ferido-14968",
    "cleanTitle": "Explos\u00e3o em Riad faz pelo menos um morto e um ferido",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/15/mundo/noticia/explosao-em-riad-faz-pelo-menos-um-morto-e-um-ferido-14968",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 234,
            "nome": "Ar\u00e1bia Saudita",
            "slug": "arabia-saudita",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tarabia-saudita",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ar\u00e1bia Saudita. Explos\u00e3o em Riad faz pelo menos um morto e um ferido",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 71,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0014968.json",
    "dct": "2001-03-15T21:36:00",
    "text": "\"Ocorreu esta noite uma explos\u00e3o \u00e0 entrada da livraria Jareer, na avenida comercial de al-Olaya\", no centro da capital saudita, afirmou uma testemunha ouvida pela AFP, n\u00e3o precisando qual a origem da explos\u00e3o.Uma outra testemunha afirmou que \"ambul\u00e2ncias encontram-se no local da explos\u00e3o\", acrescentando que pelo menos \"um cidad\u00e3o holand\u00eas ficou ferido\". A televis\u00e3o por sat\u00e9lite al-Jazeera, sediada no Qatar, noticiou igualmente que \"um cidad\u00e3o holand\u00eas ficou ferido na deflagra\u00e7\u00e3o\".",
    "language": "portuguese"
}