{
    "id": 47308,
    "titulo": "Sondagem do DN d\u00e1 confort\u00e1vel lideran\u00e7a a Jo\u00e3o Soares",
    "tituloNoticia": "Sondagem do DN d\u00e1 confort\u00e1vel lideran\u00e7a a Jo\u00e3o Soares",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/29/politica/noticia/sondagem-do-dn-da-confortavel-lideranca-a-joao-soares-47308",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/33103?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Para 64 por cento dos inquiridos, Jo\u00e3o Soares sair\u00e1 vitorioso das elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A pouco mais de m\u00eas e meio das elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas de 16 de Dezembro, o actual presidente da c\u00e2mara de Lisboa, Jo\u00e3o Soares, surge na lideran\u00e7a das inten\u00e7\u00f5es de voto, segundo a sondagem elaborada pela Novardi/Marktest para o \"Di\u00e1rio de Not\u00edcias\". O candidato socialista recolhe o voto de 34 por cento dos inquiridos, contra os 26 por cento do social-democrata Santana Lopes.",
    "shortUrl": "/n47308",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas em Lisboa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas em Lisboa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_47308",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/29/politica/noticia/sondagem-do-dn-da-confortavel-lideranca-a-joao-soares-47308",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "sondagem-do-dn-da-confortavel-lideranca-a-joao-soares-47308",
    "cleanTitle": "Sondagem do DN d\u00e1 confort\u00e1vel lideran\u00e7a a Jo\u00e3o Soares",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/29/politica/noticia/sondagem-do-dn-da-confortavel-lideranca-a-joao-soares-47308",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1885,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas",
            "slug": "eleicoes-autarquicas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes-autarquicas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "33103_JoaoSoaresDanielRocha.jpg",
            "legenda": "Para 64 por cento dos inquiridos, Jo\u00e3o Soares sair\u00e1 vitorioso das elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas",
            "autor": "Daniel Rocha",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/33103?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Para 64 por cento dos inquiridos, Jo\u00e3o Soares sair\u00e1 vitorioso das elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas em Lisboa. Sondagem do DN d\u00e1 confort\u00e1vel lideran\u00e7a a Jo\u00e3o Soares",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 180,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0047308.json",
    "dct": "2001-10-29T13:17:00",
    "text": "O fosso entre os dois principais candidatos \u00e0 vit\u00f3ria nas aut\u00e1rquicas acentua-se quando se questiona o painel sobre quem \u00e9 que considera que vai ganhar a corrida eleitoral de Dezembro. Neste caso, 64 por cento dos inquiridos pensa que Jo\u00e3o Soares vai vencer as elei\u00e7\u00f5es, enquanto que apenas 18 por cento acredita que o candidato do PSD ser\u00e1 o pr\u00f3ximo presidente da capital.Paulo Portas surge na terceira posi\u00e7\u00e3o, com apenas dois por cento, enquanto o seu irm\u00e3o, Miguel, n\u00e3o tem, segundo os inquiridos, qualquer hip\u00f3tese de vencer.Os candidatos do CDS-PP e Bloco de Esquerda ficam, ali\u00e1s, aqu\u00e9m dos resultados obtidos em recentes estudos de opini\u00e3o, com o l\u00edder popular a situar-se nos sete por cento das inten\u00e7\u00f5es de voto e o bloquista a n\u00e3o ir al\u00e9m dos tr\u00eas pontos percentuais.Outro dado curioso \u00e9 que a vota\u00e7\u00e3o em Jo\u00e3o Soares ultrapassa em um ponto a soma dos votos atribu\u00eddos aos dois candidatos da direita.De notar ainda que 19 por cento dos inquiridos est\u00e3o indecisos, enquanto outros nove garantem que n\u00e3o ir\u00e3o \u00e0 urnas a 16 de Dezembro.",
    "language": "portuguese"
}