{
    "id": 17160,
    "titulo": "Ex-Presidente jugoslavo dever\u00e1 ser detido hoje (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Ex-Presidente jugoslavo dever\u00e1 ser detido hoje (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/31/mundo/noticia/expresidente-jugoslavo-devera-ser-detido-hoje-actualizacao-17160",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12713?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Milosevic poder\u00e1 ser detido ainda durante o dia de hoje",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ex-Presidente jugoslavo Slobodan Milosevic continua a recusar-se a sair da sua resid\u00eancia, onde se encontra desde esta manh\u00e3 sob \"pris\u00e3o domicili\u00e1ria\". No entanto, o ministro jugoslavo do Interior, Zoran Zivkovic, j\u00e1 afirmou que Milosevic deve ser detido ainda durante o dia de hoje.",
    "shortUrl": "/n17160",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Milosevic poder\u00e1 ter armas na resid\u00eancia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Milosevic poder\u00e1 ter armas na resid\u00eancia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_17160",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/31/mundo/noticia/expresidente-jugoslavo-devera-ser-detido-hoje-actualizacao-17160",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "expresidente-jugoslavo-devera-ser-detido-hoje-actualizacao-17160",
    "cleanTitle": "Ex-Presidente jugoslavo dever\u00e1 ser detido hoje (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/31/mundo/noticia/expresidente-jugoslavo-devera-ser-detido-hoje-actualizacao-17160",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "12713_LouisaGouliamaki2.jpg",
            "legenda": "Milosevic poder\u00e1 ser detido ainda durante o dia de hoje",
            "autor": "Louisa Gouliamaki",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12713?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Milosevic poder\u00e1 ser detido ainda durante o dia de hoje",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Milosevic poder\u00e1 ter armas na resid\u00eancia. Ex-Presidente jugoslavo dever\u00e1 ser detido hoje (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 128,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0017160.json",
    "dct": "2001-03-31T14:48:00",
    "text": "Por seu turno, o primeiro-ministro s\u00e9rvio, Zoran Djindjic, afirmou que se suspeita que Milosevic tenha explosivos dentro de casa.\"Temos relat\u00f3rios que dizem que h\u00e1 muitas muni\u00e7\u00f5es, armas e explosivos na resid\u00eancia\", disse Djindjic, durante uma confer\u00eancia de imprensa.Depois da tentativa de deten\u00e7\u00e3o desta manh\u00e3, em que foram diparados tiros que feriram um pol\u00edcia e um rep\u00f3rter fotogr\u00e1fico, o Governo passou a afirmar que Milosevic estava agora sob \"pris\u00e3o domicili\u00e1ria\".O ex-Presidente jugoslavo reafirmou j\u00e1 que n\u00e3o ser\u00e1 \"preso vivo\".Como resposta a Milosevic, Zoran Djindjic disse tamb\u00e9m que o ex-presidente jugoslavo \"vai ficar sob pris\u00e3o domicili\u00e1ria at\u00e9 se decidir a sair da resid\u00eancia e a ser presente a um ju\u00edz\".\"Seja pelo seu pr\u00f3prio p\u00e9 ou ent\u00e3o pela nossa interven\u00e7\u00e3o, com ou sem viol\u00eancia\", acrescentou Djindjic.",
    "language": "portuguese"
}