{
    "id": 21995,
    "titulo": "Floresta e vida selvagem de Sumatra podem estar extintas em cinco anos",
    "tituloNoticia": "Floresta e vida selvagem de Sumatra podem estar extintas em cinco anos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/07/sociedade/noticia/floresta-e-vida-selvagem-de-sumatra-podem-estar-extintas-em-cinco-anos-21995",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16268?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O tigre de Sumatra \u00e9 apenas uma das esp\u00e9cies amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As florestas de Sundra Shelf, na ilha indon\u00e9sia de Sumatra, estar\u00e3o completamente destru\u00eddas dentro de cinco anos caso a explora\u00e7\u00e3o an\u00e1rquica dos recursos continue no pa\u00eds, afirmaram quatro peritos mundiais num relat\u00f3rio publicado sexta-feira na revista \"Science\".",
    "shortUrl": "/n21995",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Indon\u00e9sia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Indon\u00e9sia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_21995",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/07/sociedade/noticia/floresta-e-vida-selvagem-de-sumatra-podem-estar-extintas-em-cinco-anos-21995",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "floresta-e-vida-selvagem-de-sumatra-podem-estar-extintas-em-cinco-anos-21995",
    "cleanTitle": "Floresta e vida selvagem de Sumatra podem estar extintas em cinco anos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/07/sociedade/noticia/floresta-e-vida-selvagem-de-sumatra-podem-estar-extintas-em-cinco-anos-21995",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 92,
            "nome": "Florestas",
            "slug": "florestas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tflorestas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 263,
            "nome": "Indon\u00e9sia",
            "slug": "indonesia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tindonesia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "16268_tigre.jpg",
            "legenda": "O tigre de Sumatra \u00e9 apenas uma das esp\u00e9cies amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16268?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O tigre de Sumatra \u00e9 apenas uma das esp\u00e9cies amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Indon\u00e9sia. Floresta e vida selvagem de Sumatra podem estar extintas em cinco anos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 122,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0021995.json",
    "dct": "2001-05-07T19:07:00",
    "text": "Segundo os peritos, esp\u00e9cies como o rinoceronte de Sumatra, o tigre de Sumatra e o elefante asi\u00e1tico extinguir-se-\u00e3o, a n\u00e3o ser que sejam tomadas medidas radicais para os proteger, informou o \"The Guardian\".Bandos de exploradores ilegais de madeira praticam actividades il\u00edcitas, apesar dos esfor\u00e7os das autoridades locais.Tendo visitado a Indon\u00e9sia em Dezembro, os peritos afirmam que viram grupos de homens a abater e queimar zonas de floresta para criar zonas agr\u00edcolas.De acordo com o seu relat\u00f3rio, Jacarta \u00e9 incapaz ou n\u00e3o tem vontade para intervir e avisam que uma \"cat\u00e1strofe biol\u00f3gica\" est\u00e1 a caminho se n\u00e3o forem tomadas medidas imediatamente.Os peritos recomendam a deten\u00e7\u00e3o dos madeireiros ilegais e apelam \u00e0 den\u00fancia p\u00fablica de actividades ilegais e oposi\u00e7\u00e3o vigorosa.",
    "language": "portuguese"
}