{
    "id": 7875,
    "titulo": "Desabou a fachada lateral de um pr\u00e9dio na Rua de S\u00e3o Bento",
    "tituloNoticia": "Desabou a fachada lateral de um pr\u00e9dio na Rua de S\u00e3o Bento",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/20/local/noticia/desabou-a-fachada-lateral-de-um-predio-na-rua-de-sao-bento-7875",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O desabamento da fachada lateral de um pr\u00e9dio na Rua de S\u00e3o Bento, em Lisboa, provocou danos em tr\u00eas autom\u00f3veis que estavam estacionados no passeio e levou ao encerramento da rua ao tr\u00e2nsito.",
    "shortUrl": "/n7875",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Lisboa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Lisboa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_7875",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/20/local/noticia/desabou-a-fachada-lateral-de-um-predio-na-rua-de-sao-bento-7875",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "desabou-a-fachada-lateral-de-um-predio-na-rua-de-sao-bento-7875",
    "cleanTitle": "Desabou a fachada lateral de um pr\u00e9dio na Rua de S\u00e3o Bento",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/20/local/noticia/desabou-a-fachada-lateral-de-um-predio-na-rua-de-sao-bento-7875",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Lisboa. Desabou a fachada lateral de um pr\u00e9dio na Rua de S\u00e3o Bento",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 69,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0007875.json",
    "dct": "2001-01-20T18:24:00",
    "text": "Os ve\u00edculo est\u00e3o agora a ser rebocados pela pol\u00edcia, de forma a permitir que se iniciem os trabalhos de remo\u00e7\u00e3o dos destro\u00e7os, noticia a Lusa.A queda da fachada, que n\u00e3o provocou v\u00edtimas, ocorreu no n\u00famero 198 da Rua de S\u00e3o Bento, um edif\u00edcio habitado que fica de frente para a Assembleia da Rep\u00fablica. No local, encontram-se elementos dos bombeiros, da Protec\u00e7\u00e3o Civil, da Pol\u00edcia Municipal e da PSP.",
    "language": "portuguese"
}