{
    "id": 44953,
    "titulo": "Extinto inc\u00eandio na Maternidade Alfredo da Costa (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Extinto inc\u00eandio na Maternidade Alfredo da Costa (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/15/local/noticia/extinto-incendio-na-maternidade-alfredo-da-costa-actualizacao-44953",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31667?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O inc\u00eandio que deflagrou por volta das 10h45 no sot\u00e3o da Maternidade Alfredo da Costa, em Lisboa, j\u00e1 se encontra extinto, estando os bombeiros neste momento a proceder a opera\u00e7\u00f5es de rescaldo. Durante o sinistro, s\u00f3 houve necessidade de evacuar os doentes do ambulat\u00f3rio, disse ao PUBLICO.PT fonte da maternidade.",
    "shortUrl": "/n44953",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Opera\u00e7\u00f5es de resclado em curso",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Opera\u00e7\u00f5es de resclado em curso",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_44953",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/15/local/noticia/extinto-incendio-na-maternidade-alfredo-da-costa-actualizacao-44953",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "extinto-incendio-na-maternidade-alfredo-da-costa-actualizacao-44953",
    "cleanTitle": "Extinto inc\u00eandio na Maternidade Alfredo da Costa (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/15/local/noticia/extinto-incendio-na-maternidade-alfredo-da-costa-actualizacao-44953",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 617,
            "nome": "Maternidade Alfredo da Costa",
            "slug": "maternidade-alfredo-da-costa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmaternidade-alfredo-da-costa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "31667_ppt_alfredo.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31667?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Opera\u00e7\u00f5es de resclado em curso. Extinto inc\u00eandio na Maternidade Alfredo da Costa (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 88,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0044953.json",
    "dct": "2001-10-15T11:29:00",
    "text": "O tr\u00e2nsito encontra-se cortado nas imedia\u00e7\u00f5es do edif\u00edcio hospitalar, tendo para o local sido mobilizadas seis viaturas dos bombeiros sapadores de Lisboa e a divis\u00e3o de tr\u00e2nsito da PSP, bem como a sec\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o r\u00e1pida da pol\u00edcia e dois ve\u00edculos da Pol\u00edcia Municipal.O presidente da C\u00e2mara de Lisboa, Jo\u00e3o Soares, tamb\u00e9m se deslocou ao local, onde ainda se encontra. No entanto, o autarca continua a sua recusa em fazer quaisquer declara\u00e7\u00f5es para o P\u00daBLICO.Desconhece-se at\u00e9 ao momento as raz\u00f5es que estiveram na origem do inc\u00eandio.",
    "language": "portuguese"
}