{
    "id": 25107,
    "titulo": "Extrac\u00e7\u00e3o de areias \u00e9 excessiva e pode acentuar eros\u00e3o da costa portuguesa",
    "tituloNoticia": "Extrac\u00e7\u00e3o de areias \u00e9 excessiva e pode acentuar eros\u00e3o da costa portuguesa",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/29/sociedade/noticia/extraccao-de-areias-e-excessiva-e-pode-acentuar-erosao-da-costa-portuguesa-25107",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um relat\u00f3rio do Conselho Nacional do Ambiente e do Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (CNADS) revela que \u201c32 por cento da nossa costa est\u00e1 a sofrer uma eros\u00e3o consider\u00e1vel e provavelmente ela vai acentuar-se\u201d, como alerta Filipe Duarte Santos, coordenador do grupo que elaborou o documento. Mais, o relat\u00f3rio aponta o dedo pela primeira vez \u00e0 extrac\u00e7\u00e3o de areias, reconhecendo que ela \u00e9 \"uma das principais [nalguns casos \u00e9 mesmo a principal] fontes de rendimento dos institutos portu\u00e1rios\", avan\u00e7a a TSF.",
    "shortUrl": "/n25107",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Relat\u00f3rio de organismo consultivo do Governo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Relat\u00f3rio de organismo consultivo do Governo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_25107",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/29/sociedade/noticia/extraccao-de-areias-e-excessiva-e-pode-acentuar-erosao-da-costa-portuguesa-25107",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "extraccao-de-areias-e-excessiva-e-pode-acentuar-erosao-da-costa-portuguesa-25107",
    "cleanTitle": "Extrac\u00e7\u00e3o de areias \u00e9 excessiva e pode acentuar eros\u00e3o da costa portuguesa",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/29/sociedade/noticia/extraccao-de-areias-e-excessiva-e-pode-acentuar-erosao-da-costa-portuguesa-25107",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 85,
            "nome": "Desenvolvimento sustent\u00e1vel",
            "slug": "desenvolvimento-sustentavel",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdesenvolvimento-sustentavel",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 88,
            "nome": "Eros\u00e3o",
            "slug": "erosao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/terosao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 400,
            "nome": "Ambiente",
            "slug": "ambiente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tambiente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Relat\u00f3rio de organismo consultivo do Governo. Extrac\u00e7\u00e3o de areias \u00e9 excessiva e pode acentuar eros\u00e3o da costa portuguesa",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 171,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0025107.json",
    "dct": "2001-05-29T07:38:00",
    "text": "Durante um ano e meio os especialistas do CNADS analisaram o desenvolvimento da zona costeira e verificaram que \"a explora\u00e7\u00e3o de inertes nos rios, nos estu\u00e1rios e no litoral constitui um problema grave historicamente n\u00e3o resolvido\". \u00c9 a primeira vez que se admite, a n\u00edvel oficial, que as dragagens de areias s\u00e3o fonte de rendimento dos institutos portu\u00e1rios e que isso \"leva a uma sobre-extrac\u00e7\u00e3o, muitas vezes em zonas onde elas deviam ser interditas\", escreveu o \u00f3rg\u00e3o independente e consultivo. Em n\u00fameros, e tendo como exemplo a foz do Douro, o volume de sedimentos dragados em quatro anos foi de tr\u00eas milh\u00f5es de metros c\u00fabicos, ou seja, entre 1982 e 1986 retirou-se do fundo do rio \"um quantitativo pouco inferior ao estimado para o volume de sedimentos interessados na deriva litoral\".Filipe Duarte Santos considera que as dragagens, \"se n\u00e3o forem feitas com alguma cautela, v\u00e3o conduzir a uma acelera\u00e7\u00e3o da eros\u00e3o\" e que \"32 por cento da nossa costa est\u00e1 a sofrer uma eros\u00e3o consider\u00e1vel e provavelmente ela vai acentuar-se\".",
    "language": "portuguese"
}