{
    "id": 39368,
    "titulo": "Grupos isl\u00e2micos negam responsabilidade no atentado",
    "tituloNoticia": "Grupos isl\u00e2micos negam responsabilidade no atentado",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/11/mundo/noticia/grupos-islamicos-negam-responsabilidade-no-atentado-39368",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O l\u00edder espiritual do grupo isl\u00e2mico Hamas negou qualquer liga\u00e7\u00e3o com os atentados nos Estados Unidos, que destru\u00edram o World Trade Center, em Nova Iorque, e atingiram o Pent\u00e1gono, em Washington.",
    "shortUrl": "/n39368",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_39368",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/11/mundo/noticia/grupos-islamicos-negam-responsabilidade-no-atentado-39368",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "grupos-islamicos-negam-responsabilidade-no-atentado-39368",
    "cleanTitle": "Grupos isl\u00e2micos negam responsabilidade no atentado",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/11/mundo/noticia/grupos-islamicos-negam-responsabilidade-no-atentado-39368",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 403,
            "nome": "Hamas",
            "slug": "hamas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/thamas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque terrorista aos EUA. Grupos isl\u00e2micos negam responsabilidade no atentado",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 944,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0039368.json",
    "dct": "2001-09-11T19:03:00",
    "text": "\"No Hamas, a nossa batalha trava-se no territ\u00f3rio palestiniano. N\u00e3o estamos preparados para levarmos a cabo a nossa luta fora dos territ\u00f3rios palestinianos ocupados\", declarou Ahmed Yassin aos jornalistas, na cidade de Gaza. Nas palavras do dirigente do Hamas, a responsabilidade destes ataques deve-se \u00e0s pol\u00edticas norte-americanas contra os povos mais fracos do mundo.O Hamas op\u00f5e-se \u00e0s conversa\u00e7\u00f5es de paz israelo- palestinianas.\nA Jihad, um outro grupo isl\u00e2mico, secundou as palavras do  Hamas. Segundo Nafez Azzam - um alto respons\u00e1vel do movimento radical palestiniano Jihad isl\u00e2mica na Faixa de Gaza -, os atentados ocorridos hoje nos Estados Unidos s\u00e3o o resultado \"da pol\u00edtica norte-americana na regi\u00e3o mais quente do mundo [o M\u00e9dio Oriente]\".\"Dito isto, estamos contra a morte de inocentes\", concluiu  Nafez Azzam.\nUm destacado dirigente da Frente Democr\u00e1tica para a Liberta\u00e7\u00e3o da Palestina (FDLP) desmentiu qualquer implica\u00e7\u00e3o nos atentados deste grupo isl\u00e2mico.\"N\u00e3o temos nada a ver, nem de perto nem de longe, com os atentados\", declarou Salah Zidan, membro do comit\u00e9 executivo do FDLP.Zidan afirmou que \"a chamada telef\u00f3nica em que algu\u00e9m atribuiu ao FDLP a autoria dos atentados \u00e9 completamente falsa e o objectivo \u00e9 causar dano \u00e0 causa palestiniana\".O FDLP limita as suas opera\u00e7\u00f5es militares contra Israel, com ataques confinados aos territ\u00f3rios ocupados, adiantou o mesmo respons\u00e1vel.\nO embaixador dos taliban  - fundamentalistas isl\u00e2micos no poder no Afeganist\u00e3o - em Islamabad (Paquist\u00e3o), tamb\u00e9m condenou os atentados contra os Estados Unidos.O respons\u00e1vel taliban, que qualificou o acto de \"terrorista\",  pediu ainda que um inqu\u00e9rito fosse aberto para encontrar os respons\u00e1veis do atentado, que dever\u00e3o ser levados \u00e0 justi\u00e7a.",
    "language": "portuguese"
}