{
    "id": 19967,
    "titulo": "L\u00edderes das Am\u00e9ricas aprovam hoje maior zona de com\u00e9rcio livre do mundo",
    "tituloNoticia": "L\u00edderes das Am\u00e9ricas aprovam hoje maior zona de com\u00e9rcio livre do mundo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/22/mundo/noticia/lideres-das-americas-aprovam-hoje-maior-zona-de-comercio-livre-do-mundo-19967",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14779?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os protestos \u00e0 margem da cimeira ensombraram a reuni\u00e3o dos l\u00edderes mundiais ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os 34 chefes de Estado e Governo reunidos no Canad\u00e1 para a Cimeira das Am\u00e9ricas, envolvida em fortes protestos e confrontos de manifestantes anti-globaliza\u00e7\u00e3o, preparam-se hoje para aprovar a cria\u00e7\u00e3o da maior zona de com\u00e9rcio livre do mundo. Os pa\u00edses n\u00e3o-democr\u00e1ticos est\u00e3o fora do acordo.",
    "shortUrl": "/n19967",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Confrontos feriram 45 civis e 34 pol\u00edcias no Quebeque",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Confrontos feriram 45 civis e 34 pol\u00edcias no Quebeque",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_19967",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/22/mundo/noticia/lideres-das-americas-aprovam-hoje-maior-zona-de-comercio-livre-do-mundo-19967",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "lideres-das-americas-aprovam-hoje-maior-zona-de-comercio-livre-do-mundo-19967",
    "cleanTitle": "L\u00edderes das Am\u00e9ricas aprovam hoje maior zona de com\u00e9rcio livre do mundo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/22/mundo/noticia/lideres-das-americas-aprovam-hoje-maior-zona-de-comercio-livre-do-mundo-19967",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 301,
            "nome": "Canad\u00e1",
            "slug": "canada",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcanada",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "14779_YQB58-061755-pih.jpg",
            "legenda": "Os protestos \u00e0 margem da cimeira ensombraram a reuni\u00e3o dos l\u00edderes mundiais ",
            "autor": "Paul J. Richards/AFP ",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14779?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os protestos \u00e0 margem da cimeira ensombraram a reuni\u00e3o dos l\u00edderes mundiais ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Confrontos feriram 45 civis e 34 pol\u00edcias no Quebeque. L\u00edderes das Am\u00e9ricas aprovam hoje maior zona de com\u00e9rcio livre do mundo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 180,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0019967.json",
    "dct": "2001-04-22T08:25:00",
    "text": "Quase ensombradas pelos protestos dos manifestantes - que j\u00e1 em Seattle e Praga marcaram presen\u00e7a nas reuni\u00f5es dos mais poderosos e ricos pa\u00edses do mundo -, as decis\u00f5es que sair\u00e3o hoje da reuni\u00e3o dos chefes de Estado do continente americano - \u00e0 excep\u00e7\u00e3o de Fidel Castro - implicam mais uma mudan\u00e7a na face dos mercados mundiais. O primeiro-ministro canadiano, Jean Chr\u00e9tien, j\u00e1 assegurou que s\u00f3 os pa\u00edses democr\u00e1ticos poder\u00e3o retirar dividendos do acordo que hoje se preparam para assinar 34 na\u00e7\u00f5es. O objectivo inicial, de acordo com a Reuters, era criar uma zona de com\u00e9rcio livre desde o Cand\u00e1 at\u00e9 ao Chile at\u00e9 2005, o que produziria milh\u00f5es de milh\u00f5es de d\u00f3lares. Mas alguns l\u00edderes da Am\u00e9rica Latina pediram maiores esfor\u00e7os para cimentar a economia dos pa\u00edses mais pobres e menos avan\u00e7ados. Os 34 l\u00edderes concordaram, para evitar novos ditadores nas na\u00e7\u00f5es mais inst\u00e1veis, em excluir pa\u00edses n\u00e3o-democr\u00e1ticos de futuras cimeiras. A zona de com\u00e9rcio livre exclui ent\u00e3o os pa\u00edses n\u00e3o-democr\u00e1ticos, como Cuba, mas ligar\u00e1 perto de 800 milh\u00f5es de pessoas, ou seja, quase 15 por cento da popula\u00e7\u00e3o mundial.",
    "language": "portuguese"
}