{
    "id": 71724,
    "titulo": "WWF diz que R\u00fassia vai beneficiar de ratifica\u00e7\u00e3o do Protocolo de Quioto",
    "tituloNoticia": "WWF diz que R\u00fassia vai beneficiar de ratifica\u00e7\u00e3o do Protocolo de Quioto",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/12/sociedade/noticia/wwf-diz-que-russia-vai-beneficiar-de-ratificacao-do-protocolo-de-quioto-71724",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/45163?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A R\u00fassia \u00e9 respons\u00e1vel por 17,4 por cento da polui\u00e7\u00e3o de carbono entre as na\u00e7\u00f5es industrializadas, a n\u00edveis de 1990",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A economia e a sa\u00fade russas v\u00e3o beneficiar caso o Governo apoie o Protocolo de Quioto sobre as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, disse hoje a organiza\u00e7\u00e3o ecologista World Wildlife Foundation (WWF). O Governo russo dever\u00e1 discutir a ratifica\u00e7\u00e3o do Protocolo de Quioto a 14 deste m\u00eas.",
    "shortUrl": "/n71724",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_71724",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/12/sociedade/noticia/wwf-diz-que-russia-vai-beneficiar-de-ratificacao-do-protocolo-de-quioto-71724",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "wwf-diz-que-russia-vai-beneficiar-de-ratificacao-do-protocolo-de-quioto-71724",
    "cleanTitle": "WWF diz que R\u00fassia vai beneficiar de ratifica\u00e7\u00e3o do Protocolo de Quioto",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/12/sociedade/noticia/wwf-diz-que-russia-vai-beneficiar-de-ratificacao-do-protocolo-de-quioto-71724",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 72,
            "nome": "Altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas",
            "slug": "alteracoes-climaticas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/talteracoes-climaticas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 170,
            "nome": "R\u00fassia",
            "slug": "russia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trussia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "45163_PoluicaoDR.jpg",
            "legenda": "A R\u00fassia \u00e9 respons\u00e1vel por 17,4 por cento da polui\u00e7\u00e3o de carbono entre as na\u00e7\u00f5es industrializadas, a n\u00edveis de 1990",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/45163?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A R\u00fassia \u00e9 respons\u00e1vel por 17,4 por cento da polui\u00e7\u00e3o de carbono entre as na\u00e7\u00f5es industrializadas, a n\u00edveis de 1990",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. WWF diz que R\u00fassia vai beneficiar de ratifica\u00e7\u00e3o do Protocolo de Quioto",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 247,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0071724.json",
    "dct": "2002-03-12T15:29:00",
    "text": "Segundo a organiza\u00e7\u00e3o, a R\u00fassia vai beneficiar com o mecanismo de implementa\u00e7\u00e3o conjunta. Neste \u00e2mbito, outros pa\u00edses industrializados poder\u00e3o fazer novos investimentos em projectos de redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es na R\u00fassia. Assim, o Governo estaria a ganhar tecnologia limpa enquanto que os financiadores descontariam nas suas metas - previstas no protocolo - a polui\u00e7\u00e3o que ajudariam a evitar.\nAo mesmo tempo que se reduz a polui\u00e7\u00e3o global, esta medida reduz outros poluentes atmosf\u00e9ricos que causam problemas de sa\u00fade e contribuem para a baixa esperan\u00e7a m\u00e9dia de vida russa. Com a entrada em vigor de Quioto, a economia russa tamb\u00e9m dever\u00e1 beneficiar do aumento da procura europeia de g\u00e1s natural russo, lembra a organiza\u00e7\u00e3o.\n\"A WWF quer uma clara declara\u00e7\u00e3o do Governo russo de apoio a Quioto esta semana\", disse Alexey Kokorin, membro da organiza\u00e7\u00e3o naquele pa\u00eds.\nA Uni\u00e3o Europeia declarou oficialmente estar de acordo com a ratifica\u00e7\u00e3o de Quioto a 1 de Junho. Com os pol\u00edticos japoneses a manifestarem vontade de ratificar o tratado em finais de Junho, a ratifica\u00e7\u00e3o russa \u00e9 o pr\u00f3ximo passo para transformar Quioto em lei internacional ainda este ano.\nA R\u00fassia \u00e9 respons\u00e1vel por 17,4 por cento da polui\u00e7\u00e3o de carbono entre as na\u00e7\u00f5es industrializadas, a n\u00edveis de 1990.\nOs principais pa\u00edses que apoiam Quioto lutam para que o tratado entre em vigor antes de os seus l\u00edderes pol\u00edticos se reunirem na Cimeira da Terra, em Agosto, em Joanesburgo. Vladimir Putin, Presidente da R\u00fassia, j\u00e1 anunciou a inten\u00e7\u00e3o de participar na cimeira.",
    "language": "portuguese"
}