{
    "id": 27445,
    "titulo": "EUA e UE reafirmam comunh\u00e3o de princ\u00edpios",
    "tituloNoticia": "EUA e UE reafirmam comunh\u00e3o de princ\u00edpios",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/14/mundo/noticia/eua-e-ue-reafirmam-comunhao-de-principios-27445",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20245?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Bush est\u00e1 presente pela primeira vez numa cimeira euro-americana",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os EUA e a Uni\u00e3o Europeia (UE), cujos representantes est\u00e3o reunidos hoje em Gotemburgo (Su\u00e9cia) afirmaram, numa declara\u00e7\u00e3o conjunta, que aquilo que os une \"compensa largamente\" o que os separa.",
    "shortUrl": "/n27445",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Cimeira de Gotemburgo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Cimeira de Gotemburgo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_27445",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/14/mundo/noticia/eua-e-ue-reafirmam-comunhao-de-principios-27445",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "eua-e-ue-reafirmam-comunhao-de-principios-27445",
    "cleanTitle": "EUA e UE reafirmam comunh\u00e3o de princ\u00edpios",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/14/mundo/noticia/eua-e-ue-reafirmam-comunhao-de-principios-27445",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 150,
            "nome": "Su\u00e9cia",
            "slug": "suecia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsuecia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "20245_AnjaNiedringhausEPA.jpg",
            "legenda": "Bush est\u00e1 presente pela primeira vez numa cimeira euro-americana",
            "autor": "Anja Niedringhaus/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20245?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Bush est\u00e1 presente pela primeira vez numa cimeira euro-americana",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Cimeira de Gotemburgo. EUA e UE reafirmam comunh\u00e3o de princ\u00edpios",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 114,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0027445.json",
    "dct": "2001-06-14T15:16:00",
    "text": "Uma das decis\u00f5es j\u00e1 sa\u00eddas do encontro euro-americano, no qual participa pela primeira vez o Presidente dos EUA, George W. Bush, diz respeito ao lan\u00e7amento de \"um novo ciclo ambicioso de negocia\u00e7\u00f5es multilaterais comerciais, durante o pr\u00f3ximo encontro ministerial da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio\", que vai realizar-se em Doha, capital do Qatar, em Novembro.Al\u00e9m disso, os EUA e a UE afirmaram a sua determina\u00e7\u00e3o em prosseguir com uma \"coopera\u00e7\u00e3o estreita\" para promover a paz no M\u00e9dio Oriente.O in\u00edcio da cimeira de Gotemburgo ficou marcado por confrontos entre a pol\u00edcia sueca e manifestantes. Cerca de 400 agentes, munidos de escudos, matracas e c\u00e3es, tentaram impedir os 200 manifestantes anti-EUA de perturbarem a cimeira.",
    "language": "portuguese"
}