{
    "id": 18171,
    "titulo": "Dois atentados \u00e0 bomba provocam um morto e dezenas de feridos na Tail\u00e2ndia",
    "tituloNoticia": "Dois atentados \u00e0 bomba provocam um morto e dezenas de feridos na Tail\u00e2ndia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/08/mundo/noticia/dois-atentados-a-bomba-provocam-um-morto-e-dezenas-de-feridos-na-tailandia-18171",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13467?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O extremo sul da Tail\u00e2ndia, lim\u00edtrofe da Mal\u00e1sia mu\u00e7ulmana, h\u00e1 mais de 30 anos que se debate com uma campanha separatista",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Dois atentados \u00e0 bomba no sul da Tail\u00e2ndia provocaram um morto e feriram cerca de 50 pessoas. O ataque marca o regresso do terrorismo dos separatistas mu\u00e7ulmanos.",
    "shortUrl": "/n18171",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Separatismo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Separatismo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_18171",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/08/mundo/noticia/dois-atentados-a-bomba-provocam-um-morto-e-dezenas-de-feridos-na-tailandia-18171",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "dois-atentados-a-bomba-provocam-um-morto-e-dezenas-de-feridos-na-tailandia-18171",
    "cleanTitle": "Dois atentados \u00e0 bomba provocam um morto e dezenas de feridos na Tail\u00e2ndia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/08/mundo/noticia/dois-atentados-a-bomba-provocam-um-morto-e-dezenas-de-feridos-na-tailandia-18171",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 275,
            "nome": "Tail\u00e2ndia",
            "slug": "tailandia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttailandia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 394,
            "nome": "Terrorismo",
            "slug": "terrorismo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tterrorismo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "13466_TailandiaAFP.jpg",
            "legenda": "O extremo sul da Tail\u00e2ndia, lim\u00edtrofe da Mal\u00e1sia mu\u00e7ulmana, h\u00e1 mais de 30 anos que se debate com uma campanha separatista",
            "autor": "AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13467?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O extremo sul da Tail\u00e2ndia, lim\u00edtrofe da Mal\u00e1sia mu\u00e7ulmana, h\u00e1 mais de 30 anos que se debate com uma campanha separatista",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Separatismo. Dois atentados \u00e0 bomba provocam um morto e dezenas de feridos na Tail\u00e2ndia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 385,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0018171.json",
    "dct": "2001-04-08T11:17:00",
    "text": "As bombas explodiram nas prov\u00edncias de Hat Yai e Yala, vizinhas da Mal\u00e1sia, provocando a morte a uma crian\u00e7a e ferimentos a 50 pessoas, 16 das quais em estado grave. A explos\u00e3o mais forte devastou parte da esta\u00e7\u00e3o de comboios de Hat Yai, capital do sul da Tail\u00e2ndia e metr\u00f3pole tur\u00edstica, antes da chegada de um comboio.Para as autoridades n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida que os atentados t\u00eam a autoria da Organiza\u00e7\u00e3o de Liberta\u00e7\u00e3o Unida Pattani (PULO, na sigla inglesa). O ministro da Defesa, o general Chavalit Yongchaiyudh, atribui os atentado a \"uma luta de poder entre grupos terroristas que querem semear o medo\", disse \u00e0 AFP.Pattani \u00e9 uma das cinco prov\u00edncias meridionais tailandesas de maioria mu\u00e7ulmana que reivindicam a autonomia ou, nos casos mais radicais, a independ\u00eancia. A PULO esteve na origem dos atentados de 1977 e 1992 tamb\u00e9m \u00e0 esta\u00e7\u00e3o de comboios de Hat Yai, o \u00faltimo dos quais provocou dois mortos.",
    "language": "portuguese"
}