{
    "id": 44823,
    "titulo": "Jorge Coelho desafia PSD a p\u00f4r de lado interesses partid\u00e1rios",
    "tituloNoticia": "Jorge Coelho desafia PSD a p\u00f4r de lado interesses partid\u00e1rios",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/14/politica/noticia/jorge-coelho-desafia-psd-a-por-de-lado-interesses-partidarios-44823",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O coordenador nacional do PS, Jorge Coelho, desafiou ontem o l\u00edder do PSD, Dur\u00e3o Barroso, a \"deixar de lado os interesses partid\u00e1rios\" e a aprovar o Or\u00e7amento de Estado para 2002.",
    "shortUrl": "/n44823",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Aut\u00e1rquicas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Aut\u00e1rquicas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_44823",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/14/politica/noticia/jorge-coelho-desafia-psd-a-por-de-lado-interesses-partidarios-44823",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "jorge-coelho-desafia-psd-a-por-de-lado-interesses-partidarios-44823",
    "cleanTitle": "Jorge Coelho desafia PSD a p\u00f4r de lado interesses partid\u00e1rios",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/14/politica/noticia/jorge-coelho-desafia-psd-a-por-de-lado-interesses-partidarios-44823",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 438,
            "nome": "Dur\u00e3o Barroso",
            "slug": "durao-barroso",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdurao-barroso",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Aut\u00e1rquicas. Jorge Coelho desafia PSD a p\u00f4r de lado interesses partid\u00e1rios",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 205,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0044823.json",
    "dct": "2001-10-14T12:47:00",
    "text": "\"O pa\u00eds precisa de estabilidade, paz e seguran\u00e7a. Pense bem. Pense mais no pa\u00eds do que nos interesses partid\u00e1rios\", disse o dirigente socialista, durante a apresenta\u00e7\u00e3o da candidatura de Jos\u00e9 Ribeiro \u00e0 C\u00e2mara de Fafe, onde \u00e9 presidente desde 1996.Lembrando que o ataque terrorista aos Estados Unidos no passado dia 11 de Setembro criou um clima de incerteza, Jorge Coelho acentuou que \"os portugueses querem que o pa\u00eds se desenvolva, se modernize e que sejam dadas condi\u00e7\u00f5es de estabilidade ao Governo para que este possa trabalhar\".\"O Or\u00e7amento de Estado, que segunda-feira \u00e9 entregue na Assembleia da Rep\u00fablica, \u00e9 fundamental na actual situa\u00e7\u00e3o, por criar condi\u00e7\u00f5es para um aumento de investimento p\u00fablico de 7,5 por cento em rela\u00e7\u00e3o ao corrente ano\", referiu Jorge Coelho, acrescentando que este OE garante tamb\u00e9m as necess\u00e1rias receitas \u00e0 Seguran\u00e7a Social, para serem aplicadas na melhoria das pens\u00f5es e no apoio social, e \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade, dois sectores priorit\u00e1rios deste Governo PS.\"O PSD pode muito bem apresentar propostas e sugest\u00f5es, o pa\u00eds inteiro s\u00f3 lhe agradecer\u00e1 por isso, mas \u00e9 fundamental que o fa\u00e7a numa \u00f3ptica construtiva\", disse o coordenador nacional do PSJorge Coelho considerou ainda que o documento a apresentar ao Parlamento combate o \"depesismo\".",
    "language": "portuguese"
}