{
    "id": 46800,
    "titulo": "\u00abPace-maker\u00bb para diminuir apetite apresentado em Coimbra",
    "tituloNoticia": "\u00abPace-maker\u00bb para diminuir apetite apresentado em Coimbra",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/25/sociedade/noticia/pacemaker-para-diminuir-apetite-apresentado-em-coimbra-46800",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Vai ser apresentado amanh\u00e3, em Coimbra, um \"pace-maker\" g\u00e1strico para diminuir o apetite. A apresenta\u00e7\u00e3o insere-se no simp\u00f3sio sobre Cirurgia da Obesidade, que decorre at\u00e9 s\u00e1bado na cidade, noticia a Lusa.",
    "shortUrl": "/n46800",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Cirurgia da obesidade",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Cirurgia da obesidade",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_46800",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/25/sociedade/noticia/pacemaker-para-diminuir-apetite-apresentado-em-coimbra-46800",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "pacemaker-para-diminuir-apetite-apresentado-em-coimbra-46800",
    "cleanTitle": "\u00abPace-maker\u00bb para diminuir apetite apresentado em Coimbra",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/25/sociedade/noticia/pacemaker-para-diminuir-apetite-apresentado-em-coimbra-46800",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 49,
            "nome": "Obesidade",
            "slug": "obesidade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tobesidade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 646,
            "nome": "Coimbra",
            "slug": "coimbra",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcoimbra",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Cirurgia da obesidade. \u00abPace-maker\u00bb para diminuir apetite apresentado em Coimbra",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 195,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0046800.json",
    "dct": "2001-10-25T19:30:00",
    "text": "O \"pace-maker\" g\u00e1strico, indicado para doentes com obesidade m\u00f3rbida, vai ser apresentado pelo seu inventor, o italiano Valerio Cigaina, informou o cirurgi\u00e3o Pedro Gomes, do Hospital Geral (Cov\u00f5es) do Centro Hospitalar de Coimbra, entidade organizadora do simp\u00f3sio.A t\u00e9cnica de condicionar as contrac\u00e7\u00f5es g\u00e1stricas e, por conseguinte, diminuir o apetite, j\u00e1 se encontra em fase experimental em centros europeus e americanos.A cirurgia permite intervir directamente sobre o est\u00f4mago, diminuindo a sua capacidade de reservat\u00f3rio e criando uma saciedade precoce, ou determinar uma m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o dos alimentos. Todavia, esta interven\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma forma de cirurgia est\u00e9tica, frisou o m\u00e9dico Pedro Gomes.Este encontro pretende reunir n\u00e3o s\u00f3 cirurgi\u00f5es, como especialistas das \u00e1reas que estudam e tratam os doentes que padecem de obesidade m\u00f3rbida.Segundo o Pedro Gomes, a obesidade m\u00f3rbida \u00e9 uma doen\u00e7a que condiciona outro tipo de patologias, nomeadamente hipertens\u00e3o arterial, artroses dos membros, diabetes e outras enfermidades card\u00edacas e endocrinol\u00f3gicas.A obesidade m\u00f3rbida tem geralmente origem gen\u00e9tica, agravada por h\u00e1bitos alimentares errados, afectando mais as mulheres que os homens. Estima-se que existam cinco milh\u00f5es de americanos com este problema e, em Portugal, apesar da falta de estat\u00edsticas, come\u00e7am a verificar-se muitos casos.",
    "language": "portuguese"
}