{
    "id": 61932,
    "titulo": "Bolsa: Lisboa cai pressionada pelas \u00abdotcom\u00bb (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Bolsa: Lisboa cai pressionada pelas \u00abdotcom\u00bb (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/05/economia/noticia/bolsa-lisboa-cai-pressionada-pelas-dotcom-actualizacao-61932",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41830?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O mercado \u00e0 vista da Bolsa de Valores de Lisboa e Porto (BVLP) iniciou a sess\u00e3o de hoje no vermelho, depois de ontem ter atingido o valor mais baixo deste ano, pressionado pelas \u201cdotcom\u201d e pelo sector das telecomunica\u00e7\u00f5es. Na Europa, o sentimento \u00e9 semelhante a Lisboa, com as v\u00e1rias pra\u00e7as a serem empurradas para terreno negativo, depois de os mercados norte-americanos terem atingido ontem os m\u00ednimos dos \u00faltimos tr\u00eas meses.",
    "shortUrl": "/n61932",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Pra\u00e7as europeias abrem em terreno negativo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Pra\u00e7as europeias abrem em terreno negativo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_61932",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/05/economia/noticia/bolsa-lisboa-cai-pressionada-pelas-dotcom-actualizacao-61932",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bolsa-lisboa-cai-pressionada-pelas-dotcom-actualizacao-61932",
    "cleanTitle": "Bolsa: Lisboa cai pressionada pelas \u00abdotcom\u00bb (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/05/economia/noticia/bolsa-lisboa-cai-pressionada-pelas-dotcom-actualizacao-61932",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 482,
            "nome": "Carla B. Ribeiro",
            "descricao": "",
            "email": "carla.ribeiro@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/carla-b-ribeiro",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "carla-b-ribeiro",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": 750,
                "altura": 750,
                "nome": "#NFS HondaNC_20170503_T03_mini.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1470512?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#114;&#105;&#101;&#98;&#105;&#114;&#46;&#97;&#108;&#114;&#97;&#99;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 131,
            "nome": "Europa",
            "slug": "europa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuropa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 479,
            "nome": "Bolsa",
            "slug": "bolsa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbolsa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 887,
            "nome": "Telecomunica\u00e7\u00f5es",
            "slug": "telecomunicacoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttelecomunicacoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 904,
            "nome": "Mercados",
            "slug": "mercados",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmercados",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "41830_Bolsa2HCastanho.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "Hugo Castanho/PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41830?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Pra\u00e7as europeias abrem em terreno negativo. Bolsa: Lisboa cai pressionada pelas \u00abdotcom\u00bb (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 324,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0061932.json",
    "dct": "2002-02-05T09:00:00",
    "text": "\u00c0s 08h37, o PSI-20 ca\u00eda 0,50 por cento, para os 7574,75 pontos, e o PSI-30 recuava 0,71 por cento, para os 3595,46 pontos. \u00c0 mesma hora, o Cac40 (Paris) recuava 1,04 por cento; o Ibex 35 (Madrid) 0,99 por cento; o AEX (Amesterd\u00e3o) 0,90 por cento; o Dax Xetra (Frankfurt) 0,87 por cento; o Ftse-100 (Londres) 0,86 por cento; e o MIBTEL (Mil\u00e3o) 0,67 por cento.\nOs mercados est\u00e3o a comportar-se com medo das fragilidades das empresas de auditoria cuja capacidade foi posta em causa depois da fal\u00eancia da Enron. Ontem, o an\u00fancio da Tyco International de que a empresa gastou oito mil milh\u00f5es de d\u00f3lares (nove mil milh\u00f5es de euros) nos \u00faltimos tr\u00eas anos em aquisi\u00e7\u00f5es que n\u00e3o tornou p\u00fablicas voltou a trazer o fantasma da m\u00e1 contabilidade e dos t\u00edtulos inflaccionados a Wall Street. O industrial Dow Jones fechou com uma queda de 2,22 por cento e o \u00edndice tecnol\u00f3gico Nasdaq a desvalorizar 2,91 por cento.\nA BVLP transpira hoje esse sentimento com os pap\u00e9is das TMT (Telecomunica\u00e7\u00f5es, Media e Tecnologia) a marcarem o passo: a Portugal Telecom ca\u00eda 0,69 por cento (8,63 euros) e a PT Multimedia 0,93 por cento (7,44 euros); a Pararede recuava 3,33 por cento (58 c\u00eantimos); a Impresa 2,50 por cento (1,95 euros); a Novabase 0,61 por cento (8,19 euros); e a Vodafone 0,51 por cento (9,80 euros). A Sonae.com mantinha-se sem altera\u00e7\u00e3o, a negociar-se a 3,06 euros.\nTamb\u00e9m em queda continuam os pap\u00e9is do banco de Jardim Gon\u00e7alves. As ac\u00e7\u00f5es do BCP continuam abaixo do limiar dos quatro euros, a perderem 0,77 por cento, para os 3,86 euros.\nNo sector da distribui\u00e7\u00e3o alimentar, os t\u00edtulos do Modelo e Continente de Belmiro de Azevedo resvalam para os 1,78 euros, o que significa uma queda de 1,11 por cento.",
    "language": "portuguese"
}