{
    "id": 30471,
    "titulo": "Sousa Franco aplaude remodela\u00e7\u00e3o de Ant\u00f3nio Guterres",
    "tituloNoticia": "Sousa Franco aplaude remodela\u00e7\u00e3o de Ant\u00f3nio Guterres",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/06/politica/noticia/sousa-franco-aplaude-remodelacao-de-antonio-guterres-30471",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22417?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Sousa Franco aconselha o novo ministro das Finan\u00e7as a colocar em ordem a administra\u00e7\u00e3o fiscal",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ex-ministro das Finan\u00e7as, Sousa Franco, uma das vozes mais cr\u00edticas das pol\u00edticas financeiras do Executivo de Ant\u00f3nio Guterres, nos \u00faltimos dois anos, est\u00e1 de acordo com a recente remodela\u00e7\u00e3o governamental, referindo que aceitaria integrar este novo Governo.",
    "shortUrl": "/n30471",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ex-ministro diz que poderia fazer parte deste Governo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ex-ministro diz que poderia fazer parte deste Governo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_30471",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/06/politica/noticia/sousa-franco-aplaude-remodelacao-de-antonio-guterres-30471",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "sousa-franco-aplaude-remodelacao-de-antonio-guterres-30471",
    "cleanTitle": "Sousa Franco aplaude remodela\u00e7\u00e3o de Ant\u00f3nio Guterres",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/06/politica/noticia/sousa-franco-aplaude-remodelacao-de-antonio-guterres-30471",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "22417_SousaFrancoLuisRamos.jpg",
            "legenda": "Sousa Franco aconselha o novo ministro das Finan\u00e7as a colocar em ordem a administra\u00e7\u00e3o fiscal",
            "autor": "Lu\u00eds Ramos",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22417?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Sousa Franco aconselha o novo ministro das Finan\u00e7as a colocar em ordem a administra\u00e7\u00e3o fiscal",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ex-ministro diz que poderia fazer parte deste Governo. Sousa Franco aplaude remodela\u00e7\u00e3o de Ant\u00f3nio Guterres",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 284,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0030471.json",
    "dct": "2001-07-06T12:26:00",
    "text": "Em entrevista ao \"Seman\u00e1rio Econ\u00f3mico\", Sousa Franco tece rasgados elogios ao novo respons\u00e1vel pela pasta das Finan\u00e7as, Guilherme d'Oliveira Martins, referindo que este \"\u00e9 o melhor interlocutor para os agentes econ\u00f3micos\", uma vez que \"percebe naturalmente as necessidades da economia de mercado\".Sem negar a exist\u00eancia de uma crise no pa\u00eds, Sousa Franco defende que o Minist\u00e9rio das Finan\u00e7as est\u00e1 em melhores m\u00e3os com \"algu\u00e9m que vem do centro-esquerda do que algu\u00e9m que est\u00e1 pr\u00f3ximo das utopias do Partido Comunista ou da extrema-esquerda\", numa cr\u00edtica directa a Pina Moura.O seu sucessor nas Finan\u00e7as foi, ali\u00e1s, o principal alvo da entrevista de Sousa Franco, a quem acusa de ter deixado a administra\u00e7\u00e3o fiscal em total \"desordem\". \"Um ano e tal sem secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o impens\u00e1vel e, no entanto, n\u00f3s viv\u00eamo-la\", frisou.A administra\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio \u00e9, ali\u00e1s, uma das medidas priorit\u00e1rias que Sousa Franco aponta para alterar a situa\u00e7\u00e3o actual das Finan\u00e7as portuguesas.O controlo das contas da Sa\u00fade e a correc\u00e7\u00e3o de medidas propostas a pretexto da Reforma Fiscal, como a suspen\u00e7\u00e3o imediata da tributa\u00e7\u00e3o das mais valias foram outras das sugest\u00f5es do antigo governante.Depois de considerar que a apresenta\u00e7\u00e3o de um novo Or\u00e7amento Rectificativo, ainda este ano, \u00e9 practicamente \"inevit\u00e1vel\", Sousa Franco lamentou a governa\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda que caracterizou os dois \u00faltimos anos de Ant\u00f3nio Guterres e referiu que a remodela\u00e7\u00e3o \"\u00e9 um sinal importante para quem pensava que o PS oscilava entre a incapacidade de entender o funcionamento da economia e os complexos ideol\u00f3gicos de alinhamento sistem\u00e1tico com o PCP\".\"N\u00e3o teria qualquer dificuldade em votar neste primeiro-ministro, com um Governo da primeira legislatura ou com o que saiu desta remodela\u00e7\u00e3o\", esclareceu Sousa Franco.",
    "language": "portuguese"
}