{
    "id": 20978,
    "titulo": "Prodi com crit\u00e9rios diferentes",
    "tituloNoticia": "Prodi com crit\u00e9rios diferentes",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/30/politica/noticia/prodi-com-criterios-diferentes-20978",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/15491?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Prodi tinha prometido apabar com o crit\u00e9rio da \"nacionalidade\"",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um alto funcion\u00e1rio portugu\u00eas da Comiss\u00e3o Europeia (CE) est\u00e1 em vias de ser v\u00edtima da pol\u00edtica de dois pesos e duas medidas da equipa de Romano Prodi no preenchimento dos cargos de topo da administra\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.",
    "shortUrl": "/n20978",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Promo\u00e7\u00e3o de eurocrata portugu\u00eas comprometida",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Promo\u00e7\u00e3o de eurocrata portugu\u00eas comprometida",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_20978",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/30/politica/noticia/prodi-com-criterios-diferentes-20978",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "prodi-com-criterios-diferentes-20978",
    "cleanTitle": "Prodi com crit\u00e9rios diferentes",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/30/politica/noticia/prodi-com-criterios-diferentes-20978",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 649,
            "nome": "Isabel Arriaga e Cunha",
            "descricao": "Antes de entrar no P\u00daBLICO, em 1990, h\u00e1 muito que sonhava ser jornalista. Aprendi a s\u00ea-lo no s\u00edtio mais interessante que poderia imaginar, em v\u00e1rias l\u00ednguas e cruzando gente de todo o mundo. \u201cFiz\u201d a Uni\u00e3o Europeia, os Tratados de Maastricht, Nice e Lisboa, o euro, a crise das vacas loucas, v\u00e1rios referendos antieuropeus e agora a crise da d\u00edvida. Escrevo sempre pensando nos leitores que se deparam com os temas europeus pela primeira vez. E mantenho todos os dias a esperan\u00e7a de que os leitores n\u00e3o olhem para as not\u00edcias sobre a Europa s\u00f3 quando j\u00e1 leram o jornal todo, viram as farm\u00e1cias de servi\u00e7o e fizeram as palavras cruzadas, mas ainda t\u00eam tempo para matar. E quando consigo tornar o tempo el\u00e1stico, vou alimentando um blogue \u201ceuropeu\u201d. (http://eurotalkiac.blogspot.be).",
            "email": "iac@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista, Correspondente em Bruxelas",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "isabel-arriaga-e-cunha",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#99;&#97;&#105;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "15491_P02.jpg",
            "legenda": "Prodi tinha prometido apabar com o crit\u00e9rio da \"nacionalidade\"",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/15491?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Prodi tinha prometido apabar com o crit\u00e9rio da \"nacionalidade\"",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Promo\u00e7\u00e3o de eurocrata portugu\u00eas comprometida. Prodi com crit\u00e9rios diferentes",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 416,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0020978.json",
    "dct": "2001-04-30T07:40:00",
    "text": "Ant\u00f3nio Cabral, director de servi\u00e7os na direc\u00e7\u00e3o-geral (DG) de economia e finan\u00e7as da CE, tem grandes possibilidades de ver negado o seu acesso ao posto de director-geral adjunto por n\u00e3o ter a \"boa\" nacionalidade. Isto porque, segundo a convic\u00e7\u00e3o generalizada entre os eurocratas, os dois cargos dirigentes - director-geral e director-geral adjunto - de uma estrutura nevr\u00e1lgica para o processo de coordena\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas econ\u00f3micas dos membros do euro, v\u00e3o ser partilhados entre a Alemanha e a Fran\u00e7a.A confirmar-se, este cen\u00e1rio contraria a nova pol\u00edtica de recrutamento adoptada por Romano Prodi quando acedeu \u00e0 presid\u00eancia da CE, h\u00e1 um ano e meio: desde ent\u00e3o, anunciou, o crit\u00e9rio \"nacionalidade\" deixaria de ser determinante na escolha dos cargos dirigentes, para ser substitu\u00eddo, unicamente, pelo \"m\u00e9rito e compet\u00eancia\". Terminava assim, oficialmente, o sistema de quotas informais que determinava, por exemplo, que os quatro grandes pa\u00edses - Fran\u00e7a, Alemanha, It\u00e1lia e Reino Unido - tinham direito a quatro directores-gerais e quatro adjuntos, enquanto que os mais pequenos, como Portugal a apenas um em cada categoria. Dezoito meses depois, a Fran\u00e7a tem seis DG e dois adjuntos, o Reino Unido cinco DG e tr\u00eas adjuntos, e a Alemanha quatro DG e cinco adjuntos. Portugueses, nem um nas duas categorias, ao contr\u00e1rio da maioria dos outros pequenos pa\u00edses que conseguem uma representa\u00e7\u00e3o mais consequente. Mas, explicam os respons\u00e1veis da Comiss\u00e3o, o problema \u00e9 que Portugal n\u00e3o tem conseguido apresentar candidatos de peso.Este argumento ser\u00e1 dificilmente utiliz\u00e1vel no caso de Ant\u00f3nio Cabral. Segundo o que afirmam os conhecedores do sector, a sua compet\u00eancia \u00e9 no m\u00ednimo equivalente \u00e0 do outro \u00fanico candidato ao mesmo posto, o franc\u00eas Herv\u00e9 Carr\u00e9 - igualmente director de servi\u00e7os na mesma DG - sen\u00e3o mesmo superior. E, segundo a nova pol\u00edtica de recrutamento, entre dois candidatos de compet\u00eancia igual, a escolha deve recair sobre a nacionalidade menos bem representada nos cargos dirigentes da administra\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria de  modo a assegurar um equil\u00edbrio geogr\u00e1fico m\u00ednimo.Tudo indica no entanto que ser\u00e1 Herv\u00e9 Carr\u00e9 o escolhido, de modo a compensar a Fran\u00e7a pelo facto de ver negada a sua aspira\u00e7\u00e3o \u00e0 cadeira do DG. Isto, por sua vez, porque Gerard Schroeder, chanceler alem\u00e3o, apoiando-se no facto de o seu pa\u00eds ter menos DG que os outros grandes pa\u00edses, n\u00e3o descansou enquanto n\u00e3o obteve a garantia da nomea\u00e7\u00e3o de Klaus Regling, alto funcion\u00e1rio do seu minist\u00e9rio das finan\u00e7as e perito da moeda \u00fanica. \"Aparentemente, Prodi prometeu-lhe o posto\", confessou no in\u00edcio do ano ao PUBLICO um eurocrata pr\u00f3ximo do dossier.",
    "language": "portuguese"
}