{
    "id": 18011,
    "titulo": "Fam\u00edlias das v\u00edtimas do Concorde chegam a acordo com seguradoras",
    "tituloNoticia": "Fam\u00edlias das v\u00edtimas do Concorde chegam a acordo com seguradoras",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/06/sociedade/noticia/familias-das-vitimas-do-concorde-chegam-a-acordo-com-seguradoras-18011",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13333?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Todos os Concorde da British Airways e da Air France perderam a licen\u00e7a de voo ap\u00f3s o acidente de 25 de Julho de 2000",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os advogados das seguradoras da companhia a\u00e9rea francesa Air France e de outras entidades ligadas \u00e0 queda do Concorde a 25 de Julho do ano passado, perto de Paris, chegaram hoje a acordo com os advogados das fam\u00edlias das v\u00edtimas, que v\u00e3o receber uma indemniza\u00e7\u00e3o amig\u00e1vel global, anunciaram os advogados das seguradoras em comunicado.",
    "shortUrl": "/n18011",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Anunciada indemniza\u00e7\u00e3o amig\u00e1vel global",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Anunciada indemniza\u00e7\u00e3o amig\u00e1vel global",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_18011",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/06/sociedade/noticia/familias-das-vitimas-do-concorde-chegam-a-acordo-com-seguradoras-18011",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "familias-das-vitimas-do-concorde-chegam-a-acordo-com-seguradoras-18011",
    "cleanTitle": "Fam\u00edlias das v\u00edtimas do Concorde chegam a acordo com seguradoras",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/06/sociedade/noticia/familias-das-vitimas-do-concorde-chegam-a-acordo-com-seguradoras-18011",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "13333_ConcordeAmador.jpg",
            "legenda": "Todos os Concorde da British Airways e da Air France perderam a licen\u00e7a de voo ap\u00f3s o acidente de 25 de Julho de 2000",
            "autor": "DR ",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13333?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Todos os Concorde da British Airways e da Air France perderam a licen\u00e7a de voo ap\u00f3s o acidente de 25 de Julho de 2000",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Anunciada indemniza\u00e7\u00e3o amig\u00e1vel global. Fam\u00edlias das v\u00edtimas do Concorde chegam a acordo com seguradoras",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 181,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0018011.json",
    "dct": "2001-04-06T19:46:00",
    "text": "A equipa de advogados das empresas de seguros explicaram, segundo a AFP, que as negocia\u00e7\u00f5es para um acordo com a maior parte das fam\u00edlias das 113 v\u00edtimas revelaram-se muito \"produtivas\" nas \u00faltimas semanas.O objectivo das negocia\u00e7\u00f5es era conseguir um acordo amig\u00e1vel global para impedir que fosse necess\u00e1rio fazer ofertas monet\u00e1rias e processos judiciais separados para cada fam\u00edlia. O comunicado da equipa de advogados n\u00e3o refere, contudo, os montantes de indemniza\u00e7\u00e3o propostos, sublinhando que esse pormenor \u00e9 \"confidencial\", cita a AFP. No entanto, um dos advogados de uma das fam\u00edlias, Gerhart Baum, n\u00e3o confirmou \u00e0 AFP o acordo, porque, segundo explicou, os seus clientes ainda n\u00e3o deram qualquer aprova\u00e7\u00e3o para uma indemniza\u00e7\u00e3o global. Por\u00e9m, o representante legal acrescentou que brevemente esse acordo dever\u00e1 ser firmado. O Concorde da Air France despenhou-se na localidade de Gonesse pouco depois de descolar do aeroporto parisiense de Roissy, a 25 de Julho de 2000, matando 109 dos seus ocupantes e quatro pessoas no solo.Desde o acidente, os aparelhos Concorde - tanto da Air France como da British Airways - perderam a licen\u00e7a de voo.",
    "language": "portuguese"
}