{
    "id": 13973,
    "titulo": "Matr\u00edcula encontrada na Galiza pertence a Toyota Corolla branco de 1975 (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Matr\u00edcula encontrada na Galiza pertence a Toyota Corolla branco de 1975 (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/09/sociedade/noticia/matricula-encontrada-na-galiza-pertence-a-toyota-corolla-branco-de-1975-actualizacao-13973",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10305?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A matr\u00edcula portuguesa encontrada ontem na Galiza pertence a um Toyota Corolla, branco, de 1975, e cujo primeiro propriet\u00e1rio \u00e9 de P\u00f3voa de Lanhoso. No entanto, o subdirector-geral da Direc\u00e7\u00e3o Geral de Via\u00e7\u00e3o, Manuel Vieira Costa, em declara\u00e7\u00f5es ao PUBLICO.PT,  alerta para a hip\u00f3tese de tanto a cor original como o propiet\u00e1rio poderem ter mudado.",
    "shortUrl": "/n13973",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Trag\u00e9dia em Entre-os-Rios",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Trag\u00e9dia em Entre-os-Rios",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_13973",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/09/sociedade/noticia/matricula-encontrada-na-galiza-pertence-a-toyota-corolla-branco-de-1975-actualizacao-13973",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "matricula-encontrada-na-galiza-pertence-a-toyota-corolla-branco-de-1975-actualizacao-13973",
    "cleanTitle": "Matr\u00edcula encontrada na Galiza pertence a Toyota Corolla branco de 1975 (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/09/sociedade/noticia/matricula-encontrada-na-galiza-pertence-a-toyota-corolla-branco-de-1975-actualizacao-13973",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "10305_getimage.gif",
            "legenda": "",
            "autor": "M\u00e1rio Cameira/PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10305?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Trag\u00e9dia em Entre-os-Rios. Matr\u00edcula encontrada na Galiza pertence a Toyota Corolla branco de 1975 (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 44,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0013973.json",
    "dct": "2001-03-09T09:53:00",
    "text": "Este dado pode ajudar a confirmar a suspeita de que ter\u00e3o ca\u00eddo mais do que dois carros ligeiros ao rio, uma vez que at\u00e9 aqui as informa\u00e7\u00f5es das marcas dos carros apanhados pela derrocada da ponte apontavam para um Opel Corsa e um Volkswagen.",
    "language": "portuguese"
}