{
    "id": 15252,
    "titulo": "Pol\u00edcia espanhola procura segundo carro armadilhado em Gandia (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Pol\u00edcia espanhola procura segundo carro armadilhado em Gandia (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/18/mundo/noticia/policia-espanhola-procura-segundo-carro-armadilhado-em-gandia-actualizacao-15252",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/11271?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A ETA j\u00e1 matou 28 pessoas em pouco mais de um ano",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A pol\u00edcia espanhola est\u00e1 a tentar detectar um Peugeot 405 em Gandia, no Este de Espanha, que poder\u00e1 estar armadilhado com uma bomba, depois de o jornal \"Gara\", de San Sebasti\u00e1n, ter recebido mais um aviso telef\u00f3nico an\u00f3nimo.",
    "shortUrl": "/n15252",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Atentado em Rosas fez um morto e tr\u00eas feridos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Atentado em Rosas fez um morto e tr\u00eas feridos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_15252",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/18/mundo/noticia/policia-espanhola-procura-segundo-carro-armadilhado-em-gandia-actualizacao-15252",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "policia-espanhola-procura-segundo-carro-armadilhado-em-gandia-actualizacao-15252",
    "cleanTitle": "Pol\u00edcia espanhola procura segundo carro armadilhado em Gandia (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/18/mundo/noticia/policia-espanhola-procura-segundo-carro-armadilhado-em-gandia-actualizacao-15252",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 133,
            "nome": "Espanha",
            "slug": "espanha",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tespanha",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "11271_PequenaOscarMorenoEFE.jpg",
            "legenda": "A ETA j\u00e1 matou 28 pessoas em pouco mais de um ano",
            "autor": "Oscar Moreno/EFE (arquivo)",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/11271?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A ETA j\u00e1 matou 28 pessoas em pouco mais de um ano",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Atentado em Rosas fez um morto e tr\u00eas feridos. Pol\u00edcia espanhola procura segundo carro armadilhado em Gandia (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 160,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0015252.json",
    "dct": "2001-03-18T01:20:00",
    "text": "O segundo telefonema - refere a AFP - aconteceu perto das 23h30 (22h30 em Lisboa), meia hora depois de ter explodido um carro armadilhado em Rosas, na Catalunha, que provocou a morte de um pol\u00edcia e feriu outros tr\u00eas. Antes dessa primeira explos\u00e3o, o \"Gara\" tinha sido tamb\u00e9m alertado, por um indiv\u00edduo an\u00f3nimo que se identificou como membro da ETA, de que iria explodir uma bomba em frente ao Hotel Monte Carlo, em Rosas. O atentado acabou por se concretizar \u00e0s 23h00 locais (22h30 em Lisboa). O agente morto trabalhava na Pol\u00edcia Aut\u00f3noma da Catalunha e chama-se, segundo o \"El Pa\u00eds\", Santos Santamar\u00eda Aveda\u00f1o. Apenas um dos outros tr\u00eas pol\u00edcias feridos est\u00e1 em estado grave. Os autores do atentado de Rosas podem ser, segundo o \"El Pa\u00eds\", membros de um comando da ETA que entrou em Espanha pela fronteira francesa. A ETA \u00e9 respons\u00e1vel pela morte de 28 pessoas em atentados desde o fim da tr\u00e9gua em Dezembro de 1999.",
    "language": "portuguese"
}