{
    "id": 10513,
    "titulo": "Cimeira entre intervenientes do conflito da RDC adiada para sexta-feira",
    "tituloNoticia": "Cimeira entre intervenientes do conflito da RDC adiada para sexta-feira",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/10/mundo/noticia/cimeira-entre-intervenientes-do-conflito-da-rdc-adiada-para-sextafeira-10513",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/7733?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Laurent-D\u00e9sir\u00e9 Kabila era visto como o principal obst\u00e1culo \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do acordo de Lusaca",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A cimeira entre os intervenientes do conflito da Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo (RDC), inicialmente prevista para a pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, foi adiada para sexta, anunciou hoje o Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros sul-africano.",
    "shortUrl": "/n10513",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Lusaca",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Lusaca",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_10513",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/10/mundo/noticia/cimeira-entre-intervenientes-do-conflito-da-rdc-adiada-para-sextafeira-10513",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "cimeira-entre-intervenientes-do-conflito-da-rdc-adiada-para-sextafeira-10513",
    "cleanTitle": "Cimeira entre intervenientes do conflito da RDC adiada para sexta-feira",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/10/mundo/noticia/cimeira-entre-intervenientes-do-conflito-da-rdc-adiada-para-sextafeira-10513",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 193,
            "nome": "Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo",
            "slug": "republica-democratica-do-congo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trepublica-democratica-do-congo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 884,
            "nome": "Neg\u00f3cios",
            "slug": "negocios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnegocios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "7733_Jean-PhilippeKsiazekAFP.jpg",
            "legenda": "Laurent-D\u00e9sir\u00e9 Kabila era visto como o principal obst\u00e1culo \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do acordo de Lusaca",
            "autor": "Jean-Philippe Ksiazek/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/7733?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Laurent-D\u00e9sir\u00e9 Kabila era visto como o principal obst\u00e1culo \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do acordo de Lusaca",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Lusaca. Cimeira entre intervenientes do conflito da RDC adiada para sexta-feira",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 172,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0010513.json",
    "dct": "2001-02-10T16:08:00",
    "text": "Segundo o porta-voz do minist\u00e9rio, Ronnie Mamoepa, o adiamento ficou a dever-se ao facto de que o dia 13 de Fevereiro era uma data que n\u00e3o convinha a todos. O porta-voz acrescentou ainda, citado pela ag\u00eancia Sapa, que o Presidente sul-africano, Thabo Mbeki, e a sua ministra dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, Nkosazana Dlamini-Zuma, v\u00e3o participar na cimeira.O porta-voz, citado pela AFP, avan\u00e7ou ainda que a cimeira de Lusaca (Z\u00e2mbia) deve debater, entre outras coisas, a retirada das tropas estrangeiras da RDC, bem como a mobiliza\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o territ\u00f3rio.Tanto os Governos que t\u00eam tropas no pa\u00eds - Angola, Nam\u00edbia e o Zimbabwe, do lado do poder, e Ruanda e Uganda, do lado dos rebeldes -, como os grupos rebeldes dever\u00e3o comparecer em Lusaca. O chefe de Estado congol\u00eas, Joseph Kabila, tamb\u00e9m dever\u00e1 estar presente. O seu pai, Laurent-D\u00e9sir\u00e9 Kabila, assassinado no m\u00eas passado, foi considerado o principal obst\u00e1culo \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o do acordo de Lusaca, assinado em Julho e Agosto de 1999, e que nunca foi aplicado.",
    "language": "portuguese"
}