{
    "id": 37680,
    "titulo": "Guterres reafirma abertura do Governo para negociar Or\u00e7amento com oposi\u00e7\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Guterres reafirma abertura do Governo para negociar Or\u00e7amento com oposi\u00e7\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/30/politica/noticia/guterres-reafirma-abertura-do-governo-para-negociar-orcamento-com-oposicao-37680",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27266?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O primeiro-ministro sublinhou a forma aberta da negocia\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Guterres, reafirmou hoje a abertura do Governo para negociar o Or\u00e7amento de Estado para 2002 com a oposi\u00e7\u00e3o e espera reunir-se com os l\u00edderes partid\u00e1rios na primeira quinzena de Setembro.",
    "shortUrl": "/n37680",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Primeiro-ministro conta reunir-se com l\u00edderes da oposi\u00e7\u00e3o em Setembro",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Primeiro-ministro conta reunir-se com l\u00edderes da oposi\u00e7\u00e3o em Setembro",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_37680",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/30/politica/noticia/guterres-reafirma-abertura-do-governo-para-negociar-orcamento-com-oposicao-37680",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "guterres-reafirma-abertura-do-governo-para-negociar-orcamento-com-oposicao-37680",
    "cleanTitle": "Guterres reafirma abertura do Governo para negociar Or\u00e7amento com oposi\u00e7\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/30/politica/noticia/guterres-reafirma-abertura-do-governo-para-negociar-orcamento-com-oposicao-37680",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27266_GuterresAntonioCotrimL.jpg",
            "legenda": "O primeiro-ministro sublinhou a forma aberta da negocia\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento",
            "autor": "Ant\u00f3nio Cotrim/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27266?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O primeiro-ministro sublinhou a forma aberta da negocia\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Primeiro-ministro conta reunir-se com l\u00edderes da oposi\u00e7\u00e3o em Setembro. Guterres reafirma abertura do Governo para negociar Or\u00e7amento com oposi\u00e7\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 140,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0037680.json",
    "dct": "2001-08-30T20:28:00",
    "text": "\"Dirigimos convites aos partidos da oposi\u00e7\u00e3o para nos fazerem chegar os seus contributos e espero, ainda na primeira quinzena de Setembro, reunir-me com os l\u00edderes da oposi\u00e7\u00e3o\", afirmou o chefe de Governo, \u00e0 sa\u00edda da audi\u00eancia com o Presidente da Rep\u00fablica, Jorge Sampaio, em Bel\u00e9m.O primeiro-ministro referiu ainda que se trata da \"primeira vez em Portugal que o Or\u00e7amento de Estado \u00e9 negociado de forma t\u00e3o aberta\" e acentuou que \"os partidos ter\u00e3o cada um a sua responsabilidade para a estabilidade pol\u00edtica\" na aprova\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do documento, informa a Lusa.Na audi\u00eancia, a primeira ap\u00f3s as f\u00e9rias do Presidente e do primeiro-ministro, foi abordada \"a forma admir\u00e1vel\" como hoje decorreram as primeiras elei\u00e7\u00f5es em Timor-Leste, disse Guterres.A prepara\u00e7\u00e3o da cimeira luso-brasileira, que se realiza na pr\u00f3xima semana, no Brasil, foi outro dos assuntos discutidos, adiantou o primeiro-ministro.",
    "language": "portuguese"
}