{
    "id": 4104,
    "titulo": "Steve Martin apresenta \u00d3scares",
    "tituloNoticia": "Steve Martin apresenta \u00d3scares",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/19/culturaipsilon/noticia/steve-martin-apresenta-oscares-4104",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/2993?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Steve Martin tornou-se famoso pelas suas participa\u00e7\u00f5es c\u00f3micas no programa \"Saturday Night Live\"",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O actor e comediante Steve Martin vai ser o anfitri\u00e3o da 73\u00aa cerim\u00f3nia de entrega dos \u00d3scares.",
    "shortUrl": "/n4104",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Cerim\u00f3nia deocorre no dia 25 de Mar\u00e7o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Cerim\u00f3nia deocorre no dia 25 de Mar\u00e7o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_4104",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/19/culturaipsilon/noticia/steve-martin-apresenta-oscares-4104",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "steve-martin-apresenta-oscares-4104",
    "cleanTitle": "Steve Martin apresenta \u00d3scares",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/19/culturaipsilon/noticia/steve-martin-apresenta-oscares-4104",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 724,
            "nome": "\u00d3scares",
            "slug": "oscares",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/toscares",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "2993_SteveMartinRoseProuserR.jpg",
            "legenda": "Steve Martin tornou-se famoso pelas suas participa\u00e7\u00f5es c\u00f3micas no programa \"Saturday Night Live\"",
            "autor": "Rose Prouser/Reuters",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/2993?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Steve Martin tornou-se famoso pelas suas participa\u00e7\u00f5es c\u00f3micas no programa \"Saturday Night Live\"",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Cerim\u00f3nia deocorre no dia 25 de Mar\u00e7o. Steve Martin apresenta \u00d3scares",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 129,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0004104.json",
    "dct": "2000-12-19T16:18:00",
    "text": "\"Ele \u00e9 tudo\", disse o produtor televisivo dos \u00d3scares, Gil Cates. \"Ele \u00e9 uma estrela de cinema, \u00e9 engra\u00e7ado, tem classe, \u00e9 letrado ... ser\u00e1 um \u00f3ptimo anfitri\u00e3o\".No pr\u00f3ximo dia 25 de Mar\u00e7o, Steve Martin participar\u00e1 pela oitava vez na cerim\u00f3nia, onde j\u00e1 esteve presente, por exemplo, numa sequ\u00eancia c\u00f3mica de um filme realizado para o programa em 1995 e para apresentar o melhor \"trailer\" cinematogr\u00e1fico em 1997. Contudo, esta ser\u00e1 a sua primeira vez como anfitri\u00e3o do evento. Martin tornou-se famoso pelas suas participa\u00e7\u00f5es c\u00f3micas no  programa de televis\u00e3o norte-americano \"Saturday Night Live\".Os nomeados para os \u00d3scares - apresentados pela Academia de Cinema de Artes e Ci\u00eancias e transmitidos em directo do Audit\u00f3rio Shrine, em Los Angeles - ser\u00e3o divulgados a 13 de Fevereiro do pr\u00f3ximo ano.",
    "language": "portuguese"
}