{
    "id": 72486,
    "titulo": "Segunda sess\u00e3o do julgamento de m\u00e9dicos acusados de corrup\u00e7\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Segunda sess\u00e3o do julgamento de m\u00e9dicos acusados de corrup\u00e7\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/13/sociedade/noticia/segunda-sessao-do-julgamento-de-medicos-acusados-de-corrupcao-72486",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A segunda sess\u00e3o do julgamento de quatro m\u00e9dicos e dez delegados de informa\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, acusados de corrup\u00e7\u00e3o, realiza-se hoje no Tribunal Judicial da Figueira da Foz a partir das 10h00 horas. O \u00fanico m\u00e9dico a ser ouvido pelo tribunal negou todas as acusa\u00e7\u00f5es.",
    "shortUrl": "/n72486",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "\"Liga\u00e7\u00f5es perigosas\" entre laborat\u00f3rios e cl\u00ednicos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "\"Liga\u00e7\u00f5es perigosas\" entre laborat\u00f3rios e cl\u00ednicos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_72486",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/13/sociedade/noticia/segunda-sessao-do-julgamento-de-medicos-acusados-de-corrupcao-72486",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "segunda-sessao-do-julgamento-de-medicos-acusados-de-corrupcao-72486",
    "cleanTitle": "Segunda sess\u00e3o do julgamento de m\u00e9dicos acusados de corrup\u00e7\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/13/sociedade/noticia/segunda-sessao-do-julgamento-de-medicos-acusados-de-corrupcao-72486",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "\"Liga\u00e7\u00f5es perigosas\" entre laborat\u00f3rios e cl\u00ednicos. Segunda sess\u00e3o do julgamento de m\u00e9dicos acusados de corrup\u00e7\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 88,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0072486.json",
    "dct": "2002-03-13T09:45:00",
    "text": "Dos quatro cl\u00ednicos envolvidos no processo, apenas um foi ouvido na primeira sess\u00e3o do julgamento, realizada na passada segunda-feira, tendo sido interrogado pelo colectivo de ju\u00edzes ao longo de mais de tr\u00eas horas. \nO m\u00e9dico negou qualquer rela\u00e7\u00e3o com os factos que lhe s\u00e3o imputados, os quais incluem o recebimento de \"contrapartidas patrimoniais\" calculadas com base numa comparticipa\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel por cada embalagem receitada. \nOs quatro m\u00e9dicos arguidos no processo enfrentam acusa\u00e7\u00f5es de corrup\u00e7\u00e3o passiva para acto il\u00edcito, crime cuja pena vai de um a oito anos de pris\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}