{
    "id": 51365,
    "titulo": "Economia internacional objecto de declara\u00e7\u00e3o aut\u00f3noma na Cimeira Ibero-Americana",
    "tituloNoticia": "Economia internacional objecto de declara\u00e7\u00e3o aut\u00f3noma na Cimeira Ibero-Americana",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/25/economia/noticia/economia-internacional-objecto-de-declaracao-autonoma-na-cimeira-iberoamericana-51365",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35672?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os pa\u00edses reunidos em Lima comprometeram-se a desenvolver os maiores esfor\u00e7os para impulsionar o desenvolvimento comercial",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A necessidade de enfrentar a actual crise mundial atrav\u00e9s de uma nova agenda global, principal tema discutido durante a XI Cimeira Ibero-Americana, foi consagrada numa declara\u00e7\u00e3o pol\u00edtica especial anexa \u00e0 Declara\u00e7\u00e3o de Lima.",
    "shortUrl": "/n51365",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Peru",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Peru",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_51365",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/25/economia/noticia/economia-internacional-objecto-de-declaracao-autonoma-na-cimeira-iberoamericana-51365",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "economia-internacional-objecto-de-declaracao-autonoma-na-cimeira-iberoamericana-51365",
    "cleanTitle": "Economia internacional objecto de declara\u00e7\u00e3o aut\u00f3noma na Cimeira Ibero-Americana",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/25/economia/noticia/economia-internacional-objecto-de-declaracao-autonoma-na-cimeira-iberoamericana-51365",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "35672_SampaioAlejandraBrumAFP.jpg",
            "legenda": "Os pa\u00edses reunidos em Lima comprometeram-se a desenvolver os maiores esfor\u00e7os para impulsionar o desenvolvimento comercial",
            "autor": "Alejandra Brum/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35672?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os pa\u00edses reunidos em Lima comprometeram-se a desenvolver os maiores esfor\u00e7os para impulsionar o desenvolvimento comercial",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Peru. Economia internacional objecto de declara\u00e7\u00e3o aut\u00f3noma na Cimeira Ibero-Americana",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 435,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0051365.json",
    "dct": "2001-11-25T08:54:00",
    "text": "Segundo o texto da declara\u00e7\u00e3o, os chefes de Estado e de governo ibero-americanos concordam na \"urg\u00eancia de uma r\u00e1pida e efectiva resposta da comunidade internacional para enfrentar a dif\u00edcil situa\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica mundial e os seus efeitos negativos na comunidade ibero-americana\", agravada depois dos atentados de 11 de Setembro.Os mandat\u00e1rios observam \"com preocupa\u00e7\u00e3o a redu\u00e7\u00e3o dos fluxos de capital para os mercados latino-americanos e a redu\u00e7\u00e3o do investimento externo directo\" pela previs\u00edvel influ\u00eancia na reactiva\u00e7\u00e3o destas economias e recupera\u00e7\u00e3o do crescimento, bem como \"a volatilidade dos mercados financeiros\" que afecta crescentemente as economias emergentes.Fazem, por isso, uma exig\u00eancia clara no sentido da liberaliza\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio mundial, comprometendo-se a \"desenvolver os maiores esfor\u00e7os para impulsionar o desenvolvimento comercial\", exortando nomeadamente \u00e0 abertura dos mercados dos pa\u00edses industriais aos produtos das economias emergentes, como \"via mais realista para lutar contra a pobreza\" numa regi\u00e3o em que h\u00e1 160 milh\u00f5es de pessoas sobrevivendo com menos de dois d\u00f3lares por dia.Expressam, n\u00e3o obstante, o seu \"optimismo\" face \u00e0s \"possibilidades de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica\", para o que entendem ser\u00e1 necess\u00e1rio manter e refor\u00e7ar a estabilidade macroecon\u00f3mica, dinamizar reformas estruturais e a boa gest\u00e3o, promover a seguran\u00e7a jur\u00eddica e comercial, pol\u00edticas monet\u00e1rias e cambiais orientadas para a estabilidade e pol\u00edticas de coes\u00e3o e progresso social.Comprometem-se, por outro lado, a participar activa e coordenadamente na confer\u00eancia sobre financiamento a realizar em Monterrey, no M\u00e9xico, em Mar\u00e7o pr\u00f3ximo, que consideram \"representar\u00e1 uma extraordin\u00e1ria oportunidade para alcan\u00e7ar um amplo consenso pol\u00edtico\" que permita mobilizar recursos e intensificar ac\u00e7\u00f5es conjuntas para reduzir a pobreza e contribuir para o desenvolvimento de todos os pa\u00edses.Os mandat\u00e1rios ibero-americanos saudaram, por outro lado, os progressos sa\u00eddos da confer\u00eancia ministerial da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC) em Doha e comprometem- se a fazer \"os maiores esfor\u00e7os\" para que novas negocia\u00e7\u00f5es incorporem a dimens\u00e3o do desenvolvimento e concluam com \u00eaxito as mat\u00e9rias indispens\u00e1veis ao objectivo de \"atingir um sistema multilateral consistente com o compromisso de alcan\u00e7ar o desenvolvimento sustent\u00e1vel e um com\u00e9rcio justo, transparente e equitativo\".Para tal, afirmam, as negocia\u00e7\u00f5es devem \"permitir que o sistema multilateral de com\u00e9rcio cumpra plenamente a sua fun\u00e7\u00e3o\" na tarefa de \"favorecer a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica, o crescimento e o desenvolvimento\".No contexto do estreitamento das rela\u00e7\u00f5es econ\u00f3micas entre a Uni\u00e3o Europeia e a Am\u00e9rica Latina, os mandat\u00e1rios reconhecem a import\u00e2ncia da entrada em circula\u00e7\u00e3o da moeda \u00fanica como \"contribui\u00e7\u00e3o para a transpar\u00eancia dos fluxos comerciais e do investimento e para a estabilidade dos mercados cambiais e financeiros\" e comprometem-se a \"dar impulso \u00e0 associa\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica\" entre os dois blocos, designadamente na cimeira que ambos realizam em Maio do pr\u00f3ximo ano em Madrid.",
    "language": "portuguese"
}