{
    "id": 49177,
    "titulo": "Blair considera dif\u00edcil confirmar se Bin Laden possui armas nucleares",
    "tituloNoticia": "Blair considera dif\u00edcil confirmar se Bin Laden possui armas nucleares",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/10/mundo/noticia/blair-considera-dificil-confirmar-se-bin-laden-possui-armas-nucleares-49177",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/34312?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Bin Laden disse ao jornal paquistan\u00eas \u00abDawn\u00bb que tinha capacidade de resposta ao n\u00edvel nuclear e qu\u00edmico",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "\u00c9 \"dif\u00edcil julgar\" se Osama Bin Laden, o principal suspeito dos atentados aos Estados Unidos de 11 de Setembro, tem de facto na sua posse armas nucleares e qu\u00edmicas, como afirmou numa entrevista ao di\u00e1rio paquistan\u00eas \u201cDawn\u201d, diz o primeiro-ministro brit\u00e2nico, Tony Blair.",
    "shortUrl": "/n49177",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Em resposta a entrevista do multimilion\u00e1rio de origem saudita a jornal paquistan\u00eas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Em resposta a entrevista do multimilion\u00e1rio de origem saudita a jornal paquistan\u00eas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_49177",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/10/mundo/noticia/blair-considera-dificil-confirmar-se-bin-laden-possui-armas-nucleares-49177",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "blair-considera-dificil-confirmar-se-bin-laden-possui-armas-nucleares-49177",
    "cleanTitle": "Blair considera dif\u00edcil confirmar se Bin Laden possui armas nucleares",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/10/mundo/noticia/blair-considera-dificil-confirmar-se-bin-laden-possui-armas-nucleares-49177",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 346,
            "nome": "Tony Blair",
            "slug": "tony-blair",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttony-blair",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "34312_JEWELSAMADAFPI.jpg",
            "legenda": "Bin Laden disse ao jornal paquistan\u00eas \u00abDawn\u00bb que tinha capacidade de resposta ao n\u00edvel nuclear e qu\u00edmico",
            "autor": "Jewel Samad/AFPI",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/34312?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Bin Laden disse ao jornal paquistan\u00eas \u00abDawn\u00bb que tinha capacidade de resposta ao n\u00edvel nuclear e qu\u00edmico",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Em resposta a entrevista do multimilion\u00e1rio de origem saudita a jornal paquistan\u00eas. Blair considera dif\u00edcil confirmar se Bin Laden possui armas nucleares",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 193,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0049177.json",
    "dct": "2001-11-10T19:51:00",
    "text": "\"\u00c9 o g\u00e9nero de afirma\u00e7\u00f5es que faz e \u00e9 muito dif\u00edcil julgar a sua credibilidade\", continuou o respons\u00e1vel durante uma reuni\u00e3o na sede do Partido Trabalhista, em Londres, com os principais dirigentes do Labor.\"O que sabemos \u00e9 que se ele pode conseguir uma qualquer arma de destrui\u00e7\u00e3o maci\u00e7a ele o far\u00e1. Esta \u00e9 uma das raz\u00f5es pelas quais \u00e9 extremamente importante que continuemos a ac\u00e7\u00e3o que inici\u00e1mos, para assegurarmos a destrui\u00e7\u00e3o total da rede terrorista no Afeganist\u00e3o\", sustentou ainda Blair, citado pela AFP.Numa entrevista ao jornal paquistan\u00eas de l\u00edngua inglesa, Bin Laden disse que se os Estados Unidos usarem armas qu\u00edmicas ou nucleares no Afeganist\u00e3o a resposta n\u00e3o tardar\u00e1. \"Podemos tamb\u00e9m ripostar com armas qu\u00edmicas e nucleares. Temos armas que nos servem de dissuas\u00e3o\", sublinhou Bin Laden.   Quanto \u00e0 poss\u00edvel posse de armas nucleares ou qu\u00edmicas por parte do multimilion\u00e1rio de origem saudita , um porta-voz do Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros brit\u00e2nico disse ser \"pouco prov\u00e1vel\". \"Sabemos que ele procura conseguir a capacidade\" de utilizar armas de destrui\u00e7\u00e3o maci\u00e7a, mas \"pensamos que n\u00e3o as tem\", avan\u00e7ou o respons\u00e1vel, que garantiu, no entanto, que todas as informa\u00e7\u00f5es fornecidas s\u00e3o levadas \"muito a s\u00e9rio\".",
    "language": "portuguese"
}