{
    "id": 23046,
    "titulo": "Governo explica reabertura de f\u00e1brica de Coruche",
    "tituloNoticia": "Governo explica reabertura de f\u00e1brica de Coruche",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/14/sociedade/noticia/governo-explica-reabertura-de-fabrica-de-coruche-23046",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A reabertura da ITS Marques, a f\u00e1brica de transforma\u00e7\u00e3o de subprodutos animais de risco em Coruche, ocorreu mediante a realiza\u00e7\u00e3o posterior de um estudo de impacte ambiental, explicou hoje o secret\u00e1rio de Estado do Ordenamento do Territ\u00f3rio e Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza.",
    "shortUrl": "/n23046",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Realiza\u00e7\u00e3o de estudo de impacte ambiental ter\u00e1 que ser apresentado",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Realiza\u00e7\u00e3o de estudo de impacte ambiental ter\u00e1 que ser apresentado",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_23046",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/14/sociedade/noticia/governo-explica-reabertura-de-fabrica-de-coruche-23046",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "governo-explica-reabertura-de-fabrica-de-coruche-23046",
    "cleanTitle": "Governo explica reabertura de f\u00e1brica de Coruche",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/14/sociedade/noticia/governo-explica-reabertura-de-fabrica-de-coruche-23046",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 83,
            "nome": "Conserva\u00e7\u00e3o da natureza",
            "slug": "conservacao-da-natureza",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tconservacao-da-natureza",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 99,
            "nome": "Ordenamento do territ\u00f3rio",
            "slug": "ordenamento-do-territorio",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tordenamento-do-territorio",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Realiza\u00e7\u00e3o de estudo de impacte ambiental ter\u00e1 que ser apresentado. Governo explica reabertura de f\u00e1brica de Coruche",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 172,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0023046.json",
    "dct": "2001-05-14T22:54:00",
    "text": "Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Lusa, Pedro Pereira referiu que a reabertura foi autorizada por a ITS Marques \"ser a \u00fanica do g\u00e9nero no pa\u00eds\", apesar das cr\u00edticas do presidente da C\u00e2mara Municipal de Coruche e da popula\u00e7\u00e3o local. As principais contesta\u00e7\u00f5es recaem sobre os problemas ambientais que a f\u00e1brica provoca.Apesar de n\u00e3o ter sido realizado um estudo de impacte ambiental, ordenado pelo Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o de \u00c9vora, as secretarias de Estado do Ambiente e da Agricultura autorizaram a administra\u00e7\u00e3o da empresa a reabrir as portas.O secret\u00e1rio de Estado diz agora que n\u00e3o houve uma desautoriza\u00e7\u00e3o ao tribunal - apesar da insist\u00eancia dos propriet\u00e1rios da empresa perto das secretarias para que fosse dispensada a entrega do estudo - mas a permiss\u00e3o de uma reabertura tempor\u00e1ria por \"raz\u00f5es de ambiente e sa\u00fade p\u00fablica\".Ainda hoje, o autarca de Coruche, Manuel Brand\u00e3o, manifestou mais uma vez a disc\u00f3rdia com a n\u00e3o entrega do estudo, exigindo uma anula\u00e7\u00e3o junto dos dois secret\u00e1rios de Estado.O estudo est\u00e1 agora nas m\u00e3os do Instituto de Promo\u00e7\u00e3o Ambiental.",
    "language": "portuguese"
}