{
    "id": 54980,
    "titulo": "Produ\u00e7\u00e3o industrial abranda mais",
    "tituloNoticia": "Produ\u00e7\u00e3o industrial abranda mais",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/18/economia/noticia/producao-industrial-abranda-mais-54980",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/37884?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A ind\u00fastria alem\u00e3 est\u00e1 a fraquejar e toda a Europa est\u00e1 a reagir em baixa",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A produ\u00e7\u00e3o nas f\u00e1bricas europeias caiu 1,4 por cento em Outubro, em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00eas transacto, o que indicia um sentimento pessimista para o futuro.",
    "shortUrl": "/n54980",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Eurostat",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Eurostat",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_54980",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/18/economia/noticia/producao-industrial-abranda-mais-54980",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "producao-industrial-abranda-mais-54980",
    "cleanTitle": "Produ\u00e7\u00e3o industrial abranda mais",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/18/economia/noticia/producao-industrial-abranda-mais-54980",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "industria",
            "legenda": "A ind\u00fastria alem\u00e3 est\u00e1 a fraquejar e toda a Europa est\u00e1 a reagir em baixa",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/37884?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A ind\u00fastria alem\u00e3 est\u00e1 a fraquejar e toda a Europa est\u00e1 a reagir em baixa",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Eurostat. Produ\u00e7\u00e3o industrial abranda mais",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 301,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0054980.json",
    "dct": "2001-12-18T12:19:00",
    "text": "Segundo o Eurostat, j\u00e1 em Setembro tinha-se registado uma quebra de 0,7 por cento na ind\u00fastria dos doze pa\u00edses do euro, contra um crescimento de 1,4 por cento em Agosto, o m\u00eas antes dos acontecimentos tr\u00e1gicos de 11 de Setembro nos Estados Unidos e que trouxe consigo um sentimento de desconfian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao futuro.Se se comparar a actividade industrial do m\u00eas de Outubro de 2001 com o de Outubro do ano transacto, o abrandamento \u00e9 ainda mais significativo - 2,7 por cento na Zona Euro e 2,9 por cento no conjunto dos Quinze pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia.Os pa\u00edses cuja a contrac\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria \u00e9 mais vigorosa entre Outubro deste ano e o mesmo m\u00eas de 2000 s\u00e3o a Finl\u00e2ndia, menos 6,1 por cento, a Holanda, com uma queda de 5,4 por cento, e a Alemanha, menos 3,9 por cento. A desacelera\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria alem\u00e3 \u00e9 porventura o indicador mais gravoso para o resto da Europa, j\u00e1 que \u00e9 na Alemanha que reside o maior n\u00facleo industrial europeu. E se o \"motor alem\u00e3o\" da Europa est\u00e1 a fraquejar, toda a Europa lhe segue o rasto. Portugal pertence aos pa\u00edses que viu baixar a produ\u00e7\u00e3o industrial em Outubro em um por cento.Em contra-ciclo apresentaram-se Luxemburgo, Irlanda e Espanha.Os dados do Eurostat evidenciam uma desacelera\u00e7\u00e3o de 2,3 por cento dos bens de investimento, 3,9 por cento nos bens interm\u00e9dios e uns relevantes 6,9 por cento nos bens de consumo duradouro. O sector alimentar conseguiu remar contra a corrente, tendo registado um crescimento de 5,1 por cento em Outubro nos pa\u00edses da Zona Euro. A energia, que tem apresentado uma evolu\u00e7\u00e3o positiva ao longo do ano, desta vez recuou cinco por cento em Outubro em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00eas transacto.",
    "language": "portuguese"
}