{
    "id": 5506,
    "titulo": "Pinochet interrogado a 9 de Janeiro por Guzm\u00e1n Tapia",
    "tituloNoticia": "Pinochet interrogado a 9 de Janeiro por Guzm\u00e1n Tapia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/02/mundo/noticia/pinochet-interrogado-a-9-de-janeiro-por-guzman-tapia-5506",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/3999?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O antigo ditador vai ser submetido a exames mentais nos dias 7 e 8 de Janeiro",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O antigo ditador chileno Augusto Pinochet vai ser interrogado a 9 de Janeiro pelo juiz Juan Guzm\u00e1n Tapia, a quem cabe a tarefa de instruir os processos relativos aos crimes cometidos durante o regime militar que vigorou entre 1973 e 1990.",
    "shortUrl": "/n5506",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Chile",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Chile",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_5506",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/02/mundo/noticia/pinochet-interrogado-a-9-de-janeiro-por-guzman-tapia-5506",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "pinochet-interrogado-a-9-de-janeiro-por-guzman-tapia-5506",
    "cleanTitle": "Pinochet interrogado a 9 de Janeiro por Guzm\u00e1n Tapia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/02/mundo/noticia/pinochet-interrogado-a-9-de-janeiro-por-guzman-tapia-5506",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "3999_PinocheteCrisBouroncleAFP.jpg",
            "legenda": "O antigo ditador vai ser submetido a exames mentais nos dias 7 e 8 de Janeiro",
            "autor": "Cris Bouroncle/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/3999?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O antigo ditador vai ser submetido a exames mentais nos dias 7 e 8 de Janeiro",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Chile. Pinochet interrogado a 9 de Janeiro por Guzm\u00e1n Tapia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 140,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0005506.json",
    "dct": "2001-01-02T23:35:00",
    "text": "A data da audi\u00eancia foi escolhida depois de o magistrado ter decidido submeter, a 7 e 8 de Janeiro, o antigo Presidente, que tem 85 anos, a exames de sa\u00fade mental e neurol\u00f3gica, a fim de determinar se ele \u00e9 ou n\u00e3o capaz de enfrentar um julgamento, noticia a AFP, que cita fontes judici\u00e1rias.O juiz Guzm\u00e1n foi incumbido de analisar as 202 queixas apresentadas at\u00e9 hoje contra o general Pinochet por crimes cometidos durante a ditadura militar, que fizeram mais de tr\u00eas mil mortos e desaparecidos.O general Pinochet foi acusado e condenado a pris\u00e3o domicili\u00e1ria a 1 de Dezembro pelo juiz Guzm\u00e1n por 75 sequestros e assassinatos de presos pol\u00edticos cometidos em 1973 por uma unidade militar conhecida por \"Caravana da Morte\". A ordem de pris\u00e3o domicili\u00e1ria foi, no entanto, anulada a 20 de Dezembro pelo Supremo Tribunal.",
    "language": "portuguese"
}