{
    "id": 319,
    "titulo": "Cimeira Ibero-Americana com Sampaio e sem Chavez e Fujimori",
    "tituloNoticia": "Cimeira Ibero-Americana com Sampaio e sem Chavez e Fujimori",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/11/17/mundo/noticia/cimeira-iberoamericana-com-sampaio-e-sem-chavez-e-fujimori-319",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/195?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A espada de Simon Bolivar para a chegada dos l\u00edderes",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente da Rep\u00fablica, Jorge Sampaio, j\u00e1 chegou ao Panam\u00e1, pa\u00eds que serve a partir de hoje, e at\u00e9 amanh\u00e3, de cen\u00e1rio para a D\u00e9cima Cimeira Ibero-Americana. Sampaio est\u00e1 convencido de que \"a cimeira servir\u00e1 para refor\u00e7ar e ampliar os estreitos la\u00e7os de  amizade entre os pa\u00edses que integram esta comunidade\". O encontro dedica-se este ano \u00e0 inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia.",
    "shortUrl": null,
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Encontro dedicado \u00e0 inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Encontro dedicado \u00e0 inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_319",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/11/17/mundo/noticia/cimeira-iberoamericana-com-sampaio-e-sem-chavez-e-fujimori-319",
    "prioridade": null,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "cimeira-iberoamericana-com-sampaio-e-sem-chavez-e-fujimori-319",
    "cleanTitle": "Cimeira Ibero-Americana com Sampaio e sem Chavez e Fujimori",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/11/17/mundo/noticia/cimeira-iberoamericana-com-sampaio-e-sem-chavez-e-fujimori-319",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 318,
            "nome": "Panam\u00e1",
            "slug": "panama",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpanama",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 435,
            "nome": "Jorge Sampaio",
            "slug": "jorge-sampaio",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjorge-sampaio",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "Cimeira Ibero-Americana",
            "legenda": "A espada de Simon Bolivar para a chegada dos l\u00edderes",
            "autor": "Yuri Cortez/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/195?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A espada de Simon Bolivar para a chegada dos l\u00edderes",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 1472,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Encontro dedicado \u00e0 inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia. Cimeira Ibero-Americana com Sampaio e sem Chavez e Fujimori",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 0,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0000319.json",
    "dct": "2000-11-17T07:57:00",
    "text": "A Cidade do Panam\u00e1 n\u00e3o vai, no entanto, receber o Presidente da Venezuela nem o chefe de Estado do Peru, que decidiram \u00e0 \u00faltima hora n\u00e3o participar na cimeira. Ambos est\u00e3o preocupados com a situa\u00e7\u00e3o nos seus pa\u00edses, respectivamente as cheias que colocaram a Venezuela em estado de emerg\u00eancia e a crise pol\u00edtica em Lima. Portugal est\u00e1 representado pelo presidente da Rep\u00fablica, e tamb\u00e9m pelo primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Guterres e pelo secret\u00e1rio de Estado dos Neg\u00f3cios Estrangeiros e Coopera\u00e7\u00e3o, Lu\u00eds Amado.A preocupa\u00e7\u00e3o deste ano dos pa\u00edses ibero-americanos prende-se com a situa\u00e7\u00e3o dos jovens nestes pa\u00edses, particularmente premente nos pa\u00edses latino-americanos, onde mais de metade dos 192 milh\u00f5es de menores vivem em pobreza absoluta. A educa\u00e7\u00e3o e os cuidados de sa\u00fade s\u00e3o luxos desconhecidos e as doen\u00e7as, a subnutri\u00e7\u00e3o, o trabalho infantil e a explora\u00e7\u00e3o s\u00e3o demasiado comuns para estes jovens. De acordo com dados do Banco Mundial (BM), citados pela Lusa, h\u00e1 48 milh\u00f5es de crian\u00e7as e jovens da Am\u00e9rica Latina obrigados a trabalhar e, segundo a UNESCO, h\u00e1 perto de 23 milh\u00f5es de crian\u00e7as latino-americanas que n\u00e3o v\u00e3o \u00e0 escola.O papel dos l\u00edderes reunidos a partir de hoje \u00e9 debater estes problemas e propor, no \u00e2mbito das novas tecnologias da informa\u00e7\u00e3o, uma universaliza\u00e7\u00e3o do acesso das crian\u00e7as \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e melhoria do ensino.Os representantes portugueses v\u00e3o manter, \u00e0 margem dos debates, encontros com os presidentes da Argentina, Chile e Rep\u00fablica Dominicana.",
    "language": "portuguese"
}