{
    "id": 71089,
    "titulo": "Milhares de \u00e1rabes israelitas manifestam-se em protesto contra repress\u00e3o hebraica",
    "tituloNoticia": "Milhares de \u00e1rabes israelitas manifestam-se em protesto contra repress\u00e3o hebraica",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/09/mundo/noticia/milhares-de-arabes-israelitas-manifestamse-em-protesto-contra-repressao-hebraica-71089",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44904?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A Holanda pediu hoje \u00e0 UE e aos EUA para em conjunto exigirem a Israel um cessar-fogo imediato",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Milhares de \u00e1rabes israelitas manifestaram-se hoje em Sakhnin, no Norte de Israel, em protesto contra a repress\u00e3o hebraica nos territ\u00f3rios palestinianos. Amanh\u00e3, os manifestantes v\u00e3o estar em greve geral.",
    "shortUrl": "/n71089",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_71089",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/09/mundo/noticia/milhares-de-arabes-israelitas-manifestamse-em-protesto-contra-repressao-hebraica-71089",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "milhares-de-arabes-israelitas-manifestamse-em-protesto-contra-repressao-hebraica-71089",
    "cleanTitle": "Milhares de \u00e1rabes israelitas manifestam-se em protesto contra repress\u00e3o hebraica",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/09/mundo/noticia/milhares-de-arabes-israelitas-manifestamse-em-protesto-contra-repressao-hebraica-71089",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 236,
            "nome": "Israel",
            "slug": "israel",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tisrael",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 581,
            "nome": "Greve",
            "slug": "greve",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgreve",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "44904_SvenNackstrandAFP.jpg",
            "legenda": "A Holanda pediu hoje \u00e0 UE e aos EUA para em conjunto exigirem a Israel um cessar-fogo imediato",
            "autor": "Sven Nackstrand/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44904?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A Holanda pediu hoje \u00e0 UE e aos EUA para em conjunto exigirem a Israel um cessar-fogo imediato",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Milhares de \u00e1rabes israelitas manifestam-se em protesto contra repress\u00e3o hebraica",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 255,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0071089.json",
    "dct": "2002-03-09T17:10:00",
    "text": "Empunhando bandeiras com a frase \"A ocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 terrorismo\", os manifestantes denunciaram \"o sil\u00eancio dos pa\u00edses \u00e1rabes\" face \u00e0 situa\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio e revelaram-se solid\u00e1rios com os palestinianos.\nO protesto, que decorreu sem incidentes, foi organizado pela principal organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da comunidade \u00e1rabe israelita, que representa cerca de 18 por cento da popula\u00e7\u00e3o hebraica.\nA greve geral marcada para amanh\u00e3 estar\u00e1 em vigor em todas as localidades \u00e1rabes de Israel, em protesto contra o dia de ontem, que os manifestantes classificam como \"sexta-feira negra\", no qual morreram 40 palestinianos e seis israelitas, o balan\u00e7o mais sangrento desde o in\u00edcio da primeira Intifada (1987-1993).\nOs \u00e1rabes israelitas descendem dos cerca de 160 mil palestinianos que permaneceram nas suas terras ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o do Estado de Israel, em 1948. Ap\u00f3s o fim da administra\u00e7\u00e3o militar, em 1966, foram integrados no sistema democr\u00e1tico israelita, embora continuem a ser alvo de discrimina\u00e7\u00f5es.\nEntretanto, a Holanda pediu hoje \u00e0 Uni\u00e3o Europeia (UE) e aos EUA para endere\u00e7arem uma declara\u00e7\u00e3o conjunta a Israel, onde exijam um cessar-fogo imediato. Segundo a AFP, a Espanha, que preside \u00e0 UE, disse que a proposta holandesa vai ser analisada durante a reuni\u00e3o dos ministros dos Neg\u00f3cios Estrangeiros dos Quinze, marcada para segunda-feira, em Bruxelas.\nPor seu lado, a R\u00fassia pediu a israelitas e palestinianos para tomarem \"medidas radicais para evitar o desenvolvimento perigoso da situa\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio\".\n\"O resultado dos \u00faltimos acontecimentos foi uma amplifica\u00e7\u00e3o do conflito, com uma grande quantidade de mortos entre a popula\u00e7\u00e3o civil\", declarou o chefe da diplomacia russa, Igor Ivanov.",
    "language": "portuguese"
}