{
    "id": 41810,
    "titulo": "Rumsfeld diz que n\u00e3o haver\u00e1 \"Dia D\"",
    "tituloNoticia": "Rumsfeld diz que n\u00e3o haver\u00e1 \"Dia D\"",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/25/mundo/noticia/rumsfeld-diz-que-nao-havera-dia-d-41810",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29730?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Donald Rumsfeld (na foto ao lado de Colin Powell) afirmou que \"n\u00e3o existir\u00e1 uma solu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida\"",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O secret\u00e1rio da Defesa norte-americano, Donald Rumsfeld, afirmou hoje que a opera\u00e7\u00e3o de retalia\u00e7\u00e3o norte-americana aos atentados de dia 11 de Setembro, hoje rebaptizada de \"Liberdade Duradoura\", n\u00e3o ser\u00e1 marcada por um \"ataque ou invas\u00e3o maci\u00e7a\", \u00e0 semelhan\u00e7a do que aconteceu em conflitos anteriores como a Guerra do Golfo, mas tratar-se-\u00e1 de um conflito longo envolvendo baixas.",
    "shortUrl": "/n41810",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_41810",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/25/mundo/noticia/rumsfeld-diz-que-nao-havera-dia-d-41810",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "rumsfeld-diz-que-nao-havera-dia-d-41810",
    "cleanTitle": "Rumsfeld diz que n\u00e3o haver\u00e1 \"Dia D\"",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/25/mundo/noticia/rumsfeld-diz-que-nao-havera-dia-d-41810",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 397,
            "nome": "Defesa",
            "slug": "defesa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdefesa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "29730_rumsfeldLukeFRazzaAFP.jpg",
            "legenda": "Donald Rumsfeld (na foto ao lado de Colin Powell) afirmou que \"n\u00e3o existir\u00e1 uma solu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida\"",
            "autor": "Luke Frazza/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29730?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Donald Rumsfeld (na foto ao lado de Colin Powell) afirmou que \"n\u00e3o existir\u00e1 uma solu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida\"",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque terrorista aos EUA. Rumsfeld diz que n\u00e3o haver\u00e1 \"Dia D\"",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 304,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0041810.json",
    "dct": "2001-09-25T23:46:00",
    "text": "\"Esta \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o cont\u00ednua. Pela sua pr\u00f3pria natureza, \u00e9 algo que n\u00e3o se pode relacionar com um tipo de ataque ou invas\u00e3o maci\u00e7a. \u00c9 algo muito mais gradual\", afirmou Rumsfeld durante uma confer\u00eancia de imprensa no Pent\u00e1gono.\"N\u00e3o haver\u00e1 um 'Dia D' tal como o conhecemos\" nem \"uma cerim\u00f3nia de assinatura sobre o [navio] Missuri\", afirmou Rumsfeld numa refer\u00eancia ao desembarque aliado na Normadia em 1944 e \u00e0 capitula\u00e7\u00e3o japonesa em 1945.\"N\u00e3o existir\u00e1 uma solu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, n\u00e3o ser\u00e1 algo que estar\u00e1 terminado em cinco minutos ou cinco meses, ir\u00e1 demorar anos\", acrescentou o respons\u00e1vel pela Defesa norte-americana, para quem a vit\u00f3ria significa \"acabar com a capacidade das organiza\u00e7\u00f5es terroristas em aterrorizar e alterar o modo de vida dos norte-americanos e dos seus aliados\".O mesmo respons\u00e1vel assegurou que os Estados Unidos n\u00e3o procuram \"vingan\u00e7a\" mas apenas \"defender-se\" dos autores dos atentados contra Nova Iorque e Washington, que causaram cerca de sete mil desaparecidos ou mortos.\"Esta n\u00e3o ser\u00e1 um guerra anti-s\u00e9ptica, lamento diz\u00ea-lo. Ser\u00e1 dif\u00edcil, ser\u00e1 perigosa. O mais provavelmente \u00e9 que mais pessoas possam perder a vida\", acrescentou.Retomando o apelo j\u00e1 hoje lan\u00e7ado pelo Presidente norte-americano, George W. Bush, ao povo afeg\u00e3o para que se revoltem contra o regime taliban, o chefe do Pent\u00e1gono referiu que uma rebeli\u00e3o contra os \"estudantes de teologia\" poderia favorecer as inten\u00e7\u00f5es norte-americanas, sem, no entanto, explicar qual o apoio que os EUA pensam dar \u00e0 Alian\u00e7a do Norte, a oposi\u00e7\u00e3o armada afeg\u00e3.\"Numerosos afeg\u00e3os est\u00e3o esfomeados e devemos fazer tudo do ponto de vista humanit\u00e1rio para que eles vivam melhor do que o fazem actualmente sob o regime afeg\u00e3o\", afirmou Rumsfeld, acrescentando que \"muitos afeg\u00e3os n\u00e3o gostam dos taliban no poder em Cabul, nem defendem o asilo concedido a Bin Laden\" - o principal suspeito para os norte-americanos da organiza\u00e7\u00e3o dos ataques aos EUA.",
    "language": "portuguese"
}