{
    "id": 32259,
    "titulo": "Governo n\u00e3o vai ceder na execu\u00e7\u00e3o do programa de redu\u00e7\u00e3o da despesa, diz Guterres",
    "tituloNoticia": "Governo n\u00e3o vai ceder na execu\u00e7\u00e3o do programa de redu\u00e7\u00e3o da despesa, diz Guterres",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/20/politica/noticia/governo-nao-vai-ceder-na-execucao-do-programa-de-reducao-da-despesa-diz-guterres-32259",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23626?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Guterres diz que a \u00e1rea da Defesa \u00e9 um caso emblem\u00e1tico no que respeita ao controlo das despesas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Guterres, negou hoje que o Governo esteja a ceder a press\u00f5es corporativas para diminuir a dimens\u00e3o dos cortes previstos no programa de redu\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica para alguns sectores.",
    "shortUrl": "/n32259",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Primeiro-ministro nega press\u00f5es corporativas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Primeiro-ministro nega press\u00f5es corporativas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_32259",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/20/politica/noticia/governo-nao-vai-ceder-na-execucao-do-programa-de-reducao-da-despesa-diz-guterres-32259",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "governo-nao-vai-ceder-na-execucao-do-programa-de-reducao-da-despesa-diz-guterres-32259",
    "cleanTitle": "Governo n\u00e3o vai ceder na execu\u00e7\u00e3o do programa de redu\u00e7\u00e3o da despesa, diz Guterres",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/20/politica/noticia/governo-nao-vai-ceder-na-execucao-do-programa-de-reducao-da-despesa-diz-guterres-32259",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "23626_GuterresPublico.jpg",
            "legenda": "Guterres diz que a \u00e1rea da Defesa \u00e9 um caso emblem\u00e1tico no que respeita ao controlo das despesas",
            "autor": "P\u00daBLICO (Arquivo)",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23626?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Guterres diz que a \u00e1rea da Defesa \u00e9 um caso emblem\u00e1tico no que respeita ao controlo das despesas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Primeiro-ministro nega press\u00f5es corporativas. Governo n\u00e3o vai ceder na execu\u00e7\u00e3o do programa de redu\u00e7\u00e3o da despesa, diz Guterres",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 286,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0032259.json",
    "dct": "2001-07-20T12:47:00",
    "text": "Assembleia da Rep\u00fablica, For\u00e7as Armadas, universidades p\u00fablicas e governos regionais dos A\u00e7ores e da Madeira foram algumas das entidades que j\u00e1 se manifestaram incomodadas com os cortes do Executivo.Guterres, que falava \u00e0 Lusa durante a viagem de comboio \"Alfa Pendular\", entre Lisboa e Coimbra, referiu que, no caso das universidades p\u00fablicas, foi acordado, h\u00e1 cerca de dois meses com o Conselho de Reitores, que a cativa\u00e7\u00e3o n\u00e3o ultrapassaria os cinco por cento.J\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica, o primeiro-ministro lembrou que \"o Parlamento faz o seu pr\u00f3prio or\u00e7amento\", raz\u00e3o pela qual \"a margem de manobra do Governo \u00e9 sempre reduzida\".Confrontado com as press\u00f5es exercidas pelas For\u00e7as Armadas, o chefe de Governo afirmou que a \u00e1rea da Defesa \"\u00e9 precisamente um dos casos emblem\u00e1ticos em que houve controlo nas despesas\", estando o programa de redu\u00e7\u00e3o \"a ser cumprido na \u00edntegra\".\"Todas as reuni\u00f5es semanais do Conselho de Ministros t\u00eam tido sempre um ponto relacionado com o acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o do programa\", assegurou.Por outro lado, Ant\u00f3nio Guterres disse n\u00e3o se ter sentido incomodado quando o presidente do governo regional dos A\u00e7ores, Carlos C\u00e9sar, afirmou que a redu\u00e7\u00e3o da despesa n\u00e3o se aplicaria \u00e0 sua regi\u00e3o aut\u00f3noma, porque os a\u00e7orianos \"ao longo de s\u00e9culos contribu\u00edram para esse pedit\u00f3rio\".De acordo com o primeiro-ministro, \"a lei das finan\u00e7as regionais tem de ser respeitada\" e, por isso, as regi\u00f5es aut\u00f3nomas n\u00e3o ir\u00e3o sofrer qualquer redu\u00e7\u00e3o nas transfer\u00eancias de verbas provenientes do Governo da Rep\u00fablica.No entanto, Guterres admitiu que os Governos de Alberto Jo\u00e3o Jardim e Carlos C\u00e9sar tenham de fazer \"algum esfor\u00e7o de conten\u00e7\u00e3o\", caso diminuam as receitas pr\u00f3prias das duas regi\u00f5es aut\u00f3nomas, porque \"o limite do endividamento da Madeira e dos A\u00e7ores n\u00e3o aumentou\".",
    "language": "portuguese"
}