{
    "id": 28889,
    "titulo": "Advogados de defesa do \u00abcaso Moderna\u00bb amea\u00e7am funcion\u00e1rios do tribunal",
    "tituloNoticia": "Advogados de defesa do \u00abcaso Moderna\u00bb amea\u00e7am funcion\u00e1rios do tribunal",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/24/sociedade/noticia/advogados-de-defesa-do-caso-moderna-ameacam-funcionarios-do-tribunal-28889",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Alguns dos advogados de defesa dos arguidos do \"caso Moderna\" est\u00e3o a pressionar e amea\u00e7ar funcion\u00e1rios do tribunal, denunciou hoje a ju\u00edza de instru\u00e7\u00e3o do processo, Concei\u00e7\u00e3o Oliveira, numa entrevista ao Telejornal da RTP 1.",
    "shortUrl": "/n28889",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Declara\u00e7\u00f5es da ju\u00edza de instru\u00e7\u00e3o, Concei\u00e7\u00e3o Oiveira, \u00e0 RTP",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Declara\u00e7\u00f5es da ju\u00edza de instru\u00e7\u00e3o, Concei\u00e7\u00e3o Oiveira, \u00e0 RTP",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_28889",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/24/sociedade/noticia/advogados-de-defesa-do-caso-moderna-ameacam-funcionarios-do-tribunal-28889",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "advogados-de-defesa-do-caso-moderna-ameacam-funcionarios-do-tribunal-28889",
    "cleanTitle": "Advogados de defesa do \u00abcaso Moderna\u00bb amea\u00e7am funcion\u00e1rios do tribunal",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/24/sociedade/noticia/advogados-de-defesa-do-caso-moderna-ameacam-funcionarios-do-tribunal-28889",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 397,
            "nome": "Defesa",
            "slug": "defesa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdefesa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Declara\u00e7\u00f5es da ju\u00edza de instru\u00e7\u00e3o, Concei\u00e7\u00e3o Oiveira, \u00e0 RTP. Advogados de defesa do \u00abcaso Moderna\u00bb amea\u00e7am funcion\u00e1rios do tribunal",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 161,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0028889.json",
    "dct": "2001-06-24T22:46:00",
    "text": "Em causa, avan\u00e7a a ju\u00edza, est\u00e1 a exig\u00eancia por parte dos advogados de terem acesso a alguns dos documentos que integram o processo.Apesar de se recusar a adiantar alguns nomes, Concei\u00e7\u00e3o Oliveira afirma que as press\u00f5es foram iniciadas por um dos advogados de Jos\u00e9 Braga Gon\u00e7alves. Uma das situa\u00e7\u00f5es em que a ju\u00edza alega ter havido amea\u00e7as por parte de um dos advogados ocorreu na secretaria do tribunal, no dia 15 deste m\u00eas, quando este solicitou que \"lhe fossem entregues pe\u00e7as processuais que j\u00e1 estavam em despacho\". Tal n\u00e3o aconteceu, e o advogado amea\u00e7ou apresentar queixa ao Conselho Superior de Magistratura e escrever o nome da funcion\u00e1ria no processo.Questionada sobre o porqu\u00ea de colocar os arguidos em pris\u00e3o preventiva, Concei\u00e7\u00e3o Oliveira argumentou que existiam novas provas que a levaram a tomar decis\u00e3o. Amanh\u00e3, um pedido de \"habeas corpus\" - exig\u00eancia da liberta\u00e7\u00e3o do arguido at\u00e9 a senten\u00e7a ser proferida - ser\u00e1 entregue pelos advogados dos arguidos do \"caso Moderna\".",
    "language": "portuguese"
}