{
    "id": 14223,
    "titulo": "Acumula\u00e7\u00e3o de areias pode explicar desmoronamento da ponte (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Acumula\u00e7\u00e3o de areias pode explicar desmoronamento da ponte (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/10/sociedade/noticia/acumulacao-de-areias-pode-explicar-desmoronamento-da-ponte-actualizacao-14223",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10500?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O ICERR alertou em Dezembro do ano passado para o perigo num relat\u00f3rio que ningu\u00e9m sabe onde se encontra",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O presidente indigitado dos institutos rodovi\u00e1rios, Pedro Cunha Serra, admitiu hoje a hip\u00f3tese do estreitamento do caudal do Douro, provocado pela acumula\u00e7\u00e3o de areias nas margens do rio, possa ter originado o desastre de Entre-os-Rios.",
    "shortUrl": "/n14223",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Segundo o presidente indigitado dos institutos rodovi\u00e1rios",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Segundo o presidente indigitado dos institutos rodovi\u00e1rios",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_14223",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/10/sociedade/noticia/acumulacao-de-areias-pode-explicar-desmoronamento-da-ponte-actualizacao-14223",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "acumulacao-de-areias-pode-explicar-desmoronamento-da-ponte-actualizacao-14223",
    "cleanTitle": "Acumula\u00e7\u00e3o de areias pode explicar desmoronamento da ponte (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/10/sociedade/noticia/acumulacao-de-areias-pode-explicar-desmoronamento-da-ponte-actualizacao-14223",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 107,
            "nome": "Rios",
            "slug": "rios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "10500_JAbreuMirandaL.jpg",
            "legenda": "O ICERR alertou em Dezembro do ano passado para o perigo num relat\u00f3rio que ningu\u00e9m sabe onde se encontra",
            "autor": "",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10500?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O ICERR alertou em Dezembro do ano passado para o perigo num relat\u00f3rio que ningu\u00e9m sabe onde se encontra",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Segundo o presidente indigitado dos institutos rodovi\u00e1rios. Acumula\u00e7\u00e3o de areias pode explicar desmoronamento da ponte (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 264,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0014223.json",
    "dct": "2001-03-10T19:46:00",
    "text": "\"N\u00e3o \u00e9 de excluir essa hip\u00f3tese\", disse Cunha Serra, explicando que o estreitamento do canal do rio provoca maiores velocidades das \u00e1guas e consequentemente maior eros\u00e3o.Para al\u00e9m deste aspecto, Cunha Serra esclareceu que \"o rio Douro tem estado h\u00e1 v\u00e1rios meses com caudais excepcionalmente elevados, e provavelmente essas circunst\u00e2ncias ter\u00e3o levado ao colapso\" do pilar da ponte.No entanto, o presidente indigitado ressalvou que s\u00f3 depois de conhecidos os resultados do inqu\u00e9rito ser\u00e1 poss\u00edvel avan\u00e7ar com certezas.A hip\u00f3tese de colapso da ponte devido ao estreitamento artificial do rio foi levantada a meio da semana passada por alguns especialistas, incluindo o baston\u00e1rio da Ordem dos Engenheiros.\nSegundo a Lusa, o Instituto para a Conserva\u00e7\u00e3o e Explora\u00e7\u00e3o da Rede Rodovi\u00e1ria (ICERR) alertou, em Dezembro do ano passado, para o perigo da situa\u00e7\u00e3o, num relat\u00f3rio, de paradeiro desconhecido, em que era recomendada a retirada das areias pertencentes \u00e0 empresa Lic\u00ednio Leite.A primeira prioridade do novo presidente dos institutos rodovi\u00e1rios, um engenheiro civil de 54 anos, \u00e9 tomar conta da ocorr\u00eancia de Entre-os-Rios.Pedro Serra que transita da presid\u00eancia do Instituto Regulador de \u00c1guas e Res\u00edduos (IRAR), ainda n\u00e3o definiu eventuais mudan\u00e7as ao n\u00edvel dos quadros dirigentes ou de pessoal dos institutos rodovi\u00e1rios, assunto que vai ser discutido com o secret\u00e1rio de Estado das Obras P\u00fablicas, Vieira da Silva.\"Vou olhar para aquela estrutura e devolver-lhe efic\u00e1cia na sua actua\u00e7\u00e3o\", sublinhou o novo respons\u00e1vel pelos institutos rodovi\u00e1rios.Pedro Cunha Serra foi o negociador portugu\u00eas no conv\u00e9nio luso-espanhol dos rios internacionais e tamb\u00e9m presidiu ao Instituto Nacional das \u00c1guas (INAG).",
    "language": "portuguese"
}