{
    "id": 47746,
    "titulo": "Questionada legalidade de 120 novos hiper e supermercados",
    "tituloNoticia": "Questionada legalidade de 120 novos hiper e supermercados",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/01/economia/noticia/questionada-legalidade-de-120-novos-hiper-e-supermercados-47746",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/33373?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Entre 1998 e 2001, o Governo autorizou 120 novos supermercados e hipermercados mas na opini\u00e3o da Confedera\u00e7\u00e3o do Com\u00e9rcio, essas autoriza\u00e7\u00f5es s\u00e3o ilegais",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O provedor de Justi\u00e7a, Nascimento Rodrigues, tem d\u00favidas quanto \u00e0 legalidade das autoriza\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias concedidas pelo Governo para a instala\u00e7\u00e3o de 120 novos supermercados e hipermercados desde 1998 at\u00e9 hoje. O provedor remeteu, com data de 12 de Outubro, uma carta ao Minist\u00e9rio da Economia onde formula quatro perguntas que, no essencial, reclamam explica\u00e7\u00f5es sobre o modo como o Governo tem autorizado novas lojas de retalho alimentar a grupos distribuidores que, pela sua dimens\u00e3o, ficam sob a al\u00e7ada do Decreto-Lei n.\u00ba 218/97, referente a Unidades Comerciais de Dimens\u00e3o Relevante (UCDR).",
    "shortUrl": "/n47746",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Com\u00e9rcio",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Com\u00e9rcio",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_47746",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/01/economia/noticia/questionada-legalidade-de-120-novos-hiper-e-supermercados-47746",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "questionada-legalidade-de-120-novos-hiper-e-supermercados-47746",
    "cleanTitle": "Questionada legalidade de 120 novos hiper e supermercados",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/01/economia/noticia/questionada-legalidade-de-120-novos-hiper-e-supermercados-47746",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 502,
            "nome": "Minist\u00e9rio da Economia",
            "slug": "ministerio-da-economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tministerio-da-economia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 532,
            "nome": "Retalho",
            "slug": "retalho",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tretalho",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 573,
            "nome": "Justi\u00e7a",
            "slug": "justica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjustica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 856,
            "nome": "F\u00f3rmula 1",
            "slug": "formula-1",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tformula-1",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "33373_supermercado.jpg",
            "legenda": "Entre 1998 e 2001, o Governo autorizou 120 novos supermercados e hipermercados mas na opini\u00e3o da Confedera\u00e7\u00e3o do Com\u00e9rcio, essas autoriza\u00e7\u00f5es s\u00e3o ilegais",
            "autor": "P\u00fablico",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/33373?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Entre 1998 e 2001, o Governo autorizou 120 novos supermercados e hipermercados mas na opini\u00e3o da Confedera\u00e7\u00e3o do Com\u00e9rcio, essas autoriza\u00e7\u00f5es s\u00e3o ilegais",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Com\u00e9rcio. Questionada legalidade de 120 novos hiper e supermercados",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 170,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0047746.json",
    "dct": "2001-11-01T07:42:00",
    "text": "As quest\u00f5es colocadas ao minist\u00e9rio de Braga da Cruz por Nascimento Rodrigues foram suscitadas por uma \"exposi\u00e7\u00e3o\" que lhe foi apresentada em 4 de Outubro pela Confedera\u00e7\u00e3o do Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os de Portugal (CCP). Nesse documento, a CCP defende que o minist\u00e9rio violou a lei das UCDR, ao n\u00e3o respeitar os procedimentos formais inscritos na Portaria n.\u00ba 739/97. \nMuito sucintamente, a CCP alega que as autoriza\u00e7\u00f5es est\u00e3o a ser dadas quando a quota m\u00e1xima nacional estabelecida na lei para a grande distribui\u00e7\u00e3o - 35 por cento - j\u00e1 foi ultrapassada \"h\u00e1 muito\". Mas, mesmo que essa quota n\u00e3o estivesse preenchida, a CCP entende, ainda assim, que as autoriza\u00e7\u00f5es de novas lojas est\u00e3o, desde 1998, feridas de ilegalidade. Porqu\u00ea? Porque, sustenta a CCP, o Minist\u00e9rio da Economia tem autorizado novas lojas sem observar uma das formalidades b\u00e1sicas inscritas na portaria: a f\u00f3rmula de c\u00e1lculo da quota das UCDR n\u00e3o foi actualizada, como a lei imp\u00f5e, depois de conhecidos os resultados do \u00faltimo inqu\u00e9rito aos or\u00e7amentos familiares do INE, de 1994/95.",
    "language": "portuguese"
}