{
    "id": 47016,
    "titulo": "Centro Portugu\u00eas de Fotografia abre finalmente na Cadeia",
    "tituloNoticia": "Centro Portugu\u00eas de Fotografia abre finalmente na Cadeia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/27/culturaipsilon/noticia/centro-portugues-de-fotografia-abre-finalmente-na-cadeia-47016",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32909?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A Sala do Tribunal continua a ser o espa\u00e7o nobre do edif\u00edcio, estando preparada para v\u00e1rias utiliza\u00e7\u00f5es",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O primeiro-ministro Ant\u00f3nio Guterres preside esta manh\u00e3 \u00e0 abertura da Cadeia da Rela\u00e7\u00e3o, no Porto, agora virada para a arte e a hist\u00f3ria da fotografia.",
    "shortUrl": "/n47016",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Novo espa\u00e7o acolhe nove exposi\u00e7\u00f5es",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Novo espa\u00e7o acolhe nove exposi\u00e7\u00f5es",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_47016",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/27/culturaipsilon/noticia/centro-portugues-de-fotografia-abre-finalmente-na-cadeia-47016",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "centro-portugues-de-fotografia-abre-finalmente-na-cadeia-47016",
    "cleanTitle": "Centro Portugu\u00eas de Fotografia abre finalmente na Cadeia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/27/culturaipsilon/noticia/centro-portugues-de-fotografia-abre-finalmente-na-cadeia-47016",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "32909_cadeiaporto.jpg",
            "legenda": "A Sala do Tribunal continua a ser o espa\u00e7o nobre do edif\u00edcio, estando preparada para v\u00e1rias utiliza\u00e7\u00f5es",
            "autor": "Marco Maur\u00edcio",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32909?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A Sala do Tribunal continua a ser o espa\u00e7o nobre do edif\u00edcio, estando preparada para v\u00e1rias utiliza\u00e7\u00f5es",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Novo espa\u00e7o acolhe nove exposi\u00e7\u00f5es. Centro Portugu\u00eas de Fotografia abre finalmente na Cadeia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 808,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0047016.json",
    "dct": "2001-10-27T07:54:00",
    "text": "\u00c9 de todo imposs\u00edvel iludir a marca e a natureza de um edif\u00edcio como o da Cadeia da Rela\u00e7\u00e3o (CR), no Porto. A estrutura e a solidez gran\u00edtica da sua hist\u00f3ria de quase dois s\u00e9culos e meio n\u00e3o permite travestimentos. Certamente por constatarem o facto, os arquitectos Eduardo Souto Moura e Humberto Vieira n\u00e3o quiseram esconder nada do edif\u00edcio que o seu colega, o arquitecto-engenheiro Eug\u00e9nio dos Santos e Carvalho, desenhou na segunda metade do s\u00e9culo XVIII (ver cronologia): as vetustas e espessas paredes a\u00ed continuam ostentando a sua resist\u00eancia ao tempo; as grades e as feridas que elas foram inscrevendo na pedra tamb\u00e9m; as paredes foram rebocadas de forma a manter o desenho sujo do tempo; e todo o equipamento, mobili\u00e1rio, janelas e portas foram instalados de forma a n\u00e3o esconder a hist\u00f3ria de um edif\u00edcio cuja silhueta faz j\u00e1 parte do imagin\u00e1rio (urban\u00edstico e n\u00e3o s\u00f3) da cidade do Porto. Ser\u00e1, assim, uma esp\u00e9cie de viagem no tempo aquela que o primeiro-ministro Ant\u00f3nio Guterres, acompanhado pelo ministro e pelo secret\u00e1rio de Estado da Cultura, vai fazer esta manh\u00e3, pelas 11h00, a assinalar a definitiva instala\u00e7\u00e3o na CR do Centro Portugu\u00eas de Fotografia (CPF), um acto que p\u00f5e termo a um longo e conturbado processo desde que, em 1980, o edif\u00edcio passou da al\u00e7ada do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a para a do ent\u00e3o IPPC (Instituto Portugu\u00eas do Patrim\u00f3nio Cultural). Museu Judici\u00e1rio, Escola de Artes, Centro Cultural, Casa da M\u00fasica, Museu de Arte Contempor\u00e2nea - uma ideia lan\u00e7ada em 1993 pelo secret\u00e1rio de Estado da Cultura da altura, Pedro Santana Lopes, que viria a provocar acesa pol\u00e9mica e a deparar com a veemente oposi\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o de Serralves... - foram alguns dos destinos apontados para a CR. Finalmente, em 1996, o ministro Manuel Carrilho decidiu instalar a\u00ed o CPF. \u00c9 essa decis\u00e3o que hoje se concretiza plenamente atrav\u00e9s n\u00e3o s\u00f3 do acto formal da reabertura mas tamb\u00e9m da inaugura\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de oito exposi\u00e7\u00f5es (ver caixa), designadamente a do n\u00facleo museol\u00f3gico permanente, que tem tendo por base o esp\u00f3lio de c\u00e2maras adquirido pelo CPF, no final do ano passado, ao coleccionador Ant\u00f3nio Pedro Vicente. Na sess\u00e3o desta manh\u00e3, Guterres e a sua comitiva dever\u00e3o entrar pela antiga porta do tribunal (\u00e0 Rua de S. Bento da Vit\u00f3ria), que de futuro funcionar\u00e1 para as inaugura\u00e7\u00f5es. \u00c0 direita do \u00e1rtrio fica um dos maiores e mais nobres espa\u00e7os expositivos, a Sala Aur\u00e9lio da Paz dos Reis. Na frente do edif\u00edcio que d\u00e1 para a Cordoaria situa-se agora a entrada dos visitantes, \u00e0 esquerda da qual vai ser instalada uma cafetaria (vai ser em breve lan\u00e7ado o concurso p\u00fablico para a concess\u00e3o deste espa\u00e7o, que s\u00f3 dever\u00e1 entrar em funcionamento no pr\u00f3ximo ano). O piso 1 inclui ainda quatro espa\u00e7os expositivos nas antigas enxovias e uma loja para venda de produtos (livros, cat\u00e1logos, cartazes, fotografias...) do CPF e outros ligados \u00e0 arte da fotografia. O piso 2 \u00e9 dominado pela bela Sala do Tribunal, restaurada na quase filigrana dos seus desenhos em estuque a branco e verde-mar. Trata-se de uma sala multiusos: tamb\u00e9m pode acolher exposi\u00e7\u00f5es, mas em princ\u00edpio estar\u00e1 mais vocacionada para ser um pequeno audit\u00f3rio aberto \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de confer\u00eancias, mesas-redondas, recitais... Segue-se a Biblioteca Pedro Miguel Frade (em homenagem a um investigador da fotografia j\u00e1 desaparecido), onde se destacam as mesas e cadeiras desenhadas por Siza Vieira, os candeeiros de Eduardo Souto Moura e os arm\u00e1rios deste e do seu colega Humberto Vieira. A Sala Joshua Benoliel \u00e9 outro amplo espa\u00e7o expositivo polivalente. E na antiga Cela das Mulheres - cujas paredes mant\u00eam ainda as marcas do tempo, nomeadamente alguns desenhos - vai ficar uma mostra dedicada \u00e0 mem\u00f3ria da pr\u00f3pria cadeia, com pe\u00e7as como a m\u00e1quina com que se fotografavam os presos (at\u00e9 agora guardada na Cadeia de Cust\u00f3ias) e a m\u00e1quina de est\u00fadio da Casa Alv\u00e3o (a instalar mais tarde), e ainda fotografias dos governadores da Rela\u00e7\u00e3o. O piso 3 acolhe os laborat\u00f3rios e outros espa\u00e7os t\u00e9cnicos, mas tamb\u00e9m o n\u00facleo expositivo permanente. Aqui ser\u00e3o apresentadas sucessivas mostras da importante Colec\u00e7\u00e3o Ant\u00f3nio Pedro Vicente, bem como do restante esp\u00f3lio entretanto adquirido pelo CPF (ver entrevista de Teresa Siza). Nesta primeira apresenta\u00e7\u00e3o, a colec\u00e7\u00e3o daquele historiador (ver entrevista amanh\u00e3 na P\u00daBLICA) estar\u00e1 em destaque atrav\u00e9s de n\u00facleos tem\u00e1ticos que se espalham pelos antigos quartos de malta (as celas individuais da cadeia). A t\u00edtulo de exemplo refira-se que a cela que se tornou famosa por ter acolhido Camilo Castelo Branco - a prop\u00f3sito, do romancista ser\u00e1 hoje lan\u00e7ada uma edi\u00e7\u00e3o comemorativa do seu livro \"Mem\u00f3rias do C\u00e1rcere\" (Parceria A. M. Pereira) - vai agora ser ocupada com o conjunto das pe\u00e7as mais valiosas daquela colec\u00e7\u00e3o: a escopeta de Darier, a Sigriste, a Ervanox (marca usada pelo fotojornalista Erich Salomon), a m\u00e1quina de fazer fotografias a\u00e9reas usada por Tavares da Fonseca, a Photosphera, a Jos-Pen para imagens em tricomia, etc...",
    "language": "portuguese"
}