{
    "id": 55493,
    "titulo": "Senten\u00e7a do homic\u00eddio de \"Rei do Bacalhau\" \u00e9 hoje conhecida",
    "tituloNoticia": "Senten\u00e7a do homic\u00eddio de \"Rei do Bacalhau\" \u00e9 hoje conhecida",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/21/sociedade/noticia/sentenca-do-homicidio-de-rei-do-bacalhau-e-hoje-conhecida-55493",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38193?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A senten\u00e7a do caso do assass\u00ednio do \"Rei do Bacalhau\", um conhecido comerciante da baixa de Lisboa, \u00e9 hoje lida no Tribunal da Boa Hora. A acusa\u00e7\u00e3o pediu a condena\u00e7\u00e3o do arguido, Paulo Mota, por homic\u00eddio qualificado.",
    "shortUrl": "/n55493",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Morte em Lisboa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Morte em Lisboa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_55493",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/21/sociedade/noticia/sentenca-do-homicidio-de-rei-do-bacalhau-e-hoje-conhecida-55493",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "sentenca-do-homicidio-de-rei-do-bacalhau-e-hoje-conhecida-55493",
    "cleanTitle": "Senten\u00e7a do homic\u00eddio de \"Rei do Bacalhau\" \u00e9 hoje conhecida",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/21/sociedade/noticia/sentenca-do-homicidio-de-rei-do-bacalhau-e-hoje-conhecida-55493",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "38193_justica.gif",
            "legenda": "",
            "autor": "PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38193?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Morte em Lisboa. Senten\u00e7a do homic\u00eddio de \"Rei do Bacalhau\" \u00e9 hoje conhecida",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 268,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0055493.json",
    "dct": "2001-12-21T09:15:00",
    "text": "De acordo com v\u00e1rias testemunhas ouvidas em tribunal durante as tr\u00eas sess\u00f5es do julgamento, o arguido, Paulo Mota, contraiu no Ver\u00e3o de 2000 um empr\u00e9stimo de cinco mil contos junto da v\u00edtima do crime, Jo\u00e3o Ramalho, atrav\u00e9s de uma advogada, antiga estagi\u00e1ria e colaboradora do advogado do comerciante.Como garantia, a advogada ter\u00e1 passado a Jo\u00e3o Ramalho, propriet\u00e1rio de uma loja de venda de bacalhau na rua do Arsenal, um cheque de 5100 contos, o valor do empr\u00e9stimo acrescido de cem contos de juros por m\u00eas.Quando da morte do \"Rei do Bacalhau\", em Novembro de 2000, segundo testemunharam em tribunal as filhas da v\u00edtima, a d\u00edvida continuava por liquidar.Outras testemunhas confirmaram que Jo\u00e3o Ramalho tinha um encontro na loja, cerca das 22h00 de 13 de Novembro, para tratar de assuntos com Paulo Mota, tendo sido encontrado morto pela pol\u00edcia naquele local, com v\u00e1rios ferimentos profundos resultantes de facadas.As tr\u00eas filhas da v\u00edtima afirmaram que o pai costumava emprestar dinheiro a juros, mas o advogado e amigo pessoal da v\u00edtima disse desconhecer essa situa\u00e7\u00e3o, limitando-se a admitir que apenas sabia que Jo\u00e3o Ramalho, \u00e0 data do crime, era fiador de um sobrinho e de outra pessoa.Nada foi roubado da loja na noite do crime, tendo desaparecido apenas o cheque que Jo\u00e3o Ramalho recebeu da advogada e namorada do arguido como garantia, e que consta no processo junto dos autos. A acusa\u00e7\u00e3o invoca a d\u00edvida como motivo do crime e alega que \"ao actuar desse modo, o arguido pretendia libertar-se da d\u00edvida\". O arguido, que arrisca uma pena de 12 a 25 anos, est\u00e1 detido preventivamente.",
    "language": "portuguese"
}