{
    "id": 50794,
    "titulo": "Straw considera que Al-Qaeda sofreu danos irrepar\u00e1veis",
    "tituloNoticia": "Straw considera que Al-Qaeda sofreu danos irrepar\u00e1veis",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/21/mundo/noticia/straw-considera-que-alqaeda-sofreu-danos-irreparaveis-50794",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35322?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Jack Straw considera que a sociedade afeg\u00e3 \u00e9 agora mais est\u00e1vel e feliz",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A organiza\u00e7\u00e3o Al-Qaeda, dirigida por Osama bin Laden, sofreu \"danos irrepar\u00e1veis\" ap\u00f3s o in\u00edcio da campanha militar no Afeganist\u00e3o, segundo declarou o ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros brit\u00e2nico, Jack Straw.",
    "shortUrl": "/n50794",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_50794",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/21/mundo/noticia/straw-considera-que-alqaeda-sofreu-danos-irreparaveis-50794",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "straw-considera-que-alqaeda-sofreu-danos-irreparaveis-50794",
    "cleanTitle": "Straw considera que Al-Qaeda sofreu danos irrepar\u00e1veis",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/21/mundo/noticia/straw-considera-que-alqaeda-sofreu-danos-irreparaveis-50794",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 406,
            "nome": "Al-Qaeda",
            "slug": "al-qaeda",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tal-qaeda",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 884,
            "nome": "Neg\u00f3cios",
            "slug": "negocios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnegocios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "35322_Straw_NICOLAS_ASFOURI_EPA.jpg",
            "legenda": "Jack Straw considera que a sociedade afeg\u00e3 \u00e9 agora mais est\u00e1vel e feliz",
            "autor": "Nicolas Asfouri/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35322?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Jack Straw considera que a sociedade afeg\u00e3 \u00e9 agora mais est\u00e1vel e feliz",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque ao Afeganist\u00e3o. Straw considera que Al-Qaeda sofreu danos irrepar\u00e1veis",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 102,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0050794.json",
    "dct": "2001-11-21T11:00:00",
    "text": "\"A organiza\u00e7\u00e3o Al-Qaeda sofreu danos irrepar\u00e1veis e auilo que resta dela s\u00e3o membros em fuga\", declarou o monistro numa confer\u00eancia de imprensa.Straw referiu-se igualmente ao desenvolvimento dos acontecimentos nas regi\u00f5es do Afeganist\u00e3o j\u00e1 controladas pelas for\u00e7as antitaliban e especialmente da situa\u00e7\u00e3o de Cabul.\"Um sinal encorajador \u00e9 a maneira como se t\u00eam comportado os membros da Alian\u00e7a do Norte ap\u00f3s a ca\u00edda de Cabul\", afirmou o respons\u00e1vel governamental.O Afeganist\u00e3o, concluiu o ministro, \u00e9 agora uma sociedade \"mais est\u00e1vel e mais feliz do que antes de 11 de Setembro\", e \"isso \u00e9 o resultado directo da interven\u00e7\u00e3o militar levada a cabo\".",
    "language": "portuguese"
}