{
    "id": 37580,
    "titulo": "Governo concretiza medidas de combate \u00e0 burocracia na justi\u00e7a",
    "tituloNoticia": "Governo concretiza medidas de combate \u00e0 burocracia na justi\u00e7a",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/30/politica/noticia/governo-concretiza-medidas-de-combate-a-burocracia-na-justica-37580",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27191?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Governo quer aliviar os tribunais de processos considerados menores",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Conselho de Ministros, presidido pelo primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Guterres, vai reunir-se hoje, pelas 09h30, para aprovar dois decretos-lei que concretizam medidas, j\u00e1 ratificadas pelo Parlamento, destinadas a combater a burocracia na justi\u00e7a e a aliviar os tribunais de processos considerados menores.",
    "shortUrl": "/n37580",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Em Conselho de Ministros",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Em Conselho de Ministros",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_37580",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/30/politica/noticia/governo-concretiza-medidas-de-combate-a-burocracia-na-justica-37580",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "governo-concretiza-medidas-de-combate-a-burocracia-na-justica-37580",
    "cleanTitle": "Governo concretiza medidas de combate \u00e0 burocracia na justi\u00e7a",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/30/politica/noticia/governo-concretiza-medidas-de-combate-a-burocracia-na-justica-37580",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 573,
            "nome": "Justi\u00e7a",
            "slug": "justica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjustica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 3775,
            "nome": "Assembleia da Rep\u00fablica",
            "slug": "assembleia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tassembleia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27191_ConselhoMinistDavidClifford.jpg",
            "legenda": "Governo quer aliviar os tribunais de processos considerados menores",
            "autor": "David Clifford",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27191?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Governo quer aliviar os tribunais de processos considerados menores",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Em Conselho de Ministros. Governo concretiza medidas de combate \u00e0 burocracia na justi\u00e7a",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 83,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0037580.json",
    "dct": "2001-08-30T09:39:00",
    "text": "O primeiro diploma transfere a compet\u00eancia decis\u00f3ria, em determinados processos de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria, dos tribunais judiciais para o Minist\u00e9rio P\u00fablico e Conservat\u00f3rias. Neste caso est\u00e3o abrangidas as situa\u00e7\u00f5es de div\u00f3rcios por m\u00fatuo consentimento e a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es familiares.J\u00e1 o segundo decreto-lei ir\u00e1 introduzir altera\u00e7\u00f5es nos c\u00f3digos de Registo Civil, Predial e Comercial, e tamb\u00e9m ao n\u00edvel do notariado.Com esta medida, o ministro da Justi\u00e7a, Ant\u00f3nio Costa, pretende simplificar os processos de registo de determinados actos, bem como as respectivas rectifica\u00e7\u00f5es.",
    "language": "portuguese"
}