{
    "id": 55676,
    "titulo": "Comiss\u00e3o Nacional aprova hoje calend\u00e1rio da elei\u00e7\u00e3o de substituto de Guterres",
    "tituloNoticia": "Comiss\u00e3o Nacional aprova hoje calend\u00e1rio da elei\u00e7\u00e3o de substituto de Guterres",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/22/politica/noticia/comissao-nacional-aprova-hoje-calendario-da-eleicao-de-substituto-de-guterres-55676",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Comiss\u00e3o Nacional do Partido Socialista re\u00fane-se hoje para aprovar o calend\u00e1rio para a elei\u00e7\u00e3o do sucessor de Ant\u00f3nio Guterres no cargo de secret\u00e1rio-geral, cujo prazo terminar\u00e1 a 4 de Janeiro. Neste momento h\u00e1 tr\u00eas candidaturas em cima da mesa, mas apenas duas foram formalizadas: Ferro Rodrigues e Paulo Penedos avan\u00e7aram j\u00e1 com uma candidatura, e hoje na edi\u00e7\u00e3o do \u201cExpresso\u201d, o militante rebelde Manuel Maria Carrilho admite a possibilidade de enfrentar o actual ministro do Equipamento Social na corrida.",
    "shortUrl": "/n55676",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "PS",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "PS",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_55676",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/22/politica/noticia/comissao-nacional-aprova-hoje-calendario-da-eleicao-de-substituto-de-guterres-55676",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "comissao-nacional-aprova-hoje-calendario-da-eleicao-de-substituto-de-guterres-55676",
    "cleanTitle": "Comiss\u00e3o Nacional aprova hoje calend\u00e1rio da elei\u00e7\u00e3o de substituto de Guterres",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/22/politica/noticia/comissao-nacional-aprova-hoje-calendario-da-eleicao-de-substituto-de-guterres-55676",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "PS. Comiss\u00e3o Nacional aprova hoje calend\u00e1rio da elei\u00e7\u00e3o de substituto de Guterres",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 100,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0055676.json",
    "dct": "2001-12-22T09:08:00",
    "text": "Da reuni\u00e3o de quarta-feira da Comiss\u00e3o Permanente do PS, em que se fez o balan\u00e7o das elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas e daquilo que se chamou o terramoto no seio dos socialistas, saiu a proposta de calend\u00e1rio que aponta para a elei\u00e7\u00e3o directa dos candidatos a l\u00edderes pelas bases nos dias 18 e 19 de Janeiro.Pelo mesmo calend\u00e1rio, uma semana depois, no dia 28, o PS re\u00fane-se em Conven\u00e7\u00e3o Nacional - \u00f3rg\u00e3o n\u00e3o electivo de \u00f3rg\u00e3os dirigentes do partido, ao contr\u00e1rio do congresso -, no qual o novo secret\u00e1rio-geral apresentar\u00e1 o programa eleitoral dos socialistas e ser\u00e1 aclamado pelas bases do partido.",
    "language": "portuguese"
}