{
    "id": 1197,
    "titulo": "Governo anula venda da PT ao BES e \u00e0 CGD",
    "tituloNoticia": "Governo anula venda da PT ao BES e \u00e0 CGD",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/11/24/economia/noticia/governo-anula-venda-da-pt-ao-bes-e-a-cgd-1197",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/875?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Analistas financeiros tinham defendido a igualdade de acesso de todos os interessados ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Governo decidiu ontem anular a venda directa de 15 milh\u00f5es de ac\u00e7\u00f5es da Portugal Telecom ao Banco Esp\u00edrito Santo e \u00e0 Caixa Geral de Dep\u00f3sitos.",
    "shortUrl": "/n1197",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "\u00abTranche\u00bb da PT destinada aos bancos estava inscrita no prospecto da opera\u00e7\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "\u00abTranche\u00bb da PT destinada aos bancos estava inscrita no prospecto da opera\u00e7\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_1197",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/11/24/economia/noticia/governo-anula-venda-da-pt-ao-bes-e-a-cgd-1197",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "governo-anula-venda-da-pt-ao-bes-e-a-cgd-1197",
    "cleanTitle": "Governo anula venda da PT ao BES e \u00e0 CGD",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/11/24/economia/noticia/governo-anula-venda-da-pt-ao-bes-e-a-cgd-1197",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 457,
            "nome": "Clara Teixeira",
            "descricao": "",
            "email": "clara.teixeira@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "clara-teixeira",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#97;&#114;&#105;&#101;&#120;&#105;&#101;&#116;&#46;&#97;&#114;&#97;&#108;&#99;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        },
        {
            "id": 459,
            "nome": "Rosa Soares",
            "descricao": "",
            "email": "rsoares@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/rosa-soares",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "rosa-soares",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": 472,
                "altura": 472,
                "nome": "rosa soares.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1390182?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#115;&#101;&#114;&#97;&#111;&#115;&#114;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 511,
            "nome": "Caixa Geral de Dep\u00f3sitos",
            "slug": "caixa-geral-de-depositos",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcaixa-geral-de-depositos",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 512,
            "nome": "BES",
            "slug": "bes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 523,
            "nome": "Portugal Telecom",
            "slug": "portugal-telecom",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tportugal-telecom",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 560,
            "nome": "Dep\u00f3sitos",
            "slug": "depositos",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdepositos",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "pt",
            "legenda": "Analistas financeiros tinham defendido a igualdade de acesso de todos os interessados ",
            "autor": "Adriano Miranda",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/875?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Analistas financeiros tinham defendido a igualdade de acesso de todos os interessados ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "\u00abTranche\u00bb da PT destinada aos bancos estava inscrita no prospecto da opera\u00e7\u00e3o. Governo anula venda da PT ao BES e \u00e0 CGD",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 428,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0001197.json",
    "dct": "2000-11-24T12:03:00",
    "text": "A ced\u00eancia directa desses t\u00edtulos aos dois bancos est\u00e1 inscrita no prospecto da privatiza\u00e7\u00e3o, mas, na resolu\u00e7\u00e3o de ontem, n\u00e3o \u00e9 feita qualquer refer\u00eancia \u00e0quele lote de ac\u00e7\u00f5es. O BES reagiu criticamente \u00e0 decis\u00e3o do executivo.Contra o estipulado na p\u00e1gina 47 do prospecto da quinta fase da privatiza\u00e7\u00e3o da Portugal Telecom (PT), o Conselho de Ministros n\u00e3o vai proceder \u00e0 venda directa de 15 milh\u00f5es de ac\u00e7\u00f5es da empresa de telecomunica\u00e7\u00f5es ao Banco Esp\u00edrito Santo (BES) e \u00e0 Caixa Geral de Dep\u00f3sitos (CGD). Apesar das tentativas do P\u00daBLICO, o Minist\u00e9rio das Finan\u00e7as n\u00e3o deu qualquer explica\u00e7\u00e3o sobre o assunto. Fonte da Comiss\u00e3o de Mercado de Valores Mobili\u00e1rios (CMVM) esclarece que cabe ao oferente (Estado) definir as condi\u00e7\u00f5es da opera\u00e7\u00e3o, lembrando que a oferta ainda n\u00e3o est\u00e1 registada em definitivo. A venda de refer\u00eancia que o Estado se propunha fazer, at\u00e9 ontem, aos dois bancos, que coordenam tamb\u00e9m a opera\u00e7\u00e3o de privatiza\u00e7\u00e3o, tinha sido questionada pelo vice-presidente do BPI, Fernando Ulrich. Em declara\u00e7\u00f5es ao \"Expresso\", o gestor chegou a exigir a suspens\u00e3o da privatiza\u00e7\u00e3o da PT. Tamb\u00e9m v\u00e1rios operadores de mercado e analistas financeiros contactados pelo P\u00daBLICO nos \u00faltimos dias tinham manifestado reservas \u00e0 venda directa, defendendo a igualdade de acesso de todos os interessados. Face \u00e0 mudan\u00e7a da estrat\u00e9gia do Governo, os 15 milh\u00f5es de ac\u00e7\u00f5es em quest\u00e3o foram transferidos para a oferta global. Os dois bancos, cujas posi\u00e7\u00f5es accionistas na PT deveriam subir em 0,7 por cento cada, por via da venda de refer\u00eancia, ter\u00e3o de ir ao mercado comprar ac\u00e7\u00f5es caso queiram refor\u00e7ar as suas participa\u00e7\u00f5es. Espera-se, no entanto, que tanto a CGD como o BES subam em, pelo menos, 1,3 por cento cada as suas posi\u00e7\u00f5es actuais na PT, por via da subscri\u00e7\u00e3o das sobras do aumento de capital que decorre paralelamente \u00e0 opera\u00e7\u00e3o. Essas sobras transitar\u00e3o para a \"tranche\" da venda directa, e a sua venda ser\u00e1 feita preferencialmente \u00e0 CGD, ao BES e tamb\u00e9m ao coronel Lu\u00eds Silva, que, em consequ\u00eancia da venda da Lusomundo \u00e0 PT, acordou a compra de dois por cento do capital da empresa de telecomunica\u00e7\u00f5es. Importa lembrar que ficaram por vender, no \u00faltimo dia poss\u00edvel para o fazer, cerca de 180 milh\u00f5es de direitos de subscri\u00e7\u00e3o do aumento de capital, um n\u00famero considerado \"enorm\u00edssimo\" por um operador e que ficar\u00e1, parcialmente, sujeito a rateio. Tal como estava previsto, estes direitos transitam para a venda directa, sendo certo que a PT j\u00e1 se tinha comprometido a vender 33 milh\u00f5es de ac\u00e7\u00f5es ao BES e \u00e0 CGD, em partes iguais, e 24 milh\u00f5es ao coronel Lu\u00eds Silva.",
    "language": "portuguese"
}