{
    "id": 53611,
    "titulo": "Esquerda antifascista assume combate ideol\u00f3gico por Jo\u00e3o Soares",
    "tituloNoticia": "Esquerda antifascista assume combate ideol\u00f3gico por Jo\u00e3o Soares",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/10/politica/noticia/esquerda-antifascista-assume-combate-ideologico-por-joao-soares-53611",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/37053?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "V\u00e1rios resistentes antifacistas juntaram-se a Jo\u00e3o Soares contra valores retr\u00f3grados e populistas da direita",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A coliga\u00e7\u00e3o Amar Lisboa extremou ontem o combate ideol\u00f3gico como nunca se tinha visto numas elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas em Portugal. Jo\u00e3o Soares e os seus parceiros da candidatura PS/PCP distribu\u00edram ontem um panfleto onde um lote de conhecidos combatentes antifascistas apelam ao voto contra \"os valores retr\u00f3grados e populistas\" da direita.",
    "shortUrl": "/n53611",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "\u00c1lvaro Cunhal tamb\u00e9m vai apoiar",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "\u00c1lvaro Cunhal tamb\u00e9m vai apoiar",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_53611",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/10/politica/noticia/esquerda-antifascista-assume-combate-ideologico-por-joao-soares-53611",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "esquerda-antifascista-assume-combate-ideologico-por-joao-soares-53611",
    "cleanTitle": "Esquerda antifascista assume combate ideol\u00f3gico por Jo\u00e3o Soares",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/10/politica/noticia/esquerda-antifascista-assume-combate-ideologico-por-joao-soares-53611",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 422,
            "nome": "PCP",
            "slug": "pcp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpcp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1885,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas",
            "slug": "eleicoes-autarquicas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes-autarquicas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "37053_soaresppt.jpg",
            "legenda": "V\u00e1rios resistentes antifacistas juntaram-se a Jo\u00e3o Soares contra valores retr\u00f3grados e populistas da direita",
            "autor": "In\u00e1cio Rosa/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/37053?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "V\u00e1rios resistentes antifacistas juntaram-se a Jo\u00e3o Soares contra valores retr\u00f3grados e populistas da direita",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "\u00c1lvaro Cunhal tamb\u00e9m vai apoiar. Esquerda antifascista assume combate ideol\u00f3gico por Jo\u00e3o Soares",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 498,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0053611.json",
    "dct": "2001-12-10T07:31:00",
    "text": "No documento s\u00f3 quase falta a assinatura de \u00c1lvaro Cunhal, mas o l\u00edder hist\u00f3rico do PCP n\u00e3o vai ficar fora deste \"bom combate\", como lhe chama a Amar Lisboa. Segundo o P\u00daBLICO apurou, Cunhal prepara neste momento uma interven\u00e7\u00e3o que dever\u00e1 ser lida no com\u00edcio da coliga\u00e7\u00e3o no pr\u00f3ximo dia 12.Sob o t\u00edtulo \"N\u00e3o se pode perder um voto de esquerda\", o documento diz ainda que \"\u00e9 necess\u00e1rio unir toda a esquerda no bom combate contra a exclus\u00e3o social, contra as desigualdades, pelo progresso\". \"\u00c9 necess\u00e1rio lutar com determina\u00e7\u00e3o para garantirmos que Lisboa vai permanecer uma cidade digna, tolerante e livre\", acrescenta o texto, cujos termos trazem \u00e0 mem\u00f3ria os utilizados nos tempos quentes da revolu\u00e7\u00e3o, mas em disputas para elei\u00e7\u00f5es legislativas ou presidenciais. O texto \u00e9 assinado por 45 individualidades que s\u00e3o apresentadas pelo seu passado antifacista. Entre os ex-presos pol\u00edticos, que encabe\u00e7am o abaixo-assinado, est\u00e3o S\u00e9rgio Vilarigues, Edmundo Pedro, Ant\u00f3nio Louren\u00e7o, Rui Teives Henriques, Nuno Tetot\u00f3nio Pereira, Ruben de Carvalho, M\u00e1rio Soares, Palma In\u00e1cio, Lyon de Castro e Ludgero Pinto Basto. Seguem-se, os ex-exilados, com quatro nomes, os dois primeiros na Arg\u00e9lia e os dois \u00faltimos em Fran\u00e7a: Estela Piteira Santos, Manuel Alegre, Manuel Brito e Rui Pereira. No \"cap\u00edtulo\" dos dirigentes estundantis antes de Revolu\u00e7\u00e3o de Abril s\u00e3o nove os nomes, entre os quais Jos\u00e9 Medeiros Ferreira, Alberto Costa, Mariano Gago, Alberto Martins e Barros Moura. O movimento c\u00edvico da capela do Rato tamb\u00e9m est\u00e1 presente com dois nomes: Alfredo Bruto da Costa e Domingos Moura. Segue-se um grupo alargado de militantes do Partido Socialista e do PCP, bem como fundadores e militantes doutros movimentos: Roque Lino (PS), Domingos Abrantes (PCP), Rosa Nabais (PCP), Jos\u00e9 Tangarrinha (fundador do MDP/CDE), Fernando Gandara (ex-militante da LUAR), Isabel do Carmo (fundadora do PRB/BR), Carlos Madruga (militante da UDP), Fernanda Lopes Cardoso (fundadora da UEDS), Carvalho da Silva (CGTP), Delmiro Correia (UGT), Ra\u00fal Rego (director do jornal \"Rep\u00fablica\"), Duran Clemente e Vasco Louren\u00e7o (capit\u00e3es de Abril). \n\u00c9 not\u00f3ria a aus\u00eancia de \u00c1lvaro Cunhal, mas diversos dirigentes da coliga\u00e7\u00e3o Amar Lisboa asseguraram ao P\u00daBLICO que o l\u00edder hist\u00f3rico ter\u00e1 o seu momento para uma interven\u00e7\u00e3o de apoio \u00e0 candidatura do PS e PCP, provavelmente no com\u00edcio da coliga\u00e7\u00e3o. \"\u00c9 bonito\", disse Jo\u00e3o Soares sorrindo quando o panfleto lhe chegou \u00e0s m\u00e3os. \"O que isto quer dizer \u00e9 que n\u00e3o se pode perder um s\u00f3 voto da esquerda. Tem de se combater com toda a for\u00e7a o populismo demag\u00f3gico da direita\", acrescentou. O dia da candidatura Amar Lisboa ficou ainda marcado por um almo\u00e7o com taxistas, onde a maioria das associa\u00e7\u00f5es de taxistas expressaram o seu apoio \u00e0 coliga\u00e7\u00e3o e por ac\u00e7\u00f5es de rua, uma das quais no bairro da Boavista. Naquele bairro camar\u00e1rio, Jo\u00e3o Soares foi recebido em festa e visitou um campo de futebol constru\u00eddo pela C\u00e2mara de Lisboa. Questionado pelos jornalistas se n\u00e3o andava a inaugurar obra de presidente enquanto candidato, Jo\u00e3o Soares soltou apenas uma frase: \"Isto n\u00e3o \u00e9 o cavaquist\u00e3o.\"",
    "language": "portuguese"
}