{
    "id": 33487,
    "titulo": "Plano de ordenamento do Alqueva contraria investimentos tur\u00edsticos",
    "tituloNoticia": "Plano de ordenamento do Alqueva contraria investimentos tur\u00edsticos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/29/sociedade/noticia/plano-de-ordenamento-do-alqueva-contraria-investimentos-turisticos-33487",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24465?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A zona envolvente da albufeira de Alqueva perfaz 1674 quil\u00f3metros de margens",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Plano Regional de Ordenamento da Zona Envolvente de Alqueva (PROZEA), defende a presen\u00e7a moderada de equipamentos tur\u00edsticos em redor da grande albufeira, procurando n\u00e3o deixar, \u00e0 partida, margem de manobra \u00e0s actividades especulativas. Nas ilhas, a constru\u00e7\u00e3o vai ser interdita.",
    "shortUrl": "/n33487",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Regi\u00f5es de Turismo e alguns autarcas prometem guerra ao Minist\u00e9rio do Ambiente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Regi\u00f5es de Turismo e alguns autarcas prometem guerra ao Minist\u00e9rio do Ambiente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_33487",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/29/sociedade/noticia/plano-de-ordenamento-do-alqueva-contraria-investimentos-turisticos-33487",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "plano-de-ordenamento-do-alqueva-contraria-investimentos-turisticos-33487",
    "cleanTitle": "Plano de ordenamento do Alqueva contraria investimentos tur\u00edsticos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/29/sociedade/noticia/plano-de-ordenamento-do-alqueva-contraria-investimentos-turisticos-33487",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 490,
            "nome": "Carlos Dias",
            "descricao": "",
            "email": "ultimahora@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/carlos-dias",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "carlos-dias",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#97;&#114;&#111;&#104;&#97;&#109;&#105;&#116;&#108;&#117;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "24465_alqueva.jpg",
            "legenda": "A zona envolvente da albufeira de Alqueva perfaz 1674 quil\u00f3metros de margens",
            "autor": "P\u00fablico",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24465?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A zona envolvente da albufeira de Alqueva perfaz 1674 quil\u00f3metros de margens",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Regi\u00f5es de Turismo e alguns autarcas prometem guerra ao Minist\u00e9rio do Ambiente. Plano de ordenamento do Alqueva contraria investimentos tur\u00edsticos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 695,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0033487.json",
    "dct": "2001-07-29T08:16:00",
    "text": "O PROZEA \"pretende, acima de tudo, deixar bem clara uma mensagem de conten\u00e7\u00e3o\", considera o secret\u00e1rio de Estado do Ordenamento do Territ\u00f3rio, Pedro Silva Pereira. Consciente das press\u00f5es que est\u00e3o a ser exercidas, por grupos empresariais, sobre autarcas e regi\u00f5es de turismo do Alentejo, o governante \u00e9 perempt\u00f3rio: \"Aprov\u00e1mos um conjunto de normas orientadoras contra os interesses que amea\u00e7am os valores ambientais e paisag\u00edsticos\" de uma vasta \u00e1rea do Alentejo. A zona envolvente da albufeira de Alqueva perfaz 1674 quil\u00f3metros de margens, e no plano de \u00e1gua v\u00e3o ficar 440 ilhas, um territ\u00f3rio que \"vai ser preciso gerir sem retrac\u00e7\u00f5es\", adverte o secret\u00e1rio de Estado. As ac\u00e7\u00f5es programadas no \u00e2mbito do PROZEA abrangem os concelhos de Alandroal, Reguengos de Monsaraz, Portel, Moura e Barrancos, munic\u00edpios cujas \u00e1reas territoriais v\u00e3o estar sujeitas a um quadro de interven\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica consubstanciado no Plano de Ordenamento da Albufeira (POA) e nos Planos Directores Municipais (PDM,s). Estes \u00faltimos v\u00e3o estar sujeitos a rectifica\u00e7\u00f5es para poderem enquadrar o novo ordenamento territorial. A salvaguarda dos habitats mais importantes, incluindo os que integram a Rede Natura 2000 (Directiva Aves e Directiva Habitats), \u00e9 outra das premissas do PROZEA, tudo para evitar que o desenvolvimento da actividade tur\u00edstica entre em ruptura com os processos ecol\u00f3gicos no territ\u00f3rio alienado ao regolfo de Alqueva e a \u00e1rea envolvente. Neste sentido, Pedro Silva Pereira, respondendo \u00e0s d\u00favidas que t\u00eam sido suscitadas nos \u00faltimos tempos sobre uma eventual utiliza\u00e7\u00e3o das ilhas como objectivo tur\u00edstico, assegura que \"est\u00e1 proibida qualquer tipo de interven\u00e7\u00e3o, incluindo a constru\u00e7\u00e3o, em todas as ilhas\". Cerca de uma centena tem mais de um hectare de \u00e1rea, um imenso arquip\u00e9lago que bem cedo suscitou a cobi\u00e7a de muitos e variados interesses. Ap\u00f3s o enchimento da albufeira de Alqueva, o objectivo \u00e9 que passem a constituir um dos principais suportes da fauna e flora local. Na \u00e1rea circundante do regolfo, o aproveitamento do plano de \u00e1gua pelas actividades humanas obriga \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de uma estrutura ordenada de localiza\u00e7\u00f5es preferenciais para equipamentos tur\u00edsticos estruturantes. Esta orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica pressup\u00f5e, ainda, a manuten\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas paisag\u00edsticas da regi\u00e3o e o actual padr\u00e3o de concentra\u00e7\u00e3o de povoamento. \nNo seu articulado, o PROZEA recomenda que \"os empreendimentos devem ser orientados para os per\u00edmetros urbanos existentes\", devendo obedecer \"a crit\u00e9rios de perfeita harmonia paisag\u00edstica e ambiental\". Mas tamb\u00e9m diz que \"o crescimento global da capacidade de recep\u00e7\u00e3o tur\u00edstica n\u00e3o dever\u00e1 ser limitado nesta primeira fase de desenvolvimento\". Contudo, e como medida cautelar contra o crescimento desordenado dos equipamentos, o documento prev\u00ea que possam\" ser impostos limites \u00e0 oferta tur\u00edstica\". O secret\u00e1rio de Estado garante: \"Se os valores transcenderem a capacidade determinada para cada \u00e1rea, os projectos ser\u00e3o recusados, evitando-se assim situa\u00e7\u00f5es insustent\u00e1veis\". Em apoio desta medida est\u00e3o previstas futuras revis\u00f5es do PROZEA, a primeira passados cinco anos da sua vig\u00eancia. Tudo \"para evitar que a capacidade de suporte da regi\u00e3o seja ultrapassada\", argumenta Pedro Silva Pereira. A implementa\u00e7\u00e3o das medidas ser\u00e1 acompanhada por uma entidade gestora de forma a \"assegurar a articula\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios interesses em presen\u00e7a\", prossegue o governante. Antes vai ser necess\u00e1rio adaptar os Planos Directores Municipais ao novo ordenamento do territ\u00f3rio. Numa resposta impl\u00edcita aos autarcas e respons\u00e1veis pelas regi\u00f5es de turismo, o PROZEA deixa um aviso: \"A excessiva valoriza\u00e7\u00e3o da componente tur\u00edstica n\u00e3o pode ser encarada como uma esp\u00e9cie de passaporte para o desenvolvimento\". Esta eventualidade, na sua dimens\u00e3o social, pode vir a potenciar um cen\u00e1rio \"de agress\u00e3o \u00e0s tradi\u00e7\u00f5es, h\u00e1bitos e cultura das popula\u00e7\u00f5es de acolhimento e num factor de descaracteriza\u00e7\u00e3o das entidades locais\" se n\u00e3o forem devidamente acautelados os seus efeitos e dimens\u00e3o, diz o documento. Avisado parece estar o secret\u00e1rio de Estado do Ordenamento do Territ\u00f3rio quando justifica o conte\u00fado do PROZEA. \"Ao permitir s\u00f3 o que l\u00e1 vem expresso, estamos a recusar\" um certo modelo desenvolvimentista defendido pelos autarcas, regi\u00f5es de turismo e agentes econ\u00f3micos\". Sem d\u00favida: estes, na sua maioria, j\u00e1 revelaram a sua contrariedade e oposi\u00e7\u00e3o ao documento regulador da actividade tur\u00edstica na zona envolvente de Alqueva que vai entrar em fase de discuss\u00e3o p\u00fablica.",
    "language": "portuguese"
}