{
    "id": 61312,
    "titulo": "Vendas no retalho sobem 1,3 por cento em Novembro",
    "tituloNoticia": "Vendas no retalho sobem 1,3 por cento em Novembro",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/31/economia/noticia/vendas-no-retalho-sobem-13-por-cento-em-novembro-61312",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41421?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A subida das vendas no sector do retalho s\u00e3o um bar\u00f3metro para o andamento das economias",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As vendas no sector do retalho reanimaram no m\u00eas de Novembro de 2001 na Zona Euro, dois meses ap\u00f3s os atentados terroristas nos Estados Unidos. O departamento de estat\u00edstica europeia, o Eurostat, revela que o neg\u00f3cio cresceu 1,3 por cento nos doze pa\u00edses da Zona Euro, em rela\u00e7\u00e3o a Novembro de 2000.",
    "shortUrl": "/n61312",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Dois meses ap\u00f3s os atentados de 11 de Setembro",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Dois meses ap\u00f3s os atentados de 11 de Setembro",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_61312",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/31/economia/noticia/vendas-no-retalho-sobem-13-por-cento-em-novembro-61312",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "vendas-no-retalho-sobem-13-por-cento-em-novembro-61312",
    "cleanTitle": "Vendas no retalho sobem 1,3 por cento em Novembro",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/31/economia/noticia/vendas-no-retalho-sobem-13-por-cento-em-novembro-61312",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 456,
            "nome": "Zona Euro",
            "slug": "zona-euro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tzona-euro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 460,
            "nome": "Euro",
            "slug": "euro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 466,
            "nome": "Eurostat",
            "slug": "eurostat",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teurostat",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 532,
            "nome": "Retalho",
            "slug": "retalho",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tretalho",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "41421_ComercioComprasDR.jpg",
            "legenda": "A subida das vendas no sector do retalho s\u00e3o um bar\u00f3metro para o andamento das economias",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41421?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A subida das vendas no sector do retalho s\u00e3o um bar\u00f3metro para o andamento das economias",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Dois meses ap\u00f3s os atentados de 11 de Setembro. Vendas no retalho sobem 1,3 por cento em Novembro",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 277,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0061312.json",
    "dct": "2002-01-31T13:33:00",
    "text": "Se se juntar o Reino Unido, a Dinamarca e a Su\u00e9cia, o sector foi ainda mais forte, ao registar um avan\u00e7o de 2,4 por cento.A compara\u00e7\u00e3o entre os meses de Outubro e Novembro, um m\u00eas antes do per\u00edodo de compras de Natal, foi tamb\u00e9m positiva, com o \u00edndice a progredir 1,2 e 1,1 por cento na Zona Euro e Uni\u00e3o Europeia (UE), respectivamente.Em Novembro, as lojas n\u00e3o especializadas de venda de produtos alimentares comportaram-se melhor do que as lojas especializadas nos 15 pa\u00edses da UE. Para as primeiras, houve um aumento de tr\u00eas por cento nas vendas e para as segundas um decr\u00e9scimo de dois por cento.As unidades comerciais dedicadas a produtos t\u00eaxteis, roupa e sapatos receberam maior aten\u00e7\u00e3o dos clientes em Nobembro, tendo as vendas aumentado 2,3 por cento na Zona Euro e 4,6 por cento entre os Quinze.Como o neg\u00f3cio de venda de casas na Zona Euro baixou, tamb\u00e9m os acess\u00f3rios para as encher ca\u00edram. \u00c9 isso mesmo que revela os dados do Eurostat, ao apurarem um recuo de 0,8 por cento na Zona Euro, mas se se incluir o Reino Unido, a Dinamarca e a Su\u00e9cia os valores s\u00e3o favor\u00e1veis em 1,1 por cento.Os brit\u00e2nicos, que est\u00e3o fora do espa\u00e7o do euro, foram os mais gastadores entre os europeus no m\u00eas de Novembro de 2001, impulsionando as vendas no com\u00e9rcio em 7,4 por cento. Os finlandeses e os portugueses seguiram-lhe o rasto, com incrementos de 4,4 e quatro por cento, respectivamente. Os espanh\u00f3is tamb\u00e9m foram mais \u00e0s compras que no m\u00eas hom\u00f3logo transacto, tendo gasto mais 3,7 por cento.",
    "language": "portuguese"
}