{
    "id": 15476,
    "titulo": "Come\u00e7aram prepara\u00e7\u00f5es para resgatar o autocarro (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Come\u00e7aram prepara\u00e7\u00f5es para resgatar o autocarro (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/19/sociedade/noticia/comecaram-preparacoes-para-resgatar-o-autocarro-actualizacao-15476",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O eco que indica a exist\u00eancia do autocarro que caiu na ponte de Entre-os-Rios ainda n\u00e3o est\u00e1 validado, mas as autoridades j\u00e1 iniciaram a prepara\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para retirar e receber o ve\u00edculo em terra.",
    "shortUrl": "/n15476",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Trag\u00e9dia em Entre-os-Rios",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Trag\u00e9dia em Entre-os-Rios",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_15476",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/19/sociedade/noticia/comecaram-preparacoes-para-resgatar-o-autocarro-actualizacao-15476",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "comecaram-preparacoes-para-resgatar-o-autocarro-actualizacao-15476",
    "cleanTitle": "Come\u00e7aram prepara\u00e7\u00f5es para resgatar o autocarro (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/19/sociedade/noticia/comecaram-preparacoes-para-resgatar-o-autocarro-actualizacao-15476",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 107,
            "nome": "Rios",
            "slug": "rios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Trag\u00e9dia em Entre-os-Rios. Come\u00e7aram prepara\u00e7\u00f5es para resgatar o autocarro (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 120,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0015476.json",
    "dct": "2001-03-19T18:59:00",
    "text": "No local,est\u00e3o neste momento uma grua e duas retroescavadoras para resgatar o autocarro e preparar o terreno numa das margens do Douro, onde ser\u00e1 colocada a viatura depois de retirada.Por agora v\u00e3o continuar os mergulhos no local em que foi detectado o eco para que seja confirmado se se trata de facto do autocarro.H\u00e1 pouco, as autoridades em Castelo de Paiva avan\u00e7avam que um dos mergulhadores tinha referido ter visto algumas janelas e cortinas, n\u00e3o colocando de parte a exist\u00eancia de corpos.As fam\u00edlias das v\u00edtimas est\u00e3o a ser informadas de todo o processo de resgate e identifica\u00e7\u00e3o e a receber o apoio das equipas de ac\u00e7\u00e3o social, a trabalhar no local do incidente h\u00e1 duas semanas.",
    "language": "portuguese"
}