{
    "id": 19284,
    "titulo": "IPO-Porto quer mais dinheiro da Sa\u00fade",
    "tituloNoticia": "IPO-Porto quer mais dinheiro da Sa\u00fade",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/17/sociedade/noticia/ipoporto-quer-mais-dinheiro-da-saude-19284",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14273?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A nova direc\u00e7\u00e3o do Instituto de Oncologia do Porto toma hoje posse",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Cerca de quatro meses depois da exonera\u00e7\u00e3o do conselho de administra\u00e7\u00e3o presidido por V\u00edtor Veloso, \u00e9 com muita expectativa que os m\u00e9dicos do Instituto Portugu\u00eas de Oncologia (IPO), no Porto, recebem esta manh\u00e3 a ministra da Sa\u00fade, Manuela Arcanjo. A visita destina-se essencialmente a comemorar o 27.\u00ba anivers\u00e1rio do IPO e a dar posse \u00e0 nova equipa dirigente, presidida por Ricardo da Luz, em fun\u00e7\u00f5es desde o in\u00edcio deste ano. Mas a verdade \u00e9 que alguns dos m\u00e9dicos cirurgi\u00f5es esperam que a ministra anuncie um aumento do dote or\u00e7amental do IPO, que permita ultrapassar estrangulamentos de alguns servi\u00e7os, como a diminui\u00e7\u00e3o das listas de espera, a abertura de novos blocos operat\u00f3rios e do \u00faltimo piso (que se encontram fechados alegadamente por n\u00e3o haver dinheiro para os p\u00f4r a funcionar), o reenquadramento dos directores de servi\u00e7o e um novo regime de hor\u00e1rios.",
    "shortUrl": "/n19284",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "\"Subfinanciamento \u00e9 o grande problema\", defendem alguns cirurgi\u00f5es",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "\"Subfinanciamento \u00e9 o grande problema\", defendem alguns cirurgi\u00f5es",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_19284",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/17/sociedade/noticia/ipoporto-quer-mais-dinheiro-da-saude-19284",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ipoporto-quer-mais-dinheiro-da-saude-19284",
    "cleanTitle": "IPO-Porto quer mais dinheiro da Sa\u00fade",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/17/sociedade/noticia/ipoporto-quer-mais-dinheiro-da-saude-19284",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 553,
            "nome": "Cesaltina Pinto",
            "descricao": "",
            "email": "cpinto@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "cesaltina-pinto",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#116;&#110;&#105;&#112;&#99;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 618,
            "nome": "IPO",
            "slug": "ipo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tipo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "14273_saude.jpg",
            "legenda": "A nova direc\u00e7\u00e3o do Instituto de Oncologia do Porto toma hoje posse",
            "autor": "Fernando Veludo",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14273?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A nova direc\u00e7\u00e3o do Instituto de Oncologia do Porto toma hoje posse",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "\"Subfinanciamento \u00e9 o grande problema\", defendem alguns cirurgi\u00f5es. IPO-Porto quer mais dinheiro da Sa\u00fade",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 310,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0019284.json",
    "dct": "2001-04-17T07:16:00",
    "text": "\"Os problemas do IPO-Porto est\u00e3o suficientemente identificados. Mas para a sua resolu\u00e7\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios os meios financeiros adequados\", defende o cirurgi\u00e3o Diamantino Gomes. Por isso, este m\u00e9dico quer ouvir a ministra dizer que \"vai aumentar a dota\u00e7\u00e3o or\u00e7amental do IPO e consubstanciar significativamente o financiamento do investimento, viabilizando todo um programa de ac\u00e7\u00e3o da nova gest\u00e3o\". Diamantino Gomes gostaria ainda de ouvir Manuela Arcanjo \"anunciar novos modelos de gest\u00e3o para a \u00e1rea de oncologia em Portugal\" e \"apresentar a rede de referencia\u00e7\u00e3o oncol\u00f3gica nacional, indicando quais os hospitais e regi\u00f5es integrantes da rede, bem como os respectivos n\u00edveis e fun\u00e7\u00f5es\". \"Se for isso, e a senhora ministra cumprir, ent\u00e3o valeu a pena receb\u00ea-la e ouvi-la. Se n\u00e3o for, e vier, como \u00e9 habitual, dizer que \u00e9 necess\u00e1rio racionalizar ainda mais as despesas, porque o d\u00e9fice do seu minist\u00e9rio vai atingir este ano os 400 milh\u00f5es de contos, melhor fora que c\u00e1 n\u00e3o viesse\", conclui Diamantino Gomes, para quem \"todos os problemas do IPO residem na situa\u00e7\u00e3o de subfinanciamento que afecta os v\u00e1rios servi\u00e7os\". \nEsta atitude demonstra que as rela\u00e7\u00f5es entre o IPO-Porto e a ministra da Sa\u00fade n\u00e3o est\u00e3o ainda pacificadas, depois da decis\u00e3o desta de exonerar o anterior conselho de administra\u00e7\u00e3o, com o argumento de que este incentivava a pr\u00e1tica de cl\u00ednica privada. Argumento que continua a ser considerado \"falso\" por alguns dos m\u00e9dicos do IPO. \"Para p\u00f4r em marcha um plano estrat\u00e9gico \u00e9 preciso dinheiro, e h\u00e1 falta de financiamento\", insistem, mesmo quando se fala da diminui\u00e7\u00e3o das listas de espera, uma vez que os m\u00e9dicos pediam um aumento das verbas para operar fora do hor\u00e1rio de servi\u00e7o, o que Manuela Arcanjo recusou. As listas de espera ultrapassam ainda os 500 doentes, que esperam cerca de quatro meses pela realiza\u00e7\u00e3o de uma cirurgia. O IPO dever\u00e1 apresentar actualmente um d\u00e9fice or\u00e7amental de cerca de cinco milh\u00f5es de contos.",
    "language": "portuguese"
}