{
    "id": 33148,
    "titulo": "PSD e Governo longe de entendimento sobre Or\u00e7amento de Estado",
    "tituloNoticia": "PSD e Governo longe de entendimento sobre Or\u00e7amento de Estado",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/26/politica/noticia/psd-e-governo-longe-de-entendimento-sobre-orcamento-de-estado-33148",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24237?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Dur\u00e3o Barroso defende a realiza\u00e7\u00e3o de uma auditoria independente ao estado das finan\u00e7as p\u00fablicas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um poss\u00edvel acordo entre o PSD e o Governo sobre o Or\u00e7amento de Estado para 2002 est\u00e1 cada vez mais longe. Esta \u00e9 a conclus\u00e3o que se pode tirar do encontro que hoje decorreu, em S\u00e3o Bento, entre o chefe do Governo, Ant\u00f3nio Guterres, e o l\u00edder social-democrata, Dur\u00e3o Barroso.",
    "shortUrl": "/n33148",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ap\u00f3s reuni\u00e3o entre Guterres e Dur\u00e3o Barroso",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ap\u00f3s reuni\u00e3o entre Guterres e Dur\u00e3o Barroso",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_33148",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/26/politica/noticia/psd-e-governo-longe-de-entendimento-sobre-orcamento-de-estado-33148",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "psd-e-governo-longe-de-entendimento-sobre-orcamento-de-estado-33148",
    "cleanTitle": "PSD e Governo longe de entendimento sobre Or\u00e7amento de Estado",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/26/politica/noticia/psd-e-governo-longe-de-entendimento-sobre-orcamento-de-estado-33148",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 438,
            "nome": "Dur\u00e3o Barroso",
            "slug": "durao-barroso",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdurao-barroso",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "24237_DuraoDulceFernandes.jpg",
            "legenda": "Dur\u00e3o Barroso defende a realiza\u00e7\u00e3o de uma auditoria independente ao estado das finan\u00e7as p\u00fablicas",
            "autor": "Dulce Fernandes",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24237?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Dur\u00e3o Barroso defende a realiza\u00e7\u00e3o de uma auditoria independente ao estado das finan\u00e7as p\u00fablicas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ap\u00f3s reuni\u00e3o entre Guterres e Dur\u00e3o Barroso. PSD e Governo longe de entendimento sobre Or\u00e7amento de Estado",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 137,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0033148.json",
    "dct": "2001-07-26T17:08:00",
    "text": "\u00c0 sa\u00edda da audi\u00eancia, o respons\u00e1vel \"laranja\" referiu que colocou ao primeiro-ministro, como \"pressuposto essencial\" para que o PSD pondere viabilizar o Or\u00e7amento de Estado de 2002, a realiza\u00e7\u00e3o de uma auditoria pr\u00e9via independente ao estado das finan\u00e7as p\u00fablicas do pa\u00eds.Dur\u00e3o Barroso referiu que prop\u00f4s ao primeiro-ministro que seja ele pr\u00f3prio a solicitar essa auditoria ao Tribunal de Contas (TC), ainda que assessorado por outras entidades independentes.A outra hip\u00f3tese \u00e9 ser a Assembleia da Rep\u00fablica a formular o pedido ao TC, acrescentou.No entanto, e de acordo com o l\u00edder do PSD, tanto Guterres, como o ministro das Finan\u00e7as, Guilherme d'Oliveira Martins, \"recusaram a proposta\".\"Sem conhecer o verdadeiro estado das contas do pa\u00eds, nem o buraco do d\u00e9fice com rigor, n\u00e3o podemos entrar num exerc\u00edcio de elabora\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento\" de Estado, rematou Dur\u00e3o Barroso.",
    "language": "portuguese"
}