{
    "id": 30939,
    "titulo": "Pina Moura homenageado num jantar",
    "tituloNoticia": "Pina Moura homenageado num jantar",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/10/politica/noticia/pina-moura-homenageado-num-jantar-30939",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22748?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O jantar de homenagem a Pina Moura juntou cerca de 250 pessoas ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ex-ministro das Finan\u00e7as, Pina Moura, foi ontem homenageado num jantar organizado pelos seus ex-colaboradores dos minist\u00e9rios da Economia e das Finan\u00e7as, que decorreu no Parque das Na\u00e7\u00f5es, em Lisboa, e onde estiveram presentes cerca de 250 pessoas.",
    "shortUrl": "/n30939",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Parque das Na\u00e7\u00f5es",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Parque das Na\u00e7\u00f5es",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_30939",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/10/politica/noticia/pina-moura-homenageado-num-jantar-30939",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "pina-moura-homenageado-num-jantar-30939",
    "cleanTitle": "Pina Moura homenageado num jantar",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/10/politica/noticia/pina-moura-homenageado-num-jantar-30939",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "22748_PinajantarTiagoPetingaL.jpg",
            "legenda": "O jantar de homenagem a Pina Moura juntou cerca de 250 pessoas ",
            "autor": "Tiago Petinga/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22748?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O jantar de homenagem a Pina Moura juntou cerca de 250 pessoas ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Parque das Na\u00e7\u00f5es. Pina Moura homenageado num jantar",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 149,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0030939.json",
    "dct": "2001-07-10T10:41:00",
    "text": "\"As mais-valias que venho aqui recolher s\u00e3o as de amizade das pessoas que colaboraram comigo\", afirmou Pina Moura \u00e0 entrada para o jantar, rejeitando qualquer tipo de coment\u00e1rio de cariz pol\u00edtico.Entre os presentes contavam-se o novo ministro da Sa\u00fade, Correia de Campos, o presidente da C\u00e2mara Municipal de Cascais, Jos\u00e9 Lu\u00eds Judas, e o respons\u00e1vel pela Comiss\u00e3o da Reforma Fiscal, Ricardo S\u00e1 Fernandes.Aproveitando esta ocasi\u00e3o para falar aos jornalistas, S\u00e1 Fernandes, afirmou que relativamente \u00e0s mais-valias \"ningu\u00e9m deve ter uma atitude de imutabilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma fiscal, desde que se mantenham os seus princ\u00edpios fundamentais\".Aquele respons\u00e1vel n\u00e3o v\u00ea amea\u00e7ados esses princ\u00edpios, afirmando que o estudo encomendado pelo Governo n\u00e3o \u00e9 um volte-face. \"N\u00e3o existem raz\u00f5es para pensar que o Governo recuar\u00e1 nessa mat\u00e9ria\", referiu, esclarecendo que tal s\u00f3 acontecer\u00e1 se forem verificadas \"altera\u00e7\u00f5es recentes na legisla\u00e7\u00e3o de Estados parceiros de Portugal que justifiquem nova pondera\u00e7\u00e3o\".",
    "language": "portuguese"
}