{
    "id": 39080,
    "titulo": "Primeira suspeita de vacas loucas no Jap\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Primeira suspeita de vacas loucas no Jap\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/10/sociedade/noticia/primeira-suspeita-de-vacas-loucas-no-japao-39080",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As autoridades japonesas detectaram o primeiro caso suspeito de doen\u00e7a das vacas loucas no pa\u00eds, num bovino na prefeitura de Chiba, pr\u00f3ximo de T\u00f3quio. O animal pode ter encefalopatia espongiforme bovina (BSE), mas s\u00f3 ao longo da manh\u00e3 haver\u00e1 confirma\u00e7\u00e3o oficial.",
    "shortUrl": "/n39080",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Detectado caso em Chiba",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Detectado caso em Chiba",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_39080",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/10/sociedade/noticia/primeira-suspeita-de-vacas-loucas-no-japao-39080",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "primeira-suspeita-de-vacas-loucas-no-japao-39080",
    "cleanTitle": "Primeira suspeita de vacas loucas no Jap\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/10/sociedade/noticia/primeira-suspeita-de-vacas-loucas-no-japao-39080",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 264,
            "nome": "Jap\u00e3o",
            "slug": "japao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjapao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Detectado caso em Chiba. Primeira suspeita de vacas loucas no Jap\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 112,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0039080.json",
    "dct": "2001-09-10T11:43:00",
    "text": "\"Descobrimos uma vaca suspeita de ter contra\u00eddo a doen\u00e7a das vacas loucas\", disse \u00e0 AFP Takahiro Kuse, chefe das rela\u00e7\u00f5es de imprensa da prefeitura japonesa. O Minist\u00e9rio da Agricultura deve ainda anunciar hoje mais dados em confer\u00eancia de imprensa, sabendo-se que se se confirmar a doen\u00e7a do animal, este ser\u00e1 o primeiro caso no Jap\u00e3o, que importa ainda farinhas de carne e osso - usadas na alimenta\u00e7\u00e3o dos animais e que se pensa serem a origem e modo de propaga\u00e7\u00e3o mais frequente da doen\u00e7a - vindas da Gr\u00e3-Bretanha, onde o maior surto de BSE come\u00e7ou na d\u00e9cada de 90. As farinhas de carne e osso est\u00e3o proibidas no seio da Uni\u00e3o Europeia.",
    "language": "portuguese"
}