{
    "id": 5676,
    "titulo": "Pre\u00e7os dos combust\u00edveis subiram cinco escudos por litro",
    "tituloNoticia": "Pre\u00e7os dos combust\u00edveis subiram cinco escudos por litro",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/04/economia/noticia/precos-dos-combustiveis-subiram-cinco-escudos-por-litro-5676",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/4123?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Ontem \u00e0 noite, os automobilistas portugueses n\u00e3o fizeram filas para conseguir gasolina mais barata",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os pre\u00e7os das gasolinas e dos gas\u00f3leos aumentaram \u00e0s 00h00 de hoje. Um aumento geral de cinco escudos por litro, anunciado com anteced\u00eancia pelo Governo, nove meses depois da \u00faltima \"mexida\", feita em Abril, que desencadeou uma das mais s\u00e9rias crises do Executivo socialista e que significou, de acordo com alguns analistas, o in\u00edcio do fim do guterrismo.",
    "shortUrl": "/n5676",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Contrariando a tend\u00eancia europeia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Contrariando a tend\u00eancia europeia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_5676",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/04/economia/noticia/precos-dos-combustiveis-subiram-cinco-escudos-por-litro-5676",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "precos-dos-combustiveis-subiram-cinco-escudos-por-litro-5676",
    "cleanTitle": "Pre\u00e7os dos combust\u00edveis subiram cinco escudos por litro",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/04/economia/noticia/precos-dos-combustiveis-subiram-cinco-escudos-por-litro-5676",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 586,
            "nome": "Carlos Romero",
            "descricao": "null",
            "email": "carlos.romero@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "carlos-romero",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#114;&#101;&#109;&#111;&#114;&#46;&#115;&#111;&#108;&#114;&#97;&#99;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 545,
            "nome": "Combust\u00edveis",
            "slug": "combustiveis",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcombustiveis",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "4123_filas.jpg",
            "legenda": "Ontem \u00e0 noite, os automobilistas portugueses n\u00e3o fizeram filas para conseguir gasolina mais barata",
            "autor": "Arquivo",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/4123?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Ontem \u00e0 noite, os automobilistas portugueses n\u00e3o fizeram filas para conseguir gasolina mais barata",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Contrariando a tend\u00eancia europeia. Pre\u00e7os dos combust\u00edveis subiram cinco escudos por litro",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 463,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0005676.json",
    "dct": "2001-01-04T09:24:00",
    "text": "Depois de meses sucessivos de \"estabilidade\" e de pre\u00e7os mais baixos do que, por exemplo, os vizinhos espanh\u00f3is, os portugueses j\u00e1 pagam, ainda antes do aumento, mais pela gasolina do que na vizinha Espanha, que tem feito acertos de acordo com a cota\u00e7\u00e3o internacional do petr\u00f3leo. Segundo informa\u00e7\u00f5es recolhidas pelo P\u00daBLICO ao fim da tarde de ontem, a poucas horas da altera\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os, junto da Petrogal e da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Revendedores de Combust\u00edveis (Anarec), n\u00e3o era de prever qualquer movimento excepcional de viaturas junto dos 2500 postos de abastecimento espalhados pelo pa\u00eds. \"N\u00e3o h\u00e1 quaisquer sinais de confus\u00e3o junto das \u00e1reas de servi\u00e7o\", disse ao P\u00daBLICO o porta-voz da Galpenergia, empresa que det\u00e9m a maior rede de gasolineiras em Portugal, com uma quota de mercado pr\u00f3xima dos 50 por cento. Compreende-se este desinteresse dos automobilistas pela tradicional \"corrida  \u00e0s bombas\" - ontem, quem se dispusesse a entrar em filas para encher um dep\u00f3sito de 40 litros ao pre\u00e7o antigo pouparia cerca de 200 escudos, um pec\u00falio insignificante que n\u00e3o justifica sacrif\u00edcios e perdas de tempo. \nCom o actual regime de fixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os m\u00e1ximos para os combust\u00edveis, o panorama em todo o pa\u00eds \u00e9 o de pre\u00e7os iguais, encostados ao m\u00e1ximo permitido por lei, nas mais de duas mil gasolineiras. Nem sequer a gasolina sem chumbo 98, teoricamente liberalizada, foge \u00e0 f\u00e9rrea pol\u00edtica de pre\u00e7os das companhias, que se limitam a seguir a l\u00edder de mercado, a Galp. A esta r\u00edgida fixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os fogem poucas dezenas de postos em todo o pa\u00eds, normalmente explorados por revendedores independentes ou ligados a cadeias de distribui\u00e7\u00e3o, como \u00e9 o caso do Intermarch\u00e9 e da Makro. Nestes \u00faltimos casos, os \"descontos\" por litro chegam a  superar os dez escudos, mas a l\u00f3gica destes operadores foge completamente \u00e0 do neg\u00f3cio tradicional, uma vez que o fim \u00faltimo destes postos de abastecimento n\u00e3o \u00e9 o lucro, mas antes a capta\u00e7\u00e3o e fideliza\u00e7\u00e3o de clientes para o seu neg\u00f3cio principal - supermercados e hipermercados. O Governo parece, para j\u00e1, apostado em insistir nos pre\u00e7os administrativos, contrariando a pr\u00e1tica generalizada de pre\u00e7os livres em praticamente toda a Europa. Isto, por entender que uma futura liberaliza\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os, j\u00e1 prometida, pressup\u00f5e um pre\u00e7o por barril sustentado em torno dos 20 d\u00f3lares, um objectivo cada vez mais dif\u00edcil de conseguir. \u00c9 que a Organiza\u00e7\u00e3o dos Pa\u00edses Produtores de Petr\u00f3leo parece n\u00e3o estar pelos ajustes com o barril barato. Logo que os pre\u00e7os ca\u00edram, nas \u00faltimas semanas, para pre\u00e7os inferiores a 25 d\u00f3lares, a organiza\u00e7\u00e3o fez quest\u00e3o de informar que se dispunha a cortar na produ\u00e7\u00e3o, de modo a sustentar o valor do \"ouro negro\" nos mercados internacionais. \u00c9 isso que poder\u00e1 acontecer j\u00e1 no pr\u00f3ximo dia 17, em Viena, em mais uma reuni\u00e3o da OPEP.",
    "language": "portuguese"
}