{
    "id": 43095,
    "titulo": "Sequestro de avi\u00e3o indiano foi falso alarme",
    "tituloNoticia": "Sequestro de avi\u00e3o indiano foi falso alarme",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/04/mundo/noticia/sequestro-de-aviao-indiano-foi-falso-alarme-43095",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30566?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os passageiros foram evacuados em seguran\u00e7a",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ministro da Administra\u00e7\u00e3o Civil indiana desmentiu que o Boeing 737 da Alliance Air que se pensou ontem que tivesse sido tomado por terroristas em Nova Deli tenha sido de facto sequestrado. O respons\u00e1vel garantiu que todos os passageiros foram j\u00e1 evacuados.",
    "shortUrl": "/n43095",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Governo indiano j\u00e1 desmentiu",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Governo indiano j\u00e1 desmentiu",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_43095",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/04/mundo/noticia/sequestro-de-aviao-indiano-foi-falso-alarme-43095",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "sequestro-de-aviao-indiano-foi-falso-alarme-43095",
    "cleanTitle": "Sequestro de avi\u00e3o indiano foi falso alarme",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/04/mundo/noticia/sequestro-de-aviao-indiano-foi-falso-alarme-43095",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "falso",
            "legenda": "Os passageiros foram evacuados em seguran\u00e7a",
            "autor": "Mandel Ngan/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30566?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os passageiros foram evacuados em seguran\u00e7a",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Governo indiano j\u00e1 desmentiu. Sequestro de avi\u00e3o indiano foi falso alarme",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 312,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0043095.json",
    "dct": "2001-10-04T00:02:00",
    "text": "De acordo com Shahnawaz Hussain, citado pela CNN, foi recebida uma chamada an\u00f3nima dando conta de que o avi\u00e3o que tinha partido de Bombaim com destino a Nova Deli, e que se encontrava nesse momento no ar, estava a ser alvo de um sequestro. A torre de controlo da cidade indiana de Ahmadabad, a Norte de Bombaim, ter\u00e1 ent\u00e3o avisado os pilotos, que accionaram de imediato as medidas de seguran\u00e7a previstas para estas situa\u00e7\u00f5es, fechando-se no \"cockpit\".\"N\u00e3o foi nem uma brincadeira nem um exerc\u00edcio. Assumimos que o avi\u00e3o tinha sido sequestrado\", disse Hussain, acrescentando que o primeiro-ministro, Atal Bihari Vajpayee, foi acordado e estava a acompanhar a situa\u00e7\u00e3o.Ao aterrar no Aeroporto Internacional Indira Gandhi, em Nova Deli, o avi\u00e3o foi cercado pelas for\u00e7as de seguran\u00e7a, tendo as autoridades accionado um conjunto de medidas para evitar que o aparelho voltasse a descolar. A confus\u00e3o foi desfeita ao final de algumas horas e os passageiros - que, segundo o ministro, relacionaram a demora com problemas t\u00e9cnicos - foram finalmente evacuados.O ministro da Administra\u00e7\u00e3o Civil adiantou ter convocado uma reuni\u00e3o de emerg\u00eancia com os principais ministros para discutir o incidente.A confus\u00e3o pode ter sido o resultado do estado de alerta que se vive na \u00cdndia, depois de os servi\u00e7os secretos terem alertado para a possibilidade de grupos terroristas estarem a preparar atentados contra os seus aeroportos.Deve dizer-se por\u00e9m - de forma a garantir alguma prud\u00eancia em futuros relatos - que o sequestro do avi\u00e3o foi confirmado pela Reuters, que citou testemunhos nesse sentido de um respons\u00e1vel do controlo a\u00e9reo e de um outro respons\u00e1vel do aeroporto de Nova Deli; pela Sky News, atrav\u00e9s do seu correspondente em Nova Deli, que estava no local; pela televis\u00e3o de Nova Deli, tamb\u00e9m no local e em contacto com as autoridades, e por uma enorme quantidade de outros media que usaram estas mesmas fontes.",
    "language": "portuguese"
}