{
    "id": 65656,
    "titulo": "Carlos Paredes comemora hoje 77 anos",
    "tituloNoticia": "Carlos Paredes comemora hoje 77 anos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/16/culturaipsilon/noticia/carlos-paredes-comemora-hoje-77-anos-65656",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/42725?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Carlos Paredes deixou de tocar guitarra em 1993",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O guitarrista portugu\u00eas Carlos Paredes, afectado h\u00e1 oito anos por uma mielopatia cr\u00f3nica que o afastou da sua guitarra, festeja hoje 77 anos numa semana em que foi editada uma \"Antologia\" da sua obra.",
    "shortUrl": "/n65656",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Guitarra portuguesa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Guitarra portuguesa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_65656",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/16/culturaipsilon/noticia/carlos-paredes-comemora-hoje-77-anos-65656",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "carlos-paredes-comemora-hoje-77-anos-65656",
    "cleanTitle": "Carlos Paredes comemora hoje 77 anos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/16/culturaipsilon/noticia/carlos-paredes-comemora-hoje-77-anos-65656",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "42725_CarlosParedesDR2.jpg",
            "legenda": "Carlos Paredes deixou de tocar guitarra em 1993",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/42725?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Carlos Paredes deixou de tocar guitarra em 1993",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Guitarra portuguesa. Carlos Paredes comemora hoje 77 anos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 525,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0065656.json",
    "dct": "2002-02-16T10:23:00",
    "text": "Carlos Paredes, o mestre da guitarra portuguesa a quem Am\u00e1lia Rodrigues uma vez qualificou como \"um monumento nacional, como o Mosteiro dos Jer\u00f3nimos\", nasceu em 16 de Fevereiro de 1925 em Coimbra e foi o \u00faltimo elemento de uma longa genealogia de grandes guitarristas.\nA sua biografia est\u00e1 desde cedo intimamente ligada \u00e0 guitarra portuguesa, seguindo uma tradi\u00e7\u00e3o familiar iniciada com o seu bisav\u00f4, Ant\u00f3nio Paredes, e continuada pelo av\u00f4 Gon\u00e7alo, pelo tio-av\u00f4 Manuel e depois pelo pai, Artur Paredes.\nCarlos Paredes come\u00e7ou a tocar guitarra com o pai aos quatro anos e desde ent\u00e3o nunca parou at\u00e9 que em 1993 a doen\u00e7a o afastou do seu instrumento.\n\"Quando eu morrer, morre a guitarra tamb\u00e9m\", disse o m\u00fasico h\u00e1 alguns anos ao \"P\u00daBLICO\".\nO seu primeiro trabalho discogr\u00e1fico foi o EP \"Carlos Paredes\" em 1957. Depois de v\u00e1rios discos do g\u00e9nero (\"Verdes Anos\", \"Romance No. 2\", \"Fantasia\" e \"Porto Santo\"), foi finalmente editado em 1967 o seu primeiro \u00e1lbum, \"Guitarra Portuguesa\".\nAntes, Paredes comp\u00f4s v\u00e1rias obras para o cinema e o teatro, que no entanto nunca foram editadas em disco.\nAo longo da d\u00e9cada de sessenta, o cinema tornou-se uma presen\u00e7a constante na obra do guitarrista, que comp\u00f4s bandas sonoras para os filmes \"Verdes Anos\" (1962), \"P.X.O.\" (1962), \"Fado Corrido\" (1964), \"As Pinturas Do Meu Irm\u00e3o J\u00falio\" (1965), \"Mudar De Vida\" (1966), \"Cr\u00f3nica Do Esfor\u00e7o Perdido\" (1966), \"A Cidade\" (1968), \"Tr\u00e1fego e Estiva\" (1968), \"The Columbus Route\" (1969) e \"Hello Jim\" (1969).\nNo teatro, a sua m\u00fasica ilustrou nomeadamente as pe\u00e7as \"O Render Dos Her\u00f3is\", \"As Bodas De Sangue\", \"A Casa De Bernarda Alba\" e \"Ant\u00f3nio Marinheiro\".\nEm 1967, Am\u00e1lia foi a respons\u00e1vel pela sua primeira grande apresenta\u00e7\u00e3o no estrangeiro, na m\u00edtica sala Olympia, em Paris.\nDesde a edi\u00e7\u00e3o em 1967 de \"Guitarra Portuguesa\", foram publicados at\u00e9 agora mais onze \u00e1lbuns de Carlos Paredes.\nEm Dezembro de 2000, foi editado o seu \u00faltimo trabalho de originais, \"Can\u00e7\u00e3o Para Titi - Os In\u00e9ditos 1993\", gravado em Julho de 1993, quando o m\u00fasico j\u00e1 se encontrava seriamente afectado pela doen\u00e7a do foro neurol\u00f3gico que o haveria de impossibilitar de tocar guitarra.\nNa semana em que o m\u00fasico comemora 77 anos, foi editada a antologia \"Uma Guitarra Com Gente Dentro\", o mais completo disco de Carlos Paredes com todos os seus \u00eaxitos.\nNo trabalho, de 22 faixas, que passa em revista a carreira do artista desde \"Verdes Anos\", o seu primeiro grande \u00eaxito, at\u00e9 ao \u00e1lbum \"Dialogues\" de 1990, Carlos Paredes toca a solo, por vezes acompanhado por Lu\u00edsa Amaro e Fernando Alvim ou ainda em duetos com Charlie Haden e Ant\u00f3nio Victorino d`Almeida.\nA capa da colect\u00e2nea inclui um pref\u00e1cio assinado por Maria Jo\u00e3o Seixas, em que a conhecida intelectual portuguesa tra\u00e7a uma perspectiva intimista da obra de Carlos Paredes.\n \"O arrepio que sentimos ao ouvi-lo n\u00e3o \u00e9 inibidor de vontade nem nos paralisa melancolicamente, antes nos projecta para um adiante que devemos saber conquistar. Quando ou\u00e7o falar em \"identidade nacional\", proponho, ainda hoje, que se escute Carlos Paredes para melhor se perceber quem somos e o que devemos ousar querer ser\", sublinha Maria Jo\u00e3o Seixas no pref\u00e1cio da obra.",
    "language": "portuguese"
}