{
    "id": 30235,
    "titulo": "Feira do Presunto de Monchique arranca s\u00e1bado",
    "tituloNoticia": "Feira do Presunto de Monchique arranca s\u00e1bado",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/04/local/noticia/feira-do-presunto-de-monchique-arranca-sabado-30235",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Feira do Presunto Tradicional de Monchique, Algarve, decorre no pr\u00f3ximo fim-de-semana, no quartel dos Bombeiros Volunt\u00e1rios daquele concelho, e conta com a presen\u00e7a de cerca de 30 produtores locais deste tipo de carne su\u00edna.",
    "shortUrl": "/n30235",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Valoriza\u00e7\u00e3o de produtos tradicionais",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Valoriza\u00e7\u00e3o de produtos tradicionais",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_30235",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/04/local/noticia/feira-do-presunto-de-monchique-arranca-sabado-30235",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "feira-do-presunto-de-monchique-arranca-sabado-30235",
    "cleanTitle": "Feira do Presunto de Monchique arranca s\u00e1bado",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/04/local/noticia/feira-do-presunto-de-monchique-arranca-sabado-30235",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 652,
            "nome": "Algarve",
            "slug": "algarve",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/talgarve",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Valoriza\u00e7\u00e3o de produtos tradicionais. Feira do Presunto de Monchique arranca s\u00e1bado",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 211,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0030235.json",
    "dct": "2001-07-04T18:07:00",
    "text": "O objectivo \u00e9 dar a conhecer, e promover comercialmente, o presunto tradicional da Serra de Monchique, um produto derivado da carne de porco preto e curado de acordo com os m\u00e9todos tradicionais da regi\u00e3o.Esta iniciativa visa tamb\u00e9m valorizar todos os outros produtos tradicionais do campo, como o p\u00e3o, a do\u00e7aria local - bolo de tacho e pudim de mel, o mel multi-floral da serra obtido de flores de rosmaninho, urze, mongari\u00e7a, laranjeira e do medronheiro - e a tradicional aguardente de medronho, adianta a Lusa.O presunto de Monchique \u00e9 feito com carne de porco preto, tamb\u00e9m conhecido por porco alentejano ou ib\u00e9rico. Este animal \u00e9 alimentado em regime caseiro e o modo artesanal da sua prepara\u00e7\u00e3o \u00e9 que lhe d\u00e1 um paladar especial.O m\u00e9todo de cura \u00e9 a salga em selhas de madeira, sem recurso \u00e0 fumagem ou \u00e0 secagem ao ar como \u00e9 uso e costume noutras regi\u00f5es do pa\u00eds. Na fase seguinte empedra-se a carne, isto \u00e9, por cima da \u00faltima camada de sal coloca-se pesadas pedras para a comprimir, o que deixa a carne mais macia.A Feira do Presunto Tradicional \u00e9 organizada pela C\u00e2mara de Monchique e Direc\u00e7\u00e3o Regional de Agricultura do Algarve, com o apoio da Associa\u00e7\u00e3o dos Produtores de Enchidos de Monchique.",
    "language": "portuguese"
}