{
    "id": 7966,
    "titulo": "Explos\u00e3o em mina ucraniana provoca nove mortos e 15 feridos",
    "tituloNoticia": "Explos\u00e3o em mina ucraniana provoca nove mortos e 15 feridos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/21/sociedade/noticia/explosao-em-mina-ucraniana-provoca-nove-mortos-e-15-feridos-7966",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Nove mineiros morreram e 15 outros ficaram feridos na explos\u00e3o ocorrida esta manh\u00e3 numa mina de carv\u00e3o da regi\u00e3o de Donetsk, no Leste da Ucr\u00e2nia, anunciou o Minist\u00e9rio das Situa\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia.",
    "shortUrl": "/n7966",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Autoridades garantem que j\u00e1 n\u00e3o mineiros soterrados",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Autoridades garantem que j\u00e1 n\u00e3o mineiros soterrados",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_7966",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/21/sociedade/noticia/explosao-em-mina-ucraniana-provoca-nove-mortos-e-15-feridos-7966",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "explosao-em-mina-ucraniana-provoca-nove-mortos-e-15-feridos-7966",
    "cleanTitle": "Explos\u00e3o em mina ucraniana provoca nove mortos e 15 feridos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/21/sociedade/noticia/explosao-em-mina-ucraniana-provoca-nove-mortos-e-15-feridos-7966",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 168,
            "nome": "Ucr\u00e2nia",
            "slug": "ucrania",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tucrania",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Autoridades garantem que j\u00e1 n\u00e3o mineiros soterrados. Explos\u00e3o em mina ucraniana provoca nove mortos e 15 feridos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 169,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0007966.json",
    "dct": "2001-01-21T14:52:00",
    "text": "A explos\u00e3o de metano registou-se \u00e0s 09h56 (07h56 em Portugal) numa mina de Krasnoarme\u00efsk, perto de Donetsk, onde na altura estavam a trabalhar 59 mineiros a 800 metros de profundidade, adiantou um respons\u00e1vel do minist\u00e9rio, acrescentando que neste momento j\u00e1 n\u00e3o se encontram trabalhadores soterrados.Entre os 15 mineiros hospitalizados, seis sofreram queimaduras graves e correm perigo de vida. Mais de 150 socorristas deslocaram-se ao local para socorrer as v\u00edtimas de mais este acidente em minas da Ucr\u00e2nia. Em Mar\u00e7o do ano passado, 80 mineiros morreram no fundo de uma mina perto de Lugansk, tamb\u00e9m no Leste, naquele que foi o mais grave acidente numa explora\u00e7\u00e3o mineira daquela Rep\u00fablica da antiga Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica.O metano \u00e9 um g\u00e1s inflam\u00e1vel que se liberta nas minas de carv\u00e3o e que, misturado com o oxig\u00e9nio, explode em contacto com uma chama.A regi\u00e3o de Donetsk, situada na bacia carbon\u00edfera de Donbass, \u00e9 a maior regi\u00e3o mineira da Ucr\u00e2nia, pa\u00eds que conta com cerca de 200 minas e mais de 600 mil mineiros.",
    "language": "portuguese"
}