{
    "id": 19498,
    "titulo": "Explos\u00e3o em Pristina faz um morto e quatro feridos",
    "tituloNoticia": "Explos\u00e3o em Pristina faz um morto e quatro feridos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/18/mundo/noticia/explosao-em-pristina-faz-um-morto-e-quatro-feridos-19498",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14433?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A viatura que transportava a bomba explodiu frente a um edif\u00edcio ocupado por partidos albaneses",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um morto e quatro feridos \u00e9 o balan\u00e7o da explos\u00e3o de hoje de uma bomba em Pristina, na Jugosl\u00e1via.",
    "shortUrl": "/n19498",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Jugosl\u00e1via",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Jugosl\u00e1via",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_19498",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/18/mundo/noticia/explosao-em-pristina-faz-um-morto-e-quatro-feridos-19498",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "explosao-em-pristina-faz-um-morto-e-quatro-feridos-19498",
    "cleanTitle": "Explos\u00e3o em Pristina faz um morto e quatro feridos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/18/mundo/noticia/explosao-em-pristina-faz-um-morto-e-quatro-feridos-19498",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "14433_ValdrinXhemajEPA.jpg",
            "legenda": "A viatura que transportava a bomba explodiu frente a um edif\u00edcio ocupado por partidos albaneses",
            "autor": "Valdrin Xhemaj/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14433?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A viatura que transportava a bomba explodiu frente a um edif\u00edcio ocupado por partidos albaneses",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Jugosl\u00e1via. Explos\u00e3o em Pristina faz um morto e quatro feridos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 152,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0019498.json",
    "dct": "2001-04-18T17:52:00",
    "text": "Os feridos foram transportados para o hospital brit\u00e2nico da Kfor, a for\u00e7a multinacional da ONU, acrescentou o porta-voz da miss\u00e3o, Michael Keats. Por sua vez, o porta-voz da Kfor, o comandante Axel Jandesek, referiu que uma \"violenta explos\u00e3o\" ocorreu \u00e0s 14h50 locais (12h50 em Portugal) e teve origem numa viatura que se encontrava frente a um edif\u00edcio administrativo, em pleno centro de Pristina.A \u00fanica v\u00edtima da explos\u00e3o foi o condutor da viatura, tendo o outro ocupante ficado gravemente ferido. Os tr\u00eas outros feridos estavam nas proximidades quando a bomba explodiu, de acordo com Andrea Angeli, um outro porta-voz da MINUK.Um fonte pr\u00f3xima da MINUK indicou \u00e0 AFP que o condutor poder\u00e1 ser s\u00e9rvio, apesar de a MINUK e de a Kfor referirem n\u00e3o poderem por enquanto revelar a identididade das v\u00edtimas.O edif\u00edcio, em frente ao qual a bomba explodiu, pertence a partidos albaneses e \u00e0 representa\u00e7\u00e3o jugoslava em Pristina.",
    "language": "portuguese"
}