{
    "id": 54972,
    "titulo": "Inc\u00eandio de G\u00f3is circunscrito (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Inc\u00eandio de G\u00f3is circunscrito (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/18/local/noticia/incendio-de-gois-circunscrito-actualizacao-54972",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O inc\u00eandio que desde ontem consumia floresta em G\u00f3is (Coimbra) est\u00e1 finalmente circunscrito. A falta de chuva neste Outono e o vento forte favoreceram a propaga\u00e7\u00e3o das chamas, mas ap\u00f3s 20 horas de actividade, os bombeiros deram o inc\u00eandio como circunscrito ao in\u00edcio da manh\u00e3 de hoje.",
    "shortUrl": "/n54972",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Falta de chuva e vento ajudaram propaga\u00e7\u00e3o de chamas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Falta de chuva e vento ajudaram propaga\u00e7\u00e3o de chamas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_54972",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/18/local/noticia/incendio-de-gois-circunscrito-actualizacao-54972",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "incendio-de-gois-circunscrito-actualizacao-54972",
    "cleanTitle": "Inc\u00eandio de G\u00f3is circunscrito (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/18/local/noticia/incendio-de-gois-circunscrito-actualizacao-54972",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 646,
            "nome": "Coimbra",
            "slug": "coimbra",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcoimbra",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Falta de chuva e vento ajudaram propaga\u00e7\u00e3o de chamas. Inc\u00eandio de G\u00f3is circunscrito (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 79,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0054972.json",
    "dct": "2001-12-18T11:00:00",
    "text": "As condi\u00e7\u00f5es climat\u00e9ricas na zona de G\u00f3is auxiliaram a propaga\u00e7\u00e3o do inc\u00eandio e dificultaram o trabalho dos bombeiros, disse \u00e0 Lusa o ajudante de comando da corpora\u00e7\u00e3o do concelho, Ant\u00f3nio Gama.\"N\u00e3o h\u00e1 chuva, o vento est\u00e1 muito forte e a mat\u00e9ria combust\u00edvel est\u00e1 seca como se fosse Ver\u00e3o\", afirmou \u00e0 Lusa o mesmo respons\u00e1vel dos bombeiros de G\u00f3is. Os bombeiros esperam que o inc\u00eandio entre em fase de rescaldo pelas 12h00, caso a intensidade do vento n\u00e3o aumente.",
    "language": "portuguese"
}