{
    "id": 50458,
    "titulo": "Mau tempo na Arg\u00e9lia matou 729 pessoas e coloca problemas de realojamento",
    "tituloNoticia": "Mau tempo na Arg\u00e9lia matou 729 pessoas e coloca problemas de realojamento",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/19/sociedade/noticia/mau-tempo-na-argelia-matou-729-pessoas-e-coloca-problemas-de-realojamento-50458",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "H\u00e1 centenas de fam\u00edlias desalojadas na Arg\u00e9lia, onde as autoridades continuam a encontrar v\u00edtimas mortais do mau tempo que h\u00e1 uma semana se abateu sobre o pa\u00eds. Os novos problemas que se colocam agora passam pela necessidade de realojar mais de 637 fam\u00edlias e impedir o desvio de bens destinados aos sinistrados.",
    "shortUrl": "/n50458",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Uma semana depois",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Uma semana depois",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_50458",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/19/sociedade/noticia/mau-tempo-na-argelia-matou-729-pessoas-e-coloca-problemas-de-realojamento-50458",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "mau-tempo-na-argelia-matou-729-pessoas-e-coloca-problemas-de-realojamento-50458",
    "cleanTitle": "Mau tempo na Arg\u00e9lia matou 729 pessoas e coloca problemas de realojamento",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/19/sociedade/noticia/mau-tempo-na-argelia-matou-729-pessoas-e-coloca-problemas-de-realojamento-50458",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 211,
            "nome": "Arg\u00e9lia",
            "slug": "argelia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/targelia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Uma semana depois. Mau tempo na Arg\u00e9lia matou 729 pessoas e coloca problemas de realojamento",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 149,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0050458.json",
    "dct": "2001-11-19T12:03:00",
    "text": "O \u00faltimo balan\u00e7o oficial, divulgado ontem, refere que 729 pessoas morreram em todo o pa\u00eds, das quais 679 na prefeitura de Argel, e 170 continuam desaparecidas.Em Argel, 447 fam\u00edlias foram j\u00e1 definitivamente realojadas e 80 est\u00e3o instaladas em tendas montadas em col\u00f3nias de f\u00e9rias, disse \u00e0 imprensa o respons\u00e1vel pela comunica\u00e7\u00e3o da prefeitura de Argel. Mas v\u00e1rias centenas fam\u00edlias aguardam ainda realojamento, encontrando-se 637 a viver em escolas, noticia hoje o di\u00e1rio governamental \"El Moudjahid\".A imprensa relata hoje que a lentid\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es de realojamento se deve \u00e0 necessidade de verifica\u00e7\u00e3o da veracidade da situa\u00e7\u00e3o daqueles que pedem ajuda. Isto porque, de acordo com o jornal  \"Quotidien de Oran\", foram detectados casos de falsos sinistrados inscritos para obter algum dos 1500 alojamentos previstos para os desalojados.Quinze por cento dos bens destinados \u00e0s v\u00edtimas s\u00e3o desviados pela \"mafia e por indiv\u00edduos sem escr\u00fapulos\", denuncia ainda  o \"Expression\".",
    "language": "portuguese"
}