{
    "id": 28403,
    "titulo": "UNITA garante que n\u00e3o h\u00e1 ataques deliberados a avi\u00f5es do PAM",
    "tituloNoticia": "UNITA garante que n\u00e3o h\u00e1 ataques deliberados a avi\u00f5es do PAM",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/21/mundo/noticia/unita-garante-que-nao-ha-ataques-deliberados-a-avioes-do-pam-28403",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20949?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O PAM recome\u00e7a hoje os voos de ajuda humanit\u00e1ria em Angola, ap\u00f3s seis dias de suspens\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A UNITA garantiu hoje que os ataques a avi\u00f5es do Programa Alimentar Mundial (PAM) \"n\u00e3o s\u00e3o deliberados\", alegando que \"quando voam a uma altitude de 19 mil p\u00e9s \u00e9 humanamente imposs\u00edvel distingui-los dos avi\u00f5es que transportam log\u00edstica para os soldados do MPLA\".",
    "shortUrl": "/n28403",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Angola",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Angola",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_28403",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/21/mundo/noticia/unita-garante-que-nao-ha-ataques-deliberados-a-avioes-do-pam-28403",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "unita-garante-que-nao-ha-ataques-deliberados-a-avioes-do-pam-28403",
    "cleanTitle": "UNITA garante que n\u00e3o h\u00e1 ataques deliberados a avi\u00f5es do PAM",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/21/mundo/noticia/unita-garante-que-nao-ha-ataques-deliberados-a-avioes-do-pam-28403",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "20949_ajudahumanitaria.jpg",
            "legenda": "O PAM recome\u00e7a hoje os voos de ajuda humanit\u00e1ria em Angola, ap\u00f3s seis dias de suspens\u00e3o",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20949?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O PAM recome\u00e7a hoje os voos de ajuda humanit\u00e1ria em Angola, ap\u00f3s seis dias de suspens\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Angola. UNITA garante que n\u00e3o h\u00e1 ataques deliberados a avi\u00f5es do PAM",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 238,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0028403.json",
    "dct": "2001-06-21T15:10:00",
    "text": "O movimento de Jonas Savimbi, em comunicado da Comiss\u00e3o Permanente enviado \u00e0 Lusa, lamenta ainda a ocorr\u00eancia deste tipo de situa\u00e7\u00f5es e defende que o \"rem\u00e9dio para este tipo de incidentes \u00e9 a paz\".  A UNITA sublinha ainda no comunicado que \"n\u00e3o vai encorajar as pol\u00edticas de dificuldade a qualquer actividade humanit\u00e1ria em favor do povo angolano\".O PAM recome\u00e7a hoje - um dia antes do previsto - os voos de ajuda humanit\u00e1ria em Angola, ap\u00f3s seis dias de suspens\u00e3o motivados por ataques contra avi\u00f5es ao servi\u00e7o da ag\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas. De fora fica a regi\u00e3o do Cu\u00edto, capital da prov\u00edncia do Bi\u00e9, que \u00e9 uma das mais necessitadas mas tamb\u00e9m das \u00e1reas mais perigosas no territ\u00f3rio angolano.O PAM divulgou tamb\u00e9m em comunicado que o transporte a\u00e9reo de ajuda alimentar para a cidade do Cu\u00edto apenas ser\u00e1 restabelecido \"quando as condi\u00e7\u00f5es da pista [do aeroporto] o permitirem\".Os voos do PAM em Angola est\u00e3o suspensos desde 15 de Junho, uma decis\u00e3o tomada na sequ\u00eancia de um ataque contra dois avi\u00f5es ao servi\u00e7o da organiza\u00e7\u00e3o, quando voavam a cerca de 40 quil\u00f3metros do Cu\u00edto, destino das 17 toneladas de milho que seguiam a bordo. O ataque tem sido atribu\u00eddo \u00e0 UNITA, que continua a enfrentar as For\u00e7as Armadas Angolanas na regi\u00e3o.A suspens\u00e3o dos voos n\u00e3o abrangeu, no entanto, o transporte de ajuda humanit\u00e1ria para o Lobito, prov\u00edncia de Benguela, e para o Lubango, prov\u00edncia da Hu\u00edla.",
    "language": "portuguese"
}