{
    "id": 2680,
    "titulo": "Lisboa: Informa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito",
    "tituloNoticia": "Lisboa: Informa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/06/sociedade/noticia/lisboa-informacao-de-transito-2680",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1976?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Acessos Norte \u00e0 Ponte 25 de Abril completamente cheios, sobretudo a zona de Alc\u00e2ntara. No sentido Almada-Lisboa a fila na auto-estrada do Sul atinge a zona de Corroios.",
    "shortUrl": null,
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "",
    "rubricTag": {
        "id": 445,
        "nome": "25 de Abril",
        "slug": "25-de-abril",
        "tagEn": "",
        "isPrincipal": false,
        "isVisible": true,
        "urlRoute": "/t25-de-abril",
        "isPrincipalParaArtigo": false,
        "isTimeLine": false,
        "forcaConteudoAberto": false,
        "follow_type": null,
        "descricao": null,
        "imagem": null,
        "html": null,
        "isForForuns": false,
        "isUsedInForuns": false
    },
    "rubrica": "25 de Abril",
    "rubricUrl": "25-de-abril",
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_2680",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/06/sociedade/noticia/lisboa-informacao-de-transito-2680",
    "prioridade": null,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "lisboa-informacao-de-transito-2680",
    "cleanTitle": "Lisboa: Informa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/06/sociedade/noticia/lisboa-informacao-de-transito-2680",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 445,
            "nome": "25 de Abril",
            "slug": "25-de-abril",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/t25-de-abril",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": true,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "trans",
            "legenda": "",
            "autor": "M\u00e1rio Cameira/PUBLICO",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1976?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 498,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": false,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "25 de Abril. Lisboa: Informa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 0,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0002680.json",
    "dct": "2000-12-06T18:43:00",
    "text": "Acidente no IC 16 a condicionar a circula\u00e7\u00e3o.\nTr\u00e2nsito ca\u00f3tico no centro da cidade de Lisboa, sobretudo os acessos \u00e0 Estef\u00e2nia, liga\u00e7\u00f5es \u00e0 Pra\u00e7a do Com\u00e9rcio, Amoreiras, Marqu\u00eas de Pombal, Pra\u00e7a de Espanha e Sete Rios.\n2\u00aa Circular com tr\u00e2nsito praticamente parado nos dois sentidos.\nLen\u00e7\u00f3is de \u00e1gua nas vias a dificultar a circula\u00e7\u00e3o por toda a Grande Lisboa.\nNa Marginal, perigo no percurso entre Caxias e Pa\u00e7o de Arcos devido a um extenso len\u00e7ol de \u00e1gua que atravessa a via de um lado a outro.",
    "language": "portuguese"
}