{
    "id": 66231,
    "titulo": "Colis\u00e3o entre comboio e cami\u00e3o em Tomar faz um morto",
    "tituloNoticia": "Colis\u00e3o entre comboio e cami\u00e3o em Tomar faz um morto",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/18/local/noticia/colisao-entre-comboio-e-camiao-em-tomar-faz-um-morto-66231",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A colis\u00e3o entre um comboio e um pesado de mercadorias numa passagem de n\u00edvel sem guarda junto a Tomar provocou a morte ao condutor do ve\u00edculo e ferimentos no maquinista.",
    "shortUrl": "/n66231",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "V\u00edtima era condutor do ve\u00edculo pesado",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "V\u00edtima era condutor do ve\u00edculo pesado",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_66231",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/18/local/noticia/colisao-entre-comboio-e-camiao-em-tomar-faz-um-morto-66231",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "colisao-entre-comboio-e-camiao-em-tomar-faz-um-morto-66231",
    "cleanTitle": "Colis\u00e3o entre comboio e cami\u00e3o em Tomar faz um morto",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/18/local/noticia/colisao-entre-comboio-e-camiao-em-tomar-faz-um-morto-66231",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 231,
            "nome": "Ana Fonseca Pereira",
            "descricao": "Comecei a olhar para o mundo em casa dos meus av\u00f4s paternos. Havia um planisf\u00e9rio que eu e os meus irm\u00e3os nos divert\u00edamos a esquadrinhar, procurando capitais e decifrando fronteiras. Era ainda o mundo da cortina de ferro, recheado de siglas \u201cestranhas\u201d como URSS ou RDA, que vivia ent\u00e3o os seus \u00faltimos dias. Quando cheguei ao jornalismo, em 1999, as revolu\u00e7\u00f5es que mudaram o mapa europeu tinham j\u00e1 sido feitas, mas o mundo vivia ent\u00e3o outra revolu\u00e7\u00e3o, trazida pela Internet. Cresci como jornalista na sec\u00e7\u00e3o de online (o \u00daltima Hora, entre n\u00f3s), que dava ent\u00e3o os primeiros passos, e foi de l\u00e1 que assisti \u00e0 mudan\u00e7a do mundo na primeira d\u00e9cada do s\u00e9culo. Em 2009, \u201cdei o salto\u201d para o Internacional. A Europa (sobretudo as ilhas brit\u00e2nicas) e o M\u00e9dio Oriente s\u00e3o hoje as minhas \u201cfronteiras\u201d de elei\u00e7\u00e3o. \r\n\r\n",
            "email": "ana.pereira@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/ana-fonseca-pereira",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "ana-fonseca-pereira",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": null,
                "altura": null,
                "nome": "Ana_F_Pereira.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/737737?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#97;&#114;&#105;&#101;&#114;&#101;&#112;&#46;&#97;&#110;&#97;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "V\u00edtima era condutor do ve\u00edculo pesado. Colis\u00e3o entre comboio e cami\u00e3o em Tomar faz um morto",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 101,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0066231.json",
    "dct": "2002-02-18T19:14:00",
    "text": "O gabinete de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas da CP adiantou ao PUBLICO.PT que o acidente ocorreu \u00e0s 13h19 \u00e0 entrada da cidade de Tomar, destino final do comboio regional que sa\u00edra duas horas antes de Lisboa.\nA colis\u00e3o obrigou \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o no ramal de Tomar (que liga o Entroncamento a Tomar), que s\u00f3 seria retomada \u00e0s 15h45.\nDe acordo com o Centro de Coordena\u00e7\u00e3o Operacional de Tomar, o condutor do cami\u00e3o, um jovem de 23 anos residente na zona, teve morte imediata, enquanto o maquinista sofreu algumas escoria\u00e7\u00f5es na face, resultantes da colis\u00e3o, tendo sido transportado para o hospital local.",
    "language": "portuguese"
}