{
    "id": 10541,
    "titulo": "Milhares de pessoas manifestam-se em Bilbau pela paz",
    "tituloNoticia": "Milhares de pessoas manifestam-se em Bilbau pela paz",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/10/mundo/noticia/milhares-de-pessoas-manifestamse-em-bilbau-pela-paz-10541",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "V\u00e1rios milhares de pessoas participaram hoje em Bilbau, no Pa\u00eds Basco, na 14\u00aa Marcha pela Paz, exigindo o fim dos atentados da ETA.",
    "shortUrl": "/n10541",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Espanha",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Espanha",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_10541",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/10/mundo/noticia/milhares-de-pessoas-manifestamse-em-bilbau-pela-paz-10541",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "milhares-de-pessoas-manifestamse-em-bilbau-pela-paz-10541",
    "cleanTitle": "Milhares de pessoas manifestam-se em Bilbau pela paz",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/10/mundo/noticia/milhares-de-pessoas-manifestamse-em-bilbau-pela-paz-10541",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Espanha. Milhares de pessoas manifestam-se em Bilbau pela paz",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 126,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0010541.json",
    "dct": "2001-02-10T20:07:00",
    "text": "\"ETA n\u00e3o. Pela paz e a coabita\u00e7\u00e3o\", foram as palavras de ordem mais repetidas na manifesta\u00e7\u00e3o, que reuniu todos os partidos pol\u00edticos, com excep\u00e7\u00e3o do Euskal Herritarrok (nacionalista radical).\"O di\u00e1logo \u00e9 um apelo urgente que lan\u00e7amos a todos, cidad\u00e3os e partidos, para romper a barreira da incomunica\u00e7\u00e3o que a viol\u00eancia conseguiu edificar. S\u00f3 estando unidos conseguiremos que a vida e a liberdade, e n\u00e3o a barb\u00e1rie, se tornem o caminho para o futuro\", l\u00ea-se num comunicado da associa\u00e7\u00e3o \"Gesto por la Paz\", organizadora da manifesta\u00e7\u00e3o, citado pela Lusa.O assass\u00ednio em 26 de Janeiro de Ram\u00f3n Diaz Garcia, cozinheiro no comando da Armada espanhola em San Sebastian, elevou para 24 o n\u00famero de v\u00edtimas provocadas pela ETA desde o rein\u00edcio dos atentados, h\u00e1 um ano.",
    "language": "portuguese"
}