{
    "id": 41157,
    "titulo": "Autarca de Praia da Vit\u00f3ria receia proximidade com Base das Lajes",
    "tituloNoticia": "Autarca de Praia da Vit\u00f3ria receia proximidade com Base das Lajes",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/21/mundo/noticia/autarca-de-praia-da-vitoria-receia-proximidade-com-base-das-lajes-41157",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O presidente da C\u00e2mara da Praia da Vit\u00f3ria manifestou hoje o receio de que a utiliza\u00e7\u00e3o das base das Lajes na opera\u00e7\u00e3o norte-americana \"Justi\u00e7a Infinita\" (o nome \u00e9 provis\u00f3rio, mas ainda n\u00e3o h\u00e1 substituto) torne o seu concelho num eventual alvo de ataques terroristas.",
    "shortUrl": "/n41157",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_41157",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/21/mundo/noticia/autarca-de-praia-da-vitoria-receia-proximidade-com-base-das-lajes-41157",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "autarca-de-praia-da-vitoria-receia-proximidade-com-base-das-lajes-41157",
    "cleanTitle": "Autarca de Praia da Vit\u00f3ria receia proximidade com Base das Lajes",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/21/mundo/noticia/autarca-de-praia-da-vitoria-receia-proximidade-com-base-das-lajes-41157",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 573,
            "nome": "Justi\u00e7a",
            "slug": "justica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjustica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque terrorista aos EUA. Autarca de Praia da Vit\u00f3ria receia proximidade com Base das Lajes",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 138,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0041157.json",
    "dct": "2001-09-21T12:59:00",
    "text": "Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Lusa, Jos\u00e9 Fernando Gomes considerou ser necess\u00e1rio um cuidado especial das for\u00e7as de seguran\u00e7a locais para identificar \"movimenta\u00e7\u00f5es suspeitas\", sendo certo que \"neste novo tipo de guerra se desconhece o inimigo\".Em conflitos anteriores, a base a\u00e7oriana foi usada pelos EUA num quadro diferente, com o conhecimento preciso de quem era a \"outra parte\", acrescentou.O autarca afirmou, no entanto, que, apesar do novo \"risco potencial\", a vida no concelho em que fica a base das Lajes - partilhada por portugueses e norte-americanos - decorre com tranquilidade.Na unidade militar, o movimento de homens e avi\u00f5es continua tamb\u00e9m dentro da normalidade, segundo fontes da base, registando-se apenas escalas habituais de aeronaves de carga.Ao n\u00edvel da seguran\u00e7a, o destacamento norte-americano mant\u00e9m as medidas adoptadas ap\u00f3s os ataques de dia 11 a Nova Iorque e Washington.",
    "language": "portuguese"
}