{
    "id": 40082,
    "titulo": "Ministros europeus dos Transportes v\u00e3o exigir refor\u00e7o de medidas de seguran\u00e7a a\u00e9rea",
    "tituloNoticia": "Ministros europeus dos Transportes v\u00e3o exigir refor\u00e7o de medidas de seguran\u00e7a a\u00e9rea",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/14/mundo/noticia/ministros-europeus-dos-transportes-vao-exigir-reforco-de-medidas-de-seguranca-aerea-40082",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/28676?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os Quinze pretendem que as medidas de seguran\u00e7a nos aeroportos sejam aplicadas \u00e0 escala mundial",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os ministros europeus dos Transportes acordaram hoje em Bruxelas em exigir de \"forma unida\" perante a Organiza\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil (OACI) um refor\u00e7o das normas internacionais em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a a\u00e9rea, depois dos atentados com avi\u00f5es desviados nos Estados Unidos.",
    "shortUrl": "/n40082",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_40082",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/14/mundo/noticia/ministros-europeus-dos-transportes-vao-exigir-reforco-de-medidas-de-seguranca-aerea-40082",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ministros-europeus-dos-transportes-vao-exigir-reforco-de-medidas-de-seguranca-aerea-40082",
    "cleanTitle": "Ministros europeus dos Transportes v\u00e3o exigir refor\u00e7o de medidas de seguran\u00e7a a\u00e9rea",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/14/mundo/noticia/ministros-europeus-dos-transportes-vao-exigir-reforco-de-medidas-de-seguranca-aerea-40082",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 119,
            "nome": "Transportes",
            "slug": "transportes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttransportes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "28676_aeroportoLALeeCelanoAFP13.jpg",
            "legenda": "Os Quinze pretendem que as medidas de seguran\u00e7a nos aeroportos sejam aplicadas \u00e0 escala mundial",
            "autor": "Lee Celano/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/28676?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os Quinze pretendem que as medidas de seguran\u00e7a nos aeroportos sejam aplicadas \u00e0 escala mundial",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque terrorista aos EUA. Ministros europeus dos Transportes v\u00e3o exigir refor\u00e7o de medidas de seguran\u00e7a a\u00e9rea",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 150,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0040082.json",
    "dct": "2001-09-14T22:38:00",
    "text": "Numa declara\u00e7\u00e3o comum adoptada em reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria, os Quinze propuseram ainda que a OACI - cuja pr\u00f3xima assembleia geral tem in\u00edcio a 25 de Setembro em Montreal - se prepare com um dispositivo para controlar a aplica\u00e7\u00e3o das novas medidas de seguran\u00e7a.\"Pretendemos que essas medidas sejam aplicadas \u00e0 escala mundial para assegurar que em toda a parte, em cada aeroporto, em cada pa\u00eds, as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a sejam garantidas\", afirmou o ministro franc\u00eas Jean-Claude Gayssot.O respons\u00e1vel acrescentou que, por outro lado, o conselho adoptou uma \"peti\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios\", n\u00e3o entrando em detalhes sobre quest\u00f5es concretas, nomeadamente no que diz respeito ao financiamento das novas medidas a serem acordadas a n\u00edvel internacional.Os ministros europeus dos Transportes decidiram igualmente a constitui\u00e7\u00e3o de um grupo de trabalho para a consolida\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a a\u00e9rea na Europa, encarregue de entregar um primeiro relat\u00f3rio na pr\u00f3xima reuni\u00e3o, a decorrer a 15 de Outubro.",
    "language": "portuguese"
}