{
    "id": 65655,
    "titulo": "Bush afirma n\u00e3o ter \"ilus\u00f5es\" em rela\u00e7\u00e3o a Pyongyang",
    "tituloNoticia": "Bush afirma n\u00e3o ter \"ilus\u00f5es\" em rela\u00e7\u00e3o a Pyongyang",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/16/mundo/noticia/bush-afirma-nao-ter-ilusoes-em-relacao-a-pyongyang-65655",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/42724?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Kim Jong Il celebra hoje o 60\u00ba anivers\u00e1rio",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O presidente norte-americano, que inicia na pr\u00f3xima semana uma visita a v\u00e1rios pa\u00edses da \u00c1sia, manifestou esperan\u00e7a quanto a um di\u00e1logo com a Coreia do Norte, mas afirmou n\u00e3o ter \"ilus\u00f5es\" acerca do regime totalit\u00e1rio de Kim Jong Il.",
    "shortUrl": "/n65655",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "No dia do 60\u00ba anivers\u00e1rio de Kim Jong Il",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "No dia do 60\u00ba anivers\u00e1rio de Kim Jong Il",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_65655",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/16/mundo/noticia/bush-afirma-nao-ter-ilusoes-em-relacao-a-pyongyang-65655",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bush-afirma-nao-ter-ilusoes-em-relacao-a-pyongyang-65655",
    "cleanTitle": "Bush afirma n\u00e3o ter \"ilus\u00f5es\" em rela\u00e7\u00e3o a Pyongyang",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/16/mundo/noticia/bush-afirma-nao-ter-ilusoes-em-relacao-a-pyongyang-65655",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 247,
            "nome": "\u00c1sia",
            "slug": "asia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tasia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 258,
            "nome": "Coreia do Norte",
            "slug": "coreia-do-norte",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcoreia-do-norte",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "42724_kim.bmp",
            "legenda": "Kim Jong Il celebra hoje o 60\u00ba anivers\u00e1rio",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/42724?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Kim Jong Il celebra hoje o 60\u00ba anivers\u00e1rio",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "No dia do 60\u00ba anivers\u00e1rio de Kim Jong Il. Bush afirma n\u00e3o ter \"ilus\u00f5es\" em rela\u00e7\u00e3o a Pyongyang",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 285,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0065655.json",
    "dct": "2002-02-16T10:07:00",
    "text": "Numa entrevista \u00e0 televis\u00e3o oficial sul-coreana KBS, George Bush indicou que, na digress\u00e3o asi\u00e1tica, que inclui uma desloca\u00e7\u00e3o \u00e0 Coreia do Sul, vai reiterar o apoio ao Presidente deste pa\u00eds, Kim Dae-Jung, na pol\u00edtica de aproxima\u00e7\u00e3o \u00e0 Coreia do Norte.\nBush adiantou o desejo de se alcan\u00e7ar uma paz na pen\u00ednsula da Coreia. \"Mas n\u00e3o tenho quaisquer ilus\u00f5es. O povo sul-coreano \u00e9 livre e pr\u00f3spero. O norte-coreano est\u00e1 a sofrer com a fome e sem esperan\u00e7a\", acrescentou Bush, sublinhando n\u00e3o acreditar que Kim Jong Il represente a vontade do povo da Coreia do Norte.\nO Presidente norte-americano visita a Coreia do Sul de ter\u00e7a a quinta-feira, primeira etapa de uma digress\u00e3o que o levar\u00e1 tamb\u00e9m \u00e0 China e Jap\u00e3o.\nBush deslocar-se-\u00e1 \u00e0 zona desmilitarizada na fronteira inter- coreana, que considera ser \"um dos locais mais perigosos do mundo\", onde, define, \"uma cerca de arame farpado electrificado divide a liberdade da opress\u00e3o\".\nPara o presidente dos Estados Unidos, a grande dificuldade para a paz na pen\u00ednsula coreana \u00e9 a relut\u00e2ncia de Pyongyang em sentar-se \u00e0 mesa das negocia\u00e7\u00f5es.\n\"Fiz uma proposta para o di\u00e1logo com a Coreia do Norte. Eles (Pyongyang) n\u00e3o a aceitaram. Por isso, penso que o principal problema reside no facto de [as autoridades norte-coreanas] n\u00e3o quererem dialogar\", sustentou.\nHoje, os norte-coreanos celebram o 60\u00ba anivers\u00e1rio de Kim Jong Il, com os jornais locais a darem larga cobertura \u00e0 efem\u00e9ride, com editoriais e poemas em homenagem ao seu l\u00edder.\nAs esta\u00e7\u00f5es de televis\u00e3o t\u00eam estado a passar document\u00e1rios especiais sobre a vida do presidente coreano.\nA Coreia foi dividida em 1945 e Washington mant\u00e9m cerca de 37 mil soldados na Coreia do Sul para fiscalizar tamb\u00e9m a fronteira com a Coreia do Norte.",
    "language": "portuguese"
}