{
    "id": 56771,
    "titulo": "Autarca de Ponta Delgada garante desenvolvimento integrado e coopera\u00e7\u00e3o no concelho",
    "tituloNoticia": "Autarca de Ponta Delgada garante desenvolvimento integrado e coopera\u00e7\u00e3o no concelho",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/31/politica/noticia/autarca-de-ponta-delgada-garante-desenvolvimento-integrado-e-cooperacao-no-concelho-56771",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A presidente da C\u00e2mara de Ponta Delgada, Berta Cabral, eleita nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas, tornando-se a primeira mulher a presidir \u00e0 maior autarquia dos A\u00e7ores, garantiu hoje, durante a cerim\u00f3nia de tomada de posse, o desenvolvimento \"integrado\" do concelho, com base \"numa postura de trabalho e coopera\u00e7\u00e3o\".",
    "shortUrl": "/n56771",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "A\u00e7ores",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "A\u00e7ores",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_56771",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/31/politica/noticia/autarca-de-ponta-delgada-garante-desenvolvimento-integrado-e-cooperacao-no-concelho-56771",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "autarca-de-ponta-delgada-garante-desenvolvimento-integrado-e-cooperacao-no-concelho-56771",
    "cleanTitle": "Autarca de Ponta Delgada garante desenvolvimento integrado e coopera\u00e7\u00e3o no concelho",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/31/politica/noticia/autarca-de-ponta-delgada-garante-desenvolvimento-integrado-e-cooperacao-no-concelho-56771",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 653,
            "nome": "A\u00e7ores",
            "slug": "acores",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tacores",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1885,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas",
            "slug": "eleicoes-autarquicas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes-autarquicas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "A\u00e7ores. Autarca de Ponta Delgada garante desenvolvimento integrado e coopera\u00e7\u00e3o no concelho",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 155,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0056771.json",
    "dct": "2001-12-31T14:35:00",
    "text": "A autarca social democrata sustenta que a coopera\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para melhorar o concelho ser\u00e1 \"alargada\" e vai envolver governos, autarquias, parceiros sociais, mun\u00edcipes e a \"sociedade civil em geral\", cita a Lusa.Assegurando o cumprimento das propostas que apresentou durante a campanha eleitoral a Ponta Delgada e que digam total respeito \u00e0 autarquia, Berta Cabral refere que o que \"depender de outras entidades\" ser\u00e1 analisado com base no di\u00e1logo e colabora\u00e7\u00e3o para \"fazer valer o papel de interlocutor que um munic\u00edpio desempenha nas sociedades modernas\". \"A conjuga\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os, a partilha de ideias e a coopera\u00e7\u00e3o entre os diversos n\u00edveis de poder s\u00e3o fundamentais para que se atinjam os objectivos definidos e se alcance o bem comum\", sublinhou.Berta Cabral garante que a autarquia ir\u00e1 ser \"agente ou o parceiro essencial de uma estrat\u00e9gia de desenvolvimento que n\u00e3o esque\u00e7a nenhuma parcela do concelho e que conjugue o esfor\u00e7o da interven\u00e7\u00e3o p\u00fablica com a iniciativa privada\".",
    "language": "portuguese"
}