{
    "id": 28347,
    "titulo": "V\u00e1rios pol\u00edcias feridos em violentos confrontos em Belfast",
    "tituloNoticia": "V\u00e1rios pol\u00edcias feridos em violentos confrontos em Belfast",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/21/mundo/noticia/varios-policias-feridos-em-violentos-confrontos-em-belfast-28347",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "V\u00e1rios pol\u00edcias ficaram feridos ontem \u00e0 noite em violentos confrontos entre cerca de quinhentos jovens protestantes e cat\u00f3licos nas ruas do norte de Belfast, informaram fontes policiais.",
    "shortUrl": "/n28347",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Irlanda do Norte",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Irlanda do Norte",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_28347",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/21/mundo/noticia/varios-policias-feridos-em-violentos-confrontos-em-belfast-28347",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "varios-policias-feridos-em-violentos-confrontos-em-belfast-28347",
    "cleanTitle": "V\u00e1rios pol\u00edcias feridos em violentos confrontos em Belfast",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/21/mundo/noticia/varios-policias-feridos-em-violentos-confrontos-em-belfast-28347",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Irlanda do Norte. V\u00e1rios pol\u00edcias feridos em violentos confrontos em Belfast",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 166,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0028347.json",
    "dct": "2001-06-21T08:29:00",
    "text": "Os incidentes ocorreram no enclave cat\u00f3lico de Ardoyne e foram j\u00e1 descritos pela pol\u00edcia como os mais violentos dos \u00faltimos anos na Irlanda do Norte entre as comunidades cat\u00f3lica e protestante. Os jovens lan\u00e7aram pedras, garrafas e bombas incendi\u00e1rias contra as for\u00e7as de seguran\u00e7a, que tinham sido enviadas para Ardoyne exactamente para tentar evitar confrontos directos entre as duas comunidades.Perante a intensidade dos incidentes, em que os jovens tamb\u00e9m queimaram v\u00e1rios carros, a pol\u00edcia utilizou mesmo balas de borracha.O comandante adjunto da pol\u00edcia norte-irlandesa -  Royal Ulster Constabulary (RUC) - , Alan McQuillan, citado pela AFP, qualificou estes dist\u00farbios como dos \"um dos piores registados na cidade desde 1998\".\u00c0s primeiras horas de hoje, a pol\u00edcia anunciou que a situa\u00e7\u00e3o estava a normalizar-se e que a calma regressava progressivamente \u00e0 cidade.A tens\u00e3o entre as duas comunidades aumentou na ter\u00e7a-feira, quando militantes protestantes lan\u00e7aram pedras contra os pais de crian\u00e7as de uma escola prim\u00e1ria cat\u00f3lica em Ardoyne, que, ap\u00f3s o incidente, esteve encerrada 24 horas.",
    "language": "portuguese"
}