{
    "id": 20569,
    "titulo": "Conselho da Europa adia san\u00e7\u00f5es contra a Ucr\u00e2nia",
    "tituloNoticia": "Conselho da Europa adia san\u00e7\u00f5es contra a Ucr\u00e2nia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/26/mundo/noticia/conselho-da-europa-adia-sancoes-contra-a-ucrania-20569",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/15206?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A decis\u00e3o do Conselho da Europa coincide com a queda do Governo de Viktor Iushchenko, que levou \u00e0s ruas de Kiev milhares de manifestantes",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Assembleia Parlamentar do Conselho da Europa recusou hoje em Estrasburgo sancionar a Ucr\u00e2nia pelos seus desvios democr\u00e1ticos, concedendo a esta ex-Rep\u00fablica sovi\u00e9tica um prazo que termina em Junho para decidir sobre a suspens\u00e3o do direito de representa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds na organiza\u00e7\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n20569",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ex-rep\u00fablica sovi\u00e9tica tarda em cumprir compromissos democr\u00e1ticos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ex-rep\u00fablica sovi\u00e9tica tarda em cumprir compromissos democr\u00e1ticos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_20569",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/26/mundo/noticia/conselho-da-europa-adia-sancoes-contra-a-ucrania-20569",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "conselho-da-europa-adia-sancoes-contra-a-ucrania-20569",
    "cleanTitle": "Conselho da Europa adia san\u00e7\u00f5es contra a Ucr\u00e2nia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/26/mundo/noticia/conselho-da-europa-adia-sancoes-contra-a-ucrania-20569",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 131,
            "nome": "Europa",
            "slug": "europa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuropa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 168,
            "nome": "Ucr\u00e2nia",
            "slug": "ucrania",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tucrania",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "15206_UcraniaSergeiSupinskyEPA.jpg",
            "legenda": "A decis\u00e3o do Conselho da Europa coincide com a queda do Governo de Viktor Iushchenko, que levou \u00e0s ruas de Kiev milhares de manifestantes",
            "autor": "Sergei Supinski/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/15206?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A decis\u00e3o do Conselho da Europa coincide com a queda do Governo de Viktor Iushchenko, que levou \u00e0s ruas de Kiev milhares de manifestantes",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ex-rep\u00fablica sovi\u00e9tica tarda em cumprir compromissos democr\u00e1ticos. Conselho da Europa adia san\u00e7\u00f5es contra a Ucr\u00e2nia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 273,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0020569.json",
    "dct": "2001-04-26T16:37:00",
    "text": "Numa emenda adoptada por maioria, a assembleia recomenda ao Comit\u00e9 de Ministros que encarem a possibilidade de suspender a Ucr\u00e2nia do seu direito de representa\u00e7\u00e3o caso n\u00e3o se registem \"progressos substanciais at\u00e9 \u00e0 abertura da sess\u00e3o de Junho de 2001 da Assembleia\".O projecto de recomenda\u00e7\u00e3o inicial, antes de acrescentada esta emenda, defendia san\u00e7\u00f5es que poderiam ir at\u00e9 \u00e0 expuls\u00e3o da Ucr\u00e2nia por desrespeito dos seus compromissos enquanto pa\u00eds aderente ao Conselho da Europa.Entre os compromissos assumidos pelo Governo de Kiev contam-se a cria\u00e7\u00e3o de novos c\u00f3digos penal e de processo penal, civil e de processo civil, e de uma nova lei sobre partidos pol\u00edticos, bem como uma modifica\u00e7\u00e3o do papel e das fun\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio P\u00fablico.Segundo o Conselho da Europa, a Ucr\u00e2nia deve tamb\u00e9m iniciar o mais rapidamente poss\u00edvel a investiga\u00e7\u00e3o aos casos de repress\u00e3o e assassinatos de jornalistas, suprimir as normas que regulam o encerramento dos media e modificar as leis nacionais sobre difama\u00e7\u00e3o.Esta vota\u00e7\u00e3o acontece no mesmo dia em que o Parlamento ucraniano aprovou por maioria esmagadora uma mo\u00e7\u00e3o de censura contra o Governo do primeiro-ministo liberal, Viktor Iushchenko, numa ac\u00e7\u00e3o que ir\u00e1 certamente comprometer o programa de reformas desenvolvidas pelo actual Executivo e contribuir para a escalada da crise pol\u00edtica no pa\u00eds.Esta decis\u00e3o levou a que milhares de apoiantes de Iushchenko invadissem as ruas de Kiev, em especial as art\u00e9rias junto ao Parlamento, naquela que foi a maior manifesta\u00e7\u00e3o na capital ucraniana em meses de contesta\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica do Presidente Leonid Kuchma. Kuchma, que por repetidas vezes criticou o Governo, afirmou esta semana que a queda do Governo iria de encontro aos interesses da Ucr\u00e2nia.",
    "language": "portuguese"
}