{
    "id": 3415,
    "titulo": "Carvalhas apoia vitivinicultores do Douro frente \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica",
    "tituloNoticia": "Carvalhas apoia vitivinicultores do Douro frente \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/13/sociedade/noticia/carvalhas-apoia-vitivinicultores-do-douro-frente-a-assembleia-da-republica-3415",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os cerca de seis mil vitivinicultores da Regi\u00e3o Demarcada do Douro que se manifestam diante da Assembleia da Rep\u00fablica receberam o apoio de Carlos Carvalhas, dirigido h\u00e1 momentos, antes de ter in\u00edcio o debate parlamentar de urg\u00eancia dedicado aos problemas da lavoura duriense, requerido pelo PSD, que ainda n\u00e3o come\u00e7ou.",
    "shortUrl": "/n3415",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Seis mil agricultores manifestam-se em Lisboa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Seis mil agricultores manifestam-se em Lisboa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_3415",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/13/sociedade/noticia/carvalhas-apoia-vitivinicultores-do-douro-frente-a-assembleia-da-republica-3415",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "carvalhas-apoia-vitivinicultores-do-douro-frente-a-assembleia-da-republica-3415",
    "cleanTitle": "Carvalhas apoia vitivinicultores do Douro frente \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/13/sociedade/noticia/carvalhas-apoia-vitivinicultores-do-douro-frente-a-assembleia-da-republica-3415",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 18,
            "nome": "Cl\u00e1udia Bancaleiro",
            "descricao": "Em 1999 comecei a dar os primeiros passos no jornalismo. O P\u00daBLICO recebeu-me para um est\u00e1gio e alguns meses depois passei a integrar a equipa do \u00daltima Hora, o site do jornal, onde estou at\u00e9 hoje. Queria escrever sobre quest\u00f5es sociais, denunciar os males do mundo. No site acabei por escrever para quase todas as sec\u00e7\u00f5es \u2013 Sociedade, Local, Pol\u00edtica, Mundo, Economia, Cultura \u2013 e continuo a faz\u00ea-lo, sempre que a not\u00edcia o exige. Informar com rigor e continuar a aprender s\u00e3o as minhas directivas.",
            "email": "claudia.bancaleiro@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "claudia-bancaleiro",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#114;&#105;&#101;&#108;&#97;&#99;&#110;&#97;&#98;&#46;&#97;&#105;&#100;&#117;&#97;&#108;&#99;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        },
        {
            "id": 523,
            "nome": "Patr\u00edcia Freixo",
            "descricao": null,
            "email": "pfreixo@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "patricia-freixo",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#120;&#105;&#101;&#114;&#102;&#112;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Seis mil agricultores manifestam-se em Lisboa. Carvalhas apoia vitivinicultores do Douro frente \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 179,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0003415.json",
    "dct": "2000-12-13T16:47:00",
    "text": "Os l\u00edderes das principais associa\u00e7\u00f5es que se deslocaram at\u00e9 Lisboa - Casa do Douro, Confraria dos En\u00f3filos da Regi\u00e3o Demarcada do Douro, Associa\u00e7\u00e3o dos Viticultores Independentes do Douro (Avidouro), empresas produtoras de Vinho do Porto, Associa\u00e7\u00e3o Comercial e Industrial da R\u00e9gua e Associa\u00e7\u00e3o Empresarial-Nervir - j\u00e1 se encontram dentro do edif\u00edcio da Assembleia para assistirem ao debate.A manifesta\u00e7\u00e3o de hoje tem por objectivo reivindicar ao Governo que tome medidas concretas para resolver os problemas existentes na regi\u00e3o, particularmente os de ordem financeira.Segundo presidente da Casa do Douro, Manuel Ant\u00f3nio dos Santos, os problemas relacionados com a agricultura duriense s\u00e3o a legaliza\u00e7\u00e3o da vinha, os novos direitos de planta\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de direitos de planta\u00e7\u00e3o de outras regi\u00f5es demarcadas para o Douro, uma medida que considera que \"vai prejudicar mais de 90 por cento dos 40 mil vitivinicultores da regi\u00e3o\", cita a Lusa.Antes de chegarem \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica, os agricultores fizeram uma marcha de protesto que come\u00e7ou na Pra\u00e7a do Marqu\u00eas de Pombal, ponto de encontro dos v\u00e1rios autocarros que trouxeram os manifestantes at\u00e9 Lisboa.",
    "language": "portuguese"
}