{
    "id": 46253,
    "titulo": "Sinn Fein exige ao IRA que inicie processo de desarmamento",
    "tituloNoticia": "Sinn Fein exige ao IRA que inicie processo de desarmamento",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/22/mundo/noticia/sinn-fein-exige-ao-ira-que-inicie-processo-de-desarmamento-46253",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32428?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Gerry Adams lembrou que a quest\u00e3o do desarmamento n\u00e3o deve cingir-se ao IRA, mas alargar-se \u00e0s tropas brit\u00e2nicas  ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Sinn Fein exigiu oficialmente ao Ex\u00e9rcito Republicano Irland\u00eas (IRA) que inicie o processo de desarmamento, previsto nos acordos de paz de Sexta-feira Santa, assinados em Abril de 1998.",
    "shortUrl": "/n46253",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Irlanda do Norte",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Irlanda do Norte",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_46253",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/22/mundo/noticia/sinn-fein-exige-ao-ira-que-inicie-processo-de-desarmamento-46253",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "sinn-fein-exige-ao-ira-que-inicie-processo-de-desarmamento-46253",
    "cleanTitle": "Sinn Fein exige ao IRA que inicie processo de desarmamento",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/22/mundo/noticia/sinn-fein-exige-ao-ira-que-inicie-processo-de-desarmamento-46253",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "32428_AdamsPaulMcErlaneR.jpg",
            "legenda": "Gerry Adams lembrou que a quest\u00e3o do desarmamento n\u00e3o deve cingir-se ao IRA, mas alargar-se \u00e0s tropas brit\u00e2nicas  ",
            "autor": "Paul McErlane/Reuters",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32428?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Gerry Adams lembrou que a quest\u00e3o do desarmamento n\u00e3o deve cingir-se ao IRA, mas alargar-se \u00e0s tropas brit\u00e2nicas  ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Irlanda do Norte. Sinn Fein exige ao IRA que inicie processo de desarmamento",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 316,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0046253.json",
    "dct": "2001-10-22T19:23:00",
    "text": "Esta exig\u00eancia do Sinn Fein, de quem o IRA \u00e9 o bra\u00e7o armado, \u00e9 in\u00e9dita e foi transmitida pelo seu chefe, Gerry Adams, em Belfast.\"Martin McGuinness [n\u00famero dois do Sinn Fein] e eu pr\u00f3prio discutimos com o IRA e pedimos \u00e0 sua direc\u00e7\u00e3o para adoptar um gesto significativo na quest\u00e3o das armas, j\u00e1 que esse gesto poder\u00e1 salvar o processo de paz do colapso e transformar a situa\u00e7\u00e3o\", declarou Adams, em confer\u00eancia de imprensa.O IRA aceitou negociar o seu desarmamento com a comiss\u00e3o internacional criada para o efeito, decorrente dos acordos de 1998, mas nunca precisou a data e a forma desse desarmamento. At\u00e9 hoje, a mil\u00edcia republicana cat\u00f3lica contentou-se em mostrar tr\u00eas dep\u00f3sitos de armas \u00e0 comiss\u00e3o independente, encarregada de controlar o desarmamento dos grupos paramilitares.\"A quest\u00e3o das armas deve ser resolvida, n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o ao IRA, mas tamb\u00e9m abrangendo as armas brit\u00e2nicas\", alertou Gerry Adams. Os acordos de Sexta-feira Santa prev\u00eaem igualmente o desmantelamento de instala\u00e7\u00f5es militares e a retirada dos soldados brit\u00e2nicos da Irlanda do Norte. \"Se o IRA tomar uma iniciativa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s armas, ent\u00e3o o Governo brit\u00e2nico deve aproveitar a din\u00e2mica criada\", real\u00e7ou o l\u00edder do Sinn Fein, precisando que os dirigentes brit\u00e2nicos \"devem demonstrar em actos e n\u00e3o s\u00f3 em palavras que tamb\u00e9m desejam retirar as armas da pol\u00edtica irlandesa, que aceitam os imperativos do di\u00e1logo pol\u00edtico e da constru\u00e7\u00e3o da paz\".A press\u00e3o sobre o IRA acentuou-se significativamente nas \u00faltimas semanas, depois dos atentados terroristas de 11 de Setembro nos EUA e da demiss\u00e3o, na semana passada, de cinco ministros protestantes do Executivo semi-aut\u00f3nomo, que causou uma paralisa\u00e7\u00e3o nas institui\u00e7\u00f5es da prov\u00edncia. O IRA poder\u00e1 anunciar o desarmamento nas pr\u00f3ximas 72 horas, segundo a AFP. Se n\u00e3o o fizer at\u00e9 quinta-feira \u00e0 noite, a demiss\u00e3o dos cinco ministros entrar\u00e1 em vigor. Se isso acontecer, Londres decidir\u00e1 suspender as institui\u00e7\u00f5es aut\u00f3nomas por um prazo indeterminado.",
    "language": "portuguese"
}