{
    "id": 46638,
    "titulo": "Manifesta\u00e7\u00e3o em Carachi degenera em viol\u00eancia",
    "tituloNoticia": "Manifesta\u00e7\u00e3o em Carachi degenera em viol\u00eancia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/24/mundo/noticia/manifestacao-em-carachi-degenera-em-violencia-46638",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32661?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A cidade de Carachi voltou a ser palco de confrontos entre manifestantes islamistas e a pol\u00edcia",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A pol\u00edcia paquistanesa usou hoje granadas de g\u00e1s lacrimog\u00e9neo para dispersar os cerca de cinco mil manifestantes que se reuniram na cidade de Carachi para homenagear as 35 v\u00edtimas paquistanesas que ter\u00e3o morrido num bombardeamento norte-americano sobre Cabul.",
    "shortUrl": "/n46638",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_46638",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/24/mundo/noticia/manifestacao-em-carachi-degenera-em-violencia-46638",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "manifestacao-em-carachi-degenera-em-violencia-46638",
    "cleanTitle": "Manifesta\u00e7\u00e3o em Carachi degenera em viol\u00eancia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/24/mundo/noticia/manifestacao-em-carachi-degenera-em-violencia-46638",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "32661_CarachiJiminLaiAFP.jpg",
            "legenda": "A cidade de Carachi voltou a ser palco de confrontos entre manifestantes islamistas e a pol\u00edcia",
            "autor": "Jimin Lai/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32661?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A cidade de Carachi voltou a ser palco de confrontos entre manifestantes islamistas e a pol\u00edcia",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque ao Afeganist\u00e3o. Manifesta\u00e7\u00e3o em Carachi degenera em viol\u00eancia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 252,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0046638.json",
    "dct": "2001-10-24T20:23:00",
    "text": "De acordo com um correspondente da AFP na cidade, situada no Sul do pa\u00eds, os manifestantes apedrejaram as for\u00e7as policiais, ao que estas ripostaram com g\u00e1s lacrimog\u00e9neo contra os manifestantes.Os manifestantes protestavam contra os bombardeamentos norte-americanos ao vizinho Afeganist\u00e3o que ter\u00e3o provocado a morte a 35 activistas paquistaneses do Harakat ul-Mujahidin, um grupo islamista paquistan\u00eas colocado pelos EUA na lista das organiza\u00e7\u00f5es terroristas e acusado de manter liga\u00e7\u00f5es com Osama bin Laden.Segundo um dignat\u00e1rio mu\u00e7ulmano paquistan\u00eas, o \"mufti\" Jamil, os activistas encontravam-se na capital afeg\u00e3 para fazer a \"jihad\" (guerra santa) contra os norte-americanos. \"Eles estavam implicados na 'jihad' e s\u00e3o m\u00e1rtires\", afirmou o \"mufti\", acrescentando que das 25 v\u00edtimas, 22 eram origin\u00e1rias de Carachi.Uma bomba destruiu anteontem a casa onde estes activistas se encontravam, no bairro de Darul Aman, no Sul da capital afeg\u00e3. De acordo com os residentes, nas imedia\u00e7\u00f5es deste local existe um campo de treino para combatentes estrangeiros.Cerca de cinco mil pessoas juntaram-se hoje para as cerim\u00f3nias f\u00fanebres dos activistas mortos. Mas o an\u00fancio de que as autoridades paquistanesas n\u00e3o iriam autorizar o repatriamento dos cad\u00e1veres gerou uma onda de indigna\u00e7\u00e3o, que levou muitos dos manifestantes a atacar a pol\u00edcia destacada para a ocasi\u00e3o. Os guarda-fronteiri\u00e7os de Torkham, no noroeste do Paquist\u00e3o, por onde hoje deveriam ter passado os corpos, afirmaram ter recebido ordens para n\u00e3o autorizar a entrada dos restos mortais destes militantes islamistas, cujo movimento \u00e9 um dos mais activos na luta contra o Ex\u00e9rcito indiano pela liberta\u00e7\u00e3o do estado de Caxemira.",
    "language": "portuguese"
}