{
    "id": 44226,
    "titulo": "Vidreiros da Marinha Grande cortam estrada e linha f\u00e9rrea",
    "tituloNoticia": "Vidreiros da Marinha Grande cortam estrada e linha f\u00e9rrea",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/10/sociedade/noticia/vidreiros-da-marinha-grande-cortam-estrada-e-linha-ferrea-44226",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31204?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A Estrada Nacional (EN) 242 e a linha ferrovi\u00e1ria do Oeste na zona da Amieirinha, Leiria, est\u00e3o cortadas pelos vidreiros da Marinha Grande",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Estrada Nacional (EN) 242 e a linha ferrovi\u00e1ria do Oeste na zona da Amieirinha, Leiria, est\u00e3o cortadas desde o in\u00edcio da tarde de hoje. O dirigente do Sindicato de Trabalhadores da Ind\u00fastria Vidreira (STIV) adiantou ao PUBLICO.PT que os vidreiros da Marinha Grande mostraram-se \"frustrados\" com o adiamento das solu\u00e7\u00f5es governamentais.",
    "shortUrl": "/n44226",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Protestos de rua regressam",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Protestos de rua regressam",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_44226",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/10/sociedade/noticia/vidreiros-da-marinha-grande-cortam-estrada-e-linha-ferrea-44226",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "vidreiros-da-marinha-grande-cortam-estrada-e-linha-ferrea-44226",
    "cleanTitle": "Vidreiros da Marinha Grande cortam estrada e linha f\u00e9rrea",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/10/sociedade/noticia/vidreiros-da-marinha-grande-cortam-estrada-e-linha-ferrea-44226",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 278,
            "nome": "Cec\u00edlia Malheiro",
            "descricao": null,
            "email": "cecilia.malheiro@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "cecilia-malheiro",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#114;&#105;&#101;&#104;&#108;&#97;&#109;&#46;&#97;&#105;&#108;&#105;&#99;&#101;&#99;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 529,
            "nome": "Ind\u00fastria",
            "slug": "industria",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tindustria",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "31204_vidreiros.jpg",
            "legenda": "A Estrada Nacional (EN) 242 e a linha ferrovi\u00e1ria do Oeste na zona da Amieirinha, Leiria, est\u00e3o cortadas pelos vidreiros da Marinha Grande",
            "autor": "Jo\u00e3o Relvas/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31204?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A Estrada Nacional (EN) 242 e a linha ferrovi\u00e1ria do Oeste na zona da Amieirinha, Leiria, est\u00e3o cortadas pelos vidreiros da Marinha Grande",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Protestos de rua regressam. Vidreiros da Marinha Grande cortam estrada e linha f\u00e9rrea",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 319,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0044226.json",
    "dct": "2001-10-10T17:47:00",
    "text": "Os vidreiros da Marinha Grande tinham decidido suspender os protestos de rua de quinta-feira passada at\u00e9 hoje, o dia em que o Instituto de Apoio \u00e0s Pequenas e M\u00e9dias Empresas e ao Investimento (IAPMEI) lhes daria solu\u00e7\u00f5es para os problemas financeiros que est\u00e3o a suportar, mas a reuni\u00e3o foi adiada para sexta-feira.\"A reuni\u00e3o com o IAPMEI foi remarcada para sexta-feira, \u00e0s 10h00, porque o conte\u00fado das negocia\u00e7\u00f5es ainda n\u00e3o eram favor\u00e1veis\", explicou o dirigente sindical S\u00e9rgio Moiteiro, adiantando que quando os trabalhadores souberam da decis\u00e3o \"consideraram-se frustrados e deliberaram manifestar-se publicamente\".Segundo S\u00e9rgio Moiteiro, as manifesta\u00e7\u00f5es de hoje n\u00e3o s\u00e3o contra a veracidade das negocia\u00e7\u00f5es em curso com o IAPMEI, \"mas antes para dizer ao Governo que est\u00e3o vivos para continuar a lutar\".Os cerca de cem trabalhadores que hoje se manifestam continuam a reclamar uma interven\u00e7\u00e3o governamental que impe\u00e7a a fal\u00eancia das duas empresas.Os vidreiros da Mortensen est\u00e3o sem receber desde h\u00e1 quatro meses e os da Mandata receberam apenas 40 por cento dos sal\u00e1rios do m\u00eas de Setembro, n\u00e3o existindo garantias quanto ao futuro das duas empresas.Contudo, o dirigente do STIV referiu que a administra\u00e7\u00e3o da Mandata garantiu \"n\u00e3o baixar os fornos at\u00e9 sexta-feira\" e, por isso, amanh\u00e3 a empresa continuar\u00e1 em labora\u00e7\u00e3o normal. Entretanto, o presidente da C\u00e2mara da Marinha Grande revelou a exist\u00eancia de contactos com os administradores das duas empresas por parte de investidores ligados \u00e0 ind\u00fastria vidreira local.\"S\u00e3o propostas que est\u00e3o a ser estudadas e analisadas por todas as partes e pelo IAPMEI\", adiantou \u00e0 Lusa \u00c1lvaro \u00d3rf\u00e3o.No caso da Mandata, a possibilidade de venda da empresa ou de uma injec\u00e7\u00e3o de capital est\u00e1 dependente do julgamento de um pedido de fal\u00eancia feito por um fornecedor, disse o autarca.J\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Mortensen, fonte do STIV revelou que os contactos feitos com a actual administra\u00e7\u00e3o est\u00e3o a ser dificultados pelo pre\u00e7o pedido para a venda da empresa.",
    "language": "portuguese"
}