{
    "id": 13538,
    "titulo": "Sharon conclui negocia\u00e7\u00f5es para Governo de unidade nacional",
    "tituloNoticia": "Sharon conclui negocia\u00e7\u00f5es para Governo de unidade nacional",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/06/mundo/noticia/sharon-conclui-negociacoes-para-governo-de-unidade-nacional-13538",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9977?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Amanh\u00e3, o Parlamento dar\u00e1 a sua aprova\u00e7\u00e3o ao Governo de unidade nacional do \u00abfalc\u00e3o\u00bb Sharon",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Exactamente um m\u00eas depois de ter infligido a maior derrota de sempre ao seu partido rival, o Labour (centro-esquerda), o Likud de Ariel Sharon apresentou hoje no Parlamento os acordos de coliga\u00e7\u00e3o que permitir\u00e3o finalmente a forma\u00e7\u00e3o do Governo de unidade nacional.",
    "shortUrl": "/n13538",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Novo Executivo ter\u00e1 cerca de 30 ministros",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Novo Executivo ter\u00e1 cerca de 30 ministros",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_13538",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/06/mundo/noticia/sharon-conclui-negociacoes-para-governo-de-unidade-nacional-13538",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "sharon-conclui-negociacoes-para-governo-de-unidade-nacional-13538",
    "cleanTitle": "Sharon conclui negocia\u00e7\u00f5es para Governo de unidade nacional",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/06/mundo/noticia/sharon-conclui-negociacoes-para-governo-de-unidade-nacional-13538",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 3775,
            "nome": "Assembleia da Rep\u00fablica",
            "slug": "assembleia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tassembleia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "9977_SvenNackstrandAFP.jpg",
            "legenda": "Amanh\u00e3, o Parlamento dar\u00e1 a sua aprova\u00e7\u00e3o ao Governo de unidade nacional do \u00abfalc\u00e3o\u00bb Sharon",
            "autor": "Sven Nackstrand/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9977?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Amanh\u00e3, o Parlamento dar\u00e1 a sua aprova\u00e7\u00e3o ao Governo de unidade nacional do \u00abfalc\u00e3o\u00bb Sharon",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Novo Executivo ter\u00e1 cerca de 30 ministros. Sharon conclui negocia\u00e7\u00f5es para Governo de unidade nacional",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 48,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0013538.json",
    "dct": "2001-03-06T16:00:00",
    "text": "Sharon garante agora cerca de 70 deputados, dos 120 que comp\u00f5em o Knesset (Parlamento israelita). O Governo de unidade nacional ter\u00e1 cerca de 30 ministros, distribu\u00eddos pelos oito partidos que comp\u00f5em a coliga\u00e7\u00e3o. Amanh\u00e3, o Parlamento dar\u00e1 a sua aprova\u00e7\u00e3o ao Governo de unidade nacional do direitista Sharon.",
    "language": "portuguese"
}