{
    "id": 31116,
    "titulo": "Nova directiva sobre etiquetagem dos alimentos vai ser submetida a aprova\u00e7\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Nova directiva sobre etiquetagem dos alimentos vai ser submetida a aprova\u00e7\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/11/sociedade/noticia/nova-directiva-sobre-etiquetagem-dos-alimentos-vai-ser-submetida-a-aprovacao-31116",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22863?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Actualmente, s\u00f3 os ingredientes que representem mais de um quarto do produto final aparecem na etiqueta",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A nova directiva sobre a etiquetagem dos alimentos, que torna obrigat\u00f3ria a men\u00e7\u00e3o de todos os ingredientes, vai ser brevemente submetida \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Parlamento Europeu, informou hoje o comiss\u00e1rio europeu para a Sa\u00fade, David Byrne.",
    "shortUrl": "/n31116",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Comiss\u00e1rio europeu para a Sa\u00fade quer incluir todos os ingredientes",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Comiss\u00e1rio europeu para a Sa\u00fade quer incluir todos os ingredientes",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_31116",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/11/sociedade/noticia/nova-directiva-sobre-etiquetagem-dos-alimentos-vai-ser-submetida-a-aprovacao-31116",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "nova-directiva-sobre-etiquetagem-dos-alimentos-vai-ser-submetida-a-aprovacao-31116",
    "cleanTitle": "Nova directiva sobre etiquetagem dos alimentos vai ser submetida a aprova\u00e7\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/11/sociedade/noticia/nova-directiva-sobre-etiquetagem-dos-alimentos-vai-ser-submetida-a-aprovacao-31116",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 123,
            "nome": "Parlamento Europeu",
            "slug": "parlamento-europeu",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tparlamento-europeu",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 3775,
            "nome": "Assembleia da Rep\u00fablica",
            "slug": "assembleia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tassembleia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "22863_ComidaDR.jpg",
            "legenda": "Actualmente, s\u00f3 os ingredientes que representem mais de um quarto do produto final aparecem na etiqueta",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22863?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Actualmente, s\u00f3 os ingredientes que representem mais de um quarto do produto final aparecem na etiqueta",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Comiss\u00e1rio europeu para a Sa\u00fade quer incluir todos os ingredientes. Nova directiva sobre etiquetagem dos alimentos vai ser submetida a aprova\u00e7\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 109,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0031116.json",
    "dct": "2001-07-11T17:36:00",
    "text": "\"Vou propor brevemente ao Conselho de Ministros franc\u00eas e ao Parlamento Europeu que todos os elementos que comp\u00f5em os alimentos, nomeadamente as subst\u00e2ncias al\u00e9rgicas, passem a figurar na etiquetagem\", anunciou o comiss\u00e1rio, que se encontra em Paris para participar numa mesa redonda sobre a seguran\u00e7a e qualidade alimentares, que contar\u00e1 com a presen\u00e7a de consumidores, agricultores e cientistas.Para que a proposta se transforme em lei dever\u00e3o ser necess\u00e1rios entre dez a doze meses, precisou David Byrne, citado pela AFP. Segundo a regulamenta\u00e7\u00e3o actualmente em vigor, determinado ingrediente de um alimento n\u00e3o deve ser mencionado na etiqueta, a n\u00e3o ser que represente mais de um quarto do produto final.",
    "language": "portuguese"
}