{
    "id": 21845,
    "titulo": "Quinze discutem alargamento e crise no M\u00e9dio Oriente",
    "tituloNoticia": "Quinze discutem alargamento e crise no M\u00e9dio Oriente",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/06/mundo/noticia/quinze-discutem-alargamento-e-crise-no-medio-oriente-21845",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16152?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os Quinze pretendem tomar parte na resolu\u00e7\u00e3o das crises no M\u00e9dio Oriente e na Maced\u00f3nia",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Da reuni\u00e3o informal dos ministros dos Neg\u00f3cios Estrangeiros dos Quinze, que termina hoje na localidade sueca de Nykoeping, resultou a vontade de terminar com os problemas sobre o alargamento da Uni\u00e3o Europeia (UE) e de reagir \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o das crises no M\u00e9dio Oriente e na Maced\u00f3nia.",
    "shortUrl": "/n21845",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Su\u00e9cia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Su\u00e9cia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_21845",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/06/mundo/noticia/quinze-discutem-alargamento-e-crise-no-medio-oriente-21845",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "quinze-discutem-alargamento-e-crise-no-medio-oriente-21845",
    "cleanTitle": "Quinze discutem alargamento e crise no M\u00e9dio Oriente",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/06/mundo/noticia/quinze-discutem-alargamento-e-crise-no-medio-oriente-21845",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 167,
            "nome": "Maced\u00f3nia",
            "slug": "macedonia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmacedonia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 228,
            "nome": "M\u00e9dio Oriente",
            "slug": "medio-oriente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmedio-oriente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 884,
            "nome": "Neg\u00f3cios",
            "slug": "negocios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnegocios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "16152_quinze.jpg",
            "legenda": "Os Quinze pretendem tomar parte na resolu\u00e7\u00e3o das crises no M\u00e9dio Oriente e na Maced\u00f3nia",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16152?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os Quinze pretendem tomar parte na resolu\u00e7\u00e3o das crises no M\u00e9dio Oriente e na Maced\u00f3nia",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Su\u00e9cia. Quinze discutem alargamento e crise no M\u00e9dio Oriente",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 215,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0021845.json",
    "dct": "2001-05-06T17:35:00",
    "text": "A ministra dos Neg\u00f3cios Estrangeiros sueca, Anna Lindh, congratulou os restantes ministros pelos resultados obtidos em Nykoeping, uma vez que estes v\u00e3o \"facilitar as pr\u00f3ximas discuss\u00f5es formais sobre o alargamento\", informou a AFP.\"Foi uma reuni\u00e3o muito agrad\u00e1vel e \u00fatil\", considerou o hom\u00f3logo franc\u00eas, Hubert V\u00e9drine.Os Quinze decidiram ter para com os doze candidatos \u00e0 ades\u00e3o, convidados para Nykoeping, um discurso realista.\"Todos n\u00f3s sab\u00edamos que o processo de alargamento seria dif\u00edcil e que traria problemas para as opini\u00f5es p\u00fablicas dos Estados-membros e dos pa\u00edses candidatos\", lembrou Romano Prodi, presidente da Comiss\u00e3o Europeia.\"As negocia\u00e7\u00f5es avan\u00e7am rapidamente, embora surjam problemas. \u00c9 preciso circunscrev\u00ea-los e encontrar formas de compromisso\", afirmou Hubert V\u00e9drine.Os ministros identificaram como pontos fulcrais a livre circula\u00e7\u00e3o de trabalhadores, a Pol\u00edtica Agr\u00edcola Comum, os fundos estruturais e o ambiente.A Alemanha e a \u00c1ustria t\u00eam sido \"invadidas\" por pessoas \u00e0 procura de emprego vindas dos antigos pa\u00edses de Leste e, agora, pedem um per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o de sete anos antes de abrir os seus mercados de trabalho.Os ministros tomaram rapidamente posi\u00e7\u00f5es comuns quanto \u00e0s crises no M\u00e9dio Oriente e na Maced\u00f3nia. Apesar de afirmarem n\u00e3o ter a pretens\u00e3o de regular esses problemas, os ministros entendem que devem tomar parte nos processos de negocia\u00e7\u00e3o, em p\u00e9 de igualdade com os EUA.",
    "language": "portuguese"
}