{
    "id": 71023,
    "titulo": "EUA garantem estar no \"assalto final\" nas montanhas de Arma",
    "tituloNoticia": "EUA garantem estar no \"assalto final\" nas montanhas de Arma",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/09/mundo/noticia/eua-garantem-estar-no-assalto-final-nas-montanhas-de-arma-71023",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As for\u00e7as norte-americanas retomaram hoje os bombardeamentos sobre as montanhas de Arma, no leste do Afeganist\u00e3o, para o \"assalto final\" contra os combatentes da al-Qaeda entrincheirados na regi\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n71023",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_71023",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/09/mundo/noticia/eua-garantem-estar-no-assalto-final-nas-montanhas-de-arma-71023",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "eua-garantem-estar-no-assalto-final-nas-montanhas-de-arma-71023",
    "cleanTitle": "EUA garantem estar no \"assalto final\" nas montanhas de Arma",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/09/mundo/noticia/eua-garantem-estar-no-assalto-final-nas-montanhas-de-arma-71023",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 406,
            "nome": "Al-Qaeda",
            "slug": "al-qaeda",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tal-qaeda",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Afeganist\u00e3o. EUA garantem estar no \"assalto final\" nas montanhas de Arma",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 125,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0071023.json",
    "dct": "2002-03-09T11:06:00",
    "text": "Quatro fortes explos\u00f5es provenientes das montanhas foram ouvidas cerca das 08h00 de Lisboa em Gardez, cidade a cerca de 40 quil\u00f3metros da zona de Arma, onde desde h\u00e1 uma semana for\u00e7as norte- americanas e afeg\u00e3s combatem centenas de homens da al-Qaeda. \nAs explos\u00f5es registaram-se pouco depois de um porta-voz militar dos Estados Unidos, o major Bryan Hilferty, ter anunciado que as for\u00e7as norte-americanas preparavam o \"assalto final\" \u00e0s montanhas de Arma, onde se estima estejam ainda 200 combatentes taliban.\nOs respons\u00e1veis norte-americanos t\u00eam recusado comentar a eventual presen\u00e7a nas montanhas de Arma do chefe da al-Qaeda, o milion\u00e1rio de origem saudita Osama bin Laden, que tem conseguido escapar \u00e0s for\u00e7as norte-americanas desde que foi lan\u00e7ada a campanha militar no Afeganist\u00e3o, a 7 de Outubro passado.",
    "language": "portuguese"
}