{
    "id": 53404,
    "titulo": "\u00abMullah\u00bb Omar j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 em Kandahar, garante respons\u00e1vel taliban",
    "tituloNoticia": "\u00abMullah\u00bb Omar j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 em Kandahar, garante respons\u00e1vel taliban",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/08/mundo/noticia/mullah-omar-ja-nao-esta-em-kandahar-garante-responsavel-taliban-53404",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/36929?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Omar ordenou aos seus homens que se rendessem ap\u00f3s um acordo conclu\u00eddo com Hamid Karzai",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O chefe supremo dos taliban, o \"mullah\" Mohammad Omar j\u00e1 saiu \"sem nenhuma d\u00favida\" a cidade de Kandahar (sul do Afeganist\u00e3o), ap\u00f3s a rendi\u00e7\u00e3o do seu feudo, declarou hoje \u00e0 AFP um respons\u00e1vel taliban em Islamabad.",
    "shortUrl": "/n53404",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_53404",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/08/mundo/noticia/mullah-omar-ja-nao-esta-em-kandahar-garante-responsavel-taliban-53404",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "mullah-omar-ja-nao-esta-em-kandahar-garante-responsavel-taliban-53404",
    "cleanTitle": "\u00abMullah\u00bb Omar j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 em Kandahar, garante respons\u00e1vel taliban",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/08/mundo/noticia/mullah-omar-ja-nao-esta-em-kandahar-garante-responsavel-taliban-53404",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 405,
            "nome": "Taliban",
            "slug": "taliban",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttaliban",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "36929_Afega_ROMEO_GACAD_AFP.jpg",
            "legenda": "Omar ordenou aos seus homens que se rendessem ap\u00f3s um acordo conclu\u00eddo com Hamid Karzai",
            "autor": "Romeo Gacad/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/36929?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Omar ordenou aos seus homens que se rendessem ap\u00f3s um acordo conclu\u00eddo com Hamid Karzai",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Afeganist\u00e3o. \u00abMullah\u00bb Omar j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 em Kandahar, garante respons\u00e1vel taliban",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 95,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0053404.json",
    "dct": "2001-12-08T12:45:00",
    "text": "\"O \u00abmullah\u00bb Omar n\u00e3o est\u00e1 em Kandahar\", declarou o mesmo respons\u00e1vel a coberto do anonimato. \"Posso-vos confirmar  que ele j\u00e1 n\u00e3o se encontra em Kandahar. Os comandantes rivais \u00e9 que est\u00e3o a dizer que t\u00eam o mullah Omar na sua posse. Mas eu confirmei junto dos meus homens que o l\u00edder supremo dos taliban n\u00e3o est\u00e1 na posse de ningu\u00e9m. Ele n\u00e3o est\u00e1 em Kandahar e n\u00e3o sei onde \u00e9 que se encontra\", precisou.O \"mullah\" Omar ordenou aos seus homens que se rendessem ap\u00f3s um acordo conclu\u00eddo com o futuro primeiro-ministro afeg\u00e3o, Amid Karzai.",
    "language": "portuguese"
}