{
    "id": 58987,
    "titulo": "Senten\u00e7a do julgamento em que mulheres s\u00e3o acusadas da pr\u00e1tica de aborto ouvida sexta-feira",
    "tituloNoticia": "Senten\u00e7a do julgamento em que mulheres s\u00e3o acusadas da pr\u00e1tica de aborto ouvida sexta-feira",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/16/sociedade/noticia/sentenca-do-julgamento-em-que-mulheres-sao-acusadas-da-pratica-de-aborto-ouvida-sextafeira-58987",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Dezassete mulheres v\u00e3o ouvir sexta-feira a senten\u00e7a do julgamento em que s\u00e3o acusadas da pr\u00e1tica do crime de aborto, num processo que envolve 43 arguidos, alguns dos quais m\u00e9dicos, enfermeiros e farmac\u00eauticos.",
    "shortUrl": "/n58987",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Maia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Maia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_58987",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/16/sociedade/noticia/sentenca-do-julgamento-em-que-mulheres-sao-acusadas-da-pratica-de-aborto-ouvida-sextafeira-58987",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "sentenca-do-julgamento-em-que-mulheres-sao-acusadas-da-pratica-de-aborto-ouvida-sextafeira-58987",
    "cleanTitle": "Senten\u00e7a do julgamento em que mulheres s\u00e3o acusadas da pr\u00e1tica de aborto ouvida sexta-feira",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/16/sociedade/noticia/sentenca-do-julgamento-em-que-mulheres-sao-acusadas-da-pratica-de-aborto-ouvida-sextafeira-58987",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 574,
            "nome": "Crime",
            "slug": "crime",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcrime",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Maia. Senten\u00e7a do julgamento em que mulheres s\u00e3o acusadas da pr\u00e1tica de aborto ouvida sexta-feira",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 241,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0058987.json",
    "dct": "2002-01-16T14:51:00",
    "text": "A principal arguida do processo \u00e9 Maria do C\u00e9u Ribeiro, enfermeira- parteira detida em Fevereiro de 2000 por alegadamente ter montado, nas traseiras da sua casa, uma \"cl\u00ednica\" para a pr\u00e1tica de abortos e ter criado uma rede de angariadores de clientes da regi\u00e3o Norte. Nas alega\u00e7\u00f5es finais, o procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico pediu a condena\u00e7\u00e3o da parteira a doze anos de pris\u00e3o, mas admitiu a absolvi\u00e7\u00e3o das 17 mulheres acusadas de terem abortado, das quais apenas uma reconheceu em tribunal ter praticado o aborto.A leitura da senten\u00e7a do julgamento, iniciado h\u00e1 cerca de quatro meses na Maia, dever\u00e1 ser acompanhada por uma manifesta\u00e7\u00e3o promovida pela Plataforma Direito de Optar. Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Lusa, Maria Jos\u00e9 Magalh\u00e3es, da Direito de Abortar - Plataforma pela Despenaliza\u00e7\u00e3o do Aborto, afirmou que este julgamento \"\u00e9 uma grande hipocrisia\" e amea\u00e7ou com actos \"um bocado loucos\" caso as 17 mulheres venham a ser condenadas. \"Este julgamento em si j\u00e1 \u00e9 uma condena\u00e7\u00e3o\", defendeu Maria Jos\u00e9 Magalh\u00e3es, sublinhando a \"humilha\u00e7\u00e3o\" da qual, na sua opini\u00e3o, as 17 mulheres foram v\u00edtimas durante o julgamento.A Plataforma Direito de Optar re\u00fane j\u00e1 17 organiza\u00e7\u00f5es, quase todas de mulheres, os sindicatos dos Enfermeiros e dos M\u00e9dicos do Norte, a Juventude Socialista (JS) e Comunista Portuguesa (JCP) e o Bloco de Esquerda.Segundo as estat\u00edsticas oficiais, foram registados 491 abortos em Portugal em 1999, mas a plataforma estima que o n\u00famero real possa chegar aos 30 mil por ano.",
    "language": "portuguese"
}