{
    "id": 19848,
    "titulo": "Ex-ministro franc\u00eas visado no esc\u00e2ndalo \"Angolagate\"",
    "tituloNoticia": "Ex-ministro franc\u00eas visado no esc\u00e2ndalo \"Angolagate\"",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/21/mundo/noticia/exministro-frances-visado-no-escandalo-angolagate-19848",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14696?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O inqu\u00e9rito sobre o tr\u00e1fico de armas para Angola deu azo a um espectacular golpe de teatro na pol\u00edtica francesa ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O inqu\u00e9rito sobre o tr\u00e1fico de armas para Angola deu azo a um espectacular golpe de teatro na pol\u00edtica francesa: a abertura de duas \"informa\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias\" que visam directamente um dos mais estranhos pol\u00edticos franceses, o \"intoc\u00e1vel\" artes\u00e3o das zonas de sombra do gaullismo, e antigo ministro do Interior, Charles Pasqua.",
    "shortUrl": "/n19848",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Duas \"informa\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias\"",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Duas \"informa\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias\"",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_19848",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/21/mundo/noticia/exministro-frances-visado-no-escandalo-angolagate-19848",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "exministro-frances-visado-no-escandalo-angolagate-19848",
    "cleanTitle": "Ex-ministro franc\u00eas visado no esc\u00e2ndalo \"Angolagate\"",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/21/mundo/noticia/exministro-frances-visado-no-escandalo-angolagate-19848",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 882,
            "nome": "Ana Navarro Pedro",
            "descricao": "",
            "email": "anp@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "ana-navarro-pedro",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#112;&#110;&#97;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 331,
            "nome": "Angola",
            "slug": "angola",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tangola",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 913,
            "nome": "Teatro",
            "slug": "teatro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tteatro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "14696_I01.jpg",
            "legenda": "O inqu\u00e9rito sobre o tr\u00e1fico de armas para Angola deu azo a um espectacular golpe de teatro na pol\u00edtica francesa ",
            "autor": "P\u00fablico",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14696?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O inqu\u00e9rito sobre o tr\u00e1fico de armas para Angola deu azo a um espectacular golpe de teatro na pol\u00edtica francesa ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Duas \"informa\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias\". Ex-ministro franc\u00eas visado no esc\u00e2ndalo \"Angolagate\"",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 470,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0019848.json",
    "dct": "2001-04-21T07:30:00",
    "text": "A aten\u00e7\u00e3o dos ju\u00edzes que dirigem as investiga\u00e7\u00f5es sobre a venda de armas russas a Angola concentrou-se a dada altura no financiamento do partido fundado em 1997 por Charles Pasqua, o Reuni\u00e3o Pela Fran\u00e7a (RPF), assim como no financiamento da campanha de Pasqua nas elei\u00e7\u00f5es europeias de 1999. Na semana passada, os magistrados inculparam o conselheiro diplom\u00e1tico do presidente do RPF, Bernard Guillet, por \"recepta\u00e7\u00e3o e abuso de bens sociais\" no \u00e2mbito do caso do tr\u00e1fico de armas para Angola. Guillet \u00e9 acusado de ter recebido cerca de 50 mil contos da Brenco International, ou seja, da empresa presidida pelos dois protagonistas do \"Angolagate\", Pierre Falcone e Arcadi Gaydamak. Os pagamentos das armas russas vendidas a Angola circularam pela Brenco International, que pagou a outras personalidades inculpadas no \u00e2mbito do \"Angolagate\", como Jean-Christophe Mitterrand e Jacques Attali, respectivamente filho e bra\u00e7o-direito do defunto Presidente da Rep\u00fablica, Fran\u00e7ois Mitterrand.As suspeitas da justi\u00e7a foram confirmadas esta semana pelo testemunho de uma antiga colaboradora de Charles Pasqua,  Sabine de la Laurencie, presa para interrogat\u00f3rio durante 48 horas. \u00c0 sa\u00edda da pol\u00edcia, Sabine de la Laurencie deu uma entrevista ao jornal \"Le Figaro\", na qual conta que, em 1994, se deslocou \u00e0 Su\u00ed\u00e7a a pedido de Bernard Guillet, para ir buscar uma pasta com \"documentos diplom\u00e1ticos\". A assistente do ministro tem ent\u00e3o 26 anos, e pensa que est\u00e1 mesmo a \"fazer diplomacia\". Mas quando pergunta a Guillet o que cont\u00e9m a pasta que lhe foi entregue no aeroporto de Genebra por um indiv\u00edduo que n\u00e3o saiu de um carro de luxo, o conselheiro de Pasqua faz tro\u00e7a dela. Mais tarde, Sabine de la Laurencie ser\u00e1 enviada em miss\u00f5es no Luxemburgo para encontrar Nasir Abid, assistente do empres\u00e1rio iraquiano Nadhmi Auchi, contra o qual foi lan\u00e7ado um mandado de captura internacional no \u00e2mbito de outro grande esc\u00e2ndalo pol\u00edtico-financeiro franc\u00eas, o caso Elf, baptizado com o nome da antiga companhia petrol\u00edfera francesa.Em Fevereiro do corrente ano, Bernard Guillet enviou de novo Sabine de la Laurencie ao Luxemburgo, mas desta feita ela teve confirma\u00e7\u00e3o de que se tratava de um transporte de dinheiro para Fran\u00e7a, e recusou a miss\u00e3o. Guillet explicou-lhe que desta feita o dinheiro era para ele, mas que das outras vezes \"era para o RPF\". Pouco depois da abertura, na quinta-feira \u00e0 noite, dos dois inqu\u00e9ritos judici\u00e1rios que o visam directamente, Charles Pasqua convocou apressadamente uma confer\u00eancia de imprensa. \"As contas do RPF s\u00e3o perfeitamente claras, as contas da minha campanha eleitoral das europeias de 1999 tamb\u00e9m\", afirmou o antigo ministro do Interior - e candidato \u00e0s presidenciais de 2002, antes de lan\u00e7ar, em jeito de amea\u00e7a: \"Assumirei todas as minhas responsabilidades em todos os dom\u00ednios. A minha \u00fanica satisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 que deixem de incomodar os meus colaboradores, para se atacarem directamente a mim. Os ju\u00edzes, estou-me nas tintas para eles.\"",
    "language": "portuguese"
}