{
    "id": 29825,
    "titulo": "Reconstru\u00e7\u00e3o de Jugosl\u00e1via debatida em cimeira econ\u00f3mica europeia",
    "tituloNoticia": "Reconstru\u00e7\u00e3o de Jugosl\u00e1via debatida em cimeira econ\u00f3mica europeia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/01/mundo/noticia/reconstrucao-de-jugoslavia-debatida-em-cimeira-economica-europeia-29825",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21970?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Durante as conversa\u00e7\u00f5es na cimeira, decide-se a reconstru\u00e7\u00e3o da Jugosl\u00e1via",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Uma cimeira econ\u00f3mica europeia que come\u00e7ou hoje em Salzburgo vai mostrar se o Ocidente est\u00e1 determinado a reconstruir a Jugosl\u00e1via, afirmou o primeiro-ministro s\u00e9rvio Zoran Djindjic.",
    "shortUrl": "/n29825",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Centenas de pessoas manifestam-se em Salzburgo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Centenas de pessoas manifestam-se em Salzburgo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_29825",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/01/mundo/noticia/reconstrucao-de-jugoslavia-debatida-em-cimeira-economica-europeia-29825",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "reconstrucao-de-jugoslavia-debatida-em-cimeira-economica-europeia-29825",
    "cleanTitle": "Reconstru\u00e7\u00e3o de Jugosl\u00e1via debatida em cimeira econ\u00f3mica europeia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/01/mundo/noticia/reconstrucao-de-jugoslavia-debatida-em-cimeira-economica-europeia-29825",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "21970_cimeira.jpg",
            "legenda": "Durante as conversa\u00e7\u00f5es na cimeira, decide-se a reconstru\u00e7\u00e3o da Jugosl\u00e1via",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21970?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Durante as conversa\u00e7\u00f5es na cimeira, decide-se a reconstru\u00e7\u00e3o da Jugosl\u00e1via",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Centenas de pessoas manifestam-se em Salzburgo. Reconstru\u00e7\u00e3o de Jugosl\u00e1via debatida em cimeira econ\u00f3mica europeia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 172,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0029825.json",
    "dct": "2001-07-01T16:30:00",
    "text": "Djindjic foi o primeiro interveniente desta confer\u00eancia de tr\u00eas dias, organizada pelo Forum Econ\u00f3mico Mundial, na cidade de Mozart, palco de manifesta\u00e7\u00f5es violentas contra a globaliza\u00e7\u00e3o.\"A quest\u00e3o crucial desta cimeira \u00e9 saber se teremos um apoio econ\u00f3mico suficiente e r\u00e1pido para construir a nossa economia e ajudar no nosso desenvolvimento\", disse Djindjic \u00e0 imprensa.Numa confer\u00eancia realizada sexta-feira em Bruxelas, os s\u00e9rvios afirmaram precisar de 200 milh\u00f5es de d\u00f3lares (47 milh\u00f5es de contos/235 milh\u00f5es de euros) at\u00e9 Setembro, informa a AFP.Cerca de 660 dirigentes pol\u00edticos est\u00e3o reunidos at\u00e9 ter\u00e7a-feira em Salzburgo nesta cimeira alargada a toda a Europa.Simultaneamente \u00e0s conversa\u00e7\u00f5es, a pol\u00edcia patrulha as ruas da cidade, onde o acesso ao centro da confer\u00eancia est\u00e1 protegido por barreiras.V\u00e1rias centenas de manifestantes gritaram palavras de ordem e atiraram pedras \u00e0 pol\u00edcia, aproximando-se mesmo das barricadas perto do centro da cimeira, segundo a Reuters. Os activistas anti-globaliza\u00e7\u00e3o tentam estorvar a realiza\u00e7\u00e3o da maior parte das reuni\u00f5es internacionais.Na \u00faltima cimeira europeia em Gotemburgo, no m\u00eas passado, tr\u00eas pessoas ficaram feridas.",
    "language": "portuguese"
}