{
    "id": 18945,
    "titulo": "Associa\u00e7\u00e3o de direito do consumo vai impugnar controlo m\u00e9dio de velocidade",
    "tituloNoticia": "Associa\u00e7\u00e3o de direito do consumo vai impugnar controlo m\u00e9dio de velocidade",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/14/sociedade/noticia/associacao-de-direito-do-consumo-vai-impugnar-controlo-medio-de-velocidade-18945",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14035?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Segundo M\u00e1rio Frota, n\u00e3o \u00e9 agravando as penas que se consegue diminuir os acidentes",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Direito do Consumo (APDC) vai solicitar a impugna\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o de coimas \u00e0 velocidade excessiva a partir do controlo m\u00e9dio da velocidade com base nos registos de entrada e sa\u00edda das auto-estradas.",
    "shortUrl": "/n18945",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Fiabilidade do processo posta em causa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Fiabilidade do processo posta em causa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_18945",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/14/sociedade/noticia/associacao-de-direito-do-consumo-vai-impugnar-controlo-medio-de-velocidade-18945",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "associacao-de-direito-do-consumo-vai-impugnar-controlo-medio-de-velocidade-18945",
    "cleanTitle": "Associa\u00e7\u00e3o de direito do consumo vai impugnar controlo m\u00e9dio de velocidade",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/14/sociedade/noticia/associacao-de-direito-do-consumo-vai-impugnar-controlo-medio-de-velocidade-18945",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 663,
            "nome": "Estradas",
            "slug": "estradas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/testradas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "14035_AcidenteViacaoManuelRoberto.jpg",
            "legenda": "Segundo M\u00e1rio Frota, n\u00e3o \u00e9 agravando as penas que se consegue diminuir os acidentes",
            "autor": "Manuel Roberto",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14035?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Segundo M\u00e1rio Frota, n\u00e3o \u00e9 agravando as penas que se consegue diminuir os acidentes",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Fiabilidade do processo posta em causa. Associa\u00e7\u00e3o de direito do consumo vai impugnar controlo m\u00e9dio de velocidade",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 185,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0018945.json",
    "dct": "2001-04-14T14:21:00",
    "text": "Segundo a APDC, a medida aprovada quinta-feira em Conselho de Ministros viola a lei da protec\u00e7\u00e3o dos dados pessoais [lei 67/98, de 26 de Outubro], disse hoje o seu presidente, M\u00e1rio Frota, \u00e0 Lusa.\"Logo que conhe\u00e7amos em pormenor a nova lei, iremos suscitando a sua inconstitucionalidade perante o Tribunal Constitucional ou a sua ilegalidade perante os tribunais administrativos\", afirmou.M\u00e1rio Frota contesta o acesso a dados pessoais do automobilista a partir da \"Via Verde\", que possam servir de base a uma autua\u00e7\u00e3o policial.Al\u00e9m disso, o jurista questiona a fiabilidade do processo que consiste no c\u00e1lculo da velocidade m\u00e9dia percorrida em determinado tro\u00e7o atrav\u00e9s dos registos das horas de entrada e sa\u00edda nos \"tickets\" de pagamento manual.Segundo o presidente da APDC, \"n\u00e3o \u00e9 agravando as penas que se consegue diminuir os acidentes\" em Portugal, mas introduzindo uma educa\u00e7\u00e3o c\u00edvica rodovi\u00e1ria nas escolas, desde o primeiro ano do Ensino B\u00e1sico.A introdu\u00e7\u00e3o de m\u00f3dulos sobre educa\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria nos curr\u00edculos de todos os anos da escolaridade obrigat\u00f3ria poderia ser at\u00e9, na opini\u00e3o de M\u00e1rio Frota, uma forma de tornar o ensino \"mais atractivo\" aos jovens.",
    "language": "portuguese"
}