{
    "id": 39050,
    "titulo": "Vit\u00f3ria de Lukachenko na Bielorr\u00fassia",
    "tituloNoticia": "Vit\u00f3ria de Lukachenko na Bielorr\u00fassia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/10/mundo/noticia/vitoria-de-lukachenko-na-bielorrussia-39050",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/28183?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Alexander Lukachenko \u00e9 actualmente o dirigente pol\u00edtico do Leste mais diabolizado pelo mundo ocidental",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Alexandre Lukachenko venceu, com 75,6 por cento dos votos, as elei\u00e7\u00f5es presidenciais da Bielor\u00fassia, contestadas pela oposi\u00e7\u00e3o que exige uma segunda volta e apela \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds numa manifesta\u00e7\u00e3o de apoio durante o dia de hoje.",
    "shortUrl": "/n39050",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Oposi\u00e7\u00e3o exige uma segunda volta",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Oposi\u00e7\u00e3o exige uma segunda volta",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_39050",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/10/mundo/noticia/vitoria-de-lukachenko-na-bielorrussia-39050",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "vitoria-de-lukachenko-na-bielorrussia-39050",
    "cleanTitle": "Vit\u00f3ria de Lukachenko na Bielorr\u00fassia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/10/mundo/noticia/vitoria-de-lukachenko-na-bielorrussia-39050",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 169,
            "nome": "Bielorr\u00fassia",
            "slug": "bielorrussia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbielorrussia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 448,
            "nome": "Presidenciais",
            "slug": "presidenciais",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpresidenciais",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "28183_Lukachenko_AFP.jpg",
            "legenda": "Alexander Lukachenko \u00e9 actualmente o dirigente pol\u00edtico do Leste mais diabolizado pelo mundo ocidental",
            "autor": "Supinski/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/28183?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Alexander Lukachenko \u00e9 actualmente o dirigente pol\u00edtico do Leste mais diabolizado pelo mundo ocidental",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Oposi\u00e7\u00e3o exige uma segunda volta. Vit\u00f3ria de Lukachenko na Bielorr\u00fassia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 412,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0039050.json",
    "dct": "2001-09-10T08:18:00",
    "text": "A taxa de participa\u00e7\u00e3o nestas elei\u00e7\u00f5es atingiu o n\u00edvel recorde de 82,5 por cento, de acordo com a comiss\u00e3o eleitoral. Aquele que \u00e9 o homem-forte da Bielorr\u00fassia, no poder desde 1994, obteve 75,6 por cento dos votos contra 15,39 do seu principal rival, o l\u00edder da mais importante confedere\u00e7\u00e3o sindical daquela ex-rep\u00fablica sovi\u00e9tica, Vladimir Goncharik, de 61 anos. O terceiro candidato, o ultra-nacionalista Serguei Gaidokevitch, obteve, por seu lado, 2,5 por cento dos votos.\"Os resultados destas elei\u00e7\u00f5es foram falsificados. N\u00f3s exigimos uma segunda volta\", anunciou Vladimir Goncharik no fim da noite de ontem, quando aproveitou ainda para apelar \u00e0 comunidade internacional uma manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica de apoio a uma segunda volta eleitoral. O l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o aproveitou ainda para apelar \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o dos bielorrussos, agendando uma manifesta\u00e7\u00e3o para as 10h00 de Minsk (08h00 de Lisboa). \"Iremos protestar por todos os meios poss\u00edveis. Iremos apelar \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica e \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es internacionais. O povo n\u00e3o dever\u00e1 ser enganado\", declarou Goncharik.Esta elei\u00e7\u00e3o foi a mais \"controlada\" da hist\u00f3ria da Bielorr\u00fassia com cerca de 22 mil observadores locais e 700 internacionais, entre os quais 300 eram da Organiza\u00e7\u00e3o para a Seguran\u00e7a e Coopera\u00e7\u00e3o na Europa.",
    "language": "portuguese"
}