{
    "id": 36503,
    "titulo": "Arquitectos europeus e japoneses em exposi\u00e7\u00e3o no Porto",
    "tituloNoticia": "Arquitectos europeus e japoneses em exposi\u00e7\u00e3o no Porto",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/22/culturaipsilon/noticia/arquitectos-europeus-e-japoneses-em-exposicao-no-porto-36503",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26452?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A exposi\u00e7\u00e3o, integrada na Porto 2001, dever\u00e1 estar patente at\u00e9 10 de Setembro",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Vinte jovens arquitectos europeus e japoneses v\u00e3o exibir a partir da pr\u00f3xima sexta-feira as \"Novas Tend\u00eancias da Arquitectura na Europa e no Jap\u00e3o 2001\", numa iniciativa da Sociedade Porto 2001, integrada na programa\u00e7\u00e3o de Artes Pl\u00e1sticas e Arquitectura da Capital Europeia da Cultura.",
    "shortUrl": "/n36503",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Iniciativa da Capital Europeia da Cultura",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Iniciativa da Capital Europeia da Cultura",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_36503",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/22/culturaipsilon/noticia/arquitectos-europeus-e-japoneses-em-exposicao-no-porto-36503",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "arquitectos-europeus-e-japoneses-em-exposicao-no-porto-36503",
    "cleanTitle": "Arquitectos europeus e japoneses em exposi\u00e7\u00e3o no Porto",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/22/culturaipsilon/noticia/arquitectos-europeus-e-japoneses-em-exposicao-no-porto-36503",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 131,
            "nome": "Europa",
            "slug": "europa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuropa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 264,
            "nome": "Jap\u00e3o",
            "slug": "japao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjapao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 713,
            "nome": "Arquitectura",
            "slug": "arquitectura",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tarquitectura",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 916,
            "nome": "Artes",
            "slug": "artes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tartes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "26452_porto2001grandeFernVeludo.jpg",
            "legenda": "A exposi\u00e7\u00e3o, integrada na Porto 2001, dever\u00e1 estar patente at\u00e9 10 de Setembro",
            "autor": "Fernando Veludo",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26452?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A exposi\u00e7\u00e3o, integrada na Porto 2001, dever\u00e1 estar patente at\u00e9 10 de Setembro",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Iniciativa da Capital Europeia da Cultura. Arquitectos europeus e japoneses em exposi\u00e7\u00e3o no Porto",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 171,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0036503.json",
    "dct": "2001-08-22T14:32:00",
    "text": "Em exibi\u00e7\u00e3o no Espa\u00e7o 2001, no Porto, esta exibi\u00e7\u00e3o conta ainda com a colabora\u00e7\u00e3o das embaixadas dos pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia (UE), institutos culturais no Jap\u00e3o e uma delega\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Europeia.A UE est\u00e1 representada por 15 jovens arquitectos, um por cada pa\u00eds-membro, e o Jap\u00e3o por cinco profissionais. Todos eles foram seleccionados a partir de uma escolha realizada pelos comiss\u00e1rios representantes das capitais europeias da Cultura 2001, \u00c1lvaro Siza Vieira, do Porto, Wiel Arets, de Roterd\u00e3o, e Fumihiko Maki, membro de um grupo galadoardo com o pr\u00e9mio Pritzker de Arquitectura e o Praemium Imperiale do Jap\u00e3o.As \"Novas Tend\u00eancias da Arquitectura na Europa e no Jap\u00e3o 2001\" v\u00e3o permanecer em exibi\u00e7\u00e3o at\u00e9 10 de Setembro, seguindo depois para Roterd\u00e3o, indica a Lusa. O arquitecto escolhido para representar Portugal, Paulo Provid\u00eancia, dever\u00e1 fazer uma visita guiada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o a 6 de Setembro.Para acompanhar a mostra vai decorrer, no s\u00e1bado, no audit\u00f3rio da Funda\u00e7\u00e3o de Serralves, tamb\u00e9m no Porto, um encontro-debate em que participa Siza Vieira, bem como outros arquitectos.",
    "language": "portuguese"
}