{
    "id": 43199,
    "titulo": "Reino Unido ratifica tratado do Tribunal Penal Internacional",
    "tituloNoticia": "Reino Unido ratifica tratado do Tribunal Penal Internacional",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/04/mundo/noticia/reino-unido-ratifica-tratado-do-tribunal-penal-internacional-43199",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Reino Unido ratificou hoje o tratado fundador do Tribunal Penal Internacional (TPI), informaram \u00e0s Na\u00e7\u00f5es Unidas respons\u00e1veis brit\u00e2nicos.",
    "shortUrl": "/n43199",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Justi\u00e7a internacional",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Justi\u00e7a internacional",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_43199",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/04/mundo/noticia/reino-unido-ratifica-tratado-do-tribunal-penal-internacional-43199",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "reino-unido-ratifica-tratado-do-tribunal-penal-internacional-43199",
    "cleanTitle": "Reino Unido ratifica tratado do Tribunal Penal Internacional",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/04/mundo/noticia/reino-unido-ratifica-tratado-do-tribunal-penal-internacional-43199",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 121,
            "nome": "Na\u00e7\u00f5es Unidas",
            "slug": "nacoes-unidas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnacoes-unidas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 129,
            "nome": "Tribunal Penal Internacional",
            "slug": "tribunal-penal-internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttribunal-penal-internacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 140,
            "nome": "Reino Unido",
            "slug": "reino-unido",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/treino-unido",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Justi\u00e7a internacional. Reino Unido ratifica tratado do Tribunal Penal Internacional",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 119,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0043199.json",
    "dct": "2001-10-04T17:43:00",
    "text": "Depois da Fran\u00e7a, o Reino Unido \u00e9 o segundo dos cinco membros permanentes do Conselho de Seguran\u00e7a e o 42\u00ba Estado a ratificar o tratado, destinado a permitir o julgamento de actos de genoc\u00eddio, crimes contra a humanidade e crimes de guerra. Para que o tratado possa ser aplicado, s\u00e3o necess\u00e1rias 60 ratifica\u00e7\u00f5es, segundo a AFP.\"Os EUA est\u00e3o verdadeiramente isolados na sua oposi\u00e7\u00e3o ao tratado\", considerou Richard Dicker, director do programa sobre a justi\u00e7a internacional da organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o-governamental Human Rights Watch, que aproveitou para felicitar a ades\u00e3o do Reino Unido. Washington assinou o tratado a 31 de Dezembro de 2000, quando Bill Clinton ainda estava em fun\u00e7\u00f5es, mas a grande maioria dos deputados americanos op\u00f5em-se a uma ratifica\u00e7\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}