{
    "id": 57731,
    "titulo": "Bolsa de Lisboa: Pra\u00e7a segue Europa e entra no vermelho (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Bolsa de Lisboa: Pra\u00e7a segue Europa e entra no vermelho (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/08/economia/noticia/bolsa-de-lisboa-praca-segue-europa-e-entra-no-vermelho-actualizacao-57731",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/39469?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A pra\u00e7a lisboeta acabou por inverter a tend\u00eancia positiva desta manh\u00e3",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O \u00edndice PSI-20 da Bolsa de Valores de Lisboa e Porto (BVLP) inverteu a tend\u00eancia inicial de ganhos e est\u00e1 agora em terreno negativo, acompanhando o resto da Europa. A puxar o mercado para baixo est\u00e3o os pap\u00e9is do BCP e da Portugal Telecom e os menores ganhos da EDP.",
    "shortUrl": "/n57731",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "BCP e PT perdem 0,89 e 0,54 por cento",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "BCP e PT perdem 0,89 e 0,54 por cento",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_57731",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/08/economia/noticia/bolsa-de-lisboa-praca-segue-europa-e-entra-no-vermelho-actualizacao-57731",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bolsa-de-lisboa-praca-segue-europa-e-entra-no-vermelho-actualizacao-57731",
    "cleanTitle": "Bolsa de Lisboa: Pra\u00e7a segue Europa e entra no vermelho (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/08/economia/noticia/bolsa-de-lisboa-praca-segue-europa-e-entra-no-vermelho-actualizacao-57731",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 131,
            "nome": "Europa",
            "slug": "europa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuropa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 479,
            "nome": "Bolsa",
            "slug": "bolsa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbolsa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 480,
            "nome": "PSI 20",
            "slug": "psi-20",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsi-20",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 510,
            "nome": "BCP",
            "slug": "bcp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbcp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 523,
            "nome": "Portugal Telecom",
            "slug": "portugal-telecom",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tportugal-telecom",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 543,
            "nome": "EDP",
            "slug": "edp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tedp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "39469_bvlpMiguelSilva.jpg",
            "legenda": "A pra\u00e7a lisboeta acabou por inverter a tend\u00eancia positiva desta manh\u00e3",
            "autor": "Miguel Silva",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/39469?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A pra\u00e7a lisboeta acabou por inverter a tend\u00eancia positiva desta manh\u00e3",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "BCP e PT perdem 0,89 e 0,54 por cento. Bolsa de Lisboa: Pra\u00e7a segue Europa e entra no vermelho (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 235,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0057731.json",
    "dct": "2002-01-08T13:41:00",
    "text": "O PSI-20 perdia, \u00e0s 13h17, 0,15 por cento (71,08) para os 7855,70 pontos.Os pap\u00e9is do Banco Comercial Portugu\u00eas negociavam-se \u00e0s 13h07 a 4,43 euros, uma desvaloriza\u00e7\u00e3o de 0,89 por cento, enquanto que os t\u00edtulos da Portugal Telecom ca\u00edam 0,54 por cento, para os 9,15 euros, e os da sua subsidi\u00e1ria PT Multimedia 0,86 por cento, para os 8,10 euros. J\u00e1 a EDP, que come\u00e7ou o dia com ganhos na ordem dos 0,85 por cento, est\u00e1 a crescer apenas 0,43 por cento (2,35 euros).Das empresas de Belmiro de Azevedo, apenas a Modelo e Continente parece aguentar-se firme, apesar de apresentar um crescimento inferior ao do in\u00edcio da sess\u00e3o. Os t\u00edtulos da distribuidora alimentar est\u00e3o a transaccionar-se a 1,80 euros (mais 1,12). J\u00e1 a Sonae SGPS, a Sonae Ind\u00fastria e a Sonae.com, que come\u00e7aram o dia a apresentar fortes aprecia\u00e7\u00f5es, mant\u00eam agora o pre\u00e7o com que fecharam ontem.No resto da Europa, registam-se movimentos mistos. \u00c0s 13h20, o CAC 40 perdia (Paris) 0,48 por cento, o Footsie 100 (Londres) 0,33 por cento e o Ibex 35 (Madrid) 0,10 por cento. Em sentido contr\u00e1rio vai o MIB 30 (Mil\u00e3o), a crescer 0,63 por cento. Na Alemanha, o Dax de Frankfurt encontrava-se h\u00e1 minutos a crescer 0,10 por cento para depois se colocar na linha de \u00e1gua.",
    "language": "portuguese"
}