{
    "id": 22687,
    "titulo": "\"RD Congo \u00e9 o maior desafio da ONU\", diz Kofi Annan",
    "tituloNoticia": "\"RD Congo \u00e9 o maior desafio da ONU\", diz Kofi Annan",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/12/mundo/noticia/rd-congo-e-o-maior-desafio-da-onu-diz-kofi-annan-22687",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16772?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Kofi Annan revela bastante preocupa\u00e7\u00e3o pela situa\u00e7\u00e3o na RD Congo, embora reconhe\u00e7a a exist\u00eancia de \"sinais positivos\" nesse pa\u00eds africano",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A crise na Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo (RD Congo), com o envolvimento de tantos pa\u00edses vizinhos, \"\u00e9 o maior desafio que a ONU enfrenta actualmente\", afirmou o secret\u00e1rio-geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, Kofi Annan.",
    "shortUrl": "/n22687",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Na\u00e7\u00f5es Unidas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Na\u00e7\u00f5es Unidas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_22687",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/12/mundo/noticia/rd-congo-e-o-maior-desafio-da-onu-diz-kofi-annan-22687",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "rd-congo-e-o-maior-desafio-da-onu-diz-kofi-annan-22687",
    "cleanTitle": "\"RD Congo \u00e9 o maior desafio da ONU\", diz Kofi Annan",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/12/mundo/noticia/rd-congo-e-o-maior-desafio-da-onu-diz-kofi-annan-22687",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 120,
            "nome": "ONU",
            "slug": "onu",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tonu",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 121,
            "nome": "Na\u00e7\u00f5es Unidas",
            "slug": "nacoes-unidas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnacoes-unidas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 193,
            "nome": "Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo",
            "slug": "republica-democratica-do-congo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trepublica-democratica-do-congo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 339,
            "nome": "Kofi Annan",
            "slug": "kofi-annan",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tkofi-annan",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "16772_Annan2TorstenBlackwoodAFP.jpg",
            "legenda": "Kofi Annan revela bastante preocupa\u00e7\u00e3o pela situa\u00e7\u00e3o na RD Congo, embora reconhe\u00e7a a exist\u00eancia de \"sinais positivos\" nesse pa\u00eds africano",
            "autor": "Torsten Blackwood/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16772?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Kofi Annan revela bastante preocupa\u00e7\u00e3o pela situa\u00e7\u00e3o na RD Congo, embora reconhe\u00e7a a exist\u00eancia de \"sinais positivos\" nesse pa\u00eds africano",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Na\u00e7\u00f5es Unidas. \"RD Congo \u00e9 o maior desafio da ONU\", diz Kofi Annan",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 151,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0022687.json",
    "dct": "2001-05-12T13:03:00",
    "text": "Kofi Annan prestou as declara\u00e7\u00f5es ontem \u00e0 noite, reconhecendo, por\u00e9m, a exist\u00eancia de \"sinais positivos\" nesse pa\u00eds africano.O secret\u00e1rio-geral da ONU, que se referiu \u00e0 pr\u00f3xima viagem de uma miss\u00e3o do Conselho de Seguran\u00e7a \u00e0 regi\u00e3o, disse que uma delega\u00e7\u00e3o desse \u00f3rg\u00e3o \"vai conversar com os l\u00edderes de alguns pa\u00edses africanos para os incitar a adoptar compromissos que fa\u00e7am avan\u00e7ar o processo de paz\".\"Acredito que tamb\u00e9m fa\u00e7am uma avalia\u00e7\u00e3o no terreno de como ir\u00e3o decorrer as opera\u00e7\u00f5es a efectuar nesse pa\u00eds\", acrescentou o respons\u00e1vel.\"\u00c9 muito importante que essa delega\u00e7\u00e3o da ONU motive os l\u00edderes dos pa\u00edses africanos envolvidos no conflito a optar pelo caminho da paz\", sublinhou.Durante a visita da miss\u00e3o \u00e0 RD Congo, os embaixadores do Conselho de Seguran\u00e7a da ONU t\u00eam previsto avaliar com as diversas partes envolvidas no conflito a retirada das tropas estrangeiras, a coopera\u00e7\u00e3o com os \"capacetes azuis\" e um cessar-fogo duradouro.",
    "language": "portuguese"
}