{
    "id": 30848,
    "titulo": "PSD diz que Portugal tem pior \u00edndice de protec\u00e7\u00e3o social da UE",
    "tituloNoticia": "PSD diz que Portugal tem pior \u00edndice de protec\u00e7\u00e3o social da UE",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/09/sociedade/noticia/psd-diz-que-portugal-tem-pior-indice-de-proteccao-social-da-ue-30848",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22685?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A taxa de nascimentos em Portugal \u00e9 de 1,4 filhos por casal, mas deveria ser de 2,1 para garantir a renova\u00e7\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Portugal apresenta o pior \u00edndice de protec\u00e7\u00e3o social da Uni\u00e3o Europeia (UE), as suas mulheres s\u00e3o as mais sacrificadas e a baixa natalidade representa um problema, disse hoje o l\u00edder do PSD, Dur\u00e3o Barroso, no encerramento da confer\u00eancia \"Uma Nova Pol\u00edtica para a Fam\u00edlia\", organizada pelo Instituto Francisco S\u00e1 Carneiro, em Lisboa.",
    "shortUrl": "/n30848",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Dur\u00e3o Barroso discursou na confer\u00eancia \u00abUma Nova Pol\u00edtica para a Fam\u00edlia\u00bb",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Dur\u00e3o Barroso discursou na confer\u00eancia \u00abUma Nova Pol\u00edtica para a Fam\u00edlia\u00bb",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_30848",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/09/sociedade/noticia/psd-diz-que-portugal-tem-pior-indice-de-proteccao-social-da-ue-30848",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "psd-diz-que-portugal-tem-pior-indice-de-proteccao-social-da-ue-30848",
    "cleanTitle": "PSD diz que Portugal tem pior \u00edndice de protec\u00e7\u00e3o social da UE",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/09/sociedade/noticia/psd-diz-que-portugal-tem-pior-indice-de-proteccao-social-da-ue-30848",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 438,
            "nome": "Dur\u00e3o Barroso",
            "slug": "durao-barroso",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdurao-barroso",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "22685_pai.jpg",
            "legenda": "A taxa de nascimentos em Portugal \u00e9 de 1,4 filhos por casal, mas deveria ser de 2,1 para garantir a renova\u00e7\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22685?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A taxa de nascimentos em Portugal \u00e9 de 1,4 filhos por casal, mas deveria ser de 2,1 para garantir a renova\u00e7\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Dur\u00e3o Barroso discursou na confer\u00eancia \u00abUma Nova Pol\u00edtica para a Fam\u00edlia\u00bb. PSD diz que Portugal tem pior \u00edndice de protec\u00e7\u00e3o social da UE",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 229,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0030848.json",
    "dct": "2001-07-09T18:39:00",
    "text": "Comprometendo-se a \"dar corpo a uma verdadeira pol\u00edtica da fam\u00edlia\" se o seu partido chegar ao Governo, o l\u00edder social-democrata juntou a sua voz aos restantes oradores que denunciaram a inexist\u00eancia de um departamento governamental consagrado \u00e0s fam\u00edlias.\"Temos um problema s\u00e9rio de natalidade\", disse Dur\u00e3o Barroso, citado pela Lusa, referindo-se \u00e0 actual taxa de nascimentos em Portugal - 1,4 filhos por casal em vez do valor recomendado para renovar gera\u00e7\u00f5es, 2,1 filhos por casal.Por outro lado, as mulheres portuguesas s\u00e3o as que mais trabalham fora de casa e as que maior percentagem do seu tempo di\u00e1rio dedicam \u00e0s tarefas dom\u00e9sticas. As fam\u00edlias portuguesas continuam desprotegidas, sendo que 28 por cento vive com menos de metade do rendimento m\u00e9dio europeu, mais de 13 por cento n\u00e3o tem f\u00e9rias e 34 por cento goza o seu per\u00edodo de f\u00e9rias em casa.Lamentando que a Assembleia da Rep\u00fablica tenha chumbado as propostas que o PSD lan\u00e7ou em defesa da fam\u00edlia - como a Lei de Bases e o Cart\u00e3o Fam\u00edlia -, Dur\u00e3o Barroso referiu que o panorama presente permite imaginar no futuro uma sociedade formada s\u00f3 \"por filhos \u00fanicos\".Segundo gr\u00e1ficos divulgados, a taxa global de div\u00f3rcios est\u00e1 em franca ascens\u00e3o desde o in\u00edcio da d\u00e9cada de 90, enquanto que as curvas de natalidade e o n\u00famero m\u00e9dio de pessoas por fam\u00edlia tem sofrido uma not\u00f3ria tend\u00eancia regressiva.",
    "language": "portuguese"
}