{
    "id": 26009,
    "titulo": "Barroso queixa-se a Sampaio da pol\u00edtica econ\u00f3mica do Governo",
    "tituloNoticia": "Barroso queixa-se a Sampaio da pol\u00edtica econ\u00f3mica do Governo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/04/politica/noticia/barroso-queixase-a-sampaio-da-politica-economica-do-governo-26009",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19188?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Dur\u00e3o Barroso vai chamar a aten\u00e7\u00e3o de Jorge Sampaio para os custos das SCUTS e para a necessidade de revoga\u00e7\u00e3o da lei referente ao mercado de capitais",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O l\u00edder do PSD, Dur\u00e3o Barroso, vai ser hoje recebido, \u00e0s 12h00, no Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m, pelo Presidente da Rep\u00fablica, Jorge Sampaio, onde vai \"expressar a sua preocupa\u00e7\u00e3o face \u00e0 pol\u00edtica econ\u00f3mica que est\u00e1 a ser seguida pelo Governo de Ant\u00f3nio Guterres, que continua a hipotecar o pa\u00eds\", revelou ao PUBLICO.PT, uma fonte pr\u00f3xima do l\u00edder social-democrata.",
    "shortUrl": "/n26009",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Reuni\u00e3o no Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Reuni\u00e3o no Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_26009",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/04/politica/noticia/barroso-queixase-a-sampaio-da-politica-economica-do-governo-26009",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "barroso-queixase-a-sampaio-da-politica-economica-do-governo-26009",
    "cleanTitle": "Barroso queixa-se a Sampaio da pol\u00edtica econ\u00f3mica do Governo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/04/politica/noticia/barroso-queixase-a-sampaio-da-politica-economica-do-governo-26009",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 683,
            "nome": "Filipe F\u00e9lix",
            "descricao": null,
            "email": "filipe.felix@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "filipe-felix",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#120;&#105;&#108;&#101;&#102;&#46;&#101;&#112;&#105;&#108;&#105;&#102;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 435,
            "nome": "Jorge Sampaio",
            "slug": "jorge-sampaio",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjorge-sampaio",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 438,
            "nome": "Dur\u00e3o Barroso",
            "slug": "durao-barroso",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdurao-barroso",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "19188_DuraoMiguelMadeira.jpg",
            "legenda": "Dur\u00e3o Barroso vai chamar a aten\u00e7\u00e3o de Jorge Sampaio para os custos das SCUTS e para a necessidade de revoga\u00e7\u00e3o da lei referente ao mercado de capitais",
            "autor": "Miguel Madeira",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19188?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Dur\u00e3o Barroso vai chamar a aten\u00e7\u00e3o de Jorge Sampaio para os custos das SCUTS e para a necessidade de revoga\u00e7\u00e3o da lei referente ao mercado de capitais",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Reuni\u00e3o no Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m. Barroso queixa-se a Sampaio da pol\u00edtica econ\u00f3mica do Governo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 159,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0026009.json",
    "dct": "2001-06-04T11:42:00",
    "text": "Segundo a mesma fonte, \"na sequ\u00eancia das confer\u00eancias de imprensa sobre os problemas econ\u00f3micos do pa\u00eds\", Dur\u00e3o Barroso dever\u00e1 alertar Sampaio para os enormes encargos financeiros que representar\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o dos planos do Executivo socialista para as SCUTS (auto-estradas sem portagens) - cerca de 2477 milh\u00f5es de contos - e que comprometer\u00e3o o pa\u00eds at\u00e9 2031.Por outro lado, a urg\u00eancia na revoga\u00e7\u00e3o da lei referente ao mercado de capitais ser\u00e1, certamente, outro dos temas em discuss\u00e3o, at\u00e9 porque o l\u00edder do PSD j\u00e1 manifestou, por diversas vezes, muitas reservas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma fiscal preconizada pelos socialistas, nomeadamente no que respeita \u00e0s medidas legislativas sobre o IRS e IRC.Dur\u00e3o Barroso tem demonstrado, ainda, a sua preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos \u00edndices negativos da Bolsa de Valores portuguesa, uma situa\u00e7\u00e3o tanto mais grave, quanto afecta, segundo Dur\u00e3o Barroso, dezenas de milhar de pequenos e m\u00e9dios investidores, que apostam no mercado de capitais, vendo agora o seu patrim\u00f3nio mobili\u00e1rio degradar-se.",
    "language": "portuguese"
}