{
    "id": 2425,
    "titulo": "S\u00e1 Fernandes acusa Ant\u00f3nio Costa de defender interesses corporativos",
    "tituloNoticia": "S\u00e1 Fernandes acusa Ant\u00f3nio Costa de defender interesses corporativos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/04/politica/noticia/sa-fernandes-acusa-antonio-costa-de-defender-interesses-corporativos-2425",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1794?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "N\u00e3o h\u00e1 motivos para que Ant\u00f3nio Costa (na foto) mantenha o pedido de demiss\u00e3o, na opini\u00e3o de S\u00e1 Fernandes",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Ricardo S\u00e1 Fernandes afirmou hoje que o ministro da Justi\u00e7a, Ant\u00f3nio Costa, pediu demiss\u00e3o \"em nome dos interesses corporativos\" do sector judicial. O secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais, tamb\u00e9m demission\u00e1rio, falou em confer\u00eancia de imprensa para explicar que o seu pedido de demiss\u00e3o - que foi aceite pelo primeiro-ministro - visou \"remover a causa do pedido de demiss\u00e3o do ministro da Justi\u00e7a\".",
    "shortUrl": null,
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Demiss\u00f5es no Governo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Demiss\u00f5es no Governo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_2425",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/04/politica/noticia/sa-fernandes-acusa-antonio-costa-de-defender-interesses-corporativos-2425",
    "prioridade": null,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "sa-fernandes-acusa-antonio-costa-de-defender-interesses-corporativos-2425",
    "cleanTitle": "S\u00e1 Fernandes acusa Ant\u00f3nio Costa de defender interesses corporativos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/04/politica/noticia/sa-fernandes-acusa-antonio-costa-de-defender-interesses-corporativos-2425",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 412,
            "nome": "Imprensa ",
            "slug": "imprensa-",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/timprensa-",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 573,
            "nome": "Justi\u00e7a",
            "slug": "justica",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjustica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 655,
            "nome": "Ant\u00f3nio Costa",
            "slug": "antonio-costa",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-costa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": true,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "antonio costa",
            "legenda": "N\u00e3o h\u00e1 motivos para que Ant\u00f3nio Costa (na foto) mantenha o pedido de demiss\u00e3o, na opini\u00e3o de S\u00e1 Fernandes",
            "autor": "Ant\u00f3nio Cotrim/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1794?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "N\u00e3o h\u00e1 motivos para que Ant\u00f3nio Costa (na foto) mantenha o pedido de demiss\u00e3o, na opini\u00e3o de S\u00e1 Fernandes",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 936,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Demiss\u00f5es no Governo. S\u00e1 Fernandes acusa Ant\u00f3nio Costa de defender interesses corporativos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 0,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0002425.json",
    "dct": "2000-12-04T18:23:00",
    "text": "Depois de sublinhar que Ant\u00f3nio Costa n\u00e3o tomou uma posi\u00e7\u00e3o pessoal contra si, Ricardo S\u00e1 Fernandes sustentou que \"os interesses corporativos da Justi\u00e7a vieram ao de cima\". Para o ex-secret\u00e1rio de Estado, o ministro \"entendeu que devia dar eco a sectores que n\u00e3o sabem viver\" com a liberdade e com as cr\u00edticas, cita a Lusa.Ant\u00f3nio Costa entregou hoje o seu pedido de demiss\u00e3o na sequ\u00eancia das cr\u00edticas que S\u00e1 Fernandes tem feito nos \u00faltimos dias \u00e0s responsabilidades de todos os Governos, incluindo o actual, na falta de apuramento da verdades sobre o \"caso Camarate\".S\u00e1 Fernandes considerou ainda n\u00e3o haver raz\u00f5es para que Ant\u00f3nio Costa mantenha a inten\u00e7\u00e3o de se demitir, dado que a causa do pedido foi removida com a sua sa\u00edda do Governo. \"Se a crise pol\u00edtica se resolver com a minha sa\u00edda [do Governo], n\u00e3o ficarei afectado\", observou S\u00e1 Fernandes, acrescentando ter contado com a compreens\u00e3o do primeiro-ministro para a sua atitude.",
    "language": "portuguese"
}