{
    "id": 12499,
    "titulo": "Pequeno com\u00e9rcio na Madeira avalia amea\u00e7a das grandes superf\u00edcies",
    "tituloNoticia": "Pequeno com\u00e9rcio na Madeira avalia amea\u00e7a das grandes superf\u00edcies",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/26/local/noticia/pequeno-comercio-na-madeira-avalia-ameaca-das-grandes-superficies-12499",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9185?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O encerramento das principais art\u00e9rias comerciais da cidade \u00e9 uma das solu\u00e7\u00f5es para combater as grandes superf\u00edcies",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A abertura do primeiro grande centro comercial da Madeira est\u00e1 a preocupar o pequeno com\u00e9rcio do Funchal, que estuda poss\u00edveis altera\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rio e o encerramento da principal art\u00e9ria comercial da cidade, noticia hoje a Lusa.",
    "shortUrl": "/n12499",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Abertura de grande centro comercial preocupa comerciantes",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Abertura de grande centro comercial preocupa comerciantes",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_12499",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/26/local/noticia/pequeno-comercio-na-madeira-avalia-ameaca-das-grandes-superficies-12499",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "pequeno-comercio-na-madeira-avalia-ameaca-das-grandes-superficies-12499",
    "cleanTitle": "Pequeno com\u00e9rcio na Madeira avalia amea\u00e7a das grandes superf\u00edcies",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/26/local/noticia/pequeno-comercio-na-madeira-avalia-ameaca-das-grandes-superficies-12499",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 654,
            "nome": "Madeira",
            "slug": "madeira",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmadeira",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "9185_funchal1.jpg",
            "legenda": "O encerramento das principais art\u00e9rias comerciais da cidade \u00e9 uma das solu\u00e7\u00f5es para combater as grandes superf\u00edcies",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9185?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O encerramento das principais art\u00e9rias comerciais da cidade \u00e9 uma das solu\u00e7\u00f5es para combater as grandes superf\u00edcies",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Abertura de grande centro comercial preocupa comerciantes. Pequeno com\u00e9rcio na Madeira avalia amea\u00e7a das grandes superf\u00edcies",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 436,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0012499.json",
    "dct": "2001-02-26T11:32:00",
    "text": "Os sindicatos afirmam que a solu\u00e7\u00e3o est\u00e1 em facilitar o estacionamento e criar anima\u00e7\u00e3o nas ruas, mas as c\u00e2maras encaram, por enquanto, as propostas com cautela.A Associa\u00e7\u00e3o Comercial e Industrial do Funchal (ACIF) criou um Conselho Consultivo do Com\u00e9rcio e Restaura\u00e7\u00e3o, juntando as c\u00e2maras municipais, pequenos industriais, sindicatos e associa\u00e7\u00f5es, com o objectivo de debaterem os novos problemas na sequ\u00eancia da instala\u00e7\u00e3o destas novas unidades de com\u00e9rcio.Juan Rodrigues, da ACIF, disse \u00e0 Lusa que est\u00e1 a ser feito um estudo para apontar \"solu\u00e7\u00f5es, designadamente aos n\u00edveis de impactes econ\u00f3micos e sociol\u00f3gicos\". As dificuldades de estacionamento, a falta de anima\u00e7\u00e3o, os hor\u00e1rios laborais e a forma\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios s\u00e3o alguns dos principais sintomas detectados por parte deste grupo de trabalho no que se refere \u00e0 alegada falta de competividade das pequenas empresas comerciais face ao aparecimento de grandes superf\u00edcies.Em Mar\u00e7o, a Sonae espera abrir o primeiro grande centro comercial na Madeira, estrutura que pretende facturar 30 milh\u00f5es de contos (149,6 milh\u00f5es de euros) por ano. Como tal, os pequenos comerciantes querem reagir o mais depressa poss\u00edvel.A Associa\u00e7\u00e3o de Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os (ACS), que re\u00fane cerca de 1800 associados, dos quais cerca de 60 por cento s\u00e3o da \u00e1rea da restaura\u00e7\u00e3o, j\u00e1 apresentou v\u00e1rias propostas.\"Melhor loja ou restaurante, servi\u00e7os mais personalizados e forma\u00e7\u00e3o adequada dos funcion\u00e1rios\" s\u00e3o algumas das sugest\u00f5es que a ACS tem transmitido aos seus associados. No entanto, de acordo com Lino Abreu, presidente da ACS, nada pode ser eficazmente realizado se \"n\u00e3o houver uma estrat\u00e9gia conjunta entre c\u00e2maras, Governo e associa\u00e7\u00f5es\" que crie \"urgentemente solu\u00e7\u00f5es de estacionamento, flexibiliza\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios laborais e apoios para a forma\u00e7\u00e3o profissional, moderniza\u00e7\u00e3o de lojas e servi\u00e7os\".Uma das solu\u00e7\u00f5es mais pol\u00e9micas que tem sido apresentada, relativamente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios laborais, prende-se com a abertura dos pequenos espa\u00e7os comerciais ao domingo.O dirigente sindical Am\u00e9rico Pereira, do Sindicato dos Trabalhadores de Escrit\u00f3rio, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os da Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira, j\u00e1 defendeu que \"o problema n\u00e3o \u00e9 esse\" e que os associados do sindicato j\u00e1 deram grandes passos na flexibiliza\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios, nomeadamente no que diz respeito ao n\u00e3o encerramento nas horas de almo\u00e7o ou nos hor\u00e1rios de fim-de-semana das pequenas lojas dos centros comerciais.\"No com\u00e9rcio dito tradicional, o empres\u00e1rio tem dois ou tr\u00eas funcion\u00e1rios. Se n\u00e3o colocar mais, n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel o mesmo ter um hor\u00e1rio das 9h00 at\u00e9 \u00e0s 23h00\" explicou o dirigente sindical.Como tal, o sindicato defende que a c\u00e2mara do Funchal deve pensar na resolu\u00e7\u00e3o do problema dos estacionamentos, na anima\u00e7\u00e3o e no encerramento das ruas, de modo a que os consumidores regressem \u00e0s lojas da cidade.",
    "language": "portuguese"
}