{
    "id": 49168,
    "titulo": "Khatami critica ofensivas militares no Afeganist\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Khatami critica ofensivas militares no Afeganist\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/10/mundo/noticia/khatami-critica-ofensivas-militares-no-afeganistao-49168",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/34305?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A continua\u00e7\u00e3o da campanha anglo-americana em territ\u00f3rio afeg\u00e3o \u00abarrisca ati\u00e7ar os sentimentos de intoler\u00e2ncia e viol\u00eancia na regi\u00e3o e no mundo\u00bb, disse Khatami",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente iraniano, Mohammad Khatami, deixou fortes cr\u00edticas \u00e0 campanha militar anglo-americana de luta contra o terrorismo no Afeganist\u00e3o, durante a sua interven\u00e7\u00e3o na Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, que decorre em Nova Iorque. Apesar das contesta\u00e7\u00f5es aos ataques, Khatami manifestou a sua solidariedade aos norte-americanos pelos atentados de 11 de Setembro.",
    "shortUrl": "/n49168",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Durante sess\u00e3o da Assembleia Geral da ONU em Nova Iorque",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Durante sess\u00e3o da Assembleia Geral da ONU em Nova Iorque",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_49168",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/10/mundo/noticia/khatami-critica-ofensivas-militares-no-afeganistao-49168",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "khatami-critica-ofensivas-militares-no-afeganistao-49168",
    "cleanTitle": "Khatami critica ofensivas militares no Afeganist\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/10/mundo/noticia/khatami-critica-ofensivas-militares-no-afeganistao-49168",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 121,
            "nome": "Na\u00e7\u00f5es Unidas",
            "slug": "nacoes-unidas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnacoes-unidas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 394,
            "nome": "Terrorismo",
            "slug": "terrorismo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tterrorismo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 583,
            "nome": "Solidariedade",
            "slug": "solidariedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsolidariedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "34305_AFPIMATTCAMPBELL.jpg",
            "legenda": "A continua\u00e7\u00e3o da campanha anglo-americana em territ\u00f3rio afeg\u00e3o \u00abarrisca ati\u00e7ar os sentimentos de intoler\u00e2ncia e viol\u00eancia na regi\u00e3o e no mundo\u00bb, disse Khatami",
            "autor": "Matt Campbell/AFPI",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/34305?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A continua\u00e7\u00e3o da campanha anglo-americana em territ\u00f3rio afeg\u00e3o \u00abarrisca ati\u00e7ar os sentimentos de intoler\u00e2ncia e viol\u00eancia na regi\u00e3o e no mundo\u00bb, disse Khatami",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Durante sess\u00e3o da Assembleia Geral da ONU em Nova Iorque. Khatami critica ofensivas militares no Afeganist\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 210,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0049168.json",
    "dct": "2001-11-10T18:37:00",
    "text": "\"As opera\u00e7\u00f5es militares em curso no Afeganist\u00e3o n\u00e3o permitem atacar a ra\u00edz do terrorismo imposto ao povo sem defesa no Afeganist\u00e3o\", afirmou o l\u00edder reformador iraniano perante a Assembleia Geral da ONU, considerando que a continua\u00e7\u00e3o da campanha anglo-americana em territ\u00f3rio afeg\u00e3o \"arrisca ati\u00e7ar os sentimentos de intoler\u00e2ncia e viol\u00eancia na regi\u00e3o e no mundo\".Khatami n\u00e3o deixou, no entanto, de manifestar a sua solidariedade aos Estados Unidos, depois dos ataques terroristas a Nova Iorque e a Washington, que classificou de \"carnificina\".Considerando que \"o terrorismo \u00e9 um problema comum ao mundo de hoje\", o presidente iraniano sustentou que a solu\u00e7\u00e3o para esta quest\u00e3o exige \"uma participa\u00e7\u00e3o activa de toda a humanidade\", cita a AFP. \"A rep\u00fablica isl\u00e2mica do Ir\u00e3o \u00e9 uma parceira activa nessa coliga\u00e7\u00e3o e n\u00e3o poupa nenhum esfor\u00e7o para que a comunidade internacional seja bem sucedida na erradica\u00e7\u00e3o do terrorismo atrav\u00e9s de medidas duradouras, justas e n\u00e3o discriminat\u00f3rias\", continuou, defendendo que a ONU dever\u00e1 ter um papel de relevo nessa luta antiterrorista.Ainda quanto ao terrorismo, Khatami n\u00e3o deixou de salientar a quest\u00e3o do M\u00e9dio Oriente e a \"forma grave de terrorismo\" que se vive na regi\u00e3o, provocada pela pol\u00edtica israelita atrav\u00e9s da ocupa\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rios palestinianos e as \"mortes e terror contra civis palestinianos sem defesa\".",
    "language": "portuguese"
}