{
    "id": 73541,
    "titulo": "PS aproximou-se do PSD",
    "tituloNoticia": "PS aproximou-se do PSD",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/14/politica/noticia/ps-aproximouse-do-psd-73541",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/46071?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Menos de cinco pontos percentuais separam agora o PS do PSD",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A tr\u00eas dias das elei\u00e7\u00f5es, os indecisos s\u00e3o tr\u00eas vezes mais do que a vantagem que o PSD leva sobre o PS. Esta \u00e9 uma das conclus\u00f5es para que aponta a sondagem realizada pela Universidade Cat\u00f3lica no princ\u00edpio desta semana. Feitas as contas a estimativa apurada d\u00e1 ao PSD 42,2 por cento das inten\u00e7\u00f5es de voto expressas, contra 37,5 por cento do PS - uma diferen\u00e7a de quase cinco pontos.",
    "shortUrl": "/n73541",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Sondagem Universidade Cat\u00f3lica para o P\u00daBLICO, RTP e Antena Um",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Sondagem Universidade Cat\u00f3lica para o P\u00daBLICO, RTP e Antena Um",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_73541",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/14/politica/noticia/ps-aproximouse-do-psd-73541",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ps-aproximouse-do-psd-73541",
    "cleanTitle": "PS aproximou-se do PSD",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/14/politica/noticia/ps-aproximouse-do-psd-73541",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 622,
            "nome": "Nuno S\u00e1 Louren\u00e7o",
            "descricao": "",
            "email": "nuno.sa.lourenco@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "nuno-sa-lourenco",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#99;&#110;&#101;&#114;&#117;&#111;&#108;&#46;&#97;&#115;&#46;&#111;&#110;&#117;&#110;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "46071_duraoferro2PPT.jpg",
            "legenda": "Menos de cinco pontos percentuais separam agora o PS do PSD",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/46071?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Menos de cinco pontos percentuais separam agora o PS do PSD",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Sondagem Universidade Cat\u00f3lica para o P\u00daBLICO, RTP e Antena Um. PS aproximou-se do PSD",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 598,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0073541.json",
    "dct": "2002-03-14T19:45:00",
    "text": "Os sociais-democratas regressam assim \u00e0 vantagem que registavam no estudo realizado em Janeiro deste ano, tendo perdido parte do avan\u00e7o confort\u00e1vel que registavam h\u00e1 duas semanas, nos fins de Fevereiro. Nessa altura, a diferen\u00e7a entre os dois principais partidos era de oito pontos percentuais. \nA actual sondagem, realizada atrav\u00e9s do m\u00e9todo da simula\u00e7\u00e3o de voto em urna, d\u00e1 tamb\u00e9m a entender que os pequenos partidos estar\u00e3o a conseguir contrariar ligeiramente a tend\u00eancia para a bipolariza\u00e7\u00e3o que se vinha registando nas \u00faltimas consultas.\nA candidatura de Dur\u00e3o Barroso \u00e9 a \u00fanica que desce - ainda que ligeiramente - nas inten\u00e7\u00f5es de voto quando comparada com a \u00faltima simula\u00e7\u00e3o de voto em urna. O resultado \u00e9 a aproxima\u00e7\u00e3o do PS, que ganha quase dois pontos na estimativa de resultados eleitorais. Aparentemente o PSD n\u00e3o ter\u00e1 conseguido, durante a campanha, conquistar uma maior fatia do eleitorado do CDS-PP, o que lhe seria essencial para atingir uma maioria absoluta.\nPortanto, caso as elei\u00e7\u00f5es se tivessem realizado esta semana - e esta sondagem se confirmasse - o PSD teria vencido sem atingir a maioria absoluta. Esta n\u00e3o \u00e9 atingida nem sequer acrescentando os deputados (entre um e tr\u00eas) que o PSD possa vir a ganhar nos c\u00edrculos da Europa e resto do mundo: a projec\u00e7\u00e3o de deputados feita para esta estimativa aponta para um grupo parlamentar entre os 103 e os 110 parlamentares. Isto \u00e9, na hip\u00f3tese mais favor\u00e1vel, menos seis deputados do que a maioria absoluta e menos cinco do que o n\u00famero de socialistas eleitos em 1999.",
    "language": "portuguese"
}