{
    "id": 27964,
    "titulo": "Rei jordano garante que vai continuar a apoiar palestinianos",
    "tituloNoticia": "Rei jordano garante que vai continuar a apoiar palestinianos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/18/mundo/noticia/rei-jordano-garante-que-vai-continuar-a-apoiar-palestinianos-27964",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20634?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Arafat apelou \u00e0 presen\u00e7a de observadores internacionais no territ\u00f3rio",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O rei Abdallah II da Jord\u00e2nia comprometeu-se hoje a continuar a apoiar os palestinianos, durante a recep\u00e7\u00e3o do l\u00edder da Autoridade Palestiniana, Yasser Arafat, em Am\u00e3, e apelou a Israel para que seja razo\u00e1vel.",
    "shortUrl": "/n27964",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Arafat viaja amanh\u00e3 para Madrid",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Arafat viaja amanh\u00e3 para Madrid",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_27964",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/18/mundo/noticia/rei-jordano-garante-que-vai-continuar-a-apoiar-palestinianos-27964",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "rei-jordano-garante-que-vai-continuar-a-apoiar-palestinianos-27964",
    "cleanTitle": "Rei jordano garante que vai continuar a apoiar palestinianos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/18/mundo/noticia/rei-jordano-garante-que-vai-continuar-a-apoiar-palestinianos-27964",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 236,
            "nome": "Israel",
            "slug": "israel",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tisrael",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 239,
            "nome": "Jord\u00e2nia",
            "slug": "jordania",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjordania",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "20634_HusseinHusseinPPOAFP.jpg",
            "legenda": "Arafat apelou \u00e0 presen\u00e7a de observadores internacionais no territ\u00f3rio",
            "autor": "Hussein Hussein/PPO/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20634?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Arafat apelou \u00e0 presen\u00e7a de observadores internacionais no territ\u00f3rio",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Arafat viaja amanh\u00e3 para Madrid. Rei jordano garante que vai continuar a apoiar palestinianos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 202,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0027964.json",
    "dct": "2001-06-18T17:59:00",
    "text": "\"A Jord\u00e2nia continuar\u00e1 a fazer todo o poss\u00edvel para acabar com o sofrimento do povo irm\u00e3o palestiniano e para o ajudar a sair da crise actual e a recuperar os seus direitos leg\u00edtimos\", afirmou o monarca, citado pela ag\u00eancia oficial Petra. Abdallah II elogiou ainda a \"sageza e atitude positiva\" do l\u00edder palestiniano \"para ultrapassar a crise e retomar as conversa\u00e7\u00f5es de paz\" com Israel. O rei jordano apelou a Israel para \"imitar a pol\u00edtica racional e positiva dos palestinianos\".O encontro entre os dois l\u00edderes realizou-se \u00e0 margem de uma reuni\u00e3o do comit\u00e9 ministerial \u00e1rabe de apoio \u00e0 Intifada. Arafat aproveitou para pedir \u00e0 comunidade internacional que envie observadores para consolidar a fr\u00e1gil tr\u00e9gua com Israel, em vigor desde dia 13 deste m\u00eas, qualificando a situa\u00e7\u00e3o actual como \"muito perigosa\". Para o l\u00edder palestiniano, o primeiro-ministro israelita, Ariel Sharon, e a sua \"horda de colonos\" devem evacuar os territ\u00f3rios aut\u00f3nomos \"se desejam a paz e a seguran\u00e7a\".Amanh\u00e3, Arafat vai encontrar-se com o primeiro-ministro espanhol, Jos\u00e9 Maria Aznar, em Madrid, para analisar a situa\u00e7\u00e3o no M\u00e9dio Oriente.Entretanto, as Brigadas dos M\u00e1rtires de Al-Aqsa, grupo armado da Fatah, movimento de Arafat, reivindicou o assass\u00ednio de um colono israelita, hoje, na Cisjord\u00e2nia.",
    "language": "portuguese"
}