{
    "id": 4385,
    "titulo": "Jorge Sampaio n\u00e3o vai fazer mensagem de Ano Novo",
    "tituloNoticia": "Jorge Sampaio n\u00e3o vai fazer mensagem de Ano Novo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/21/politica/noticia/jorge-sampaio-nao-vai-fazer-mensagem-de-ano-novo-4385",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/3200?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Sampaio quer evitar confus\u00e3o entre pap\u00e9is de candidato e de chefe de Estado",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente da Rep\u00fablica, Jorge Sampaio, n\u00e3o vai fazer a tradicional mensagem de Ano Novo. A decis\u00e3o de Jorge Sampaio est\u00e1 relacionada com o facto de nessa altura j\u00e1 estarem a ser emitidos tempos de antena em que aparece como candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.",
    "shortUrl": "/n4385",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Presidenciais",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Presidenciais",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_4385",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/21/politica/noticia/jorge-sampaio-nao-vai-fazer-mensagem-de-ano-novo-4385",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "jorge-sampaio-nao-vai-fazer-mensagem-de-ano-novo-4385",
    "cleanTitle": "Jorge Sampaio n\u00e3o vai fazer mensagem de Ano Novo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/21/politica/noticia/jorge-sampaio-nao-vai-fazer-mensagem-de-ano-novo-4385",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 415,
            "nome": "Presid\u00eancia da Rep\u00fablica",
            "slug": "presidencia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpresidencia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 435,
            "nome": "Jorge Sampaio",
            "slug": "jorge-sampaio",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjorge-sampaio",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "3200_JorgeSampaioInacioRosaL3010.jpg",
            "legenda": "Sampaio quer evitar confus\u00e3o entre pap\u00e9is de candidato e de chefe de Estado",
            "autor": "In\u00e1cio Rosa/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/3200?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Sampaio quer evitar confus\u00e3o entre pap\u00e9is de candidato e de chefe de Estado",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Presidenciais. Jorge Sampaio n\u00e3o vai fazer mensagem de Ano Novo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 74,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0004385.json",
    "dct": "2000-12-21T19:04:00",
    "text": "Deste modo, o actual chefe de Estado pretende evitar confus\u00f5es entre o papel de Presidente da Rep\u00fablica e o de candidato.No entanto, \u00e9 poss\u00edvel que Sampaio fa\u00e7a refer\u00eancia \u00e0 mensagem de Ano Novo num dos tempos de antena, admitiu \u00e0 Lusa Jo\u00e3o Gabriel, membro da equipa de candidatura de Jorge Sampaio.A mensagem de Ano Novo do Presidente abordava os principais desafios e problemas que a sociedade portuguesa vai enfrentar no pr\u00f3ximo ano.",
    "language": "portuguese"
}