{
    "id": 61429,
    "titulo": "Francisco Assis demite-se do secretariado do PS/Porto",
    "tituloNoticia": "Francisco Assis demite-se do secretariado do PS/Porto",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/01/politica/noticia/francisco-assis-demitese-do-secretariado-do-psporto-61429",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41508?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Francisco Assis apresenta hoje a sua demiss\u00e3o do secretariado da federa\u00e7\u00e3o distrital do Porto. Apesar de ter amea\u00e7ado abandonar a lista de deputados pelo distrito por diverg\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos nomes propostos pelo l\u00edder federativo, Narciso Miranda, acabou por aceitar a sua candidatura de terceiro lugar nessas mesmas listas.",
    "shortUrl": "/n61429",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Sa\u00edda",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Sa\u00edda",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_61429",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/01/politica/noticia/francisco-assis-demitese-do-secretariado-do-psporto-61429",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "francisco-assis-demitese-do-secretariado-do-psporto-61429",
    "cleanTitle": "Francisco Assis demite-se do secretariado do PS/Porto",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/01/politica/noticia/francisco-assis-demitese-do-secretariado-do-psporto-61429",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "41508_CongressoPS.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41508?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Sa\u00edda. Francisco Assis demite-se do secretariado do PS/Porto",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 223,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0061429.json",
    "dct": "2002-02-01T09:59:00",
    "text": "Ferro Rodrigues e Almeida Santos foram dois dos nomes que pediram a Assis para que permanecesse nas listas, facto que acabou por convencer o presidente do Grupo Parlamentar do PS.\nDurante a reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional do PS, na quarta-feira \u00e0 noite, Francisco Assis saiu antes de a lista pelo c\u00edrculo eleitoral do Porto ser votada, como forma de protesto contra a exclus\u00e3o de alguns nomes por si propostos. O presidente do Grupo Parlamentar do PS acusou ainda o l\u00edder federativo do Porto, Narciso Miranda, de ter procedido \u00aba uma limpeza\u00bb da sua tend\u00eancia no processo de elabora\u00e7\u00e3o das listas de candidatos a deputados. \nNarciso Miranda j\u00e1 reagiu a esta sa\u00edda de Assis do secretariado e desvaloriza o acontecimento. O l\u00edder do PS/Porto salientou que o importante \u00e9 a uni\u00e3o em torno da lista aprovada pela Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional. \n\"O que saliento \u00e9 que a lista do Porto foi ontem [quarta-feira] aprovada por unanimidade na Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional, onde estava presente toda a direc\u00e7\u00e3o do Partido Socialista e foi um sinal de grande sentido de respeito, responsabilidade\", afirmou aos microfones da TSF.\n\"Foi um sinal de grande solidariedade e foi sobretudo um sinal de grande convic\u00e7\u00e3o de que o PS vai ganhar as elei\u00e7\u00f5es\", salientou Narciso Miranda, desvalorizando a sa\u00edda de Francisco Assis do secretariado da distrital.",
    "language": "portuguese"
}