{
    "id": 5326,
    "titulo": "Povoa\u00e7\u00f5es isoladas e estradas cortadas no distrito de Santar\u00e9m",
    "tituloNoticia": "Povoa\u00e7\u00f5es isoladas e estradas cortadas no distrito de Santar\u00e9m",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/31/local/noticia/povoacoes-isoladas-e-estradas-cortadas-no-distrito-de-santarem-5326",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O aumento dos caudais afluentes do rio Tejo mant\u00e9m isoladas as povoa\u00e7\u00f5es de Reguengo do Alviela e Caneiras e levou ao corte de seis estradas no distrito de Santar\u00e9m.",
    "shortUrl": "/n5326",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Devido ao aumento do caudal do Tejo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Devido ao aumento do caudal do Tejo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_5326",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/31/local/noticia/povoacoes-isoladas-e-estradas-cortadas-no-distrito-de-santarem-5326",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "povoacoes-isoladas-e-estradas-cortadas-no-distrito-de-santarem-5326",
    "cleanTitle": "Povoa\u00e7\u00f5es isoladas e estradas cortadas no distrito de Santar\u00e9m",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/31/local/noticia/povoacoes-isoladas-e-estradas-cortadas-no-distrito-de-santarem-5326",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 663,
            "nome": "Estradas",
            "slug": "estradas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/testradas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Devido ao aumento do caudal do Tejo. Povoa\u00e7\u00f5es isoladas e estradas cortadas no distrito de Santar\u00e9m",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 110,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0005326.json",
    "dct": "2000-12-31T14:56:00",
    "text": "Em comunicado,citado pela Lusa, a delega\u00e7\u00e3o distrital de Santar\u00e9m do Servi\u00e7o Nacional de Protec\u00e7\u00e3o Civil diz que o tr\u00e2nsito est\u00e1 interrompido na Estrada Nacional 114, por perigo de desmoronamento de parte da muralha do castelo.Na nacional 365 v\u00e1rios pontos da estrada encontram-se cortados ao tr\u00e2nsito: entre Azinhaga e Goleg\u00e3, nas Assacaias, na Ponte do Alviela e em Palhais.A subida dos caudais levou ainda \u00e0 submers\u00e3o das estradas nacionais 587 (entre Santar\u00e9m e Caneiras) e 3-2 (entre Ponte do Reguengo e Valada). As estradas municipais 1456 (entre Benavente e Recta do Cabo), 1445 (entre Biscainho e Fajarda) e 1427 (entre Fajarda e Raposeira) encontram-se tamb\u00e9m cortadas ao tr\u00e2nsito.",
    "language": "portuguese"
}