{
    "id": 34782,
    "titulo": "Mais 1272 seropositivos no primeiro semestre deste ano",
    "tituloNoticia": "Mais 1272 seropositivos no primeiro semestre deste ano",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/08/sociedade/noticia/mais-1272-seropositivos-no-primeiro-semestre-deste-ano-34782",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25321?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O total acumulado de casos de sida em Portugal, desde 1984, \u00e9 de 8232",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "No primeiro semestre deste ano foram notificados, em Portugal, 1272 casos de infec\u00e7\u00e3o pelo HIV (v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana) e destes 477 s\u00e3o de sida. Actualmente, no total, existem 3613 casos de sida notificados em Portugal. O total acumulado de casos de sida, desde 1984, \u00e9 de 8232.",
    "shortUrl": "/n34782",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Sida",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Sida",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_34782",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/08/sociedade/noticia/mais-1272-seropositivos-no-primeiro-semestre-deste-ano-34782",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "mais-1272-seropositivos-no-primeiro-semestre-deste-ano-34782",
    "cleanTitle": "Mais 1272 seropositivos no primeiro semestre deste ano",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/08/sociedade/noticia/mais-1272-seropositivos-no-primeiro-semestre-deste-ano-34782",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 90,
            "nome": "Lusa",
            "descricao": "",
            "email": "",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "lusa",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "AGENCIA"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 61,
            "nome": "Sida",
            "slug": "sida",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsida",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 68,
            "nome": "V\u00edrus",
            "slug": "virus",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tvirus",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 110,
            "nome": "HIV",
            "slug": "hiv",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/thiv",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "25321_SidaDoenteDR.jpg",
            "legenda": "O total acumulado de casos de sida em Portugal, desde 1984, \u00e9 de 8232",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25321?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O total acumulado de casos de sida em Portugal, desde 1984, \u00e9 de 8232",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Sida. Mais 1272 seropositivos no primeiro semestre deste ano",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 213,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0034782.json",
    "dct": "2001-08-08T08:04:00",
    "text": "Estes dados constam do relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o Nacional de Luta Contra a Sida (CNLCS) referente \u00e0 infec\u00e7\u00e3o HIV/Sida, em Portugal, a 30 de Junho de 2001. O documento adianta que entre 1 de Janeiro e 30 de Junho de 2001, dos 1272 casos de infec\u00e7\u00e3o pelo HIV, 477 s\u00e3o casos de sida, 134 est\u00e3o classificados como complexo relacionado com sida e 661 s\u00e3o casos de portadores assintom\u00e1ticos. Relativamente aos casos diagnosticados no primeiro semestre deste ano, a distribui\u00e7\u00e3o de acordo com as principais categorias de transmiss\u00e3o identifica 22 toxicodependentes, 167 homossexuais e 24 homossexuais ou bissexuais. Segundo o relat\u00f3rio, o total acumulado de casos de sida em 30 de Junho de 2001 era de 8323, dos quais 326 causados pelo v\u00edrus HIV2 e 126 casos que referem infec\u00e7\u00e3o associada aos v\u00edrus HIV1 e HIV2. O coordenador da CNLCS, Fernando Ventura, sublinha, no editorial que acompanha estes dados, que, \"se existem cerca de 17 mil casos oficialmente notificados desde 1983, estima-se que possam existir cerca de mais de 15 mil a 30 mil casos de infec\u00e7\u00f5es desconhecidas e que contribuem de forma significativa para a expans\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o\". \"Quanto mais perto o n\u00famero de casos notificados estiver do n\u00famero real de pessoas infectadas, maior controlo temos sob a transmiss\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o\", conclui Fernando Ventura.",
    "language": "portuguese"
}