{
    "id": 1816,
    "titulo": "Nogueira Leite Junta-se a Freitas e Sousa Franco",
    "tituloNoticia": "Nogueira Leite Junta-se a Freitas e Sousa Franco",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/11/29/economia/noticia/nogueira-leite-juntase-a-freitas-e-sousa-franco-1816",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1318?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Tudo indicava que a ida do ministro das Finan\u00e7as, \u00e0 comiss\u00e3o parlamentar encerraria as audi\u00e7\u00f5es",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito ao neg\u00f3cio Galp/ENI tem uma agenda de trabalhos acrescida para amanh\u00e3. O ex-secret\u00e1rio de Estado das Finan\u00e7as, Ant\u00f3nio Nogueira Leite, ser\u00e1 tamb\u00e9m ouvido pelos deputados, juntando-se a Freitas do Amaral e Sousa Franco.",
    "shortUrl": null,
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "\u00daltima audi\u00e7\u00e3o parlamentar ao neg\u00f3cio Galp/ENI",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "\u00daltima audi\u00e7\u00e3o parlamentar ao neg\u00f3cio Galp/ENI",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": true,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_1816",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/11/29/economia/noticia/nogueira-leite-juntase-a-freitas-e-sousa-franco-1816",
    "prioridade": null,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "nogueira-leite-juntase-a-freitas-e-sousa-franco-1816",
    "cleanTitle": "Nogueira Leite Junta-se a Freitas e Sousa Franco",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/11/29/economia/noticia/nogueira-leite-juntase-a-freitas-e-sousa-franco-1816",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 548,
            "nome": "Galp",
            "slug": "galp",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgalp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": "Economy",
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "ddddd",
            "legenda": "Tudo indicava que a ida do ministro das Finan\u00e7as, \u00e0 comiss\u00e3o parlamentar encerraria as audi\u00e7\u00f5es",
            "autor": "Carlos Lopes",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1318?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Tudo indicava que a ida do ministro das Finan\u00e7as, \u00e0 comiss\u00e3o parlamentar encerraria as audi\u00e7\u00f5es",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 1189,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "\u00daltima audi\u00e7\u00e3o parlamentar ao neg\u00f3cio Galp/ENI. Nogueira Leite Junta-se a Freitas e Sousa Franco",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 0,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0001816.json",
    "dct": "2000-11-29T07:23:00",
    "text": "Depois do inesperado prolongamento dos trabalhos para amanh\u00e3, quando tudo indicava que a ida do ministro das Finan\u00e7as, Pina Moura, \u00e0 comiss\u00e3o parlamentar, na passada quarta-feira, encerraria as audi\u00e7\u00f5es, os deputados decidiram chamar Sousa Franco. O ex-ministro ficou ent\u00e3o com audi\u00e7\u00e3o marcada para amanh\u00e3. Na quinta-feira passada, foi o ex-presidente da Petrocontrol, Freitas do Amaral, a solicitar por iniciativa pr\u00f3pria uma nova audi\u00e7\u00e3o \u00e0 comiss\u00e3o, em reac\u00e7\u00e3o \u00e0s d\u00favidas manifestadas pelos social-democratas sobre a credibilidade das afirma\u00e7\u00f5es anteriormente prestadas. Os social-democratas propuseram, entretanto, a audi\u00e7\u00e3o a Nogueira Leite, o que foi tamb\u00e9m aprovado. O processo de venda do capital da Galp \u00e0 ENI encontrava-se em curso quando Nogueira Leite tomou conta da Secretaria de Estado das Finan\u00e7as. Por imposi\u00e7\u00f5es regimentais, amanh\u00e3 \u00e9 o \u00faltimo dia poss\u00edvel para a comiss\u00e3o ter audi\u00e7\u00f5es sobre o neg\u00f3cio Galp/ENI, raz\u00e3o pela qual os tr\u00eas testemunhos foram concentrados num \u00fanico dia. Sousa Franco abre os trabalhos, Freitas do Amaral ser\u00e1 a seguir e Nogueira Leite \"fecha\" o dia. As audi\u00e7\u00f5es suplementares reflectem a press\u00e3o que o PSD tem feito nesta fase final do inqu\u00e9rito.",
    "language": "portuguese"
}