{
    "id": 52897,
    "titulo": "Segundo dia de campanha com agendas preenchidas",
    "tituloNoticia": "Segundo dia de campanha com agendas preenchidas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/05/politica/noticia/segundo-dia-de-campanha-com-agendas-preenchidas-52897",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/36630?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Candidatos saem \u00e0 rua \u00e0 ca\u00e7a de votos",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O segundo dia de campanha eleitoral para as elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas de 16 de Dezembro vai levar os principais l\u00edderes partid\u00e1rios a percorrer v\u00e1rios concelhos do pa\u00eds. Tal como ontem, o secret\u00e1rio-geral do PS, Ant\u00f3nio Guterres, s\u00f3 estar\u00e1 presente \u00e0 hora do jantar, participando em duas ac\u00e7\u00f5es, uma com os candidatos pelo distrito de Leiria e outra com os candidatos por Lisboa, em Torres Vedras.",
    "shortUrl": "/n52897",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Aut\u00e1rquicas 2001",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Aut\u00e1rquicas 2001",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_52897",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/05/politica/noticia/segundo-dia-de-campanha-com-agendas-preenchidas-52897",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "segundo-dia-de-campanha-com-agendas-preenchidas-52897",
    "cleanTitle": "Segundo dia de campanha com agendas preenchidas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/05/politica/noticia/segundo-dia-de-campanha-com-agendas-preenchidas-52897",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1885,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas",
            "slug": "eleicoes-autarquicas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes-autarquicas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "36630_ManuelMouraLusa.jpg",
            "legenda": "Candidatos saem \u00e0 rua \u00e0 ca\u00e7a de votos",
            "autor": "Manuel Moura/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/36630?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Candidatos saem \u00e0 rua \u00e0 ca\u00e7a de votos",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Aut\u00e1rquicas 2001. Segundo dia de campanha com agendas preenchidas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 211,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0052897.json",
    "dct": "2001-12-05T09:17:00",
    "text": "Se Guterres prefere a noite para apelar ao voto, j\u00e1 o presidente social-democrata, Dur\u00e3o Barroso, come\u00e7a o dia de campanha logo pela manh\u00e3, em Beja. Segue-se uma desloca\u00e7\u00e3o a Set\u00fabal, Alvito e Ourique, terminando a jornada em Almod\u00f4var num com\u00edcio numa escola secund\u00e1ria, com o presidente da distrital de Beja.J\u00e1 o secret\u00e1rio-geral do PCP, Carlos Carvalhas, estar\u00e1 de manh\u00e3 na Azambuja, visita um centro social em Alhandra e fecha o dia com um com\u00edcio na sociedade Euterpe Alhandrense.O l\u00edder do CDS-PP, Paulo Portas, prossegue a sua campanha em Lisboa, onde \u00e9 candidato, visitando \u00e0 hora do almo\u00e7o um centro de acolhimento na rua da Lapa.O seu irm\u00e3o e advers\u00e1rio eleitoral, Miguel Portas, do Bloco de Esquerda, vai \u00e0 tarde a um debate com os estudantes da Faculdade de Letras e \u00e0 noite ocupa-se com um leil\u00e3o de obras de arte num restaurante do Parque das Na\u00e7\u00f5es.Ainda na capital, a coliga\u00e7\u00e3o \"Amar Lisboa\", liderada por Jo\u00e3o Soares, vai passar o dia a visitar centros de apoio social em Lisboa, enquanto Santana Lopes visita de manh\u00e3 o mercado de Campo de Ourique, e o Bairro 2 de Maio na Ajuda.Garcia Pereira, candidato do PCPT-MRPP, vai visitar a associa\u00e7\u00e3o de moradores e amigos da freguesia de S\u00e3o Francisco Xavier.",
    "language": "portuguese"
}