{
    "id": 47086,
    "titulo": "Inqu\u00e9rito nas escolas avalia consumo de droga entre os jovens",
    "tituloNoticia": "Inqu\u00e9rito nas escolas avalia consumo de droga entre os jovens",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/27/sociedade/noticia/inquerito-nas-escolas-avalia-consumo-de-droga-entre-os-jovens-47086",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32959?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O inqu\u00e9rito em curso \u00e9 o primeiro do g\u00e9nero em Portugal, abrangendo globalmente toda a popula\u00e7\u00e3o escolar",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Est\u00e1 a decorrer uma distribui\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9ritos \u00e0s escolas para avaliar o n\u00famero de consumidores de estupefacientes entre os jovens, afirmou hoje em Leiria a presidente do Instituto Portugu\u00eas da Droga e da Toxicodepend\u00eancia (IPDT), Elsa Pais.",
    "shortUrl": "/n47086",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Resultados conhecidos ainda durante este ano lectivo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Resultados conhecidos ainda durante este ano lectivo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_47086",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/27/sociedade/noticia/inquerito-nas-escolas-avalia-consumo-de-droga-entre-os-jovens-47086",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "inquerito-nas-escolas-avalia-consumo-de-droga-entre-os-jovens-47086",
    "cleanTitle": "Inqu\u00e9rito nas escolas avalia consumo de droga entre os jovens",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/27/sociedade/noticia/inquerito-nas-escolas-avalia-consumo-de-droga-entre-os-jovens-47086",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "32959_DrogaMiguelMadeira.jpg",
            "legenda": "O inqu\u00e9rito em curso \u00e9 o primeiro do g\u00e9nero em Portugal, abrangendo globalmente toda a popula\u00e7\u00e3o escolar",
            "autor": "Miguel Madeira",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32959?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O inqu\u00e9rito em curso \u00e9 o primeiro do g\u00e9nero em Portugal, abrangendo globalmente toda a popula\u00e7\u00e3o escolar",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Resultados conhecidos ainda durante este ano lectivo. Inqu\u00e9rito nas escolas avalia consumo de droga entre os jovens",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 286,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0047086.json",
    "dct": "2001-10-27T18:26:00",
    "text": "Na confer\u00eancia sobre a preven\u00e7\u00e3o da toxicodepend\u00eancia - que decorre hoje em Leiria,  organizada pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional das Associa\u00e7\u00f5es de Pais (Confap) -, Elsa Pais revelou que os resultados dos inqu\u00e9ritos v\u00e3o ser tornados p\u00fablicos ainda durante este ano lectivo.O inqu\u00e9rito que est\u00e1 agora no terreno \u00e9 o primeiro do g\u00e9nero em Portugal, abrangendo de uma forma global toda a popula\u00e7\u00e3o escolar e os seus resultados poder\u00e3o ser comparados com outros estudos parcelares j\u00e1 realizados, sublinhou a presidente do IPDT.O inqu\u00e9rito de \u00e2mbito nacional realizado junto dos estudantes do terceiro ciclo do ensino b\u00e1sico e do ensino secund\u00e1rio pretende quantificar o \"tipo e padr\u00e3o de consumo dos jovens para depois definir estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o\", explicou a mesma respons\u00e1vel, considerando que \"sem um conhecimento da realidade \u00e9 mais dif\u00edcil resolver o problema\" do consumo de estupefacientes.Durante o pr\u00f3ximo m\u00eas, vai ser lan\u00e7ado um programa de apoio a projectos de preven\u00e7\u00e3o junto das popula\u00e7\u00f5es jovens consideradas de risco, principalmente nas escolas, aberto a associa\u00e7\u00f5es n\u00e3o lucrativas, entre as quais se podem incluir associa\u00e7\u00f5es de pais ou de estudantes.Presente tamb\u00e9m na confer\u00eancia, o ministro da Educa\u00e7\u00e3o, J\u00falio Pedrosa, referiu a import\u00e2ncia das escolas no combate e preven\u00e7\u00e3o da toxicodepend\u00eancia. \"A droga \u00e9 uma das quest\u00f5es que atravessa a sociedade\", pelo que a solu\u00e7\u00e3o deve passar cada vez mais por uma \"co-responsabiliza\u00e7\u00e3o\" de todos os agentes envolvidos no processo educativo dos jovens, explicou o ministro, citado pela Lusa.O presidente da Confap, V\u00edtor Sarmento, disse, por seu lado, que muitos pais \"n\u00e3o t\u00eam percep\u00e7\u00e3o rigorosa da fun\u00e7\u00e3o que lhes compete\" na forma\u00e7\u00e3o integral dos filhos, pelo que o poder pol\u00edtico deve apoiar as fam\u00edlias no sentido de \"retomar o caminho para a dignifica\u00e7\u00e3o\" do meio familiar.",
    "language": "portuguese"
}