{
    "id": 47639,
    "titulo": "Novo sismo no Faial",
    "tituloNoticia": "Novo sismo no Faial",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/31/local/noticia/novo-sismo-no-faial-47639",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um sismo com intensidade m\u00e1xima de IV na escala de Mercalli modificada registou-se esta madrugada na ilha do Faial, arquip\u00e9lago dos A\u00e7ores. Apesar de n\u00e3o ter provocado danos, o epicentro localizou-se a sete quil\u00f3metros da cidade da Horta, capital da ilha, segundo informou a Protec\u00e7\u00e3o Civil.",
    "shortUrl": "/n47639",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ilha j\u00e1 registou sete tremores de terra durante este m\u00eas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ilha j\u00e1 registou sete tremores de terra durante este m\u00eas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_47639",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/31/local/noticia/novo-sismo-no-faial-47639",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "novo-sismo-no-faial-47639",
    "cleanTitle": "Novo sismo no Faial",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/31/local/noticia/novo-sismo-no-faial-47639",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 653,
            "nome": "A\u00e7ores",
            "slug": "acores",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tacores",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ilha j\u00e1 registou sete tremores de terra durante este m\u00eas. Novo sismo no Faial",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 109,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0047639.json",
    "dct": "2001-10-31T12:31:00",
    "text": "Os sism\u00f3logos j\u00e1 registaram sete abalos no Faial, depois de uma interrup\u00e7\u00e3o de seis meses. Mas desde o sismo de Julho de 1998, que provocou oito mortos e danificou 70 por cento do parque habitacional da ilha, t\u00eam sido sentidos dezenas de sismos de fraca e m\u00e9dia intensidade.Ontem, verificou-se igualmente um sismo de fraca intensidade no distrito de Vila Real. Segundo um comunicado do Instituto de Meteorologia citado pela Lusa, as esta\u00e7\u00f5es sismogr\u00e1ficas da rede de Portugal Continental registaram um ligeiro tremor de terra por volta das 23h00, cujo epicentro se localizou a dez quil\u00f3metros de Vila Pouca de Aguiar.Nenhum dos abalos provocou v\u00edtimas ou danos materiais.",
    "language": "portuguese"
}