{
    "id": 30239,
    "titulo": "Maquinistas da CP em greve na pr\u00f3xima semana",
    "tituloNoticia": "Maquinistas da CP em greve na pr\u00f3xima semana",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/04/sociedade/noticia/maquinistas-da-cp-em-greve-na-proxima-semana-30239",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22249?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os maquinistas queixam-se de serem v\u00edtimas frequentes de roubos e viol\u00eancia durante o per\u00edodo nocturno",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os maquinistas dos Caminhos de Ferro Portugueses marcaram greve para os pr\u00f3ximos dias 10 e 13 de Julho, num acto reivindicativo por maior seguran\u00e7a no trabalho e garantia dos postos de v\u00e1rios funcion\u00e1rios.",
    "shortUrl": "/n30239",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Maior seguran\u00e7a no trabalho",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Maior seguran\u00e7a no trabalho",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_30239",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/04/sociedade/noticia/maquinistas-da-cp-em-greve-na-proxima-semana-30239",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "maquinistas-da-cp-em-greve-na-proxima-semana-30239",
    "cleanTitle": "Maquinistas da CP em greve na pr\u00f3xima semana",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/04/sociedade/noticia/maquinistas-da-cp-em-greve-na-proxima-semana-30239",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 238,
            "nome": "Helena Geraldes",
            "descricao": "",
            "email": "helena.geraldes@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "helena-geraldes",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#115;&#101;&#100;&#108;&#97;&#114;&#101;&#103;&#46;&#97;&#110;&#101;&#108;&#101;&#104;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 541,
            "nome": "CP",
            "slug": "cp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 581,
            "nome": "Greve",
            "slug": "greve",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgreve",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "22249_ComboioDR.jpg",
            "legenda": "Os maquinistas queixam-se de serem v\u00edtimas frequentes de roubos e viol\u00eancia durante o per\u00edodo nocturno",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22249?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os maquinistas queixam-se de serem v\u00edtimas frequentes de roubos e viol\u00eancia durante o per\u00edodo nocturno",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Maior seguran\u00e7a no trabalho. Maquinistas da CP em greve na pr\u00f3xima semana",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 249,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0030239.json",
    "dct": "2001-07-04T18:44:00",
    "text": "A greve vai realizar-se das 06h00 \u00e0s 11h00 e, segundo afirmou Ant\u00f3nio Medeiros, presidente do Sindicato dos Maquinistas, ao PUBLICO.PT estes \"v\u00e3o aderir na sua totalidade, a n\u00edvel nacional, sem excep\u00e7\u00e3o\", acabando por lembrar a \u00faltima greve no passado dia 18 de Junho.As condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a pessoal no trabalho s\u00e3o apontadas como uma das reivindica\u00e7\u00f5es. Ant\u00f3nio Medeiros explicou que durante os per\u00edodos nocturnos, os funcion\u00e1rios s\u00e3o alvo de ataques de roubo e que as carruagens s\u00e3o transformadas em \"locais de resguardo nocturno para toxicodependentes\".Assim, os maquinistas exigem uma melhoria nas condi\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0s linhas e parques de material, melhor ilumina\u00e7\u00e3o e presen\u00e7a de for\u00e7as de seguran\u00e7a nos locais considerados mais perigosos.O sindicato exige tamb\u00e9m a garantia dos postos de trabalho de v\u00e1rios trabalhadores que viram os seus contratos anulados (ilegalmente, segundo o sindicato) pela empresa. Ant\u00f3nio Moreira adianta que existe a possibilidade desses funcion\u00e1rios serem transferidos para a zona do Porto.Finalmente, a \"anula\u00e7\u00e3o de dezenas de processos disciplinares contra os maquinistas\" tamb\u00e9m est\u00e1 inclu\u00edda na lista das reivindica\u00e7\u00f5es. \"Estas exig\u00eancias s\u00e3o essenciais n\u00e3o apenas para os maquinistas mas tamb\u00e9m para a pr\u00f3pria empresa, tendo em vista a melhoria do servi\u00e7o prestado aos utentes\", acrescenta Ant\u00f3nio Medeiros.",
    "language": "portuguese"
}