{
    "id": 34614,
    "titulo": "Barroso critica abandono da reforma da tributa\u00e7\u00e3o patrimonial",
    "tituloNoticia": "Barroso critica abandono da reforma da tributa\u00e7\u00e3o patrimonial",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/06/politica/noticia/barroso-critica-abandono-da-reforma-da-tributacao-patrimonial-34614",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25218?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O l\u00edder do PSD considera que ao abandonar esta reforma o Governo \u00abd\u00e1 mais uma prova de incompet\u00eancia\u00bb",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Dur\u00e3o Barroso afirmou hoje que o Governo deu \"mais uma prova de incompet\u00eancia\" ao abandonar a inten\u00e7\u00e3o de acabar com a Sisa j\u00e1 em em 2002.",
    "shortUrl": "/n34614",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Minist\u00e9rio desmente inten\u00e7\u00e3o de deixar cair plano de Pina Moura",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Minist\u00e9rio desmente inten\u00e7\u00e3o de deixar cair plano de Pina Moura",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_34614",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/06/politica/noticia/barroso-critica-abandono-da-reforma-da-tributacao-patrimonial-34614",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "barroso-critica-abandono-da-reforma-da-tributacao-patrimonial-34614",
    "cleanTitle": "Barroso critica abandono da reforma da tributa\u00e7\u00e3o patrimonial",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/06/politica/noticia/barroso-critica-abandono-da-reforma-da-tributacao-patrimonial-34614",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 438,
            "nome": "Dur\u00e3o Barroso",
            "slug": "durao-barroso",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdurao-barroso",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "25218_BarrosoTiagoPetingaLusa.jpg",
            "legenda": "O l\u00edder do PSD considera que ao abandonar esta reforma o Governo \u00abd\u00e1 mais uma prova de incompet\u00eancia\u00bb",
            "autor": "Tiago Petinga/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25218?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O l\u00edder do PSD considera que ao abandonar esta reforma o Governo \u00abd\u00e1 mais uma prova de incompet\u00eancia\u00bb",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Minist\u00e9rio desmente inten\u00e7\u00e3o de deixar cair plano de Pina Moura. Barroso critica abandono da reforma da tributa\u00e7\u00e3o patrimonial",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 360,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0034614.json",
    "dct": "2001-08-06T19:45:00",
    "text": "De acordo com a edi\u00e7\u00e3o de hoje do \"Di\u00e1rio de Not\u00edcias\", o Governo vai deixar cair a inten\u00e7\u00e3o do ex-ministro das Finan\u00e7as Pina Moura de substituir o pagamento da Sisa pelo IVA, apesar de estarem ainda em curso estudos para \"a sua substitui\u00e7\u00e3o a m\u00e9dio prazo\". Esta substitui\u00e7\u00e3o tem sido contestada pela Comiss\u00e3o Europeia, oposi\u00e7\u00e3o baseada no facto de o Governo portugu\u00eas querer aplicar \u00e0 compra de habita\u00e7\u00e3o uma taxa de IVA reduzida, tal como acontece noutros sectores.Num comunicado distribu\u00eddo esta tarde, o presidente do PSD defende que \"fica patente que o Governo n\u00e3o sabe lidar com esta quest\u00e3o e n\u00e3o tem a intelig\u00eancia para encontrar uma solu\u00e7\u00e3o adequada\", informa a Lusa.\"\u00c9 importante recordar que desde h\u00e1 seis anos que Ant\u00f3nio Guterres vem prometendo acabar com aquilo a que chamou o imposto mais est\u00fapido do mundo\", lembrou Dur\u00e3o Barroso, lamentando \"os custos muito grandes para o sector imobili\u00e1rio e para a economia portuguesa das indefini\u00e7\u00f5es e sinais contradit\u00f3rios do Governo\".\nNuma nota distribu\u00edda \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o social, o Minist\u00e9rio das Finan\u00e7as desmente o abandono do projecto de Pina Moura, reafirmando que o Governo ainda est\u00e1 a apreciar o \"dossier\" sobre a substitui\u00e7\u00e3o da Sisa pelo IVA, n\u00e3o tendo tomado nenhuma decis\u00e3o. \"O Governo recebeu o ante-projecto elaborado pela Ecorfi [Estrutura de Coordena\u00e7\u00e3o da Reforma Fiscal], estando neste momento a apreci\u00e1-lo, n\u00e3o tendo havido ainda qualquer decis\u00e3o\", pode ler-se no comunicado.O texto refere que as Finan\u00e7as aguardam o relat\u00f3rio final de Ricardo S\u00e1 Fernandes, cuja entrega est\u00e1 agendada para 31 de Agosto, embora os trabalhos da Ecorfi tenham terminado a 20 de Julho.O minist\u00e9rio lembra que \"cabe ao Governo definir qual a orienta\u00e7\u00e3o a adoptar e qual o calend\u00e1rio de concretiza\u00e7\u00e3o do que consta no seu programa\".Inicialmente Pina Moura expressara a sua inten\u00e7\u00e3o de avan\u00e7ar com a reforma da tributa\u00e7\u00e3o patrimonial ainda este ano. No entanto, no \u00faltimo Conselho de Ministros, Oliveira Martins, o novo titular da pasta das Finan\u00e7as, apelou a alguma prud\u00eancia em mat\u00e9ria fiscal, defendendo que o minist\u00e9rio trabalhar\u00e1 com as autarquias locais \"para que a evolu\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o do patrim\u00f3nio se fa\u00e7a gradualmente e de modo seguro, sem sacrif\u00edcios nem sobressaltos\".",
    "language": "portuguese"
}