{
    "id": 61728,
    "titulo": "Portugal Global ter\u00e1 de ser \"repensada\" - Arons de Carvalho",
    "tituloNoticia": "Portugal Global ter\u00e1 de ser \"repensada\" - Arons de Carvalho",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/03/politica/noticia/portugal-global-tera-de-ser-repensada--arons-de-carvalho-61728",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O secret\u00e1rio de Estado da Comunica\u00e7\u00e3o Social, Arons de Carvalho, faz um \"balan\u00e7o muito positivo\" da concretiza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas socialistas para o sector, apesar de assumir que a cria\u00e7\u00e3o da Portugal Global ter\u00e1 de ser \"repensada\".",
    "shortUrl": "/n61728",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Secret\u00e1rio de Estado da Comunica\u00e7\u00e3o Social em entrevista",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Secret\u00e1rio de Estado da Comunica\u00e7\u00e3o Social em entrevista",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_61728",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/03/politica/noticia/portugal-global-tera-de-ser-repensada--arons-de-carvalho-61728",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "portugal-global-tera-de-ser-repensada--arons-de-carvalho-61728",
    "cleanTitle": "Portugal Global ter\u00e1 de ser \"repensada\" - Arons de Carvalho",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/03/politica/noticia/portugal-global-tera-de-ser-repensada--arons-de-carvalho-61728",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 90,
            "nome": "Lusa",
            "descricao": "",
            "email": "",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "lusa",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "AGENCIA"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Secret\u00e1rio de Estado da Comunica\u00e7\u00e3o Social em entrevista. Portugal Global ter\u00e1 de ser \"repensada\" - Arons de Carvalho",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 574,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0061728.json",
    "dct": "2002-02-03T15:19:00",
    "text": "Em entrevista \u00e0 Ag\u00eancia Lusa, Arons de Carvalho assumiu como ponto fraco, al\u00e9m do falhan\u00e7o na gest\u00e3o da RTP, a cria\u00e7\u00e3o da holding Portugal Global, que \"n\u00e3o trouxe muito de novo\".\nO secret\u00e1rio de Estado admitiu mesmo que \"tudo ter\u00e1 de ser repensado\" ao n\u00edvel da holding que agrupa RTP, RDP e ag\u00eancia Lusa, porque o aproveitamento de sinergias entre as redac\u00e7\u00f5es da televis\u00e3o, r\u00e1dio e ag\u00eancia p\u00fablicas, anunciada na altura da cria\u00e7\u00e3o da holding como um possibilidade, \u00e9 algo para si \"impratic\u00e1vel\".\n\"Houve quem pensasse que isso era poss\u00edvel, eu sempre achei que n\u00e3o e mantenho essa ideia\", disse \u00e0 Lusa.\nContudo, Arons de Carvalho faz um \"balan\u00e7o muito positivo\" da concretiza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas socialistas para o sector, reclamando como grande trunfo a \"total desgovernamentaliza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os tutelados pelo Estado\".\n\"N\u00e3o escondo o orgulho por aquela que \u00e9 uma marca que deixamos e que eu creio que \u00e9 irrevers\u00edvel, que representa uma viragem na rela\u00e7\u00e3o entre o Estado e os \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o que tutela\", sublinha, acrescentando que \"actualmente, todos reconhecem a isen\u00e7\u00e3o, o rigor e a credibilidade da informa\u00e7\u00e3o da RTP, da RDP e da Ag\u00eancia Lusa\". Arons de Carvalho apontou a \"recupera\u00e7\u00e3o e viabiliza\u00e7\u00e3o da RDP\", a \"revis\u00e3o de toda a legisla\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o social\", a \"diversifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os noticiosos da Ag\u00eancia Lusa\" e os \"incentivos \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o social regional\" como algumas das marcas mais importantes da passagem do PS pelo governo.\nOutra das preocupa\u00e7\u00f5es de Arons de Carvalho \u00e9 a Alta Autoridade para a Comunica\u00e7\u00e3o Social (AACS), alvo de profundas cr\u00edticas de v\u00e1rios sectores.\nO secret\u00e1rio de Estado reconhece a \"utilidade da AACS, at\u00e9 porque em todos os pa\u00edses europeus existe um organismo regulador na \u00e1rea dos media\".\n\"A meu ver, n\u00e3o est\u00e1 em causa acabar com a Alta Autoridade, mas pode-se repensar o modelo\", admite, lembrando, por\u00e9m, que \"quando o PS chegou ao poder a situa\u00e7\u00e3o era muito pior, com um excessivo peso governamental no organismo\".\nAo contr\u00e1rio do que se passou com a RTP, o secret\u00e1rio de Estado diz-se \"muito satisfeito\" com o trabalho desenvolvido pela RDP.\n\"Ningu\u00e9m discute que a Antena 1 cumpre o servi\u00e7o p\u00fablico de radiodifus\u00e3o, que tem uma informa\u00e7\u00e3o cred\u00edvel, regional, que abrange v\u00e1rios tipos de p\u00fablicos e que promove a m\u00fasica portuguesa\", justificou.\nAo mesmo tempo, enfatiza aquilo que considera ser o \"relan\u00e7amento da RDP como empresa financeiramente equilibrada, que apresentou resultados positivos nos \u00faltimos seis anos\".\nA situa\u00e7\u00e3o na imprensa regional \u00e9 tamb\u00e9m, para Arons de Carvalho, um dos \"maiores motivos de orgulho\" da pol\u00edtica definida para o sector, apesar das cr\u00edticas de alguns \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o social, que criticam a redu\u00e7\u00e3o do porte pago e a estipula\u00e7\u00e3o de um valor m\u00ednimo de assinatura.\n\"Eu tenho um grande orgulho pelas mudan\u00e7as que se fizeram e que s\u00e3o muito importantes para a imprensa regional portuguesa, porque anterior situa\u00e7\u00e3o era altamente injusta\", disse, acrescentando que as altera\u00e7\u00f5es introduzidas foram estudadas com as associa\u00e7\u00f5es do sector e na sequ\u00eancia dos pedidos da maior parte dos \u00f3rg\u00e3os de imprensa regional.\nArons de Carvalho diz saber que \"existem dois jornais regionais que est\u00e3o a fazer uma campanha contra o limite m\u00ednimo de assinatura, mas essa foi uma sugest\u00e3o de todas as associa\u00e7\u00f5es do sector, incluindo os valores que foram estipulados\".\nQuanto \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios t\u00edtulos de imprensa regional por grupos econ\u00f3micos de expans\u00e3o nacional, o secret\u00e1rio de Estado acredita que esse facto \"pode ajudar a viabilizar muitos projectos e at\u00e9 a dar-lhes mais qualidade\".",
    "language": "portuguese"
}