{
    "id": 18080,
    "titulo": "Primeira pedra da Biblioteca Jos\u00e9 Saramago assente hoje",
    "tituloNoticia": "Primeira pedra da Biblioteca Jos\u00e9 Saramago assente hoje",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/07/local/noticia/primeira-pedra-da-biblioteca-jose-saramago-assente-hoje-18080",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13390?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Ap\u00f3s a coloca\u00e7\u00e3o da primeira pedra da Biblioteca a que Saramago d\u00e1 nome, ser\u00e3o lidos extractos de obras de Saramago",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A C\u00e2mara Municipal de Loures vai iniciar hoje a constru\u00e7\u00e3o da Biblioteca Municipal Jos\u00e9 Saramago. Para assinalar o in\u00edcio das obras deste equipamento cultural da cidade de Loures - or\u00e7amentado em 800 mil contos (3,9 milh\u00f5es de euros) e que vai servir uma popula\u00e7\u00e3o de mais de 50 mil habitantes - a autarquia promove esta tarde a Festa da Biblioteca.",
    "shortUrl": "/n18080",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Loures",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Loures",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_18080",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/07/local/noticia/primeira-pedra-da-biblioteca-jose-saramago-assente-hoje-18080",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "primeira-pedra-da-biblioteca-jose-saramago-assente-hoje-18080",
    "cleanTitle": "Primeira pedra da Biblioteca Jos\u00e9 Saramago assente hoje",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/07/local/noticia/primeira-pedra-da-biblioteca-jose-saramago-assente-hoje-18080",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 742,
            "nome": "Jos\u00e9 Saramago",
            "slug": "jose-saramago",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjose-saramago",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "13390_JoseSaramagoDR.jpg",
            "legenda": "Ap\u00f3s a coloca\u00e7\u00e3o da primeira pedra da Biblioteca a que Saramago d\u00e1 nome, ser\u00e3o lidos extractos de obras de Saramago",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13390?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Ap\u00f3s a coloca\u00e7\u00e3o da primeira pedra da Biblioteca a que Saramago d\u00e1 nome, ser\u00e3o lidos extractos de obras de Saramago",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Loures. Primeira pedra da Biblioteca Jos\u00e9 Saramago assente hoje",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 85,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0018080.json",
    "dct": "2001-04-07T14:40:00",
    "text": "Esta iniciativa tem lugar na Urbaniza\u00e7\u00e3o das Urmeiras, junto ao terreno com cerca de 5000 metros quadrados onde ser\u00e1 edificada a Biblioteca Jos\u00e9 Saramago. Al\u00e9m da coloca\u00e7\u00e3o da primeira pedra, a festa contar\u00e1 tamb\u00e9m com anima\u00e7\u00f5es para as crian\u00e7as e a leitura de extractos da obra do Nobel portugu\u00eas.Com conclus\u00e3o prevista para Novembro, a Biblioteca Municipal Jos\u00e9 Saramago vai dispor de salas de leitura (infantil, juvenil e destinada a adultos), salas de anima\u00e7\u00e3o infantil (conto e express\u00e3o), galeria para exposi\u00e7\u00f5es, audit\u00f3rio polivalente e cafetaria.",
    "language": "portuguese"
}