{
    "id": 8691,
    "titulo": "ONU e Uni\u00e3o Europeia enviam ajuda humanit\u00e1ria para a \u00cdndia",
    "tituloNoticia": "ONU e Uni\u00e3o Europeia enviam ajuda humanit\u00e1ria para a \u00cdndia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/26/sociedade/noticia/onu-e-uniao-europeia-enviam-ajuda-humanitaria-para-a-india-8691",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6320?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O sismo teve magnitude 6,9 na escala de Richter",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O secret\u00e1rio-geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, Kofi Annan, e a Uni\u00e3o Europeia preparam-se para enviar ajuda humanit\u00e1ria para a \u00cdndia, hoje fortemente abalada por um sismo de magnitude 6,9 na escala de Richter. At\u00e9 agora, mais de 700 pessoas morreram, mas as autoridades do pa\u00eds esperam que este n\u00famero venha a aumentar para mais de mil.",
    "shortUrl": "/n8691",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Sismo j\u00e1 fez mais de 700 v\u00edtimas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Sismo j\u00e1 fez mais de 700 v\u00edtimas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_8691",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/26/sociedade/noticia/onu-e-uniao-europeia-enviam-ajuda-humanitaria-para-a-india-8691",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "onu-e-uniao-europeia-enviam-ajuda-humanitaria-para-a-india-8691",
    "cleanTitle": "ONU e Uni\u00e3o Europeia enviam ajuda humanit\u00e1ria para a \u00cdndia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/26/sociedade/noticia/onu-e-uniao-europeia-enviam-ajuda-humanitaria-para-a-india-8691",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 120,
            "nome": "ONU",
            "slug": "onu",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tonu",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 121,
            "nome": "Na\u00e7\u00f5es Unidas",
            "slug": "nacoes-unidas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnacoes-unidas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 262,
            "nome": "\u00cdndia",
            "slug": "india",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tindia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 339,
            "nome": "Kofi Annan",
            "slug": "kofi-annan",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tkofi-annan",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "6320_ArkoDattaAFP.jpg",
            "legenda": "O sismo teve magnitude 6,9 na escala de Richter",
            "autor": "Arko Datta/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6320?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O sismo teve magnitude 6,9 na escala de Richter",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Sismo j\u00e1 fez mais de 700 v\u00edtimas. ONU e Uni\u00e3o Europeia enviam ajuda humanit\u00e1ria para a \u00cdndia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 131,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0008691.json",
    "dct": "2001-01-26T19:09:00",
    "text": "Num comunicado lido pelo porta-voz Fred Eckhard e citado pela AFP, o secret\u00e1rio-geral da ONU manifestou-se \"profundamente triste\" pelo an\u00fancio das v\u00edtimas e pela destrui\u00e7\u00e3o provocada pelo tremor de terra, considerado o pior dos \u00faltimos 50 anos.Annan sublinhou tamb\u00e9m o trabalho que o Governo indiano tem vindo a fazer no sentido de ajudar as v\u00edtimas e assegurou que \"as Na\u00e7\u00f5es Unidas v\u00e3o unir os seus esfor\u00e7os por todos os meios poss\u00edveis que o Governo considere serem necess\u00e1rios\". Tamb\u00e9m o Paquist\u00e3o, onde quatro pessoas morreram devido ao mesmo sismo na prov\u00edncia meridional de Sind, foi referido no comunicado. A Uni\u00e3o Europeia mobilizou igualmente uma equipa de peritos em ajuda humanit\u00e1ria para o pa\u00eds. O comiss\u00e1rio europeu para as Rela\u00e7\u00f5es Externas, Christopher Patten, est\u00e1 neste momento na \u00cdndia a acompanhar a situa\u00e7\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}