{
    "id": 8099,
    "titulo": "\"Dancer in the Dark\" inaugura ciclo na Madeira",
    "tituloNoticia": "\"Dancer in the Dark\" inaugura ciclo na Madeira",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/22/culturaipsilon/noticia/dancer-in-the-dark-inaugura-ciclo-na-madeira-8099",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5881?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Bjork interpreta Selma em \"Dancer in the Dark\"",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ciclo de cinema \"Sete Dias, Sete Filmes\" come\u00e7a hoje no Funchal com a exibi\u00e7\u00e3o do premiado \"Dancer in the Dark\" de Lars von Trier. A iniciativa \u00e9 do Departamento de Cultura da C\u00e2mara Municipal do Funchal e tem como objectivo exibir na capital madeirense filmes de qualidade que n\u00e3o passaram pelo circuito comercial das ilhas.",
    "shortUrl": "/n8099",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "C\u00e2mara do Funchal promove cinema",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "C\u00e2mara do Funchal promove cinema",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_8099",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/22/culturaipsilon/noticia/dancer-in-the-dark-inaugura-ciclo-na-madeira-8099",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "dancer-in-the-dark-inaugura-ciclo-na-madeira-8099",
    "cleanTitle": "\"Dancer in the Dark\" inaugura ciclo na Madeira",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/22/culturaipsilon/noticia/dancer-in-the-dark-inaugura-ciclo-na-madeira-8099",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 654,
            "nome": "Madeira",
            "slug": "madeira",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmadeira",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 912,
            "nome": "Cinema",
            "slug": "cinema",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcinema",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "5881_BjorkDR.jpg",
            "legenda": "Bjork interpreta Selma em \"Dancer in the Dark\"",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5881?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Bjork interpreta Selma em \"Dancer in the Dark\"",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "C\u00e2mara do Funchal promove cinema. \"Dancer in the Dark\" inaugura ciclo na Madeira",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 178,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0008099.json",
    "dct": "2001-01-22T15:26:00",
    "text": "\"Dancer in the Dark\" recebeu a Palma de Ouro no Festival de Cannes e conta a hist\u00f3ria de Selma, uma emigrante checa, m\u00e3e solteira que trabalha numa f\u00e1brica de moldes de metal na Am\u00e9rica rural, nos anos 60.Selma apaixonada pelos musicais tem  um triste segredo: est\u00e1 a perder a vis\u00e3o e o seu filho Gene ser\u00e1 herdeiro da mesma situa\u00e7\u00e3o se ela n\u00e3o conseguir dinheiro para o operar. Mas o desespero e a sua imagina\u00e7\u00e3o f\u00e9rtil v\u00e3o conduzir Selma - notavelmente interpretada por Bjork que ganhou o pr\u00e9mio para a melhor interpreta\u00e7\u00e3o feminina em Cannes - para um tr\u00e1gico final. Al\u00e9m de \"Dancer in the Dark\", ser\u00e3o ainda exibidos \"Pola X\" de Leos Carax, \"Ver\u00e3o Escaldante\" de Spike Lee, \"O Vento Levar-nos-\u00e1\" de Abbas Kiarostami, \"A Fidelidade\" de Andrzej Zulawki, \"Luna Papa\" de Bakhtyar Khudojnazarov e \"As Cinzas de \u00c2ngela\" de Alan Parker.Cada filme ser\u00e1 projectado apenas um dia, em tr\u00eas sess\u00f5es e as entradas custam quatrocentos escudos (1,99 euros), com descontos de 50 por cento para estudantes, terceira idade e membros de associa\u00e7\u00f5es culturais.",
    "language": "portuguese"
}