{
    "id": 36931,
    "titulo": "Passageiros do Airbus 330 acidentado  j\u00e1 chegaram a Lisboa",
    "tituloNoticia": "Passageiros do Airbus 330 acidentado  j\u00e1 chegaram a Lisboa",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/25/sociedade/noticia/passageiros-do-airbus-330-acidentado--ja-chegaram-a-lisboa-36931",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26743?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O comandante da Base das Lajes considerou que o feliz desfecho deste acidente se deveu \u00e0 \u201cper\u00edcia do piloto\u201d",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os passageiros do voo do Airbus 330 da Air Transat com destino a Lisboa, que ontem aterrou de emerg\u00eancia na Base das Lajes, na ilha Terceira, nos A\u00e7ores, chegaram esta manh\u00e3 ao Aeroporto da Portela, na capital.",
    "shortUrl": "/n36931",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Avi\u00e3o aterrou ontem de emerg\u00eancia na Base das Lajes",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Avi\u00e3o aterrou ontem de emerg\u00eancia na Base das Lajes",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_36931",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/25/sociedade/noticia/passageiros-do-airbus-330-acidentado--ja-chegaram-a-lisboa-36931",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "passageiros-do-airbus-330-acidentado--ja-chegaram-a-lisboa-36931",
    "cleanTitle": "Passageiros do Airbus 330 acidentado  j\u00e1 chegaram a Lisboa",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/25/sociedade/noticia/passageiros-do-airbus-330-acidentado--ja-chegaram-a-lisboa-36931",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 653,
            "nome": "A\u00e7ores",
            "slug": "acores",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tacores",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "26743_aviaoacidentado.jpg",
            "legenda": "O comandante da Base das Lajes considerou que o feliz desfecho deste acidente se deveu \u00e0 \u201cper\u00edcia do piloto\u201d",
            "autor": "Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26743?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O comandante da Base das Lajes considerou que o feliz desfecho deste acidente se deveu \u00e0 \u201cper\u00edcia do piloto\u201d",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Avi\u00e3o aterrou ontem de emerg\u00eancia na Base das Lajes. Passageiros do Airbus 330 acidentado  j\u00e1 chegaram a Lisboa",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 269,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0036931.json",
    "dct": "2001-08-25T12:20:00",
    "text": "Os familiares dos passageiros do voo acidentado, proveniente de Toronto, \u00e0 espera no aeroporto da Portela, em Lisboa, queixaram-se da falta de informa\u00e7\u00e3o e ainda das not\u00edcias contradit\u00f3rias que lhes foram avan\u00e7adas durante o dia de ontem. Segundo o depoimento de um pai \u00e0 SIC Not\u00edcias, s\u00f3 foram avan\u00e7adas \u201cmentiras atr\u00e1s de mentiras\u201d, pois primeiro informaram que o avi\u00e3o tinha aterrado por causa do nevoeiro, depois para abastecer e s\u00f3 finalmente \u00e9 que falaram numa falha t\u00e9cnica.Uma das passageiras do voo considerou \u201cum milagre\u201d o facto de o piloto ter conseguido aterrar e n\u00e3o haver v\u00edtimas mortais entre os passageiros, uma vez que o \u201coxig\u00e9nio j\u00e1 n\u00e3o era nenhum\u201d.Segundo o depoimento de outro passageiro, o avi\u00e3o come\u00e7ou a perder altitude e os motores pararam v\u00e1rias vezes. \u00c0 SIC Not\u00edcias, o rapaz avan\u00e7ou ainda que o piloto avisou que podiam aterrar na \u00e1gua e para s\u00f3 puxarem o ar dos coletes salva-vidas quando as portas do avi\u00e3o abrissem. Para o comandante da Base A\u00e9rea das Lajes, Alfredo Cruz, o feliz desfecho deste acidente que n\u00e3o provocou v\u00edtimas mortais s\u00f3 foi poss\u00edvel gra\u00e7as \u201c\u00e0 per\u00edcia do piloto\u201d. Segundo c\u00e1lculos da For\u00e7a A\u00e9rea, o aparelho planou durante 18 minutos, uma vez que ficou sem motores \u00e0s 07h28 de Lisboa, chegando \u00e0s Lajes \u00e0s 07h46. De acordo com Alfredo Cruz, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Lusa, a \u00faltima comunica\u00e7\u00e3o do comandante do avi\u00e3o com o controle a\u00e9reo de Santa Maria ocorreu \u00e0s 06h26 e indicava que o Airbus, a 65 milhas das Lajes, s\u00f3 tinha combust\u00edvel para dois minutos de voo.O acidente provocou 58 feridos ligeiros, dos quais nove receberam tratamento hospitalar.",
    "language": "portuguese"
}