{
    "id": 23272,
    "titulo": "Crian\u00e7a da Guarda v\u00edtima de agress\u00f5es",
    "tituloNoticia": "Crian\u00e7a da Guarda v\u00edtima de agress\u00f5es",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/16/local/noticia/crianca-da-guarda-vitima-de-agressoes-23272",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Uma crian\u00e7a de tr\u00eas anos de idade, alegadamente v\u00edtima de maus tratos, foi ontem \u00e0 noite transferida de helic\u00f3ptero do Hospital da Guarda para o Hospital de Santa Maria, em Lisboa, em estado considerado grave.",
    "shortUrl": "/n23272",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Tranferida para o Hospital Santa Maria",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Tranferida para o Hospital Santa Maria",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_23272",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/16/local/noticia/crianca-da-guarda-vitima-de-agressoes-23272",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "crianca-da-guarda-vitima-de-agressoes-23272",
    "cleanTitle": "Crian\u00e7a da Guarda v\u00edtima de agress\u00f5es",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/16/local/noticia/crianca-da-guarda-vitima-de-agressoes-23272",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Tranferida para o Hospital Santa Maria. Crian\u00e7a da Guarda v\u00edtima de agress\u00f5es",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 162,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0023272.json",
    "dct": "2001-05-16T20:12:00",
    "text": "O comandante da PSP da Guarda, sub-intendente Sim\u00f5es de Almeida, disse \u00e0 Lusa que a alegada agress\u00e3o ter\u00e1 sido consumada pelo homem que vivia com a m\u00e3e da crian\u00e7a. O companheiro da m\u00e3e \u00e9 ainda acusado de ter agredido outro menino de dois anos - irm\u00e3o mais novo da v\u00edtima - que ficou ferido sem gravidade, mas que por precau\u00e7\u00e3o ficou internado no Hospital Sousa Martins, da Guarda.Ambas as crian\u00e7as foram levadas \u00e0s urg\u00eancias do hospital pela pr\u00f3pria m\u00e3e, tendo o estado das v\u00edtimas motivado a comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 PSP pelas entidades hospitalares.A PSP contactou j\u00e1 o Servi\u00e7o de Assist\u00eancia Social do Hospital da Guarda, que vai acompanhar a situa\u00e7\u00e3o \"na tentativa de encontrar uma solu\u00e7\u00e3o quer para as crian\u00e7as quer para a m\u00e3e\".Questionado sobre o destino dado ao presum\u00edvel agressor, o comandante da PSP da Guarda referiu que \"est\u00e1 identificado e n\u00e3o p\u00f4de ser detido por n\u00e3o haver uma situa\u00e7\u00e3o de flagrante delito\", mas ir\u00e1 ser mantido sob vigil\u00e2ncia.",
    "language": "portuguese"
}