{
    "id": 16693,
    "titulo": "Universidade T\u00e9cnica de Lisboa faz hoje 70 anos",
    "tituloNoticia": "Universidade T\u00e9cnica de Lisboa faz hoje 70 anos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/28/portugal/noticia/universidade-tecnica-de-lisboa-faz-hoje-70-anos-16693",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12353?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A tuna do IST actua hoje na Culturgest",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Universidade T\u00e9cnica de Lisboa (UTL) comemora hoje 70 anos de exist\u00eancia e assinala a data com um espect\u00e1culo, onde se vai mostrar a m\u00fasica da universidade. Mas durante os pr\u00f3ximos meses, a celebra\u00e7\u00e3o continua com outras artes em destaque.",
    "shortUrl": "/n16693",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Mostras de trabalhos feitos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Mostras de trabalhos feitos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_16693",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/28/portugal/noticia/universidade-tecnica-de-lisboa-faz-hoje-70-anos-16693",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "universidade-tecnica-de-lisboa-faz-hoje-70-anos-16693",
    "cleanTitle": "Universidade T\u00e9cnica de Lisboa faz hoje 70 anos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/28/portugal/noticia/universidade-tecnica-de-lisboa-faz-hoje-70-anos-16693",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 708,
            "nome": "M\u00fasica",
            "slug": "musica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmusica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 916,
            "nome": "Artes",
            "slug": "artes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tartes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "12353_ISTecnicoDR.jpg",
            "legenda": "A tuna do IST actua hoje na Culturgest",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12353?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A tuna do IST actua hoje na Culturgest",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Mostras de trabalhos feitos. Universidade T\u00e9cnica de Lisboa faz hoje 70 anos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 244,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0016693.json",
    "dct": "2001-03-28T08:25:00",
    "text": "A receita do espect\u00e1culo desta noite no Grande Audit\u00f3rio da Culturgest, \u00e0 semelhan\u00e7a do que acontece com todas as iniciativas integradas nas comemora\u00e7\u00f5es realizadas na Culturgest, ser\u00e1 oferecida \u00e0 Universidade de Timor-Leste, em D\u00edli.Hoje marcam presen\u00e7a int\u00e9rpretes que frequentam a Universidade, abrindo, \u00e0s 21h30, com o coro da universidade que vai passar em revista o seu repert\u00f3rio. De seguida entra em palco o pianista Hugo Carabineiro, finalista de Engenharia Qu\u00edmica. A segunda parte come\u00e7a com a tuna do Instituto Superior T\u00e9cnico (IST), que ser\u00e1 acompanhada por Mafalda Arnauth, tamb\u00e9m ela aluna do UTL, na Faculdade de Medicina Veterin\u00e1ria. A cantora vai tamb\u00e9m juntar-se \u00e0 actua\u00e7\u00e3o da banda de jazz Dixie Gang.Para Maio, revela a Lusa, est\u00e3o marcadas exposi\u00e7\u00f5es de pintura, na Galeria da Mitra, e de fotografia, no Museu da \u00c1gua e Instituto Cervantes. Para Abril, espa\u00e7o para as artes da ci\u00eancia, que passam por semin\u00e1rios e jornadas de divulga\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia que se faz na UTL, dirigidos a jovens a partir do 9\u00ba ano de escolaridade.Em Junho, oportunidade para ver, na Culturgest, o Teatro da UTL, que apresenta a \"Gata Borralheira\". Dois dias mais tarde, de novo no Grande Audit\u00f3rio da Culturgest, podem ver-se as actua\u00e7\u00f5es das companhias de Dan\u00e7a Popular CODAPTEC e de Dan\u00e7a Contempor\u00e2nea, no dia 22, data em que os alunos da licenciatura de moda da Faculdade de Arquitectura apresentar\u00e3o num desfile os seus trabalhos, tamb\u00e9m na Culturgest. No dia 30 ser\u00e1 projectado o filme \"A Suspeita\".",
    "language": "portuguese"
}