{
    "id": 76875,
    "titulo": "Violenta colis\u00e3o entre cami\u00e3o e autocarro mata oito pessoas em Fran\u00e7a",
    "tituloNoticia": "Violenta colis\u00e3o entre cami\u00e3o e autocarro mata oito pessoas em Fran\u00e7a",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/18/sociedade/noticia/violenta-colisao-entre-camiao-e-autocarro-mata-oito-pessoas-em-franca-76875",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A colis\u00e3o de um pesado italiano e um autocarro holand\u00eas na auto-estrada A31, perto de Metz, em Fran\u00e7a, matou esta noite oito pessoas - seis holendeses e dois italianos - e feriu cerca de 50.",
    "shortUrl": "/n76875",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Esquiadores holandeses",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Esquiadores holandeses",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_76875",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/18/sociedade/noticia/violenta-colisao-entre-camiao-e-autocarro-mata-oito-pessoas-em-franca-76875",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "violenta-colisao-entre-camiao-e-autocarro-mata-oito-pessoas-em-franca-76875",
    "cleanTitle": "Violenta colis\u00e3o entre cami\u00e3o e autocarro mata oito pessoas em Fran\u00e7a",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/18/sociedade/noticia/violenta-colisao-entre-camiao-e-autocarro-mata-oito-pessoas-em-franca-76875",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 134,
            "nome": "Fran\u00e7a",
            "slug": "franca",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfranca",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Esquiadores holandeses. Violenta colis\u00e3o entre cami\u00e3o e autocarro mata oito pessoas em Fran\u00e7a",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 146,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0076875.json",
    "dct": "2002-03-18T07:47:00",
    "text": "Cerca das 03h00 locais (02h00 de Lisboa), um semi-reboque que viajava no sentido Luxemburgo-Nancy deixou abruptamente a via em que circulava e atravessou o separador central, embatendo violentamente num autocarro de matr\u00edcula holandesa que fazia o percurso contr\u00e1rio.\nOs dois ocupantes do cami\u00e3o italiano morreram de imediato, bem como seis dos 61 ocupantes do autocarro - cinco passageiros e um dos dois motoristas, todos holandeses. Quase todos os restantes passageiros do autocarro eram holandeses que voltavam de um dia na esta\u00e7\u00e3o de esqui de Valmorel ficaram feridos, tr\u00eas deles com gravidade. \nAmbul\u00e2ncias, carros de pol\u00edcia, socorristas e bombeiros montaram nas horas seguintes um posto de socorro na pr\u00f3pria estrada, onde est\u00e3o a ser assistidos os casos mais imediatos. Os ferimentos s\u00e3o sobretudo \"traumatismos m\u00faltiplos, fracturas e choques psicol\u00f3gicos\", conforme descreveu o m\u00e9dico Michel Jung, dos bombeiros de Moselle. Alguns feridos foram evacuados para hospitais nas redondezas.",
    "language": "portuguese"
}