{
    "id": 49657,
    "titulo": "PSD prepara san\u00e7\u00e3o pol\u00edtica a Duarte Lima",
    "tituloNoticia": "PSD prepara san\u00e7\u00e3o pol\u00edtica a Duarte Lima",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/13/politica/noticia/psd-prepara-sancao-politica-a-duarte-lima-49657",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/34608?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Manuela Ferreira Leite afirmou ter tido conhecimento pr\u00e9vio da aus\u00eancia do deputado",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O grupo parlamentar do PSD dever\u00e1 propor uma san\u00e7\u00e3o pol\u00edtica ao deputado Duarte Lima, cuja aus\u00eancia na vota\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento de Estado causou pol\u00e9mica na bancada.",
    "shortUrl": "/n49657",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Deputado ausente na vota\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento de Estado",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Deputado ausente na vota\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento de Estado",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_49657",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/13/politica/noticia/psd-prepara-sancao-politica-a-duarte-lima-49657",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "psd-prepara-sancao-politica-a-duarte-lima-49657",
    "cleanTitle": "PSD prepara san\u00e7\u00e3o pol\u00edtica a Duarte Lima",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/13/politica/noticia/psd-prepara-sancao-politica-a-duarte-lima-49657",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 590,
            "nome": "Duarte Lima",
            "slug": "duarte-lima",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tduarte-lima",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "34608_FerreiraLeiteAntonioCotrimL.jpg",
            "legenda": "Manuela Ferreira Leite afirmou ter tido conhecimento pr\u00e9vio da aus\u00eancia do deputado",
            "autor": "Ant\u00f3nio Cotrim/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/34608?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Manuela Ferreira Leite afirmou ter tido conhecimento pr\u00e9vio da aus\u00eancia do deputado",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Deputado ausente na vota\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento de Estado. PSD prepara san\u00e7\u00e3o pol\u00edtica a Duarte Lima",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 228,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0049657.json",
    "dct": "2001-11-13T20:04:00",
    "text": "V\u00e1rios deputados sociais-democratas consideraram \"inaceit\u00e1vel\" o comportamento de Duarte Lima, recordando ter sido este deputado a introduzir o sistema de multas aos seus colegas que faltavam \u00e0s reuni\u00f5es do grupo parlamentar, plen\u00e1rios ou vota\u00e7\u00f5es, quando desempenhou as fun\u00e7\u00f5es de l\u00edder parlamentar no in\u00edcio do anos 90.\"\u00c9 preciso apurar os factos e tirar da\u00ed as conclus\u00f5es\", defendeu um elemento da direc\u00e7\u00e3o do PSD, acrescentando que Duarte Lima deve ser responsabilizado politicamente, avan\u00e7a a Lusa.O grupo parlamentar do PSD re\u00fane-se extraordinariamente na noite de quinta-feira, a pedido do presidente do partido, Dur\u00e3o Barroso.Ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o de sexta-feira, a l\u00edder da bancada, Manuela Ferreira Leite, afirmou ter tido conhecimento pr\u00e9vio da aus\u00eancia do deputado, seu advers\u00e1rio na \u00faltima corrida \u00e0 lideran\u00e7a da comiss\u00e3o distrital de Lisboa.Manuela Ferreira Leite justificou, na ocasi\u00e3o, a n\u00e3o substitui\u00e7\u00e3o de Duarte Lima com o facto de o OE estar \u00e0 partida aprovado com a absten\u00e7\u00e3o do deputado independente Daniel Campelo.No entanto, a maioria dos deputados ouvidos pela Lusa referiram ter sabido da aus\u00eancia de Lima apenas no momento da vota\u00e7\u00e3o.O grupo parlamentar dever\u00e1 propor uma san\u00e7\u00e3o pol\u00edtica a Duarte Lima, que poder\u00e1 traduzir-se numa recomenda\u00e7\u00e3o para que solicite a sua substitui\u00e7\u00e3o, \"nem que seja pelo per\u00edodo m\u00ednimo\" previsto na lei.Duarte Lima, que se encontra em Paris em tratamento m\u00e9dico, tem-se mantido incontact\u00e1vel, mesmo para a maioria dos dirigentes partid\u00e1rios.",
    "language": "portuguese"
}