{
    "id": 25472,
    "titulo": "Processo de destitui\u00e7\u00e3o de Wahid agendado para 1 de Agosto",
    "tituloNoticia": "Processo de destitui\u00e7\u00e3o de Wahid agendado para 1 de Agosto",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/31/mundo/noticia/processo-de-destituicao-de-wahid-agendado-para-1-de-agosto-25472",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18795?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Se os argumentos de Wahid forem rejeitados, o Presidente ser\u00e1 exonerado e substitu\u00eddo por Megawatti",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A sess\u00e3o especial da Assembleia Consultiva do Povo (MPR), \u00fanico \u00f3rg\u00e3o com poder para destituir o Presidente indon\u00e9sio, Abdurrahman Wahid, foi agendada para 1 de Agosto, anunciou hoje o Presidente da MPR, Amien Rais.",
    "shortUrl": "/n25472",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Indon\u00e9sia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Indon\u00e9sia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_25472",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/31/mundo/noticia/processo-de-destituicao-de-wahid-agendado-para-1-de-agosto-25472",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "processo-de-destituicao-de-wahid-agendado-para-1-de-agosto-25472",
    "cleanTitle": "Processo de destitui\u00e7\u00e3o de Wahid agendado para 1 de Agosto",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/31/mundo/noticia/processo-de-destituicao-de-wahid-agendado-para-1-de-agosto-25472",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "18795_WahidCharlesDharapakAP.jpg",
            "legenda": "Se os argumentos de Wahid forem rejeitados, o Presidente ser\u00e1 exonerado e substitu\u00eddo por Megawatti",
            "autor": "Charles Dharapak/AP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18795?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Se os argumentos de Wahid forem rejeitados, o Presidente ser\u00e1 exonerado e substitu\u00eddo por Megawatti",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Indon\u00e9sia. Processo de destitui\u00e7\u00e3o de Wahid agendado para 1 de Agosto",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 163,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0025472.json",
    "dct": "2001-05-31T12:40:00",
    "text": "Rais falava num encontro que reuniu as onze forma\u00e7\u00f5es do Parlamento, 24 horas ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o no hemiciclo a favor da convoca\u00e7\u00e3o de uma sess\u00e3o especial da MPR.Wahid dever\u00e1 discursar perante a Assembleia e, se os seus argumentos forem rejeitados, ser\u00e1 exonerado e substitu\u00eddo pela vice-Presidente, Megawatti Sukarnoputri.A MPR, a inst\u00e2ncia legislativa mais importante da Indon\u00e9sia, integra 500 membros do Parlamento e 200 representantes designados.Entretanto, cerca de dois mil apoiantes do Presidente concentraram-se hoje em frente ao pal\u00e1cio presidencial, em Jacarta, para protestar contra a tentativa de destitui\u00e7\u00e3o do chefe de Estado. Os apoiantes de Wahid anunciaram a inten\u00e7\u00e3o de continuar a manifestar-se contra a decis\u00e3o dos deputados.Muitos dos manifestantes hoje concentrados no pal\u00e1cio presidencial chegaram nos \u00faltimos dias da parte leste de Java - ilha onde se situa a capital indon\u00e9sia - onde h\u00e1 um elevado n\u00famero de partid\u00e1rios de Wahid. A concentra\u00e7\u00e3o decorreu com normalidade, n\u00e3o se tendo registado qualquer incidente, segundo um porta-voz da pol\u00edcia local.",
    "language": "portuguese"
}