{
    "id": 52087,
    "titulo": "Abortos legais aumentaram 17 por cento no ano passado",
    "tituloNoticia": "Abortos legais aumentaram 17 por cento no ano passado",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/30/sociedade/noticia/abortos-legais-aumentaram-17-por-cento-no-ano-passado-52087",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/36135?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Hospitais e maternidades fizeram, em 2000, 574 interrup\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias de gravidez ao abrigo da lei",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O n\u00famero de interrup\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias de gravidez (IVG) praticadas nos hospitais e nas maternidades portuguesas ao abrigo da lei voltou a aumentar no ano passado, mas continua a representar uma parcela \u00ednfima do total de casos de aborto que deram entrada nos estabelecimentos de sa\u00fade p\u00fablicos (10.752, durante 2000). No ano passado, fizeram-se 574 abortos por indica\u00e7\u00e3o legal, o que corresponde a um acr\u00e9scimo de cerca de 17 por cento relativamente a 1999, de acordo com os dados fornecidos ao P\u00daBLICO pela Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade (DGS).",
    "shortUrl": "/n52087",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Dados da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Dados da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_52087",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/30/sociedade/noticia/abortos-legais-aumentaram-17-por-cento-no-ano-passado-52087",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "abortos-legais-aumentaram-17-por-cento-no-ano-passado-52087",
    "cleanTitle": "Abortos legais aumentaram 17 por cento no ano passado",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/30/sociedade/noticia/abortos-legais-aumentaram-17-por-cento-no-ano-passado-52087",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 616,
            "nome": "Hospitais",
            "slug": "hospitais",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/thospitais",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "36135_aborto.jpg",
            "legenda": "Hospitais e maternidades fizeram, em 2000, 574 interrup\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias de gravidez ao abrigo da lei",
            "autor": "P\u00fablico",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/36135?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Hospitais e maternidades fizeram, em 2000, 574 interrup\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias de gravidez ao abrigo da lei",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Dados da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade. Abortos legais aumentaram 17 por cento no ano passado",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 536,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0052087.json",
    "dct": "2001-11-30T07:31:00",
    "text": "J\u00e1 quanto aos casos registados como abortos ilegais (normalmente decorrentes de complica\u00e7\u00f5es graves, por exemplo perfura\u00e7\u00f5es do \u00fatero, surgidas ap\u00f3s abortos clandestinos e que s\u00e3o tratadas nos hospitais), estes registaram um ligeiro acr\u00e9scimo no ano passado (197), em compara\u00e7\u00e3o com o ano anterior (169), contrariando uma tend\u00eancia para a diminui\u00e7\u00e3o que se vinha verificando nos \u00faltimos anos - em 1994, tinham sido 255 as mulheres assistidas nos hospitais e maternidades por este motivo. Mas estes dados n\u00e3o reflectem toda a realidade, uma vez que resultam dos registos de internamento dos hospitais (os chamados grupos de diagn\u00f3sticos homog\u00e9neos), que, muitas vezes, n\u00e3o especificam, sequer, as causas dos abortos. No ano passado, ali\u00e1s, do total de interrup\u00e7\u00f5es de gravidez em que os estabelecimentos de sa\u00fade p\u00fablicos intervieram, perto de um quarto (2344) surge referenciado como \"n\u00e3o especificados\". E a maior parte aparece classificada como abortos \"espont\u00e2neos\" (4352) e \"retidos\" (3285) - estes \u00faltimos dizem respeito a situa\u00e7\u00f5es em que se verificou um abortamento mas o \u00fatero n\u00e3o esvaziou. \nO problema \u00e9 que uma parte consider\u00e1vel dos casos que deram entrada nos hospitais resulta, na realidade, de abortos provocados \u00e0 margem da lei, defende o director executivo da Associa\u00e7\u00e3o para o Planeamento da Fam\u00edlia (APF), Duarte Vilar, que cita, a prop\u00f3sito, um estudo efectuado por tr\u00eas epidemiologistas sobre a ocorr\u00eancia da IVG em Portugal continental, no per\u00edodo compreendido entre 1993 e 1997. Nesse trabalho, assinado por Carlos Matias Dias, Isabel Martinho Falc\u00e3o e Jos\u00e9 Martinho Falc\u00e3o, conclui-se que a IVG tem no nosso pa\u00eds uma \"frequ\u00eancia superior \u00e0 verificada no resto da Europa Ocidental e do Sul\", apesar de se verificar uma tend\u00eancia decrescente da taxa de incid\u00eancia anual, o que poder\u00e1 reflectir uma verdadeira diminui\u00e7\u00e3o, \"muito provavelmente por melhor utiliza\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de planeamento familiar e n\u00e3o apenas pela transfer\u00eancia da sua realiza\u00e7\u00e3o para o sector privado ou para o estrangeiro\". Os autores do estudo consideram todos os internamentos classificados como aborto n\u00e3o especificado como sendo casos de abortos realizados voluntariamente \u00e0 margem da lei e que foram referenciados \"deliberadamente\" desta forma. A deficiente classifica\u00e7\u00e3o dos casos decorre, em parte, do estigma social associado \u00e0 IVG e \u00e0 sua pr\u00e1tica n\u00e3o permitida por lei. Considerando v\u00e1rios cen\u00e1rios poss\u00edveis (em que os abortos ilegais s\u00e3o somados aos n\u00e3o especificados e aos espont\u00e2neos \"falsos\"), os investigadores estimam que o n\u00famero anual m\u00e9dio e a taxa de incid\u00eancia anual m\u00e9dia de IVG se possam ter situado, aproximadamente, entre 41.980 casos e 81.698 casos, no per\u00edodo em estudo, excluindo 1995 (a exclus\u00e3o deve-se a uma aparente subnotifica\u00e7\u00e3o de casos). Um n\u00famero que surpreendeu o director executivo da APF, dado que as estimativas at\u00e9 \u00e0 data feitas apontam para uma incid\u00eancia consideravelmente mais baixa, que oscila entre os 20 mil e os 40 mil abortos por ano. Os pr\u00f3prios autores, ali\u00e1s, pedem que as estimativas sejam interpretadas com precau\u00e7\u00e3o, por dizerem apenas respeito a um n\u00famero limitado de anos e resultarem de sistemas de informa\u00e7\u00f5es gerais, nomeadamente o sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica denominado \"M\u00e9dicos Sentinelas\" (grupo de cl\u00ednicos gerais de centros de sa\u00fade espalhados pelo pa\u00eds que notificam semanalmente a ocorr\u00eancia de doen\u00e7as) e o sistema de informa\u00e7\u00e3o baseado nos grupos de diagn\u00f3sticos homog\u00e9neos.",
    "language": "portuguese"
}