{
    "id": 26057,
    "titulo": "Socialistas e comunistas definem candidaturas aut\u00e1rquicas",
    "tituloNoticia": "Socialistas e comunistas definem candidaturas aut\u00e1rquicas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/04/politica/noticia/socialistas-e-comunistas-definem-candidaturas-autarquicas-26057",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os candidatos das principais for\u00e7as partid\u00e1rias portuguesas continuam a apresentar os seus candidatos \u00e0s elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas de Dezembro. Hoje, socialistas e comunistas apresentaram os seus trunfos para as edilidades da Lous\u00e3 (PS), Ponte de Sor (PCP) e Alpiar\u00e7a (PCP).",
    "shortUrl": "/n26057",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Lous\u00e3, Ponte de Sor e Alpiar\u00e7a",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Lous\u00e3, Ponte de Sor e Alpiar\u00e7a",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_26057",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/04/politica/noticia/socialistas-e-comunistas-definem-candidaturas-autarquicas-26057",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "socialistas-e-comunistas-definem-candidaturas-autarquicas-26057",
    "cleanTitle": "Socialistas e comunistas definem candidaturas aut\u00e1rquicas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/04/politica/noticia/socialistas-e-comunistas-definem-candidaturas-autarquicas-26057",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 422,
            "nome": "PCP",
            "slug": "pcp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpcp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1885,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas",
            "slug": "eleicoes-autarquicas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes-autarquicas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Lous\u00e3, Ponte de Sor e Alpiar\u00e7a. Socialistas e comunistas definem candidaturas aut\u00e1rquicas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 169,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0026057.json",
    "dct": "2001-06-04T17:27:00",
    "text": "Fernando Carvalho vai ser o candidato \"rosa\" \u00e0 C\u00e2mara Municipal da Lous\u00e3. O antigo n\u00famero dois da autarquia, que chegou mesmo a assumir o comando daquela edilidade, tendo suspendido o seu mandato por um ano, foi eleito \"por unanimidade e aclama\u00e7\u00e3o\" na \u00faltima reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Concelhia do partido, revelou o presidente daquele \u00f3rg\u00e3o, Hor\u00e1cio Antunes, \u00e0 Ag\u00eancia Lusa.J\u00e1 em Ponte de Sor, o PCP vai apresentar Jos\u00e9 Amarante como candidato da CDU \u00e0quela edilidade. A aposta da CDU recai sobre um homem que j\u00e1 foi vereador na c\u00e2mara, entre 1976 e 1979, e presidente de 1980 a 1993.Em Alpiar\u00e7a, onde o PCP tamb\u00e9m se vai apresentar na coliga\u00e7\u00e3o CDU, os comunistas esperam recuperar aquela autarquia, que j\u00e1 foi um basti\u00e3o do partido.Henrique Arraiolos, respons\u00e1vel pelos servi\u00e7os de Desporto na C\u00e2mara Municipal de Coruche e actualmente membro da Assembleia Municipal de Alpiar\u00e7a, de onde \u00e9 natural e em cuja autarquia foi vereador entre 1990 e 1993, foi o rosto escolhido para liderar a nova equipa.",
    "language": "portuguese"
}