{
    "id": 49016,
    "titulo": "Primeiros flocos de neve do Outono caem na Guarda",
    "tituloNoticia": "Primeiros flocos de neve do Outono caem na Guarda",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/09/sociedade/noticia/primeiros-flocos-de-neve-do-outono-caem-na-guarda-49016",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Caiu hoje neve pela primeira vez em Portugal neste Outono. Foi na regi\u00e3o da Guarda que se sentiram cair com alguma intensidade flocos de neve, mas sem provocar acumula\u00e7\u00e3o ou problemas no tr\u00e2nsito.",
    "shortUrl": "/n49016",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Tempo frio vai continuar",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Tempo frio vai continuar",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_49016",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/09/sociedade/noticia/primeiros-flocos-de-neve-do-outono-caem-na-guarda-49016",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "primeiros-flocos-de-neve-do-outono-caem-na-guarda-49016",
    "cleanTitle": "Primeiros flocos de neve do Outono caem na Guarda",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/09/sociedade/noticia/primeiros-flocos-de-neve-do-outono-caem-na-guarda-49016",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Tempo frio vai continuar. Primeiros flocos de neve do Outono caem na Guarda",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 61,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0049016.json",
    "dct": "2001-11-09T17:55:00",
    "text": "A queda de neve come\u00e7ou cerca das 14h30, intercalando com abertas, tendo a temperatura descido na Guarda aos zero graus, o mesmo acontecendo na zona do Centro de Limpeza de Neve da Serra da Estrela, nos Piornos, onde a neve come\u00e7ou a cair cerca das 15h00.As previs\u00f5es meteorol\u00f3gicas apontam para a continua\u00e7\u00e3o de tempo frio e de queda de neve.",
    "language": "portuguese"
}