{
    "id": 41292,
    "titulo": "Testes confirmam primeiro caso de BSE na \u00c1sia",
    "tituloNoticia": "Testes confirmam primeiro caso de BSE na \u00c1sia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/22/sociedade/noticia/testes-confirmam-primeiro-caso-de-bse-na-asia-41292",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29400?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O Jap\u00e3o adoptou na quarta-feira as normais europeias de controlo \u00e0 doen\u00e7a",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Governo japon\u00eas anunciou hoje que testes conduzidos por especialistas brit\u00e2nicos confirmaram que uma vaca de cinco anos estava contaminada com a doen\u00e7a das vacas loucas. Esta confirma\u00e7\u00e3o representa a descoberta do primeiro caso de BSE no pa\u00eds e na \u00c1sia.",
    "shortUrl": "/n41292",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Jap\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Jap\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_41292",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/22/sociedade/noticia/testes-confirmam-primeiro-caso-de-bse-na-asia-41292",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "testes-confirmam-primeiro-caso-de-bse-na-asia-41292",
    "cleanTitle": "Testes confirmam primeiro caso de BSE na \u00c1sia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/22/sociedade/noticia/testes-confirmam-primeiro-caso-de-bse-na-asia-41292",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 247,
            "nome": "\u00c1sia",
            "slug": "asia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tasia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 888,
            "nome": "Testes",
            "slug": "testes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttestes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "29400_VacasPauloRicca2.jpg",
            "legenda": "O Jap\u00e3o adoptou na quarta-feira as normais europeias de controlo \u00e0 doen\u00e7a",
            "autor": "Paulo Ricca",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29400?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O Jap\u00e3o adoptou na quarta-feira as normais europeias de controlo \u00e0 doen\u00e7a",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Jap\u00e3o. Testes confirmam primeiro caso de BSE na \u00c1sia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 181,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0041292.json",
    "dct": "2001-09-22T12:04:00",
    "text": "A ag\u00eancia dos laborat\u00f3rios veterin\u00e1rios, na depend\u00eancia do Governo brit\u00e2nico, anunciou sexta-feira \u00e0s autoridades nip\u00f3nicas que tinha encontrado pri\u00f5es - a prote\u00edna com uma muta\u00e7\u00e3o que se pensa causar a doen\u00e7a - nas c\u00e9lulas cerebrais do animal, disse um respons\u00e1vel do Minist\u00e9rio da Agricultura.\"Este \u00e9 o primeiro caso da doen\u00e7a das vacas loucas na \u00c1sia. N\u00f3s n\u00e3o temos ainda dados exactos sobre o modo de contamina\u00e7\u00e3o e continuamos a investigar\", indicou a mesma fonte.Na passada quarta-feira, o Jap\u00e3o anunciou a adop\u00e7\u00e3o das normais europeias no que diz respeito aos testes sistem\u00e1ticos contra a doen\u00e7a. A partir de Outubro, todos os animais com 30 meses ou mais v\u00e3o ser submatidos aos testes sitem\u00e1ticos, o que significa que cerca de 1,3 milh\u00f5es de bovinos abatidos por ano v\u00e3o ser controlados. Os animais com menos de 30 meses que apresentem sintomas tamb\u00e9m ser\u00e3o submetidos a testes antes de entrarem na cadeia alimentar.Este caso de BSE foi anunciado a 10 de Setembro e refere-se a uma vaca de ra\u00e7a Holstein abatida em Agosto numa propriedade em Chiba, a Este de T\u00f3quio.",
    "language": "portuguese"
}