{
    "id": 8781,
    "titulo": "Comboios da linha do Douro j\u00e1 circulam at\u00e9 Ermida",
    "tituloNoticia": "Comboios da linha do Douro j\u00e1 circulam at\u00e9 Ermida",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/27/sociedade/noticia/comboios-da-linha-do-douro-ja-circulam-ate-ermida-8781",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6392?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Deslizamentos de terra provocaram interrup\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o na linha do Douro",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os comboios da Linha do Douro circulam, desde as 14h25, at\u00e9 Ermida mas o percurso at\u00e9 \u00e0 R\u00e9gua continua interrompido, anunciou o porta-voz da CP, Carlos Madeira.",
    "shortUrl": "/n8781",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Circula\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria ainda n\u00e3o est\u00e1 totalmente restabelecida",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Circula\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria ainda n\u00e3o est\u00e1 totalmente restabelecida",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_8781",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/27/sociedade/noticia/comboios-da-linha-do-douro-ja-circulam-ate-ermida-8781",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "comboios-da-linha-do-douro-ja-circulam-ate-ermida-8781",
    "cleanTitle": "Comboios da linha do Douro j\u00e1 circulam at\u00e9 Ermida",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/27/sociedade/noticia/comboios-da-linha-do-douro-ja-circulam-ate-ermida-8781",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 541,
            "nome": "CP",
            "slug": "cp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 654,
            "nome": "Madeira",
            "slug": "madeira",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmadeira",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "6392_ComboiosPauloNovaisLusa.jpg",
            "legenda": "Deslizamentos de terra provocaram interrup\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o na linha do Douro",
            "autor": "Paulo Novais/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6392?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Deslizamentos de terra provocaram interrup\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o na linha do Douro",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Circula\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria ainda n\u00e3o est\u00e1 totalmente restabelecida. Comboios da linha do Douro j\u00e1 circulam at\u00e9 Ermida",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 301,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0008781.json",
    "dct": "2001-01-27T16:07:00",
    "text": "No Norte e Centro do pa\u00eds a circula\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria continua a fazer-se com restri\u00e7\u00f5es.A circula\u00e7\u00e3o naquela via esteve interrompida durante toda a manh\u00e3, depois de v\u00e1rios deslizamentos de terras e pedras terem obstru\u00eddo a linha, fazendo com que a circula\u00e7\u00e3o se fizesse apenas at\u00e9 Marco de Canavezes.Na linha da Beira Alta os comboios continuam a n\u00e3o passar em todo o percurso, entre a Pampilhosa a Vilar Formoso. Por essa raz\u00e3o, os passageiros do Sud Expresso ter\u00e3o que fazer o percurso at\u00e9 a fronteira de autocarro.Quanto \u00e0 Linha do Norte, len\u00e7\u00f3is de \u00e1gua em Formoselha impedem a passagem de comboios e viaturas na zona, pelo que a circula\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria se faz apenas de Lisboa para Alfarelos, e depois de Coimbra para o Porto. Foram suspensos, nesta linha, os comboios Alfa Pendular, Intercidades e Inter-regionais.\nO Centro de Preven\u00e7\u00e3o das Cheias da Capitania (CPC) do Porto prev\u00ea que se mantenham os n\u00edveis da \u00e1gua do rio Douro nas pr\u00f3ximas horas, devido aos grandes caudais do rio e seus afluentes.Em comunicado, o CPC afirma que \u00e0s 13h00 se mantinham caudais elevados em todas as barragens e consequentemente, os n\u00edveis de \u00e1gua continuavam altos ao longo de todo o rio Douro.\"Na zona do Pinh\u00e3o e da Senhora da Ribeira a \u00e1gua extravasou as margens e a situa\u00e7\u00e3o mant\u00e9m-se est\u00e1vel\", adianta o comunicado, citado pela Lusa.No Peso da R\u00e9gua, como j\u00e1 vem sendo habitual, a \u00e1gua galgou a avenida marginal. Como o caudal da barragem e do rio Corgo se mant\u00e9m elevado, o CPC tamb\u00e9m n\u00e3o prev\u00ea melhoria da situa\u00e7\u00e3o nas pr\u00f3ximas horas.Miragaia e o Cais da Ribeira, no Porto, assim como o Cais de Gaia, Areinho de Oliveira do Douro e de Avintes, em Vila Nova de Gaia, continuam inundadas.",
    "language": "portuguese"
}