{
    "id": 59271,
    "titulo": "Guterres decide futuro com Kofi Annan",
    "tituloNoticia": "Guterres decide futuro com Kofi Annan",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/18/politica/noticia/guterres-decide-futuro-com-kofi-annan-59271",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/40344?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Guterres pondera falar com Kofi Annan",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Ant\u00f3nio Guterres est\u00e1 a ponderar dedicar-se \u00e0 causa do combate \u00e0 pobreza e \u00e0 exclus\u00e3o quando abandonar a chefia do Governo, ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es legislativas de 17 de Mar\u00e7o. O primeiro-ministro tenciona mesmo falar com o secret\u00e1rio-geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, Kofi Annan, para procurar coordenar com aquela organiza\u00e7\u00e3o de defesa dos direitos humanos a forma como poder\u00e1 potenciar a sua interven\u00e7\u00e3o no plano nacional e internacional.",
    "shortUrl": "/n59271",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Abandono da pol\u00edtica activa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Abandono da pol\u00edtica activa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_59271",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/18/politica/noticia/guterres-decide-futuro-com-kofi-annan-59271",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "guterres-decide-futuro-com-kofi-annan-59271",
    "cleanTitle": "Guterres decide futuro com Kofi Annan",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/18/politica/noticia/guterres-decide-futuro-com-kofi-annan-59271",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 121,
            "nome": "Na\u00e7\u00f5es Unidas",
            "slug": "nacoes-unidas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnacoes-unidas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 339,
            "nome": "Kofi Annan",
            "slug": "kofi-annan",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tkofi-annan",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 397,
            "nome": "Defesa",
            "slug": "defesa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdefesa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 447,
            "nome": "Legislativas",
            "slug": "legislativas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlegislativas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 584,
            "nome": "Pobreza",
            "slug": "pobreza",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpobreza",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "40344_GuterresInacioRosaL.jpg",
            "legenda": "Guterres pondera falar com Kofi Annan",
            "autor": "In\u00e1cio Rosa/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/40344?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Guterres pondera falar com Kofi Annan",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Abandono da pol\u00edtica activa. Guterres decide futuro com Kofi Annan",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 239,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0059271.json",
    "dct": "2002-01-18T07:43:00",
    "text": "De acordo com as informa\u00e7\u00f5es recolhidas pelo P\u00daBLICO, ainda n\u00e3o ter\u00e1 sido definido pelo pr\u00f3prio Guterres a forma exacta como pretende intervir socialmente contra a pobreza e a exclus\u00e3o social, mas uma das formas poder\u00e1 ser em ac\u00e7\u00f5es dirigidas a imigrantes e refugiados. Outra quest\u00e3o que estar\u00e1 ainda em aberto ser\u00e1 o modo concreto atrav\u00e9s do qual o activismo social de Guterres voltar\u00e1 a exercer-se. Mas poder\u00e1 ser no \u00e2mbito de uma organiza\u00e7\u00e3o j\u00e1 existente ou de organismo a ser fundado pelo ainda primeiro-ministro. H\u00e1 mesmo quem considere que o lugar de topo que agradaria a Ant\u00f3nio Guterres seria a lideran\u00e7a do Alto-Comissariado das Na\u00e7\u00f5es Unidas para os Refugiados (ACNUR), cargo que \u00e9 ocupado, desde o ano passado, por Ruud Lubbers, antigo primeiro-ministro holand\u00eas. A terceira quest\u00e3o que ainda n\u00e3o est\u00e1 fechada \u00e9 a do \u00e2mbito geogr\u00e1fico da mesma actividade. Ou seja, se ser\u00e1 exercida apenas em Portugal ou se ganhar\u00e1 uma dimens\u00e3o internacional. Guterres pretende assim potenciar e aplicar a experi\u00eancia e o prest\u00edgio internacional que granjeou, colocando-o ao servi\u00e7o da causa dos direitos humanos e da dignifica\u00e7\u00e3o da pessoa. Nomeadamente agindo na \u00e1rea da pobreza e da exclus\u00e3o. Se se concretizar este desejo de Guterres de regressar ao activismo social, que praticou quando jovem universit\u00e1rio estudante de engenharia no Instituto Superior T\u00e9cnico, em Lisboa, fica afastada a ideia de regressar ao seu lugar profissional de origem, o de quadro \u00e0 IPE - Investimentos e Participa\u00e7\u00f5es do Estado.",
    "language": "portuguese"
}