{
    "id": 9792,
    "titulo": "Guterres rejeita que novas tecnologias sejam consideradas \u00abfantasias\u00bb",
    "tituloNoticia": "Guterres rejeita que novas tecnologias sejam consideradas \u00abfantasias\u00bb",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/04/portugal/noticia/guterres-rejeita-que-novas-tecnologias-sejam-consideradas-fantasias-9792",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/7156?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A primeira ac\u00e7\u00e3o do Portugal Digital ocorreu hoje em Mort\u00e1gua atrav\u00e9s da demonstra\u00e7\u00e3o de uma teleconsulta",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Iniciada a primeira ac\u00e7\u00e3o do Portugal Digital, a semana dedicada \u00e0s novas tecnologias, em Mort\u00e1gua, o primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Guterres, voltou a defender a necessidade de refor\u00e7ar as ferramentas que ajudam ao desenvolvimento, criticando aqueles que as consideram \"fantasias\".",
    "shortUrl": "/n9792",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Come\u00e7ou a semana do Portugal Digital dedicada \u00e0s novas tecnologias",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Come\u00e7ou a semana do Portugal Digital dedicada \u00e0s novas tecnologias",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_9792",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/04/portugal/noticia/guterres-rejeita-que-novas-tecnologias-sejam-consideradas-fantasias-9792",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "guterres-rejeita-que-novas-tecnologias-sejam-consideradas-fantasias-9792",
    "cleanTitle": "Guterres rejeita que novas tecnologias sejam consideradas \u00abfantasias\u00bb",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/04/portugal/noticia/guterres-rejeita-que-novas-tecnologias-sejam-consideradas-fantasias-9792",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "7156_PauloNovaisLusa.jpg",
            "legenda": "A primeira ac\u00e7\u00e3o do Portugal Digital ocorreu hoje em Mort\u00e1gua atrav\u00e9s da demonstra\u00e7\u00e3o de uma teleconsulta",
            "autor": "Paulo Novais/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/7156?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A primeira ac\u00e7\u00e3o do Portugal Digital ocorreu hoje em Mort\u00e1gua atrav\u00e9s da demonstra\u00e7\u00e3o de uma teleconsulta",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Come\u00e7ou a semana do Portugal Digital dedicada \u00e0s novas tecnologias. Guterres rejeita que novas tecnologias sejam consideradas \u00abfantasias\u00bb",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 280,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0009792.json",
    "dct": "2001-02-04T18:25:00",
    "text": "Para o chefe de Governo, \"\u00e9 preciso banir\" as atitudes daqueles que acham que as novas tecnologias s\u00e3o \"fantasias\", j\u00e1 que se tratam de \"coisas essenciais ao pa\u00eds para vencer a batalha do desenvolvimento\". No entanto, acrescentou Guterres, \u00e9 necess\u00e1rio tamb\u00e9m \"banir o deslumbramento tecnocr\u00e1tico daqueles que pensam que as novas tecnologias s\u00e3o novos deuses que devem ser adorados\".Ant\u00f3nio Guterres defendeu que \"as novas tecnologias s\u00f3 valem se forem colocadas \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das pessoas e sempre sobre a perspectiva de que s\u00e3o as pessoas que contam\". Nesse sentido, a sociedade portuguesa deve agarrar \"este desafio para ganhar o futuro\". \"\u00c9 por isso que o Governo est\u00e1 totalmente empenhado para proporcionar a todos os portugueses as suas vantagens\", garantiu o primeiro-ministro, citado pela Lusa.No primeiro dia da semana do Portugal Digital, foi \u00e0 telemedicina que coube a demonstra\u00e7\u00e3o do que as novas tecnologias podem fazer pelos portugueses. Acompanhado pelo ministro da Ci\u00eancia e Tecnologia, Mariano Gago, e pela ministra da Sa\u00fade, Manuela Arcanjo, Guterres assistiu a uma teleconsulta entre a unidade de Mort\u00e1gua e um especialista do Hospital S\u00e3o Teot\u00f3nio, de Viseu, com uma doente a ser observada atrav\u00e9s de c\u00e2maras de televis\u00e3o instaladas nos dois locais.Esta t\u00e9cnica \u00e0 dist\u00e2ncia \u00e9 j\u00e1 praticada em 51 hospitais e 124 centros de sa\u00fade do pa\u00eds, tendo sido alargada a \u00e1reas como a cardiologia e cardiologia pedi\u00e1trica, dermatologia, gen\u00e9tica m\u00e9dica, neurologia, obstetr\u00edcia, oncologia, ortopedia, radiologia e neuro-radiologia.Para que estas novas ferramentas estejam dispon\u00edveis em todo o pa\u00eds, Manuela Arcanjo anunciou um projecto para os pr\u00f3ximos tr\u00eas anos, com um investimento estimado de tr\u00eas milh\u00f5es de contos (14,9 milh\u00f5es de euros), porque \"para projecto fundamentais como este, o dinheiro existe\".",
    "language": "portuguese"
}