{
    "id": 71347,
    "titulo": "Destaques do P\u00daBLICO de hoje",
    "tituloNoticia": "Destaques do P\u00daBLICO de hoje",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/11/portugal/noticia/destaques-do-publico-de-hoje-71347",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44983?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Legislativas: Ferro quer saber quem manda no PSD e fala em onda rosa. Duelo travado no Porto deu novo alento \u00e0 campanha.",
    "shortUrl": "/n71347",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Revista de Imprensa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Revista de Imprensa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_71347",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/11/portugal/noticia/destaques-do-publico-de-hoje-71347",
    "prioridade": 4,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "destaques-do-publico-de-hoje-71347",
    "cleanTitle": "Destaques do P\u00daBLICO de hoje",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/11/portugal/noticia/destaques-do-publico-de-hoje-71347",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 447,
            "nome": "Legislativas",
            "slug": "legislativas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlegislativas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "44983_PublicoLogo.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44983?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Revista de Imprensa. Destaques do P\u00daBLICO de hoje",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 189,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0071347.json",
    "dct": "2002-03-11T07:03:00",
    "text": "Zimbabwe: Oposi\u00e7\u00e3o consegue mais um dia de vota\u00e7\u00e3o. Supremo Tribunal decretou extens\u00e3o do per\u00edodo de vota\u00e7\u00e3o para as presidenciais.\n11 de Setembro: Seis meses depois, guerra ao terrorismo est\u00e1 longe do fim. Taliban foram derrubados, mas n\u00e3o h\u00e1 sinais de Bin Laden e do mullah Omar.\nLegislativas: Dur\u00e3o fala da crise do M\u00e9dio Oriente e socorre-se dos n\u00fameros do cavaquismo para provar voca\u00e7\u00e3o social.\nCriminalidade: Cart\u00f5es de d\u00e9bito e cr\u00e9dito falsificados geram todos os anos em Portugal preju\u00edzos de um milh\u00e3o de euros.\nSuplementos.\nEmprego: Estudo do Proinov revela que futuro n\u00e3o ser\u00e1 apenas da tecnologia. Ser\u00e3o tamb\u00e9m necess\u00e1rios carpinteiros e chefes de cozinha, por exemplo.\nIRS: Carros de servi\u00e7o fogem ao imposto. Buraco na lei facilita evas\u00e3o.\nChoque fiscal do PSD divide empres\u00e1rios. Apenas 40 por cento dos membros do painel acreditam que redu\u00e7\u00f5es do IRS e IRC ter\u00e3o impacte positivo.\nLegislativas: Programas eleitorais e tecnologias de informa\u00e7\u00e3o. Propostas de todas as cores para a sociedade de informa\u00e7\u00e3o.\nXbox chega \u00e0 Europa. Portugal e outros 15 pa\u00edses ter\u00e3o consola \u00e0 venda na quinta-feira.\nVideojogos: Realidade e fic\u00e7\u00e3o. Um renovar de queixas e da discuss\u00e3o dos limites a adoptar.",
    "language": "portuguese"
}