{
    "id": 53572,
    "titulo": "Interpreta\u00e7\u00e3o distorcida de entrevista na origem dos confrontos na Cova da Moura",
    "tituloNoticia": "Interpreta\u00e7\u00e3o distorcida de entrevista na origem dos confrontos na Cova da Moura",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/09/sociedade/noticia/interpretacao-distorcida-de-entrevista-na-origem-dos-confrontos-na-cova-da-moura-53572",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/37032?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Durante a noite dos confrontos a pol\u00edcia diz ter sido apedrejada e alvo de disparos por parte de alguns moradores",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "\"Uma interpreta\u00e7\u00e3o distorcida de uma entrevista\" dada pelo presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Moradores do Bairro Cova da Moura a um jornal di\u00e1rio esteve, segundo a colectividade, na origem dos confrontos da passada sexta-feira entre os moradores do bairro e a pol\u00edcia.",
    "shortUrl": "/n53572",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Defende Associa\u00e7\u00e3o de Moradores do bairro da Amadora",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Defende Associa\u00e7\u00e3o de Moradores do bairro da Amadora",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_53572",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/09/sociedade/noticia/interpretacao-distorcida-de-entrevista-na-origem-dos-confrontos-na-cova-da-moura-53572",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "interpretacao-distorcida-de-entrevista-na-origem-dos-confrontos-na-cova-da-moura-53572",
    "cleanTitle": "Interpreta\u00e7\u00e3o distorcida de entrevista na origem dos confrontos na Cova da Moura",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/09/sociedade/noticia/interpretacao-distorcida-de-entrevista-na-origem-dos-confrontos-na-cova-da-moura-53572",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "37032_cova.jpg",
            "legenda": "Durante a noite dos confrontos a pol\u00edcia diz ter sido apedrejada e alvo de disparos por parte de alguns moradores",
            "autor": "Tiago Petinga/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/37032?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Durante a noite dos confrontos a pol\u00edcia diz ter sido apedrejada e alvo de disparos por parte de alguns moradores",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Defende Associa\u00e7\u00e3o de Moradores do bairro da Amadora. Interpreta\u00e7\u00e3o distorcida de entrevista na origem dos confrontos na Cova da Moura",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 254,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0053572.json",
    "dct": "2001-12-09T18:23:00",
    "text": "De acordo com um comunicado da associa\u00e7\u00e3o, divulgado hoje e citado pela Lusa, a m\u00e1 interpreta\u00e7\u00e3o da entrevista dada por Il\u00eddio Carmo n\u00e3o \"foi generalizada \u00e0 comunidade do bairro, mas t\u00e3o s\u00f3 feita pelas pessoas que se encontram em profundo pesar pelo falecimento\" do jovem de 17 anos morto durante uma persegui\u00e7\u00e3o policial no dia 5.Ainda quanto \u00e0 morte do jovem - que ter\u00e1, segundo a pol\u00edcia, resistido \u00e0 deten\u00e7\u00e3o por furto de uma viatura e fugido em seguida, acabando por ser baleado nas costas por um agente da PSP - a associa\u00e7\u00e3o sustenta que \"n\u00e3o houve qualquer inten\u00e7\u00e3o de se afrontar algu\u00e9m\".Anteontem a pol\u00edcia foi chamada \u00e0 Cova da Moura devido a confrontos entre moradores com posi\u00e7\u00f5es diferentes quanto aos factos que levaram \u00e0 morte morte do jovem, na passada quarta-feira. Depois de v\u00e1rios disparos registados pela pol\u00edcia e do apedrejamento de algumas viaturas por parte de moradores, a PSP acabou por levar para identifica\u00e7\u00e3o 15 jovens, tendo outro ficado detido por posse ilegal de arma. O jovem foi ontem presente ao Tribunal de Instru\u00e7\u00e3o Criminal, em Lisboa, tendo sa\u00eddo em liberdade ao final da tarde. N\u00e3o s\u00e3o conhecidas quais as san\u00e7\u00f5es que lhe foram aplicadas ou se a sua presen\u00e7a ser\u00e1 de novo exigida no tribunal.No mesmo comunicado, a associa\u00e7\u00e3o de moradores expressou ainda a sua \"profunda preocupa\u00e7\u00e3o\" pelo \"excessivo mediatismo populista\" com que os acontecimentos de sexta-feira foram exibidos por alguns canais de televis\u00e3o, passando \"a ideia de que a viol\u00eancia nacional se confina \u00e0 Cova da Moura\".",
    "language": "portuguese"
}