{
    "id": 33586,
    "titulo": "Fradique de Menezes \"considera-se vencedor\" das Elei\u00e7\u00f5es Presidenciais de S\u00e3o Tom\u00e9",
    "tituloNoticia": "Fradique de Menezes \"considera-se vencedor\" das Elei\u00e7\u00f5es Presidenciais de S\u00e3o Tom\u00e9",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/30/mundo/noticia/fradique-de-menezes-considerase-vencedor-das-eleicoes-presidenciais-de-sao-tome-33586",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24529?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Fradique de Menezes j\u00e1 se considera vencedor",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Fradique de Menezes declarou-se hoje de madrugada vencedor das Elei\u00e7\u00f5es Presidenciais de ontem em S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe. O presidente da Comiss\u00e3o Eleitoral Nacional de S\u00e3o Tom\u00e9, Fernando Maquengo, ouvido pela Lusa, referiu, no entanto, que \"tudo aponta para uma segunda volta nas presidenciais, a disputar em 19 de Agosto\".",
    "shortUrl": "/n33586",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Declara\u00e7\u00f5es \u00e0 RDP/\u00c1frica",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Declara\u00e7\u00f5es \u00e0 RDP/\u00c1frica",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_33586",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/30/mundo/noticia/fradique-de-menezes-considerase-vencedor-das-eleicoes-presidenciais-de-sao-tome-33586",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "fradique-de-menezes-considerase-vencedor-das-eleicoes-presidenciais-de-sao-tome-33586",
    "cleanTitle": "Fradique de Menezes \"considera-se vencedor\" das Elei\u00e7\u00f5es Presidenciais de S\u00e3o Tom\u00e9",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/30/mundo/noticia/fradique-de-menezes-considerase-vencedor-das-eleicoes-presidenciais-de-sao-tome-33586",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 336,
            "nome": "S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe",
            "slug": "sao-tome-e-principe",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsao-tome-e-principe",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 448,
            "nome": "Presidenciais",
            "slug": "presidenciais",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpresidenciais",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "24529_FradiqueMenezesManuelMouraL.jpg",
            "legenda": "Fradique de Menezes j\u00e1 se considera vencedor",
            "autor": "Manuel Moura/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24529?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Fradique de Menezes j\u00e1 se considera vencedor",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Declara\u00e7\u00f5es \u00e0 RDP/\u00c1frica. Fradique de Menezes \"considera-se vencedor\" das Elei\u00e7\u00f5es Presidenciais de S\u00e3o Tom\u00e9",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 133,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0033586.json",
    "dct": "2001-07-30T08:34:00",
    "text": "Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 RDP/\u00c1frica, Fradique de Menezes disse que se \"considera vencedor\" das elei\u00e7\u00f5es, de acordo com os seus pr\u00f3prios dados.Segundo a R\u00e1dio Nacional de S\u00e3o Tom\u00e9, Menezes, 59 anos, teve \"larga maioria\" em tr\u00eas dos sete distritos eleitorais de S\u00e3o Tom\u00e9.O facto de os outros candidatos, Carlos Tiny, 50 anos, Victor Monteiro, 44, e Francisco Fortunato Pires, 53, terem tido \"uma fraca vota\u00e7\u00e3o\", conjugado com a aparente vantagem de Fradique Menezes nesses tr\u00eas distritos principais, \"pode indicar a eventualidade de uma vit\u00f3ria (deste candidato) \u00e0 primeira volta\", segundo a mesma fonte.S\u00e3o Tom\u00e9 era ontem \u00e0 noite uma cidade calma, segundo a Lusa, sem manifesta\u00e7\u00f5es de nenhuma das campanhas de qualquer dos cinco candidatos \u00e0s Elei\u00e7\u00f5es Presidenciais de ontem, as terceiras desde a implanta\u00e7\u00e3o do multipartidarismo no arquip\u00e9lago em 1991.",
    "language": "portuguese"
}