{
    "id": 24181,
    "titulo": "Pr\u00e9-escolar da Amadora desconhece decis\u00e3o camar\u00e1ria",
    "tituloNoticia": "Pr\u00e9-escolar da Amadora desconhece decis\u00e3o camar\u00e1ria",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/22/portugal/noticia/preescolar-da-amadora-desconhece-decisao-camararia-24181",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17868?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os pais \u00abn\u00e3o foram informados porque n\u00e3o houve oportunidade\u00bb, disse uma respons\u00e1vel da autarquia",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A C\u00e2mara Municipal da Amadora confirmou, esta tarde, que as crian\u00e7as de tr\u00eas anos que estavam em risco de eventualmente n\u00e3o passarem das creches para os jardins de inf\u00e2ncia estatais t\u00eam o seu lugar \"assegurado\", mas, ao contr\u00e1rio do que tinha sido prometido ontem, os encarregados de educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o foram ainda informados da decis\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n24181",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Autarquia confirma coloca\u00e7\u00e3o dos alunos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Autarquia confirma coloca\u00e7\u00e3o dos alunos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_24181",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/22/portugal/noticia/preescolar-da-amadora-desconhece-decisao-camararia-24181",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "preescolar-da-amadora-desconhece-decisao-camararia-24181",
    "cleanTitle": "Pr\u00e9-escolar da Amadora desconhece decis\u00e3o camar\u00e1ria",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/22/portugal/noticia/preescolar-da-amadora-desconhece-decisao-camararia-24181",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 507,
            "nome": "Pedro Andrade Soares",
            "descricao": "",
            "email": "psoares@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "pedro-andrade-soares",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#115;&#101;&#114;&#97;&#111;&#115;&#112;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 872,
            "nome": "Educa\u00e7\u00e3o",
            "slug": "educacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teducacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "17868_EscolaAdrianoMiranda.jpg",
            "legenda": "Os pais \u00abn\u00e3o foram informados porque n\u00e3o houve oportunidade\u00bb, disse uma respons\u00e1vel da autarquia",
            "autor": "Adriano Miranda",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17868?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os pais \u00abn\u00e3o foram informados porque n\u00e3o houve oportunidade\u00bb, disse uma respons\u00e1vel da autarquia",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Autarquia confirma coloca\u00e7\u00e3o dos alunos. Pr\u00e9-escolar da Amadora desconhece decis\u00e3o camar\u00e1ria",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 320,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0024181.json",
    "dct": "2001-05-22T22:10:00",
    "text": "Os pais \"n\u00e3o foram informados porque n\u00e3o houve oportunidade, mas amanh\u00e3 de manh\u00e3 o assunto fica resolvido\", afirmou Ana Jacinta, secret\u00e1ria da vereadora para a Educa\u00e7\u00e3o daquela autarquia.\"Para as crian\u00e7as matriculadas nos anos lectivos 1998/1999 e 1999/2000, com tr\u00eas anos feitos at\u00e9 Julho de 2001, est\u00e1 assegurada a inscri\u00e7\u00e3o no jardim de inf\u00e2ncia da rede p\u00fablica\", segundo um comunicado da c\u00e2mara enviado ao PUBLICO.PT, que, de acordo com a autarquia, chegar\u00e1 apenas amanh\u00e3 aos pais.No mesmo documento \u00e9 referido tamb\u00e9m que \"para as crian\u00e7as matriculadas nos mesmos anos, e que completam tr\u00eas anos a partir de Julho de 2001, est\u00e1 assegurada a matr\u00edcula na creche municipal\". A decis\u00e3o conjunta foi elaborada pela pr\u00f3pria c\u00e2mara da Amadora, pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e pela Direc\u00e7\u00e3o Regional de Educa\u00e7\u00e3o de Lisboa.Em causa estava a eventual exclus\u00e3o de 51 crian\u00e7as que fazem tr\u00eas anos de idade at\u00e9 Dezembro pr\u00f3ximo - ano de entrada no primeiro ano do pr\u00e9-escolar -, uma vez que h\u00e1 a prefer\u00eancia para o acesso de crian\u00e7as mais velhas. A situa\u00e7\u00e3o ocorria devido \u00e0 falta de uma solu\u00e7\u00e3o para a escassez de salas de aula relativamente a esta nova realidade. O ano passado foi o primeiro ano em que o pr\u00e9-escolar deixou de ser tutelado pelas autarquias (que mant\u00eam apenas o controlo das creches) e passou para a supervis\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, que controlava o ensino apenas a partir do primeiro ciclo do ensino b\u00e1sico. O minist\u00e9rio assegurou assim o pr\u00e9-escolar para todas as crian\u00e7as (em 1998, com a lei de bases do pr\u00e9-escolar), permitindo a entrada para a rede p\u00fablica de todos os alunos.O problema surgia porque o acesso ao ensino pr\u00e9-escolar (dos tr\u00eas aos seis anos) d\u00e1, actualmente, prioridade \u00e0 entrada de crian\u00e7as de cinco e quatro anos, sendo que as de tr\u00eas anos poderiam ser eventualmente exclu\u00eddas ao acabarem a creche (que vai dos primeiros meses at\u00e9 aos tr\u00eas anos de idade).",
    "language": "portuguese"
}