{
    "id": 19846,
    "titulo": "Subnutri\u00e7\u00e3o afecta 800 milh\u00f5es",
    "tituloNoticia": "Subnutri\u00e7\u00e3o afecta 800 milh\u00f5es",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/21/sociedade/noticia/subnutricao-afecta-800-milhoes-19846",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14694?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Agricultura e a Alimenta\u00e7\u00e3o (FAO) acaba de lan\u00e7ar um apelo \u00e0 comunidade internacional no sentido de intensificar os esfor\u00e7os para combater a fome no mundo. Caso contr\u00e1rio - sustenta a organiza\u00e7\u00e3o -, fracassar\u00e1 o programa que visava reduzir para metade, at\u00e9 2015, o n\u00famero de pessoas que n\u00e3o t\u00eam direito a uma alimenta\u00e7\u00e3o condigna e que a FAO situa, actualmente, em cerca de 800 milh\u00f5es de habitantes dos pa\u00edses menos desenvolvidos.",
    "shortUrl": "/n19846",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Esfor\u00e7os para combater a fome est\u00e3o a fracassar no mundo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Esfor\u00e7os para combater a fome est\u00e3o a fracassar no mundo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_19846",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/21/sociedade/noticia/subnutricao-afecta-800-milhoes-19846",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "subnutricao-afecta-800-milhoes-19846",
    "cleanTitle": "Subnutri\u00e7\u00e3o afecta 800 milh\u00f5es",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/21/sociedade/noticia/subnutricao-afecta-800-milhoes-19846",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 819,
            "nome": "Jos\u00e9 Manuel Rocha",
            "descricao": "O in\u00edcio, em 1987, foi pontap\u00e9 na bola, salpicado, aqui e ali, por umas incurs\u00f5es no atletismo. Depois, as manh\u00e3s de r\u00e1dio, seguidas de tardes e algumas noites. E, por fim, o P\u00daBLICO. H\u00e1 mais de uma d\u00e9cada, com Economia, Local e Economia novamente.",
            "email": "jrocha@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "jose-manuel-rocha",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": null,
                "altura": null,
                "nome": "Jose_M_Rocha.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/737835?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#97;&#104;&#99;&#111;&#114;&#106;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 121,
            "nome": "Na\u00e7\u00f5es Unidas",
            "slug": "nacoes-unidas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnacoes-unidas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 399,
            "nome": "Fome",
            "slug": "fome",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfome",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 677,
            "nome": "Agricultura",
            "slug": "agricultura",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tagricultura",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "14694_S01.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "P\u00fablico",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14694?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Esfor\u00e7os para combater a fome est\u00e3o a fracassar no mundo. Subnutri\u00e7\u00e3o afecta 800 milh\u00f5es",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 482,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0019846.json",
    "dct": "2001-04-21T07:10:00",
    "text": "O apelo da FAO surge a meia d\u00fazia de meses da realiza\u00e7\u00e3o da Cimeira Mundial sobre a Alimenta\u00e7\u00e3o que foi convocada para Roma (5 a 9 de Novembro). Foi precisamente na cimeira precedente, realizada em 1996, que os chefes de Estado e de Governo de todo o mundo aprovaram o objectivo de reduzir para metade, em 20 anos, o n\u00famero de pessoas que n\u00e3o atingem os n\u00edveis considerados m\u00ednimos em mat\u00e9ria de alimenta\u00e7\u00e3o. Dos objectivos \u00e0 pr\u00e1tica vai, no entanto, uma grande dist\u00e2ncia e a FAO n\u00e3o tem d\u00favidas de que a meta estabelecida h\u00e1 cinco anos n\u00e3o ser\u00e1 atingida se o mundo n\u00e3o redobrar esfor\u00e7os nesta batalha. \"\u00c9 necess\u00e1rio um compromisso pol\u00edtico mais forte e uma ac\u00e7\u00e3o imediata para melhorar a forma de vida de 800 milh\u00f5es de pessoas (mais de 10 por cento da popula\u00e7\u00e3o mundial) que n\u00e3o podem viver uma vida plena por n\u00e3o terem acesso aos alimentos adequados\", defende a organiza\u00e7\u00e3o num documento preparat\u00f3rio da cimeira.Um dos caminhos que a FAO gostaria de ver percorrido para aplacar a fome no mundo era uma aposta substancial no desenvolvimento da agricultura. Por duas ordens de raz\u00f5es: porque a produ\u00e7\u00e3o de alimentos \u00e9 fundamental neste quadro de combate e porque dois ter\u00e7os da popula\u00e7\u00e3o pobre vive nas zonas rurais dos pa\u00edses menos desenvolvidos. \nA priva\u00e7\u00e3o amea\u00e7a a paz\n\"Infelizmente, constata a organiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 sinais, desde a cimeira de 1996, de um aumento dos recursos destinados ao denvolvimento agr\u00edcola. Pelo contr\u00e1rio, a ajuda oficial ao desenvolvimento do sector prim\u00e1rio foi um fracasso\". O mais grave, no entanto, \u00e9 que os pa\u00edses que enfrentam problemas de fome n\u00e3o mobilizaram, na sua maioria, recursos para este combate mas aumentaram, em contrapartida, os seus gastos militares. Situa\u00e7\u00f5es particularmente habituais no continente africano.Lamentando que o mundo n\u00e3o tenha traduzido em ac\u00e7\u00f5es os compromissos assumidos na \u00faltima cimeira e que as reuni\u00f5es dos pa\u00edses mais influentes (G-7 e G-8) nunca abordem o problema da subnutri\u00e7\u00e3o, a FAO adianta que a mobiliza\u00e7\u00e3o de recursos para combater a fome nem sequer exige esfor\u00e7os milion\u00e1rios. Muitas vezes, \"investimentos relativamente modestos e pequenas altera\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas podem aumentar a produtividade dos agricultores e reduzir os impactes da pobreza\".Para al\u00e9m de apelar a uma aten\u00e7\u00e3o mais dedicada ao problema da fome por parte de todo o mundo, a organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas pede aos pa\u00edses mais desenvolvidos que abram mais os seus mercados \u00e0s exporta\u00e7\u00f5es de pa\u00edses em vias de desenvolvimento. \"A fome e a priva\u00e7\u00e3o extrema podem amea\u00e7ar a paz e a seguran\u00e7a. Os conflitos locais originados pela escassez de recursos podem degenerar em conflitos regionais que provocam uma desestabiliza\u00e7\u00e3o maci\u00e7a\", alerta a organiza\u00e7\u00e3o.O apelo divulgado pela FAO acontece no quadro da prepara\u00e7\u00e3o da cimeira de Novembro e \u00e9 consubstanciado em tr\u00eas documentos de fundo: \"Fomentar a vontade pol\u00edtica para lutar contra a fome\", \"Mobilizar recursos\" e \"Novos desafios para conseguir os objectivos da Cimeira Mundial de Alimenta\u00e7\u00e3o\".",
    "language": "portuguese"
}