{
    "id": 41724,
    "titulo": "Pa\u00edses asi\u00e1ticos juntam-se a apelo de Bush para congelar bens de terroristas",
    "tituloNoticia": "Pa\u00edses asi\u00e1ticos juntam-se a apelo de Bush para congelar bens de terroristas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/25/mundo/noticia/paises-asiaticos-juntamse-a-apelo-de-bush-para-congelar-bens-de-terroristas-41724",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29677?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "V\u00e1rios pa\u00edses asi\u00e1ticos responderam hoje ao apelo do Presidente norte-americano, George W. Bush, para congelar bens de indiv\u00edduos e organiza\u00e7\u00f5es suspeitas de alimentar o terrorismo internacional.",
    "shortUrl": "/n41724",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_41724",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/25/mundo/noticia/paises-asiaticos-juntamse-a-apelo-de-bush-para-congelar-bens-de-terroristas-41724",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "paises-asiaticos-juntamse-a-apelo-de-bush-para-congelar-bens-de-terroristas-41724",
    "cleanTitle": "Pa\u00edses asi\u00e1ticos juntam-se a apelo de Bush para congelar bens de terroristas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/25/mundo/noticia/paises-asiaticos-juntamse-a-apelo-de-bush-para-congelar-bens-de-terroristas-41724",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 353,
            "nome": "George W. Bush",
            "slug": "george-w-bush",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgeorge-w-bush",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 394,
            "nome": "Terrorismo",
            "slug": "terrorismo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tterrorismo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "29677_guerra_ao_terrorismo.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29677?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque terrorista aos EUA. Pa\u00edses asi\u00e1ticos juntam-se a apelo de Bush para congelar bens de terroristas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 411,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0041724.json",
    "dct": "2001-09-25T13:44:00",
    "text": "Jap\u00e3o, China e Filipinas anunciaram j\u00e1 que se encontram na linha da frente do combate contra o terrorismo, nomeadamente contra o saudita Osama bin Laden e a sua organiza\u00e7\u00e3o Al-Qaeda, a quem \u00e9 imputada a responsabilidade pelos atentados terroristas de 11 de Setembro nos EUA.Em T\u00f3quio, o ministro das Finan\u00e7as, Masajuro Shiokawa, declarou que o Jap\u00e3o est\u00e1 a preparar-se para bloquear bens de entidades suspeitas de apoiarem o terrorismo. Shiokawa acrescentou ainda que esta quest\u00e3o ser\u00e1 discutida entre o primeiro-ministro japon\u00eas, Junichiro Koizumi, que se encontra em Washigton, e George W. Bush. \"Os dois l\u00edderes v\u00e3o concentrar-se nos mecanismos de branqueamento de dinheiro utilizados pelo terrorismo internacional\".Manila tamb\u00e9m j\u00e1 manifestou o seu apoio \u00e0 decis\u00e3o de George W. Bush, nomeadamente no que diz respeito ao grupo terrorista Abu Sayyaf, respons\u00e1vel por in\u00fameros sequestros e supostamente criado com dinheiro da Al-Qaeda.No entanto, o conselheiro nacional para a Seguran\u00e7a filipino, Roilo Golez, recusou avan\u00e7ar como \u00e9 que as autoridades de Manila v\u00e3o conseguir encontrar os fundos desta guerrilha terrorista.Na China, o porta-voz dos Neg\u00f3cios estrangeiros anunciou que Pequim vai refor\u00e7ar a sua coopera\u00e7\u00e3o com os Estados Unidos para combater o terrorismo isl\u00e2mico. \"Quremos refor\u00e7ar as discuss\u00f5es relativamente \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o com os EUA\", avan\u00e7ou o porta-voz.Ontem, George W. Bush anunciou o congelamento dos bens que 27 indiv\u00edduos e entidades possuem no pa\u00eds, com o objectivo de destruir a rede que financia o terrorismo internacional. Bush disse ainda aos bancos, \u00e0s empresas e aos pa\u00edses por onde passa o dinheiro para fazerem o mesmo. Quem desrespeitar esta ordem do Presidente norte-americano deixar\u00e1 de poder fazer transac\u00e7\u00f5es fincanceiras e comerciais. \"Se fazem neg\u00f3cios com os terroristas, n\u00e3o fazem neg\u00f3cios com os EUA\", disse Bush, frisando estar a dirigir-se a \"indiv\u00edduos, companhias que servem de fachada para o terrorismo e v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o lucrativas\".\nContas banc\u00e1rias de Bin Laden dif\u00edceis de detectar\nNa Mal\u00e1sia, o primeiro-ministro, Mahathir Mohamad, declarou que n\u00e3o foi descoberto nenhum vest\u00edgio de dinheiro escondido por terroristas nas institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias do pa\u00eds. Segundo informa\u00e7\u00f5es, Osama bin Laden tinha v\u00e1rias contas banc\u00e1rias neste pa\u00eds, abertas com um nome falso. \"Talvez ele [Bin Laden] j\u00e1 tenha cancelado as contas, mas as informa\u00e7\u00f5es que reunimos at\u00e9 agora mostram que n\u00e3o h\u00e1 dinheiro terrorista na Mal\u00e1sia\", garantiu o primeiro-ministro.Tamb\u00e9m Singapura, principal pra\u00e7a financeira e banc\u00e1ria da \u00c1sia, declarou no domingo n\u00e3o ter encontrado provas de branqueamento de dinheiro por parte de Osama bin Laden ou de entidades ligadas ao multimilion\u00e1rio de origem saudita.",
    "language": "portuguese"
}