{
    "id": 36351,
    "titulo": "PS aposta em Capoulas Santos para Assembleia Municipal de \u00c9vora",
    "tituloNoticia": "PS aposta em Capoulas Santos para Assembleia Municipal de \u00c9vora",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/21/politica/noticia/ps-aposta-em-capoulas-santos-para-assembleia-municipal-de-evora-36351",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26359?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Capoulas Santos vai dar a cara pelo PS, numa autarquia dominada pela CDU",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ministro da Agricultura, Capoulas Santos, vai ser o cabe\u00e7a de lista do PS \u00e0 Assembleia Municipal de \u00c9vora nas elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas de Dezembro, anunciou hoje o gabinete de imprensa da federa\u00e7\u00e3o distrital socialista.",
    "shortUrl": "/n36351",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ministro da Agricultura encabe\u00e7a lista socialista",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ministro da Agricultura encabe\u00e7a lista socialista",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_36351",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/21/politica/noticia/ps-aposta-em-capoulas-santos-para-assembleia-municipal-de-evora-36351",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ps-aposta-em-capoulas-santos-para-assembleia-municipal-de-evora-36351",
    "cleanTitle": "PS aposta em Capoulas Santos para Assembleia Municipal de \u00c9vora",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/21/politica/noticia/ps-aposta-em-capoulas-santos-para-assembleia-municipal-de-evora-36351",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 412,
            "nome": "Imprensa ",
            "slug": "imprensa-",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/timprensa-",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 677,
            "nome": "Agricultura",
            "slug": "agricultura",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tagricultura",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1885,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas",
            "slug": "eleicoes-autarquicas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes-autarquicas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "26359_CapoulasManuelMouraL.jpg",
            "legenda": "Capoulas Santos vai dar a cara pelo PS, numa autarquia dominada pela CDU",
            "autor": "Manuel Moura/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26359?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Capoulas Santos vai dar a cara pelo PS, numa autarquia dominada pela CDU",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ministro da Agricultura encabe\u00e7a lista socialista. PS aposta em Capoulas Santos para Assembleia Municipal de \u00c9vora",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 147,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0036351.json",
    "dct": "2001-08-21T13:21:00",
    "text": "A decis\u00e3o ser\u00e1 ratificada na reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Concelhia de amanh\u00e3, estando a apresenta\u00e7\u00e3o p\u00fablica programada para o pr\u00f3ximo s\u00e1bado.Capoulas Santos, de 50 anos, foi eleito por tr\u00eas vezes (1991, 95 e 99) deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica pelo c\u00edrculo de \u00c9vora.O PS torna-se, desta forma, na primeira for\u00e7a pol\u00edtica a oficializar a sua candidatura \u00e0 Assembleia Municipal da capital do Alto Alentejo.Nas elei\u00e7\u00f5es de 1997, para a Assembleia Municipal, a CDU foi o partido mais votado, com 42,5 por cento e dez mandatos, seguido do PS, com 34,4 por cento e oito mandatos, e do PSD, que se ficou pelos 15,07 e tr\u00eas mandatos.Para a C\u00e2mara Municipal de \u00c9vora, o PS candidata Jos\u00e9 Ernesto Oliveira e a CDU recandidata Ab\u00edlio Fernandes. O PSD aposta em \u00d3scar Almeida, o BE em Am\u00e1lia Oliveira e o CDS-PP em Xavier Palmeiro.",
    "language": "portuguese"
}