{
    "id": 2840,
    "titulo": "Mais de 20 localidades do pa\u00eds sem electricidade",
    "tituloNoticia": "Mais de 20 localidades do pa\u00eds sem electricidade",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/08/sociedade/noticia/mais-de-20-localidades-do-pais-sem-electricidade-2840",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/2078?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O mau tempo provocou a queda de v\u00e1rias dezenas de cabos a\u00e9reos e postes de m\u00e9dia e baixa tens\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O mau tempo que desde quarta-feira est\u00e1 a assolar o pa\u00eds motivou cortes de energia em mais de 20 localidades, que s\u00f3 poder\u00e3o ser reparados amanh\u00e3.",
    "shortUrl": null,
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Mau Tempo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Mau Tempo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_2840",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/08/sociedade/noticia/mais-de-20-localidades-do-pais-sem-electricidade-2840",
    "prioridade": null,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "mais-de-20-localidades-do-pais-sem-electricidade-2840",
    "cleanTitle": "Mais de 20 localidades do pa\u00eds sem electricidade",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/08/sociedade/noticia/mais-de-20-localidades-do-pais-sem-electricidade-2840",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 22,
            "nome": "Energia",
            "slug": "energia",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tenergia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "2078_cheiasNunoVeigaL.jpg",
            "legenda": "O mau tempo provocou a queda de v\u00e1rias dezenas de cabos a\u00e9reos e postes de m\u00e9dia e baixa tens\u00e3o",
            "autor": "Nuno Veigal/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/2078?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O mau tempo provocou a queda de v\u00e1rias dezenas de cabos a\u00e9reos e postes de m\u00e9dia e baixa tens\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 852,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": false,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Mau Tempo. Mais de 20 localidades do pa\u00eds sem electricidade",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 137,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0002840.json",
    "dct": "2000-12-08T00:55:00",
    "text": "De acordo com um comunicado da EDP, as localidades mais afectadas s\u00e3o: Cadaval, Oliveira do Hospital, G\u00f3is, Sert\u00e3, Arganil, Vila Nova de Poiares, Oliveira de Azem\u00e9is, Oliveira do Bairro, Albergaria, Castro Daire, Arouca, Alvelos, Macedo de Cavaleiros, Vila Nova de Cerveira, Melga\u00e7o, Santa Marta de Portuzelo, Mon\u00e7\u00e3o, Valen\u00e7a, Bai\u00e3o, Ruiv\u00e3es, Pevid\u00e9m e Felgueiras.As avarias foram provocadas pelo vento forte que derrubou v\u00e1rias dezenas de cabos a\u00e9reos e postes de M\u00e9dia e Baixa Tens\u00e3o da EDP Distribui\u00e7\u00e3o.\"Ao longo das mais de 24 horas que j\u00e1 passaram desde o in\u00edcio do temporal, a EDP Distribui\u00e7\u00e3o tem vindo a utilizar todos os seus recursos operacionais, com recurso tamb\u00e9m ao servi\u00e7o de empreiteiros, para fazer frente \u00e0s muitas centenas de avarias que ocorreram, um pouco por toda a parte, ao longo do Pa\u00eds\", refere o comunicado, citado pela Lusa.",
    "language": "portuguese"
}