{
    "id": 16995,
    "titulo": "Carta dos Residentes na Europa hoje discutida em Bruxelas",
    "tituloNoticia": "Carta dos Residentes na Europa hoje discutida em Bruxelas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/30/sociedade/noticia/carta-dos-residentes-na-europa-hoje-discutida-em-bruxelas-16995",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12583?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As organiza\u00e7\u00f5es portuguesas querem igualdade no acesso ao emprego, sa\u00fade e habita\u00e7\u00e3o para os imigrantes",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Carta dos Residentes na Europa - elaborada por organiza\u00e7\u00f5es portuguesas - come\u00e7a hoje a ser discutida em Bruxelas, no encontro de tr\u00eas dias da Rede Europeia Contra o Racismo. A participa\u00e7\u00e3o na vida pol\u00edtica e o direito autom\u00e1tico \u00e0 cidadania europeia pelos imigrantes s\u00e3o duas das reivindica\u00e7\u00f5es que as organiza\u00e7\u00f5es portuguesas querem ver consagradas na Carta.",
    "shortUrl": "/n16995",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Organiza\u00e7\u00f5es portuguesas querem cidadania europeia para imigrantes",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Organiza\u00e7\u00f5es portuguesas querem cidadania europeia para imigrantes",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_16995",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/30/sociedade/noticia/carta-dos-residentes-na-europa-hoje-discutida-em-bruxelas-16995",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "carta-dos-residentes-na-europa-hoje-discutida-em-bruxelas-16995",
    "cleanTitle": "Carta dos Residentes na Europa hoje discutida em Bruxelas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/30/sociedade/noticia/carta-dos-residentes-na-europa-hoje-discutida-em-bruxelas-16995",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 131,
            "nome": "Europa",
            "slug": "europa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuropa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 453,
            "nome": "Cidadania",
            "slug": "cidadania",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcidadania",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "12583_ImigrantesSEFAndreKostersL.jpg",
            "legenda": "As organiza\u00e7\u00f5es portuguesas querem igualdade no acesso ao emprego, sa\u00fade e habita\u00e7\u00e3o para os imigrantes",
            "autor": "Andre Kosters/ Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12583?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As organiza\u00e7\u00f5es portuguesas querem igualdade no acesso ao emprego, sa\u00fade e habita\u00e7\u00e3o para os imigrantes",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Organiza\u00e7\u00f5es portuguesas querem cidadania europeia para imigrantes. Carta dos Residentes na Europa hoje discutida em Bruxelas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 165,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0016995.json",
    "dct": "2001-03-30T08:39:00",
    "text": "Este documento visa estabelecer \"os direitos m\u00edninos que devem ser concedidos aos que residem na Europa\", independentemente de terem ou n\u00e3o nacionalidade de um dos Estados-membros da Uni\u00e3o Europeia.As organiza\u00e7\u00f5es portuguesas pretendem instituir os princ\u00edpios da liberdade de circula\u00e7\u00e3o, da participa\u00e7\u00e3o e do asilo pol\u00edtico, assim como a igualdade no acesso ao emprego, sa\u00fade, habita\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a social. A protec\u00e7\u00e3o m\u00ednima dos estrangeiros em situa\u00e7\u00e3o irregular \u00e9 outra das preocupa\u00e7\u00f5es, prevendo-se na Carta que quem for objecto de um processo \"dever\u00e1 beneficiar de apoio jur\u00eddico gratuito e de apoio social at\u00e9 \u00e0 sua conclus\u00e3o\".As organiza\u00e7\u00f5es anti-racismo querem que os Quinze adoptem, no prazo m\u00e1ximo de dois anos, as disposi\u00e7\u00f5es legislativas e administrativas para cumprir a Carta, na qual participaram as associa\u00e7\u00f5es da Rede Anti-Racismo, embaixadas e autarquias.Em Bruxelas estar\u00e3o presentes representantes de onze organiza\u00e7\u00f5es portuguesas de combate ao racismo e \u00e0 xenofobia, entra as quais o SOS Racismo, Frente Anti-Racista, a Associa\u00e7\u00e3o Cigana de Coimbra, Centro Cultural Africano e a Olho Vivo.",
    "language": "portuguese"
}