{
    "id": 41368,
    "titulo": "F\u00e1tima Felgueiras \u00absozinha\u00bb na inaugura\u00e7\u00e3o da sede de campanha",
    "tituloNoticia": "F\u00e1tima Felgueiras \u00absozinha\u00bb na inaugura\u00e7\u00e3o da sede de campanha",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/22/politica/noticia/fatima-felgueiras-sozinha-na-inauguracao-da-sede-de-campanha-41368",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "F\u00e1tima Felgueiras inaugurou hoje a sede da sua recandidatura \u00e0 C\u00e2mara de Felgueiras, numa cerim\u00f3nia onde n\u00e3o esteve presente qualquer figura nacional ou distrital de relevo do PS nem se viu qualquer s\u00edmbolo do partido.",
    "shortUrl": "/n41368",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Nenhum dirigente do PS esteve presente na cerim\u00f3nia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Nenhum dirigente do PS esteve presente na cerim\u00f3nia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_41368",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/22/politica/noticia/fatima-felgueiras-sozinha-na-inauguracao-da-sede-de-campanha-41368",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "fatima-felgueiras-sozinha-na-inauguracao-da-sede-de-campanha-41368",
    "cleanTitle": "F\u00e1tima Felgueiras \u00absozinha\u00bb na inaugura\u00e7\u00e3o da sede de campanha",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/22/politica/noticia/fatima-felgueiras-sozinha-na-inauguracao-da-sede-de-campanha-41368",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Nenhum dirigente do PS esteve presente na cerim\u00f3nia. F\u00e1tima Felgueiras \u00absozinha\u00bb na inaugura\u00e7\u00e3o da sede de campanha",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 390,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0041368.json",
    "dct": "2001-09-22T21:37:00",
    "text": "A autarca tem sido, nos \u00faltimos anos, alvo de acusa\u00e7\u00f5es de v\u00e1rias ilegalidades e irregularidades na gest\u00e3o da autarquia, nomeadamente num relat\u00f3rio da Inspec\u00e7\u00e3o Geral da Administra\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio (IGAT) que aconselhava a perda de mandato por alegados crimes de burla, peculato e favorecimento pessoal e pol\u00edtico, relata a Lusa. Na \u00faltima semana, os deputados do PS da Comiss\u00e3o Parlamentar do Poder Local inviabilizaram a proposta da oposi\u00e7\u00e3o de audi\u00e7\u00e3o do ministro Jos\u00e9 S\u00f3crates, que devolveu o referido relat\u00f3rio \u00e0 IGAT na mesma altura.Estes epis\u00f3dios parlamentares estiveram certamente na origem do desafio que a autarca lan\u00e7ou hoje, no seu discurso de abertura da sede de campanha, aos deputados dos v\u00e1rios partidos da oposi\u00e7\u00e3o.F\u00e1tima Felgueiras afirmou esperar ver a 16 de Dezembro uma Assembleia Municipal \"n\u00e3o palco da maledic\u00eancia, que n\u00e3o a prestigia nem ao pa\u00eds\", mas um local para \"aprovar aquilo de que Felgueiras precisa\".Recordando que o concelho produz 50 por cento do cal\u00e7ado feito em Portugal, F\u00e1tima Felgueiras afirmou que as estradas que o servem s\u00e3o praticamente todas regionais, excepto o tro\u00e7o da nova variante cuja inaugura\u00e7\u00e3o est\u00e1 prevista para a pr\u00f3xima semana.A autarca afirmou-se \"dispon\u00edvel para prestar contas a Felgueiras do trabalho\" que levou a cabo nos \u00faltimos quatro anos e afirmou que tudo o que fez foi \"com orgulho e uma enorme satisfa\u00e7\u00e3o\", de modo a dar ao concelho um mandato de \"obras, realiza\u00e7\u00f5es e desenvolvimento sem precedentes\".A candidata defendeu ainda que \"o povo ganhou o direito de escolher quem sabe que defende os seus interesses\", afirmando-se \"de cabe\u00e7a erguida, serena pelo trabalho realizado, vaidosa pelo que foi conseguido\", mas tamb\u00e9m \"de cora\u00e7\u00e3o sofrido\", porque, garante, lhe seria \"mais f\u00e1cil ir para junto da fam\u00edlia\".\"Desafiamos a que todos travem este combate com a nobreza e a dignidade que isto exige\", acrescentou, num apelo alusivo \u00e0quele que certamente ser\u00e1 o tema de campanha e que claramente divide a popula\u00e7\u00e3o, como ficou claro em muitos dos automobilistas que passavam, uns gritando \"PSD, PSD!\", outros fazendo alus\u00f5es irreproduz\u00edveis sobre a alegada culpabilidade da autarca.F\u00e1tima Felgueiras recusou-se a prestar qualquer declara\u00e7\u00e3o aos jornalistas durante a cerim\u00f3nia. Quando no final os jornalistas tentaram ouvir a autarca, esta recusou-se repetidamente a qualquer abordagem e, quando se insistiu junto de um elemento da sua candidatura, um outro, munido de uma m\u00e1quina de filmar, registou todo o di\u00e1logo.",
    "language": "portuguese"
}