{
    "id": 70854,
    "titulo": "Paulo Portas receptivo a acordo de governo com o PSD",
    "tituloNoticia": "Paulo Portas receptivo a acordo de governo com o PSD",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/08/politica/noticia/paulo-portas-receptivo-a-acordo-de-governo-com-o-psd-70854",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44813?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Paulo Portas afirmou que \u00e9 poss\u00edvel haver estabilidade num Governo de maioria de centro-direita",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um dia depois de Dur\u00e3o Barroso ter pedido uma maioria absoluta, Paulo Portas mostrou-se receptivo a um acordo de governo com o PSD.",
    "shortUrl": "/n70854",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Legislativas 2002",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Legislativas 2002",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_70854",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/08/politica/noticia/paulo-portas-receptivo-a-acordo-de-governo-com-o-psd-70854",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "paulo-portas-receptivo-a-acordo-de-governo-com-o-psd-70854",
    "cleanTitle": "Paulo Portas receptivo a acordo de governo com o PSD",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/08/politica/noticia/paulo-portas-receptivo-a-acordo-de-governo-com-o-psd-70854",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 428,
            "nome": "Paulo Portas",
            "slug": "paulo-portas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpaulo-portas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 438,
            "nome": "Dur\u00e3o Barroso",
            "slug": "durao-barroso",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdurao-barroso",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "44813_EstelaSilvaLusa.jpg",
            "legenda": "Paulo Portas afirmou que \u00e9 poss\u00edvel haver estabilidade num Governo de maioria de centro-direita",
            "autor": "Estela Silva/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44813?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Paulo Portas afirmou que \u00e9 poss\u00edvel haver estabilidade num Governo de maioria de centro-direita",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Legislativas 2002. Paulo Portas receptivo a acordo de governo com o PSD",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 189,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0070854.json",
    "dct": "2002-03-08T17:41:00",
    "text": "O l\u00edder do CDS-PP considerou que o pedido expresso de uma maioria absoluta feito por Dur\u00e3o Barroso \"prova que o PSD sabe que o PS j\u00e1 perdeu as elei\u00e7\u00f5es\", cita a Lusa. Dando como certa a derrota do PS nas legislativas de 17 de Mar\u00e7o, Portas adiantou que \"os \u00faltimos dias de campanha ser\u00e3o disputados entre o CDS-PP e o PSD\", no sentido de se saber se a maioria absoluta envolver\u00e1 um s\u00f3 partido ou os dois.\nAlertando para os perigos da maioria absoluta de um s\u00f3 partido - o clientelismo, a corrup\u00e7\u00e3o, a arrog\u00e2ncia, o compadrio -, o l\u00edder dos populares admitiu que a \"quest\u00e3o da estabilidade \u00e9 fundamental\" e assegurou que a garantir\u00e1. \nUsando o exemplo do presidente da c\u00e2mara de Lisboa, Santana Lopes \u2014 que, real\u00e7a Portas, tem governado a autarquia \"com estabilidade\", ainda que sem maioria absoluta \u2014, o l\u00edder do CDS-PP afirmou que \u00e9 poss\u00edvel haver equil\u00edbrio num governo de maioria de centro-direita.\n\"A C\u00e2mara Municipal de Lisboa, que n\u00e3o tem maioria absoluta, tem governado com estabilidade. Santana Lopes, quando precisa, tem o meu voto\", sublinhou o \u00fanico vereador do PP na autarquia lisboeta.",
    "language": "portuguese"
}