{
    "id": 941,
    "titulo": "Chuva provoca complica\u00e7\u00f5es no tr\u00e2nsito e inunda\u00e7\u00f5es na capital",
    "tituloNoticia": "Chuva provoca complica\u00e7\u00f5es no tr\u00e2nsito e inunda\u00e7\u00f5es na capital",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/11/22/local/noticia/chuva-provoca-complicacoes-no-transito-e-inundacoes-na-capital-941",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Durante a manh\u00e3 de hoje, o Terreiro do Pa\u00e7o, o Campo das Cebolas e a Rua D. Carlos I, em Lisboa, encontraram-se parcialmente cortados ao tr\u00e2nsito, apenas se mantendo em circula\u00e7\u00e3o os transportes p\u00fablicos, informou uma fonte da Protec\u00e7\u00e3o Civil. A sita\u00e7\u00e3o encontrava-se normalizada por volta das 13h00, afirmou uma fonte da PSP \u00e0 Lusa.",
    "shortUrl": "/n941",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Mau tempo em Lisboa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Mau tempo em Lisboa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_941",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/11/22/local/noticia/chuva-provoca-complicacoes-no-transito-e-inundacoes-na-capital-941",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "chuva-provoca-complicacoes-no-transito-e-inundacoes-na-capital-941",
    "cleanTitle": "Chuva provoca complica\u00e7\u00f5es no tr\u00e2nsito e inunda\u00e7\u00f5es na capital",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/11/22/local/noticia/chuva-provoca-complicacoes-no-transito-e-inundacoes-na-capital-941",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 119,
            "nome": "Transportes",
            "slug": "transportes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttransportes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 606,
            "nome": "PSP",
            "slug": "psp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Mau tempo em Lisboa. Chuva provoca complica\u00e7\u00f5es no tr\u00e2nsito e inunda\u00e7\u00f5es na capital",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 117,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0000941.json",
    "dct": "2000-11-22T15:51:00",
    "text": "Ao in\u00edcio da tarde, a zona da cidade mais problem\u00e1tica era Alc\u00e2ntara. \"Como \u00e9 uma das zonas mais baixas, a \u00e1gua acumulou-se e o tr\u00e2nsito est\u00e1 bastante congestionado\", explicou a PSP.O Regimento de Sapadores Bombeiros de Lisboa recebeu, durante toda a manh\u00e3, telefonemas que d\u00e3o conta de inunda\u00e7\u00f5es um pouco por toda a cidade, segundo uma fonte da corpora\u00e7\u00e3o.A Casa dos Bicos foi um dos locais onde os bombeiros tiveram que se deslocar, uma vez que a \u00e1gua se estava a acumular.Cerca das 12h00, junto \u00e0 sa\u00edda da A12 para o Montijo, o despiste de um semi-reboque provocou dois feridos e a interrup\u00e7\u00e3o moment\u00e2nea no tr\u00e2nsito. \u00c0s 13h00, continuava a circular-se com bastante dificuldade.",
    "language": "portuguese"
}