{
    "id": 30309,
    "titulo": "Eduardo Catroga acusa Sonae de \"bluff\" no Caso BPA",
    "tituloNoticia": "Eduardo Catroga acusa Sonae de \"bluff\" no Caso BPA",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "O antigo ministro das Finan\u00e7as acusou a Sonae de \"n\u00e3o ter compet\u00eancias\" para gerir um banco e de os restantes membros do n\u00facleo s\u00f3 quererem mais-valias",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/05/economia/noticia/eduardo-catroga-acusa-sonae-de-bluff-no-caso-bpa-30309",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Esperava-se animada a audi\u00eancia de Eduardo Catroga no processo que op\u00f5e a Sonae ao Estado por causa da privatiza\u00e7\u00e3o do BPA. Mais do que animada, foi \"controversa\". Durante as mais de seis horas em que prestou declara\u00e7\u00f5es no Tribunal Administrativo do Porto, o antigo ministro das Finan\u00e7as pareceu muito mais um homem \"irritado\" com todo o processo do que um ex-governante - falou alto, bateu com os punhos na mesa, alterou-se amiudadas vezes.",
    "shortUrl": "/n30309",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "N\u00facleo duro era \u00abninho de gatos\u00bb",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "N\u00facleo duro era \u00abninho de gatos\u00bb",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_30309",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/05/economia/noticia/eduardo-catroga-acusa-sonae-de-bluff-no-caso-bpa-30309",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "eduardo-catroga-acusa-sonae-de-bluff-no-caso-bpa-30309",
    "cleanTitle": "Eduardo Catroga acusa Sonae de \"bluff\" no Caso BPA",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/05/economia/noticia/eduardo-catroga-acusa-sonae-de-bluff-no-caso-bpa-30309",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 245,
            "nome": "Joana Amorim",
            "descricao": "",
            "email": "jamorim@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "joana-amorim",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#109;&#105;&#114;&#111;&#109;&#97;&#106;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        },
        {
            "id": 459,
            "nome": "Rosa Soares",
            "descricao": "",
            "email": "rsoares@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/rosa-soares",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "rosa-soares",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": 472,
                "altura": 472,
                "nome": "rosa soares.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1390182?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#115;&#101;&#114;&#97;&#111;&#115;&#114;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 564,
            "nome": "Sonae",
            "slug": "sonae",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsonae",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "N\u00facleo duro era \u00abninho de gatos\u00bb. Eduardo Catroga acusa Sonae de \"bluff\" no Caso BPA",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 464,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0030309.json",
    "dct": "2001-07-05T10:03:00",
    "text": "Em tribunal, por ser um dos intervenientes-chave do processo, Catroga tem sido acusado de ter \"entregue\" o BPA ao grupo de Jardim Gon\u00e7alves, esquecendo os acordos feitos entre o Estado e o n\u00facleo de accionistas que a Sonae integrava. Refutando \"pretensos compromissos\" entre o Estado e o n\u00facleo - que, defende, s\u00f3 seriam v\u00e1lidos se tivessem passado em Conselho de Ministros -, Catroga recordou um epis\u00f3dio demonstrativo do seu distanciamento dos alegados compromissos do Estado com o n\u00facleo duro. Num encontro com Belmiro de Azevedo, este ter-lhe-\u00e1 dito: \"Senhor ministro, estou a contar consigo para inviabilizar esta oferta p\u00fablica de aquisi\u00e7\u00e3o (OPA) [lan\u00e7ada pelo BCP/Imp\u00e9rio]\". O governante disse a Belmiro ter-se oposto a qualquer negocia\u00e7\u00e3o com o n\u00facleo e, segundo a sua narra\u00e7\u00e3o, o empres\u00e1rio saiu do seu gabinete \"espumando de raiva\", dizendo: \"O senhor vai-me ter \u00e0 perna\". Ao que, de imediato, Catroga lhe respondeu: \"Ainda bem que o senhor sai, sen\u00e3o tinha que o p\u00f4r na rua\". Catroga comparou, v\u00e1rias vezes, o \"pretenso\" n\u00facleo duro com \"um ninho de gatos\", acusou a Sonae de fazer \"bluff\" quando afirmava ter uma estrat\u00e9gia para o banco, reafirmando que o que o grupo pretendia era \"mais-valias gordas\". O depoimento foi marcado pela insist\u00eancia de Catroga numa entrevista de Belmiro \u00e0 Reuters, em Novembro de 1994, onde o empres\u00e1rio ter\u00e1 afirmado que \"o n\u00facleo nunca existiu, estava cada vez mais mole e o objectivo era substitu\u00ed-lo por outro\". Se, por instantes, elogiava o esp\u00edrito empresarial da Sonae, o essencial da mensagem foi para dizer que o grupo da Maia \"n\u00e3o tinha capacidade para gerir um banco, n\u00e3o tinha compet\u00eancia estrat\u00e9gica\". A este tipo de considera\u00e7\u00f5es, o advogado de Belmiro foi lembrando que a Sonae come\u00e7ou na ind\u00fastria, passou para a distribui\u00e7\u00e3o e telecomunica\u00e7\u00f5es sem ter, \u00e0 partida, \"know-how\" espec\u00edfico nessas \u00e1reas. Catroga lembrou o fracasso da curta incurs\u00e3o da Sonae na \u00e1rea banc\u00e1ria, anos mais tarde, recuperando o caso do banco Universo. O BCP era quem possu\u00eda \"musculatura financeira\" para fazer a reestrutura\u00e7\u00e3o de um banco \"em degrada\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica\", defendeu o antigo ministro. Catroga referiu que o contrato de op\u00e7\u00e3o de venda dos restantes membros do n\u00facleo \u00e0 Sonae era \"uma certid\u00e3o de \u00f3bito desse n\u00facleo duro\". Apesar de frisar que Belmiro poderia ter lan\u00e7ado uma OPA concorrente, Catroga afirmou que a parceria com a Argentaria deturpava o esp\u00edrito de manter em m\u00e3os nacionais o BPA. Ali\u00e1s, Catroga referiu-se quase obsessivamente ao \"perigo espanhol\", minimizando o facto de o BCP ter como seis maiores accionistas entidades estrangeiras. Um dado novo dever\u00e1 ser apresentado na recta final do julgamento, pois o Minist\u00e9rio das Finan\u00e7as mandou fazer um estudo de avalia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o do banco, que dever\u00e1 contradizer um outro do Santander (feito a pedido da Sonae), que valoriza o BPA entre 400 a 600 milh\u00f5es de contos.",
    "language": "portuguese"
}