{
    "id": 45041,
    "titulo": "Pacote suspeito de conter antraz destinado ao chanceler alem\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Pacote suspeito de conter antraz destinado ao chanceler alem\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/15/mundo/noticia/pacote-suspeito-de-conter-antraz-destinado-ao-chanceler-alemao-45041",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um porta-voz do Governo alem\u00e3o anunciou que as autoridades daquele pa\u00eds est\u00e3o a analisar um pacote que continha um p\u00f3 branco suspeito e que chegou ao gabinete do chanceler alem\u00e3o, Gerhard Schroeder, em Berlim.",
    "shortUrl": "/n45041",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Alerta ao bioterrorismo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Alerta ao bioterrorismo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_45041",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/15/mundo/noticia/pacote-suspeito-de-conter-antraz-destinado-ao-chanceler-alemao-45041",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "pacote-suspeito-de-conter-antraz-destinado-ao-chanceler-alemao-45041",
    "cleanTitle": "Pacote suspeito de conter antraz destinado ao chanceler alem\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/15/mundo/noticia/pacote-suspeito-de-conter-antraz-destinado-ao-chanceler-alemao-45041",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Alerta ao bioterrorismo. Pacote suspeito de conter antraz destinado ao chanceler alem\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 30,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0045041.json",
    "dct": "2001-10-15T17:40:00",
    "text": "O centro de recep\u00e7\u00e3o da correspond\u00eancia da chancelaria j\u00e1 foi selado pelas autoridades e cientistas do Instituto Robert Koch est\u00e3o a testar a subst\u00e2ncia \u00e0 procura de esporos de antraz.",
    "language": "portuguese"
}