{
    "id": 35793,
    "titulo": "Separatistas de Irian Jaya libertam dois ref\u00e9ns belgas",
    "tituloNoticia": "Separatistas de Irian Jaya libertam dois ref\u00e9ns belgas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/16/mundo/noticia/separatistas-de-irian-jaya-libertam-dois-refens-belgas-35793",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25999?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os dois ref\u00e9ns foram libertados ap\u00f3s oito semanas de cativeiro",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os dois cidad\u00e3os belgas detidos h\u00e1 oito semanas na selva na prov\u00edncia indon\u00e9sia de Irian Jaya por um grupo separatista foram libertados hoje, anunciaram respons\u00e1veis de Jacarta e Bruxelas.",
    "shortUrl": "/n35793",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Indon\u00e9sia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Indon\u00e9sia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_35793",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/16/mundo/noticia/separatistas-de-irian-jaya-libertam-dois-refens-belgas-35793",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "separatistas-de-irian-jaya-libertam-dois-refens-belgas-35793",
    "cleanTitle": "Separatistas de Irian Jaya libertam dois ref\u00e9ns belgas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/16/mundo/noticia/separatistas-de-irian-jaya-libertam-dois-refens-belgas-35793",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 263,
            "nome": "Indon\u00e9sia",
            "slug": "indonesia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tindonesia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "25999_SinarHarapanEPA.jpg",
            "legenda": "Os dois ref\u00e9ns foram libertados ap\u00f3s oito semanas de cativeiro",
            "autor": "Sinar Harapan/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25999?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os dois ref\u00e9ns foram libertados ap\u00f3s oito semanas de cativeiro",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Indon\u00e9sia. Separatistas de Irian Jaya libertam dois ref\u00e9ns belgas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 366,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0035793.json",
    "dct": "2001-08-16T14:53:00",
    "text": "Philippe Simon, de 49 anos, e Johan van Den Eynde, de 47, foram sequestrados a 7 de Junho nesta prov\u00edncia do extremo leste da Indon\u00e9sia pelos rebeldes do autodenominado Movimento para a Papu\u00e1sia Livre (OPM).De acordo com Peter Claes, encarregado de neg\u00f3cios belga em Jacarta, os dois homens, experientes realizadores de document\u00e1rios e conhecedores da regi\u00e3o, foram libertados incondicionalmente. \"Eles v\u00e3o ser transportados para Jacarta regressando de seguida \u00e0 B\u00e9lgica para reencontrar as suas fam\u00edlias t\u00e3o rapidamente quanto poss\u00edvel\", afirmou o respons\u00e1vel.Os dois mediadores na negocia\u00e7\u00e3o, o padre cat\u00f3lico Theo van den Broek e o pastor protestante Benny Giay acompanharam os ref\u00e9ns na viagem de avi\u00e3o entre a regi\u00e3o de Ilaga at\u00e9 \u00e0 capital provincial Jayapura. De acordo com uma fonte da administra\u00e7\u00e3o aeroportu\u00e1ria, os dois homens chegaram cerca das 17h10 locais (09h10 em Portugal) ao aeroporto de Sentani de Jayapura.Por seu lado, o porta-voz da pol\u00edcia de Irian  Jaya, o comiss\u00e1rio, os dois homens estavam \"aparentemente s\u00e3os e salvos e em boas condi\u00e7\u00f5es\".Os membros do OPM reclamavam, em troca da liberta\u00e7\u00e3o dos ref\u00e9ns, uma maior aten\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o social para a causa independentista da Papu\u00e1sia, a organiza\u00e7\u00e3o de uma confer\u00eancia internacional sobre a mat\u00e9ria, bem como o encerramento de algumas explora\u00e7\u00f5es mineiras que, afirmam, est\u00e3o a contribuir para a pilhagem da regi\u00e3o. De acordo com informa\u00e7\u00f5es prestadas pelo padre Theo Van den Broek, os raptores - um grupo de homens mal armados e equipados e pouco organizados - tinham aceitado libertar os ref\u00e9ns no passado dia 2 de Agosto, mas a aus\u00eancia de um embaixador no local naquele momento levou-os a mudar de opini\u00e3o.A guerrilha do OPM, dividida em pequenos grupos, tem vindo a levar a cabo opera\u00e7\u00f5es espor\u00e1dicas e limitadas contra as for\u00e7as de seguran\u00e7a governamentais. O movimento reclama a independ\u00eancia da prov\u00edncia de Irian Jaya, uma exig\u00eancia recusada por Jacarta.H\u00e1 algumas semanas, dois sul-coreanos que trabalhavam numa empresa de explora\u00e7\u00e3o florestal foram sequestrados pelos separatistas, acabando por ser libertados dias depois. Em 1996, um sequestro de v\u00e1rias pessoas levado a cabo pelo OPM, entre as quais v\u00e1rios estrangeiros, acabou em trag\u00e9dia, quando dois ref\u00e9ns indon\u00e9sios foram mortos durante uma ac\u00e7\u00e3o das for\u00e7as de seguran\u00e7a para os libertar.",
    "language": "portuguese"
}