{
    "id": 66650,
    "titulo": "Perigos da EN109 s\u00e3o culpa do empreiteiro, acusa ICERR",
    "tituloNoticia": "Perigos da EN109 s\u00e3o culpa do empreiteiro, acusa ICERR",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/20/sociedade/noticia/perigos-da-en109-sao-culpa-do-empreiteiro-acusa-icerr-66650",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Instituto para a Conserva\u00e7\u00e3o e Explora\u00e7\u00e3o da Rede Rodovi\u00e1ria (ICERR) reconhece que a falta de sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal na Estrada Nacional 109 \u00e9 um perigo para quem nela circula e aponta o dedo \u00e0 empresa a que foi adjudicada a sinaliza\u00e7\u00e3o, entre Leiria e Figueira da Foz.",
    "shortUrl": "/n66650",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Estradas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Estradas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_66650",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/20/sociedade/noticia/perigos-da-en109-sao-culpa-do-empreiteiro-acusa-icerr-66650",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "perigos-da-en109-sao-culpa-do-empreiteiro-acusa-icerr-66650",
    "cleanTitle": "Perigos da EN109 s\u00e3o culpa do empreiteiro, acusa ICERR",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/20/sociedade/noticia/perigos-da-en109-sao-culpa-do-empreiteiro-acusa-icerr-66650",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Estradas. Perigos da EN109 s\u00e3o culpa do empreiteiro, acusa ICERR",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 248,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0066650.json",
    "dct": "2002-02-20T12:10:00",
    "text": "O alerta foi lan\u00e7ado pela Associa\u00e7\u00e3o de Consumidores de Portugal (ACOP), que considera a condu\u00e7\u00e3o naquela estrada \"uma aut\u00eantica tormenta\" e \"um risco acrescido\" \u00e0 noite e em situa\u00e7\u00f5es de nevoeiro, recorda a Lusa, citando o presidente da associa\u00e7\u00e3o, M\u00e1rio Frota.\nA ACOP responsabiliza o Instituto para a Conserva\u00e7\u00e3o e Explora\u00e7\u00e3o da Rede Rodovi\u00e1ria (ICERR) de Coimbra pela situa\u00e7\u00e3o, referindo a sua alegada \"neglig\u00eancia\". \nO vice-presidente do ICERR em Coimbra, Jos\u00e9 Valle, disse \u00e0 Lusa que lamenta a situa\u00e7\u00e3o, admitindo os perigos que implica a EN109, mas atribui responsabilidades \u00e0 empresa Pavia, a quem a obra foi adjudicada em Agosto do ano passado. \"A Direc\u00e7\u00e3o de Estradas de Coimbra est\u00e1 a ter grande dificuldade em que aquela firma cumpra a necessidade de concluir a obra\", disse, frisando que a empresa \"j\u00e1 se encontra sob multa\".\nJos\u00e9 Valle explica que o empreiteiro est\u00e1 em falta, porque tem ainda de colocar uma \"camada de impermeabiliza\u00e7\u00e3o do pavimento para que seja depois efectuada a sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal\". A obra \"j\u00e1 devia estar conclu\u00edda\", mas est\u00e1 atrasada por \"dificuldades processuais\", disse Jos\u00e9 Valle. Mas a Pavia, na voz do seu director-geral de opera\u00e7\u00f5es, Victor Cl\u00e9rigo, garante que a obra est\u00e1 a andar \"dentro do prazo normal\" e prev\u00ea que a empreitada esteja conclu\u00edda dentro de tr\u00eas semanas.\nO ICERR garante que tem insistido junto da Direc\u00e7\u00e3o de Estradas de Coimbra para que o problema seja ultrapassado e, se necess\u00e1rio, se substitua ao empreiteiro, ponderando, em \u00faltima an\u00e1lise, a eventualidade da rescis\u00e3o do contrato.",
    "language": "portuguese"
}