{
    "id": 45012,
    "titulo": "S\u00f3crates apresenta medidas para racionalizar consumo de \u00e1gua",
    "tituloNoticia": "S\u00f3crates apresenta medidas para racionalizar consumo de \u00e1gua",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/15/sociedade/noticia/socrates-apresenta-medidas-para-racionalizar-consumo-de-agua-45012",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31708?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O parecer sobre o Plano Nacional da \u00c1gua \u00e9 a \u00faltima etapa do plano nacional que visa definir a estrat\u00e9gia para os recursos h\u00eddricos",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Oitenta e sete medidas para racionalizar o consumo de \u00e1gua s\u00e3o apresentadas hoje ao Conselho Nacional da \u00c1gua (CNA) pelo ministro do Ambiente e Ordenamento do Territ\u00f3rio, Jos\u00e9 S\u00f3crates, no \u00e2mbito do \"Programa Nacional para o Uso Eficiente da \u00c1gua\". Durante a sess\u00e3o, ser\u00e1 ainda analisado o parecer final sobre o Plano Nacional.",
    "shortUrl": "/n45012",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Minist\u00e9rio do Ambiente apresenta 87 medidas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Minist\u00e9rio do Ambiente apresenta 87 medidas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_45012",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/15/sociedade/noticia/socrates-apresenta-medidas-para-racionalizar-consumo-de-agua-45012",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "socrates-apresenta-medidas-para-racionalizar-consumo-de-agua-45012",
    "cleanTitle": "S\u00f3crates apresenta medidas para racionalizar consumo de \u00e1gua",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/15/sociedade/noticia/socrates-apresenta-medidas-para-racionalizar-consumo-de-agua-45012",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 71,
            "nome": "\u00c1gua",
            "slug": "agua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tagua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 99,
            "nome": "Ordenamento do territ\u00f3rio",
            "slug": "ordenamento-do-territorio",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tordenamento-do-territorio",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 400,
            "nome": "Ambiente",
            "slug": "ambiente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tambiente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 431,
            "nome": "Jos\u00e9 S\u00f3crates",
            "slug": "jose-socrates",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjose-socrates",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "31708_riodouro.jpg",
            "legenda": "O parecer sobre o Plano Nacional da \u00c1gua \u00e9 a \u00faltima etapa do plano nacional que visa definir a estrat\u00e9gia para os recursos h\u00eddricos",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31708?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O parecer sobre o Plano Nacional da \u00c1gua \u00e9 a \u00faltima etapa do plano nacional que visa definir a estrat\u00e9gia para os recursos h\u00eddricos",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Minist\u00e9rio do Ambiente apresenta 87 medidas. S\u00f3crates apresenta medidas para racionalizar consumo de \u00e1gua",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 413,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0045012.json",
    "dct": "2001-10-15T15:37:00",
    "text": "As medidas previstas no programa dirigem-se ao sector urbano (por exemplo, uso racional das m\u00e1quinas de lavar lou\u00e7a, roupa ou autoclismos), agr\u00edcola e industrial e prev\u00eam uma maior penaliza\u00e7\u00e3o para os consumidores que mais desperdicem, atrav\u00e9s da altera\u00e7\u00e3o dos tarif\u00e1rios e intervalos de factura\u00e7\u00e3o.O presidente do Instituto da \u00c1gua (Inag), Mineiro Aires, explicou \u00e0 Lusa que o principal objectivo \u00e9 \"penalizar quem desperdi\u00e7a\", tentando assim optimizar a utiliza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.Minimizar os riscos de \"stress\" h\u00eddrico, sem alterar os padr\u00f5es de qualidade de vida, reduzir a polui\u00e7\u00e3o dos meios h\u00eddricos e o consumo de energia s\u00e3o alguns dos objectivos do Minist\u00e9rio do Ambiente e Ordenamento do Territ\u00f3rio (MAOT).As medidas avan\u00e7adas pretendem atingir, quanto ao consumo urbano, uma efici\u00eancia da utiliza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua na ordem dos 80 por cento, quando actualmente cerca de 40 por cento da \u00e1gua \u00e9 desperdi\u00e7ada.Algumas das propostas para o sector agr\u00edcola incluem a utiliza\u00e7\u00e3o de cortinas de vento ou rega em hor\u00e1rio nocturno, tendo em vista atingir uma efici\u00eancia de 66 por cento. Para o sector industrial, a recomenda\u00e7\u00e3o de utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1guas residuais no processo de fabrico e a recircula\u00e7\u00e3o da \u00e1gua s\u00e3o algumas das propostas destinadas a optimizar o consumo e atingir uma efici\u00eancia de 84 por cento.O MAOT salienta a import\u00e2ncia do Programa Nacional para o Uso Estrat\u00e9gico da \u00c1gua pela \"necessidade de uma crescente consciencializa\u00e7\u00e3o da sociedade de que os recursos h\u00eddricos s\u00e3o limitados\", sendo fundamental \"proteg\u00ea-los e conserv\u00e1-los\".De facto, em Novembro de 2000, as Na\u00e7\u00f5es Unidas publicaram um relat\u00f3rio, segundo o qual 1,4 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo n\u00e3o t\u00eam acesso a \u00e1gua pot\u00e1vel; 2,5 mil milh\u00f5es n\u00e3o t\u00eam servi\u00e7os sanit\u00e1rios adequados e as doen\u00e7as relacionadas com a m\u00e1 qualidade da \u00e1gua matam entre dez mil a 20 mil crian\u00e7as por dia.Ainda segundo o mesmo relat\u00f3rio, 40 por cento dos 7,2 mil milh\u00f5es de habitantes do mundo, em 2025, podem enfrentar s\u00e9rios problemas com a falta de \u00e1gua na agricultura, ind\u00fastria e sa\u00fade.O programa nacional surge na sequ\u00eancia das metas estabelecidas no Plano Estrat\u00e9gico de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento de \u00c1guas Residuais e dos diagn\u00f3sticos realizados pelos Planos de Bacia Hidrogr\u00e1fica e pelo Plano Nacional da \u00c1gua.O CNA vai tamb\u00e9m dar o parecer final sobre o Plano Nacional da \u00c1gua, naquela que \u00e9 a \u00faltima etapa do Planeamento Nacional dos Recursos H\u00eddricos, que define a estrat\u00e9gia do Governo em mat\u00e9ria de recursos h\u00eddricos, estabelecendo um conjunto de objectivos e medidas.",
    "language": "portuguese"
}