{
    "id": 58017,
    "titulo": "Dirigente da JCP demitido por ter subscrito abaixo-assinado",
    "tituloNoticia": "Dirigente da JCP demitido por ter subscrito abaixo-assinado",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/10/politica/noticia/dirigente-da-jcp-demitido-por-ter-subscrito-abaixoassinado-58017",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/39618?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Outros sectores de onde partiram muitos apoios ao abaixo-assinado foram o da sa\u00fade e dos intelectuais",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "\u00c9 o primeiro caso de afastamento deliberado na sequ\u00eancia da entrega do abaixo-assinado que pede um congresso extraordin\u00e1rio do PCP. Bruno Carapinha, respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o do ensino superior de Lisboa da Juventude Comunista Portuguesa (JCP) foi demitido do cargo que ocupava por ter subscrito aquele documento.",
    "shortUrl": "/n58017",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Militantes falam em \"purga\"",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Militantes falam em \"purga\"",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_58017",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/10/politica/noticia/dirigente-da-jcp-demitido-por-ter-subscrito-abaixoassinado-58017",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "dirigente-da-jcp-demitido-por-ter-subscrito-abaixoassinado-58017",
    "cleanTitle": "Dirigente da JCP demitido por ter subscrito abaixo-assinado",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/10/politica/noticia/dirigente-da-jcp-demitido-por-ter-subscrito-abaixoassinado-58017",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 422,
            "nome": "PCP",
            "slug": "pcp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpcp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 622,
            "nome": "Ensino Superior",
            "slug": "ensino-superior",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tensino-superior",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "39618_PCPBandeiraBrunoRascaoSFWPP.jpg",
            "legenda": "Outros sectores de onde partiram muitos apoios ao abaixo-assinado foram o da sa\u00fade e dos intelectuais",
            "autor": "Bruno Rasc\u00e3o (Arquivo)",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/39618?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Outros sectores de onde partiram muitos apoios ao abaixo-assinado foram o da sa\u00fade e dos intelectuais",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Militantes falam em \"purga\". Dirigente da JCP demitido por ter subscrito abaixo-assinado",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 539,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0058017.json",
    "dct": "2002-01-10T07:22:00",
    "text": "Anteontem \u00e0 noite, realizou-se uma reuni\u00e3o da direc\u00e7\u00e3o daquele organismo, em que participaram Paulo Raimundo, membro da comiss\u00e3o pol\u00edtica do partido, e Alexandre Teixeira, respons\u00e1vel na Organiza\u00e7\u00e3o Regional de Lisboa pela liga\u00e7\u00e3o \u00e0 juventude. Os dois dirigentes anunciaram que Bruno Carapinha n\u00e3o podia mais manter-se \u00e0 frente da organiza\u00e7\u00e3o do ensino superior de Lisboa porque tinha sido quebrado o elo de confian\u00e7a pol\u00edtica que os dirigentes consideraram ser necess\u00e1rio para o desempenho de tais fun\u00e7\u00f5es. E assumiram que foi por causa do abaixo-assinado, entregue no domingo na sede do PCP, que defende um congresso extraordin\u00e1rio e uma converg\u00eancia pol\u00edtica com as v\u00e1rias for\u00e7as de esquerda. Bruno Carapinha, de 23 anos, tinha sido eleito, entre os membros da direc\u00e7\u00e3o do organismo, para o cargo h\u00e1 aproximadamente um ano. Na reuni\u00e3o de anteontem, participaram cerca de 17 membros da direc\u00e7\u00e3o (que tem perto de 25). Apenas um se mostrou favor\u00e1vel ao seu afastamento. Os militantes da JCP presentes - v\u00e1rios tinham subscrito tamb\u00e9m o abaixo-assinado - consideraram que o afastamento foi determinado por delito de opini\u00e3o e que tal decis\u00e3o foi uma injusti\u00e7a. Segundo relatos da reuni\u00e3o recolhidos pelo P\u00daBLICO, o sentimento maiorit\u00e1rio foi o de revolta. Algumas pessoas defenderam a necessidade de se realizar um congresso extraordin\u00e1rio antes das elei\u00e7\u00f5es legislativas, outras que fosse depois das elei\u00e7\u00f5es, outras sublinharam que o abaixo-assinado n\u00e3o foi um acto antiestatut\u00e1rio. Na resposta, Paulo Raimundo e Jos\u00e9 Teixeira reiteraram os termos da nota da comiss\u00e3o pol\u00edtica de segunda-feira, que considerava o abaixo-assinado \"reprov\u00e1vel\" e formulado apenas com o \"intuito de alcan\u00e7ar um capital de queixa que eventualmente sirva no futuro para novas e ainda mais graves atitudes\". Com o afastamento da direc\u00e7\u00e3o do ensino superior de Lisboa, Bruno Carapinha - que \u00e9 estudante de Hist\u00f3ria na Faculdade de Letras de Lisboa - deixar\u00e1 tamb\u00e9m de ser funcion\u00e1rio do PCP, ou seja, ser\u00e1 na pr\u00e1tica despedido por quest\u00f5es pol\u00edticas e por subscrever um abaixo-assinado. Contactado pelo P\u00daBLICO, este militante da JCP recusou-se a fazer qualquer coment\u00e1rio sobre as circunst\u00e2ncias da sua demiss\u00e3o. Confirmou apenas ter endere\u00e7ado um abaixo-assinado ao comit\u00e9 central enquanto militante. \"Estou \u00e0 espera da resposta deste organismo m\u00e1ximo do partido\", disse, sublinhando que se trata de \"um assunto interno\". De acordo com um militante comunista, o funcionamento interno e a distribui\u00e7\u00e3o de pelouros obrigava a que este assunto da JCP de Lisboa fosse tratado pessoalmente por Domingos Abrantes, respons\u00e1vel no secretariado por Lisboa, e Lu\u00edsa Ara\u00fajo, respons\u00e1vel na comiss\u00e3o pol\u00edtica pela JCP. Hoje \u00e0 noite, realiza-se o plen\u00e1rio do organismo do ensino superior de Lisboa, onde dever\u00e1 ser discutida a demiss\u00e3o de Carapinha e onde outros membros da JCP poder\u00e3o aproveitar para marcar a sua posi\u00e7\u00e3o relativamente aos recentes acontecimentos. Um militante contactado pelo P\u00daBLICO admitia ontem que viessem a ocorrer demiss\u00f5es de pessoas que, mais do que solid\u00e1rias com Bruno Carapinha, querer\u00e3o expressar o seu desacordo com os processos seguidos pela direc\u00e7\u00e3o do partido, acrescentando que se est\u00e1 perante um caso de \"purga\". No entanto, a presen\u00e7a esperada de Domingos Abrantes na reuni\u00e3o poder\u00e1 servir para desencorajar eventuais contesta\u00e7\u00f5es. Outros sectores de onde partiram muitos apoios ao abaixo-assinado foram o da sa\u00fade e dos intelectuais. Em Lisboa, estes dois organismos s\u00e3o constitu\u00eddos por pessoas que n\u00e3o s\u00e3o funcion\u00e1rias (pol\u00edticas) do PCP.",
    "language": "portuguese"
}