{
    "id": 59821,
    "titulo": "Dur\u00e3o quer renegociar Programa de Estabilidade com Bruxelas",
    "tituloNoticia": "Dur\u00e3o quer renegociar Programa de Estabilidade com Bruxelas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/21/politica/noticia/durao-quer-renegociar-programa-de-estabilidade-com-bruxelas-59821",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/40652?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Dur\u00e3o Barroso apelou a Romano Prodi que a Comiss\u00e3o Europeia \u00abseja s\u00e9ria e isenta, que aplique o mesmo crit\u00e9rio e que n\u00e3o discrimine pa\u00edses\u00bb",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O l\u00edder do PSD, Dur\u00e3o Barroso, est\u00e1 disposto a renegociar o Programa de Estabilidade e Crescimento (PEC) portugu\u00eas com Bruxelas, caso seja eleito primeiro-ministro, a 17 de Mar\u00e7o, e os n\u00fameros das contas p\u00fablicas n\u00e3o coincidam com os valores anunciados pelo actual Governo. O social-democrata, que hoje reuniu com presidente da Comiss\u00e3o Europeia, Romano Prodi, pediu que a an\u00e1lise t\u00e9cnica dessas contas receba o mesmo tratamento que as da Alemanha.",
    "shortUrl": "/n59821",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "L\u00edder do PSD reuniu hoje com Romano Prodi",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "L\u00edder do PSD reuniu hoje com Romano Prodi",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_59821",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/21/politica/noticia/durao-quer-renegociar-programa-de-estabilidade-com-bruxelas-59821",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "durao-quer-renegociar-programa-de-estabilidade-com-bruxelas-59821",
    "cleanTitle": "Dur\u00e3o quer renegociar Programa de Estabilidade com Bruxelas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/21/politica/noticia/durao-quer-renegociar-programa-de-estabilidade-com-bruxelas-59821",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 136,
            "nome": "Alemanha",
            "slug": "alemanha",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/talemanha",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 438,
            "nome": "Dur\u00e3o Barroso",
            "slug": "durao-barroso",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdurao-barroso",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "40652_barrosoprodi.jpg",
            "legenda": "Dur\u00e3o Barroso apelou a Romano Prodi que a Comiss\u00e3o Europeia \u00abseja s\u00e9ria e isenta, que aplique o mesmo crit\u00e9rio e que n\u00e3o discrimine pa\u00edses\u00bb",
            "autor": "Benoit Doppagne/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/40652?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Dur\u00e3o Barroso apelou a Romano Prodi que a Comiss\u00e3o Europeia \u00abseja s\u00e9ria e isenta, que aplique o mesmo crit\u00e9rio e que n\u00e3o discrimine pa\u00edses\u00bb",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "L\u00edder do PSD reuniu hoje com Romano Prodi. Dur\u00e3o quer renegociar Programa de Estabilidade com Bruxelas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 281,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0059821.json",
    "dct": "2002-01-21T20:44:00",
    "text": "Exigindo que os pa\u00edses incumpridores do PEC tenham um tratamento igualit\u00e1rio, Dur\u00e3o Barroso - acompanhado pelo antigo governador do Banco de Portugal e actual dirigente do PSD Tavares Moreira - defendeu a necessidade de \"renegociar o Programa de Estabilidade com a Uni\u00e3o Europeia se os n\u00fameros n\u00e3o forem os correspondentes\" aos que t\u00eam sido \"anunciados e transmitidos\" \u00e0s inst\u00e2ncias comunit\u00e1rias pelo Governo de Ant\u00f3nio Guterres, cita a Lusa.O PEC exige que os pa\u00edses da Zona Euro informem a Comiss\u00e3o Europeia sobre as formas como pretendem alcan\u00e7ar a m\u00e9dio prazo uma situa\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio or\u00e7amental, ou mesmo um excedente, como est\u00e1 definido no Pacto de Estabilidade assinado em 1999.No caso de Portugal, as \u00faltimas actualiza\u00e7\u00f5es indicam que houve um compromisso do Governo em atingir um d\u00e9fice p\u00fablico de 2,2 por cento do Produto Interno Bruto em 2001, de 1,8 por cento em 2002 e de um por cento em 2003, estando o equil\u00edbrio or\u00e7amental previsto para 2004.O l\u00edder do PSD pede ainda \u00e0 Comiss\u00e3o liderada por Prodi - quando o organismo se prepara para se pronunciar sobre a actual situa\u00e7\u00e3o de pa\u00edses economicamente diferentes - que \"seja s\u00e9ria e isenta, que aplique o mesmo crit\u00e9rio e que n\u00e3o discrimine pa\u00edses\" com base no seu peso entre os Quinze.Dur\u00e3o Barroso apela ainda \u00e0 comiss\u00e3o, que \"tem o dever estrito de ser objectiva\" nas suas an\u00e1lises, de n\u00e3o ser influenciada por \"crit\u00e9rios pol\u00edticos ou afinidades ideol\u00f3gicas\".A desigualdade de Portugal em rela\u00e7\u00e3o a alguns dos pa\u00edses dos Quinze foi outra das quest\u00f5es apresentadas por Dur\u00e3o Barroso a Romano Prodi. O social-democrata salienta a \"injusti\u00e7a\" aplicada a Portugal, n\u00e3o lhe sendo delegados altos cargos na estrutura hier\u00e1rquica da comiss\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}