{
    "id": 14523,
    "titulo": "CDP-RDTL amea\u00e7a Xanana Gusm\u00e3o e S\u00e9rgio Vieira de Mello",
    "tituloNoticia": "CDP-RDTL amea\u00e7a Xanana Gusm\u00e3o e S\u00e9rgio Vieira de Mello",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/13/mundo/noticia/cdprdtl-ameaca-xanana-gusmao-e-sergio-vieira-de-mello-14523",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10708?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Xanana Gusm\u00e3o, recentemente v\u00edtima de um atentado ao qual escapou ileso, mostrou-se pouco preocupado ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O grupo CDP-RDTL amea\u00e7ou esta semana o presidente do CNRT, Xanana Gusm\u00e3o, e o administrador transit\u00f3rio da ONU em Timor-Leste, S\u00e9rgio Vieira de Mello, de estarem a correr o risco de \"cavar as pr\u00f3prias sepulturas\".",
    "shortUrl": "/n14523",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Est\u00e3o a querer \"cavar as pr\u00f3prias sepulturas\"",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Est\u00e3o a querer \"cavar as pr\u00f3prias sepulturas\"",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_14523",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/13/mundo/noticia/cdprdtl-ameaca-xanana-gusmao-e-sergio-vieira-de-mello-14523",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "cdprdtl-ameaca-xanana-gusmao-e-sergio-vieira-de-mello-14523",
    "cleanTitle": "CDP-RDTL amea\u00e7a Xanana Gusm\u00e3o e S\u00e9rgio Vieira de Mello",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/13/mundo/noticia/cdprdtl-ameaca-xanana-gusmao-e-sergio-vieira-de-mello-14523",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 120,
            "nome": "ONU",
            "slug": "onu",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tonu",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 337,
            "nome": "Timor-Leste",
            "slug": "timor-leste",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttimor-leste",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 384,
            "nome": "Xanana Gusm\u00e3o",
            "slug": "xanana-gusmao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/txanana-gusmao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "10708_XananaMiguelMadeira.jpg",
            "legenda": "Xanana Gusm\u00e3o, recentemente v\u00edtima de um atentado ao qual escapou ileso, mostrou-se pouco preocupado ",
            "autor": "Miguel Madeira",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10708?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Xanana Gusm\u00e3o, recentemente v\u00edtima de um atentado ao qual escapou ileso, mostrou-se pouco preocupado ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Est\u00e3o a querer \"cavar as pr\u00f3prias sepulturas\". CDP-RDTL amea\u00e7a Xanana Gusm\u00e3o e S\u00e9rgio Vieira de Mello",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 238,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0014523.json",
    "dct": "2001-03-13T08:23:00",
    "text": "\"Os melhores filhos do meu querido e martirizado povo maubere, sob a lideran\u00e7a do CDP-RDTL/FRETILIN, d\u00e3o um aviso bem claro ao senhor colonialista S\u00e9rgio Vieira de Mello e \u00e0 camarilha de Xanana, que n\u00e3o venham com amea\u00e7as em tons de donos e deuses do nosso destino, porque as suas consequ\u00eancias poder\u00e3o for\u00e7a-los a cavar as pr\u00f3prias sepulturas\", escreve um comunicado do CDP-RDTL/FRETILIN citado pela Lusa.O mesmo documento exige ainda a expuls\u00e3o imediata de todas as for\u00e7as da UNTAET. No caso de as for\u00e7as de paz da ONU se recusarem a sair, o CDP-RDTL promete - no mesmo comunicado - \"agir com toda a dureza contra a vida dos tais soldadescos da UNTAET e contra o seu patr\u00e3ozeco S\u00e9rgio Viera de Mello sem piedade nenhuma\".Xanana Gusm\u00e3o - recentemente v\u00edtima de um atentado ao qual escapou ileso - manifestou-se \"pouco preocupado\", afirmando que n\u00e3o teme as ac\u00e7\u00f5es do grupo.Este comunicado, com data de 10 de Mar\u00e7o e assinado pelo \u00f3rg\u00e3o deliberativo da CDP-RDTL/FRETILIN, aparece poucos dias depois do CDP-RDTL ter acusado a comunica\u00e7\u00e3o social portuguesa de desencadear uma \"opera\u00e7\u00e3o de conspira\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\", numa clara amea\u00e7a velada aos portugueses que vivem em Timor-Leste.\"Chamamos a aten\u00e7\u00e3o \u00e0s autoridades e ao povo portugu\u00eas para n\u00e3o ser partid\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o ao nosso destino, porque as suas consequ\u00eancias tornar-se-\u00e3o extremamente perigosas para a vossa presen\u00e7a no solo p\u00e1trio de Timor Leste\", diz o primeiro comunicado emitido pelo CDP-RDTL, citado pela Lusa.",
    "language": "portuguese"
}