{
    "id": 69485,
    "titulo": "Sampaio vai apresentar propostas sobre Euro 2004",
    "tituloNoticia": "Sampaio vai apresentar propostas sobre Euro 2004",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/03/politica/noticia/sampaio-vai-apresentar-propostas-sobre-euro-2004-69485",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44248?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Sampaio pediu pondera\u00e7\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O porta-voz do Presidente da Rep\u00fablica, Jo\u00e3o Gabriel, anunciou neste domingo que est\u00e1 agendada uma reuni\u00e3o para a pr\u00f3xima quarta-feira, dia 6, na qual ser\u00e3o apresentadas propostas sobre a pol\u00e9mica em torno dos est\u00e1dios do Euro 2004, em particular as Antas e a Luz.",
    "shortUrl": "/n69485",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Reuni\u00e3o marcada para quarta-feira",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Reuni\u00e3o marcada para quarta-feira",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_69485",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/03/politica/noticia/sampaio-vai-apresentar-propostas-sobre-euro-2004-69485",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "sampaio-vai-apresentar-propostas-sobre-euro-2004-69485",
    "cleanTitle": "Sampaio vai apresentar propostas sobre Euro 2004",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/03/politica/noticia/sampaio-vai-apresentar-propostas-sobre-euro-2004-69485",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 460,
            "nome": "Euro",
            "slug": "euro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "Sampaio",
            "legenda": "Sampaio pediu pondera\u00e7\u00e3o",
            "autor": "In\u00e1cio Rosa/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44248?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Sampaio pediu pondera\u00e7\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Reuni\u00e3o marcada para quarta-feira. Sampaio vai apresentar propostas sobre Euro 2004",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 354,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0069485.json",
    "dct": "2002-03-03T17:22:00",
    "text": "Segundo disse esta tarde o assessor de Jorge Sampaio, ser\u00e3o convidados para a reuni\u00e3o \"todos os intervenientes directos\" no Campeonado da Europa, a fim de se obter informa\u00e7\u00e3o mais detalhada sobre a quest\u00e3o e apresentar um conjunto de iniciativas. \nJorge Sampaio pediu \"conten\u00e7\u00e3o e recato\" e apelou \u00e0s partes em conflito para manterem \"uma pondera\u00e7\u00e3o serena dos problemas\", principalmente numa altura em que decorre uma campanha eleitoral, e tentarem \"ultrapassar uma situa\u00e7\u00e3o que amea\u00e7a a imagem do pa\u00eds al\u00e9m fronteiras\". \nEduca\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e reforma das institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas t\u00eam sido os temas mais abordados por Sampaio desde que assumiu pela primeira vez a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, em 1996. Mas a pol\u00e9mica em torno do Euro 2004 tomou propor\u00e7\u00f5es que nem o Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m passou ao lado. Perante a amea\u00e7a do presidente da UEFA (Uni\u00e3o Europeia de Futebol), Lennart Johansson, em retirar a organiza\u00e7\u00e3o da prova, Sampaio decidiu envolver-se na pol\u00e9mica para acalmar as partes e deixar um recado a Johansson: \"Portugal \u00e9 um pa\u00eds soberano, que tem, com certeza, um compromisso com a UEFA, mas a UEFA tem tamb\u00e9m um compromisso para com Portugal. Portanto, nestas coisas n\u00e3o pode haver ligeireza, e eu quero ficar-me s\u00f3 por isto\", disse na sexta-feira. \nA primeira pol\u00e9mica surgiu \u00e0 volta do Est\u00e1dio da Luz, mas foi abafada com a decis\u00e3o do presidente da C\u00e2mara Municipal de Lisboa, Santana Lopes, em adiar uma decis\u00e3o sobre o recinto do Benfica para data ap\u00f3s as legislativas. Seguiu-se o Est\u00e1dio das Antas, com o autarca portuense, Rui Rio, a dizer que n\u00e3o tem dinheiro para o Plano Pormenor previsto para a \u00e1rea e a criticar os acordos feitos pelo antecessor, Nuno Cardoso, e o presidente do FC Porto, Pinto da Costa, a suspender as obras. Isto tudo numa altura em que a UEFA fazia mais uma inspec\u00e7\u00e3o aos est\u00e1dios.\nJo\u00e3o Gabriel negou ainda que a nota do Presidente da Rep\u00fablica tenha algo a ver com o pedido do l\u00edder do PSD, Dur\u00e3o Barroso, nesse sentido. O porta-voz de Sampaio revelou ainda que v\u00e1rios respons\u00e1veis j\u00e1 foram contactados, inclusive do PSD: \"Assim se compreendem as palavras de Dur\u00e3o Barroso em Set\u00fabal\", disse.",
    "language": "portuguese"
}