{
    "id": 26149,
    "titulo": "Finan\u00e7as cortam despesas nas autarquias, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Finan\u00e7as cortam despesas nas autarquias, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/05/economia/noticia/financas-cortam-despesas-nas-autarquias-saude-e-educacao-26149",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19297?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os sindicatos da educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade n\u00e3o querem ouvir falar em cortes da despesa",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O pacote de cortes da despesa p\u00fablica, decidido pelo Minist\u00e9rio das Finan\u00e7as, dever\u00e1 abranger as autarquias, a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o, segundo a R\u00e1dio Renascen\u00e7a.",
    "shortUrl": "/n26149",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Sindicatos prometem greves nas pr\u00f3ximas semanas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Sindicatos prometem greves nas pr\u00f3ximas semanas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_26149",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/05/economia/noticia/financas-cortam-despesas-nas-autarquias-saude-e-educacao-26149",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "financas-cortam-despesas-nas-autarquias-saude-e-educacao-26149",
    "cleanTitle": "Finan\u00e7as cortam despesas nas autarquias, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/05/economia/noticia/financas-cortam-despesas-nas-autarquias-saude-e-educacao-26149",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 452,
            "nome": "Autarquias",
            "slug": "autarquias",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tautarquias",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 501,
            "nome": "Minist\u00e9rio das Finan\u00e7as",
            "slug": "ministerio-das-financas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tministerio-das-financas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 872,
            "nome": "Educa\u00e7\u00e3o",
            "slug": "educacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teducacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "19297_Escola2AdrianoMiranda.jpg",
            "legenda": "Os sindicatos da educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade n\u00e3o querem ouvir falar em cortes da despesa",
            "autor": "Adriano Miranda",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19297?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os sindicatos da educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade n\u00e3o querem ouvir falar em cortes da despesa",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Sindicatos prometem greves nas pr\u00f3ximas semanas. Finan\u00e7as cortam despesas nas autarquias, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 272,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0026149.json",
    "dct": "2001-06-05T11:22:00",
    "text": "Sem confirmar se ser\u00e3o estas tr\u00eas \u00e1reas a sofrer cortes or\u00e7amentais, o ministro das Finan\u00e7as, Pina Moura, disse \u00e0 mesma r\u00e1dio que o novo programa de despesa p\u00fablica, que ser\u00e1 apresentado em duas fases aos pr\u00f3ximos Conselhos de Ministros, ser\u00e1 caracterizado n\u00e3o por cortes dr\u00e1sticos mas por uma maior exig\u00eancia na utiliza\u00e7\u00e3o de dinheiros p\u00fablicos. \"O que caracteriza o Programa de Reforma da Despesa P\u00fablica \u00e9 um programa de efici\u00eancia, outro de redu\u00e7\u00e3o da taxa de crescimento da despesa p\u00fablica e uma maior exig\u00eancia na utiliza\u00e7\u00e3o de recursos adequados em todos os sectores da vida econ\u00f3mica em que os recursos p\u00fablicos s\u00e3o aplicados\". Como o rigor e a efici\u00eancia s\u00e3o duas caracter\u00edsticas exigidas ao Estado, em qualquer situa\u00e7\u00e3o da economia, alguns sindicatos j\u00e1 se manifestaram atentos ao desenrolar desse programa e prontos para combater eventuais cortes na despesa.O presidente do Sindicato Independente dos M\u00e9dicos, Manuel Bento, afirmou que a confirmarem-se os cortes na sa\u00fade, o Ver\u00e3o ser\u00e1 quente em protestos. \"Se efectivamente esses cortes se confirmarem os pr\u00f3ximos tempos v\u00e3o ser bastante conflituosos na \u00e1rea da sa\u00fade, n\u00e3o s\u00f3 para os profissionais, como tamb\u00e9m para os doentes\". A Federa\u00e7\u00e3o Nacional da Educa\u00e7\u00e3o perspectiva a realiza\u00e7\u00e3o de uma greve, \"antes do Ver\u00e3o\", segundo a sua representante, Manuela Teixeira, se o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o voltar atr\u00e1s com as medidas que quer implementar e que passam, designadamente por \"um aumento do hor\u00e1rio dos professores, o que \u00e9 absolutamente inimagin\u00e1vel\". \"N\u00e3o se pode andar a fazer o discurso da paix\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o para se tentar agora p\u00f4r sobre os professores uma carga que nem nos tempos anteriores a 1974 eram imagin\u00e1veis\", concluiu Manuela Teixeira.",
    "language": "portuguese"
}