{
    "id": 8680,
    "titulo": "TMT fecham no vermelho (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "TMT fecham no vermelho (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/26/economia/noticia/tmt-fecham-no-vermelho-actualizacao-8680",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6310?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A Sonae.com fechou com a maior queda do dia, perdendo 3,12 por cento",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O mercado accionista fechou hoje levemente acima da \"linha de \u00e1gua\", com os t\u00edtulos das empresas de telecomunica\u00e7\u00f5es, media e tecnologia (TMT) no vermelho e o Banco Comercial Portugu\u00eas (BCP) e a EDP a puxar o mercado. O \u00edndice PSI-20 subiu 0,08 por cento para 11.068,10 pontos e o PSI-30 (antigo BVL-30) ganhou 0,06 por cento para 4.992,54 pontos.",
    "shortUrl": "/n8680",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Bolsa encerra praticamente sem varia\u00e7\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Bolsa encerra praticamente sem varia\u00e7\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_8680",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/26/economia/noticia/tmt-fecham-no-vermelho-actualizacao-8680",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "tmt-fecham-no-vermelho-actualizacao-8680",
    "cleanTitle": "TMT fecham no vermelho (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/26/economia/noticia/tmt-fecham-no-vermelho-actualizacao-8680",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 71,
            "nome": "\u00c1gua",
            "slug": "agua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tagua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 480,
            "nome": "PSI 20",
            "slug": "psi-20",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsi-20",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 510,
            "nome": "BCP",
            "slug": "bcp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbcp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 543,
            "nome": "EDP",
            "slug": "edp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tedp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 876,
            "nome": "Media",
            "slug": "media",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmedia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 887,
            "nome": "Telecomunica\u00e7\u00f5es",
            "slug": "telecomunicacoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttelecomunicacoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 905,
            "nome": "Empresas",
            "slug": "empresas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tempresas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "6310_BolsaHCastanho.jpg",
            "legenda": "A Sonae.com fechou com a maior queda do dia, perdendo 3,12 por cento",
            "autor": "Hugo Castanho/PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6310?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A Sonae.com fechou com a maior queda do dia, perdendo 3,12 por cento",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Bolsa encerra praticamente sem varia\u00e7\u00e3o. TMT fecham no vermelho (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 246,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0008680.json",
    "dct": "2001-01-26T17:54:00",
    "text": "O BCP encerrou a sess\u00e3o com a maior subida do dia, apresentando um ganho de 2,56 por cento para 5,60 euros (1123 escudos). A EDP, por seu lado, fechou com a segunda maior subida, ganhando 1,18 por cento para 3,44 euros (690 escudos).Pela positiva destacaram-se ainda a Cimpor e a Brisa. A cimenteira fechou a sess\u00e3o com a terceira maior subida, um ganho de 0,90 por cento para 28,07 euros (5628 escudos), seguindo-se a Brisa com uma subida de 0,77 por cento para 10,48 euros (2.101 escudos).Nas descidas salientaram-se a Portugal Telecom, com uma desvaloriza\u00e7\u00e3o de 1,69 por cento para 11,65 euros (2336 escudos) e a Sonae.com que fechou com a maior queda do dia, tendo desvalorizado 3,12 por cento para 7,46 euros (1496 escudos). Seguiram-se a Modelo e Continente e o Banco Portugu\u00eas de Investimento (BPI) com perdas de 2,88 por cento para 2,70 euros (541 escudos) e 1,80 por cento para 3,82 euros (766 escudos), respectivamente.Na Europa, as principais pra\u00e7as encerraram negativas, \u00e0 excep\u00e7\u00e3o de Londres, que subiu 0,54 por cento. Madrid perdeu 0,49 por cento, Mil\u00e3o 0,25 por cento e Paris 0,08 por cento. Frankfurt, que encerra mais tarde, seguia com uma desvaloriza\u00e7\u00e3o de 0,71 por cento.Nos Estados Unidos, o \u00edndice Dow Jones ca\u00eda 0,64 por cento e o Nasdaq perdia 1,83 por cento.",
    "language": "portuguese"
}