{
    "id": 52156,
    "titulo": "Desemprego sobe em Fran\u00e7a e no Jap\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Desemprego sobe em Fran\u00e7a e no Jap\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/30/economia/noticia/desemprego-sobe-em-franca-e-no-japao-52156",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/36182?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O abrandamento da economica mundial est\u00e1 a provocar o aumento do desemprego em Fran\u00e7a e no Jap\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O desemprego subiu no Jap\u00e3o atingindo um m\u00e1ximo hist\u00f3rico em Outubro enquanto em Fran\u00e7a a taxa de desemprego aumentou pelo sexto m\u00eas consecutivo, refor\u00e7ando a tend\u00eancia de abrandamento da economia.",
    "shortUrl": "/n52156",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Outubro",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Outubro",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_52156",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/30/economia/noticia/desemprego-sobe-em-franca-e-no-japao-52156",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "desemprego-sobe-em-franca-e-no-japao-52156",
    "cleanTitle": "Desemprego sobe em Fran\u00e7a e no Jap\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/30/economia/noticia/desemprego-sobe-em-franca-e-no-japao-52156",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 134,
            "nome": "Fran\u00e7a",
            "slug": "franca",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfranca",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 264,
            "nome": "Jap\u00e3o",
            "slug": "japao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjapao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 578,
            "nome": "Desemprego",
            "slug": "desemprego",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdesemprego",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "36182_Industria.jpg",
            "legenda": "O abrandamento da economica mundial est\u00e1 a provocar o aumento do desemprego em Fran\u00e7a e no Jap\u00e3o",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/36182?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O abrandamento da economica mundial est\u00e1 a provocar o aumento do desemprego em Fran\u00e7a e no Jap\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Outubro. Desemprego sobe em Fran\u00e7a e no Jap\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 210,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0052156.json",
    "dct": "2001-11-30T13:45:00",
    "text": "A economia nip\u00f3nica tem agora uma taxa de desemprego de 5,4 por cento, relata a Lusa. O n\u00famero de pessoas \u00e0 procura de emprego era de 3,52 milh\u00f5es, mais 380 mil do que em igual m\u00eas do ano passado.\"O n\u00famero de pessoas com um emprego baixou fortemente, registando o recuo mais importante desde 1974 quando caiu 1,05 milh\u00e3o no sequ\u00eancia dos efeitos do primeiro choque petrol\u00edfero na economia japonesa\", precisou um respons\u00e1vel do Minist\u00e9rio dos Assuntos P\u00fablicos.O minist\u00e9rio afirmou-se pessimista em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s perspectivas do mercado do emprego, \u00e0 luz da evolu\u00e7\u00e3o de certos indicadores como a produ\u00e7\u00e3o industrial, o n\u00famero de horas extraordin\u00e1rias e os sal\u00e1rios.Em Fran\u00e7a, o n\u00famero de desempregados aumentou 1,3 por cento, para 2,167 milh\u00f5es, segundo dados referentes a Setembro, divulgados hoje pelo Minist\u00e9rio do Emprego.A taxa de desemprego, segundo os crit\u00e9rios da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho (OIT), manteve-se est\u00e1vel em 8,9 por cento da popula\u00e7\u00e3o activa.O valor mais alto foi alcan\u00e7ado em Junho de 1997, nos 12,3 por cento.Ap\u00f3s cerca de quatro anos de recuo quase regular, o aumento de Outubro parece confirmar o regresso a um novo ciclo de subida do desemprego, num contexto de abrandamento econ\u00f3mico marcado pela recess\u00e3o norte-americana.",
    "language": "portuguese"
}