{
    "id": 15306,
    "titulo": "U\u00c7K garante que n\u00e3o vai tomar Tetovo",
    "tituloNoticia": "U\u00c7K garante que n\u00e3o vai tomar Tetovo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/18/mundo/noticia/uck-garante-que-nao-vai-tomar-tetovo-15306",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/11314?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O primeiro-ministro maced\u00f3nio afirma que a situa\u00e7\u00e3o de confrontos no pa\u00eds resultou \u00abuma agress\u00e3o vinda do Kosovo\u00bb",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Ex\u00e9rcito de Liberta\u00e7\u00e3o Nacional (U\u00c7K) dos albaneses da Maced\u00f3nia anunciou que n\u00e3o vai tomar a cidade de Tetovo (Noroeste da Maced\u00f3nia), onde desde quarta-feira se desenrolam combates entre as for\u00e7as maced\u00f3nias e a guerrilha. O U\u00c7K afirmou que deseja dialogar com as autoridades maced\u00f3nias, tendo j\u00e1 nomeado um representante pol\u00edtico.",
    "shortUrl": "/n15306",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Balc\u00e3s",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Balc\u00e3s",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_15306",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/18/mundo/noticia/uck-garante-que-nao-vai-tomar-tetovo-15306",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "uck-garante-que-nao-vai-tomar-tetovo-15306",
    "cleanTitle": "U\u00c7K garante que n\u00e3o vai tomar Tetovo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/18/mundo/noticia/uck-garante-que-nao-vai-tomar-tetovo-15306",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 167,
            "nome": "Maced\u00f3nia",
            "slug": "macedonia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmacedonia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "11314_MladenAntonovEPA.jpg",
            "legenda": "O primeiro-ministro maced\u00f3nio afirma que a situa\u00e7\u00e3o de confrontos no pa\u00eds resultou \u00abuma agress\u00e3o vinda do Kosovo\u00bb",
            "autor": "Mladen Antonov/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/11314?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O primeiro-ministro maced\u00f3nio afirma que a situa\u00e7\u00e3o de confrontos no pa\u00eds resultou \u00abuma agress\u00e3o vinda do Kosovo\u00bb",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Balc\u00e3s. U\u00c7K garante que n\u00e3o vai tomar Tetovo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 327,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0015306.json",
    "dct": "2001-03-18T17:11:00",
    "text": "\"Queremos guardar as nossas posi\u00e7\u00f5es aqui na montanha\", afirmou o porta-voz do U\u00c7K, que se apresenta sob o pseud\u00f3nimo Sadri Ameti. \"N\u00e3o estamos a pensar descer \u00e0 cidade para a defender\", acrescentou, real\u00e7ando que a guerrilha \"n\u00e3o tem medo que isso provoque uma guerra civil entre albaneses e maced\u00f3nios que vivem em Tetovo\".\"Colocamos sempre em primeiro lugar o di\u00e1logo, em vez da luta armada\", assegurou o porta-voz dos rebeldes, citado pela AFP.\nO primeiro-ministro maced\u00f3nio, Ljubco Georgievski, acusou hoje os pa\u00edses ocidentais de n\u00e3o agirem contra os \"terroristas\", referindo-se particularmente aos EUA e \u00e0 Alemanha.\"N\u00e3o se consegue convencer actualmente ningu\u00e9m na Maced\u00f3nia de que os Governos dos EUA e da Alemanha n\u00e3o saibam quem s\u00e3o os chefes dos terroristas e de que, se quisessem, n\u00e3o poderiam impedir a sua ac\u00e7\u00e3o\", afirmou o chefe de Governo.Ljubco Georgievski sublinhou ainda, em comunicado, que a Maced\u00f3nia est\u00e1 confrontada \"desde h\u00e1 um m\u00eas com uma agress\u00e3o vinda do Kosovo\". \"Alguns meios de comunica\u00e7\u00e3o e democracias ocidentais insistem que se trata de um problema entre albaneses da Maced\u00f3nia e maced\u00f3nios, mas isso \u00e9 falso\", afirmou o primeiro-ministro. \"Trata-se de uma agress\u00e3o vinda do Kosovo e podemos prov\u00e1-lo. Trata-se de uma ac\u00e7\u00e3o bem planificada de um pouco mais longe\", garantiu.\"Se a comunidade internacional reconhece que se trata de uma agress\u00e3o, dever\u00e1 reconhecer o fracasso da sua ac\u00e7\u00e3o no Kosovo e, ao mesmo tempo, reexaminar os seus compromissos\" na regi\u00e3o, exigiu Georgievski.\"Estamos confrontados com uma tentativa das democracias ocidentais de favorecerem o aparecimento de novos taliban [combatentes isl\u00e2micos radicais no poder no Afeganist\u00e3o]\", criticou o primeiro-ministro.Por outro lado, Georgievski agradeceu aos vizinhos - Bulg\u00e1ria, Gr\u00e9cia, Alb\u00e2nia e Jugosl\u00e1via - pela sua ajuda, que considera que revela \"uma nova qualidade de rela\u00e7\u00f5es entre os estados dos Balc\u00e3s\".Segundo o primeiro-ministro, o Ex\u00e9rcito est\u00e1 a utilizar artilharia pesada e tanques para combater o U\u00c7K ao longo da fronteira com o Kosovo.",
    "language": "portuguese"
}