{
    "id": 13401,
    "titulo": "Bruxelas apoia cria\u00e7\u00e3o de centro de informa\u00e7\u00e3o mundial sobre biodiversidade",
    "tituloNoticia": "Bruxelas apoia cria\u00e7\u00e3o de centro de informa\u00e7\u00e3o mundial sobre biodiversidade",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/05/sociedade/noticia/bruxelas-apoia-criacao-de-centro-de-informacao-mundial-sobre-biodiversidade-13401",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9867?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A informa\u00e7\u00e3o sobre a biodiversidade est\u00e1 desorganizada",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Comiss\u00e3o Europeia apoiou hoje a cria\u00e7\u00e3o do Centro de Informa\u00e7\u00e3o Mundial sobre a Biodiversidade (CIMB), cujo objectivo \u00e9 facilitar o acesso a dados sobre fauna e flora aos investigadores e p\u00fablico em geral.",
    "shortUrl": "/n13401",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Acesso mais f\u00e1cil a banco de dados",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Acesso mais f\u00e1cil a banco de dados",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_13401",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/05/sociedade/noticia/bruxelas-apoia-criacao-de-centro-de-informacao-mundial-sobre-biodiversidade-13401",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bruxelas-apoia-criacao-de-centro-de-informacao-mundial-sobre-biodiversidade-13401",
    "cleanTitle": "Bruxelas apoia cria\u00e7\u00e3o de centro de informa\u00e7\u00e3o mundial sobre biodiversidade",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/05/sociedade/noticia/bruxelas-apoia-criacao-de-centro-de-informacao-mundial-sobre-biodiversidade-13401",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 79,
            "nome": "Biodiversidade",
            "slug": "biodiversidade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbiodiversidade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "9867_zonashumidas.jpg",
            "legenda": "A informa\u00e7\u00e3o sobre a biodiversidade est\u00e1 desorganizada",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9867?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A informa\u00e7\u00e3o sobre a biodiversidade est\u00e1 desorganizada",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Acesso mais f\u00e1cil a banco de dados. Bruxelas apoia cria\u00e7\u00e3o de centro de informa\u00e7\u00e3o mundial sobre biodiversidade",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 368,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0013401.json",
    "dct": "2001-03-05T17:52:00",
    "text": "O executivo comunit\u00e1rio anunciou hoje que est\u00e1 disposto a co- financiar a cria\u00e7\u00e3o de uma rede europeia de informa\u00e7\u00e3o sobre a diversidade.Segundo a comiss\u00e3o, trata-se de um projecto ambicioso que dever\u00e1 \"fomentar a protec\u00e7\u00e3o, a gest\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel de recursos biol\u00f3gicos mundiais e oferecer livre acesso a um amplo banco de dados\".O CIMB \"n\u00e3o resolver\u00e1 o problema das esp\u00e9cies amea\u00e7adas mas vai permitir o livre acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis atrav\u00e9s da digitaliza\u00e7\u00e3o das bases de dados\", segundo o comiss\u00e1rio europeu para a Investiga\u00e7\u00e3o, Philippe Busquin, citado pela Lusa.O CIMB foi criado em Dezembro de 2000 em Copenhaga,  Dinamarca, por 32 pa\u00edses, numa iniciativa do F\u00f3rum da Megaci\u00eancia da Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f3mico (OCDE).O centro poder\u00e1 come\u00e7ar a funcionar em Outubro, uma vez decidida a localiza\u00e7\u00e3o da sua sede, entre os quatro pa\u00edses que apresentaram candidaturas: Espanha, Dinamarca, Holanda e Austr\u00e1lia.Existem actualmente dez milh\u00f5es de esp\u00e9cies na Terra mas s\u00f3 se conhecem dados de aproximadamente 1,75 milh\u00f5es, 75 por cento dos quais se encontram nos pa\u00edses desenvolvidos.\nUm investigador da Universidade de Amesterd\u00e3o, Wouter Los, assegurou que, como consequ\u00eancia de s\u00e9culos de colonialismo, \"a Europa possui a maior parte da informa\u00e7\u00e3o sobre biodiversidade\".Segundo a Comiss\u00e3o Europeia, o problema \u00e9 que o acesso a esta massa de dados est\u00e1 \"mal organizado, sobretudo para os cientistas origin\u00e1rios dos pa\u00edses menos desenvolvidos\", sendo o objectivo do CIMB eliminar estes obst\u00e1culos.Ser\u00e3o os centros e museus de ci\u00eancias naturais que v\u00e3o decidir que dados querem dar a conhecer ao p\u00fablico e quais aqueles que querem conservar em exclusivo.Actualmente, a Europa tem cerca de 40 centros a trabalhar na \u00e1rea da biodiversidade com 250 cientistas e mais de 1200 peritos.A Comiss\u00e3o Europeia acredita que o CIMB vai ser \"uma ferramenta importante\" para a educa\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nas \u00e1reas da biologia, agricultura e biomedicina.At\u00e9 agora, s\u00e3o membros de pleno direito do CIMB a Alemanha, Argentina, Austr\u00e1lia, B\u00e9lgica, Dinamarca, Equador, Espanha, Estados Unidos, Jap\u00e3o, Holanda, Eslov\u00e9nia e Su\u00e9cia.A Comiss\u00e3o Europeia, a Su\u00ed\u00e7a, Taiwan e a Ucr\u00e2nia s\u00e3o considerados membros associados mas n\u00e3o t\u00eam direito de voto j\u00e1 que n\u00e3o apoiam financeiramente o projecto.",
    "language": "portuguese"
}