{
    "id": 27067,
    "titulo": "Autarquia de Portim\u00e3o organiza col\u00f3nia de f\u00e9rias para idosos",
    "tituloNoticia": "Autarquia de Portim\u00e3o organiza col\u00f3nia de f\u00e9rias para idosos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/11/local/noticia/autarquia-de-portimao-organiza-colonia-de-ferias-para-idosos-27067",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19962?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A primeira col\u00f3nia de f\u00e9rias vai decorrer entre 19 a 29 de Junho",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Mais de seis dezenas de idosos de Portim\u00e3o v\u00e3o poder participar entre Junho e Setembro no j\u00e1 tradicional campo de f\u00e9rias que a c\u00e2mara municipal local organiza anualmente. O objectivo \u00e9 oferecer dias de veraneio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o s\u00e9nior do concelho.",
    "shortUrl": "/n27067",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Praia da Torralta",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Praia da Torralta",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_27067",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/11/local/noticia/autarquia-de-portimao-organiza-colonia-de-ferias-para-idosos-27067",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "autarquia-de-portimao-organiza-colonia-de-ferias-para-idosos-27067",
    "cleanTitle": "Autarquia de Portim\u00e3o organiza col\u00f3nia de f\u00e9rias para idosos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/11/local/noticia/autarquia-de-portimao-organiza-colonia-de-ferias-para-idosos-27067",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "algarve",
            "legenda": "A primeira col\u00f3nia de f\u00e9rias vai decorrer entre 19 a 29 de Junho",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19962?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A primeira col\u00f3nia de f\u00e9rias vai decorrer entre 19 a 29 de Junho",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Praia da Torralta. Autarquia de Portim\u00e3o organiza col\u00f3nia de f\u00e9rias para idosos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 99,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0027067.json",
    "dct": "2001-06-11T17:11:00",
    "text": "Assim, a partir do pr\u00f3ximo dia 19 de Junho, v\u00e1rios jovens animadores ir\u00e3o acompanhar os idosos de centros de apoio e de dia de Portim\u00e3o \u00e0 Praia da Torralta.Os idosos que se inscreveram na iniciativa v\u00e3o ter ao seu dispor uma \u00e1rea de toldos reservada, apoiada por um servi\u00e7o de bar.A primeira col\u00f3nia de f\u00e9rias vai decorrer entre 19 a 29 de Junho, a que se seguem os per\u00edodos entre 3 a 27 de Julho e 4 a 14 de Setembro, todos eles integrados no \u00e2mbito do Projecto de Anima\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o S\u00e9nior do Munic\u00edpio de Portim\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}