{
    "id": 29460,
    "titulo": "Fenprof denuncia \u00abgraves restri\u00e7\u00f5es\u00bb ao ensino especial",
    "tituloNoticia": "Fenprof denuncia \u00abgraves restri\u00e7\u00f5es\u00bb ao ensino especial",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/28/portugal/noticia/fenprof-denuncia-graves-restricoes-ao-ensino-especial-29460",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21707?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A Fenprof diz que no pr\u00f3ximo ano lectivo haver\u00e1 um corte de 3714 professores de ensino especial",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Professores (Fenprof) vai enviar, na pr\u00f3xima semana, a v\u00e1rias entidades internacionais, entre as quais a UNESCO, um dossier onde denuncia \"as graves restri\u00e7\u00f5es\" impostas pelo Governo ao ensino especial.",
    "shortUrl": "/n29460",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Protesto vai chegar a entidades internacionais",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Protesto vai chegar a entidades internacionais",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_29460",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/28/portugal/noticia/fenprof-denuncia-graves-restricoes-ao-ensino-especial-29460",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "fenprof-denuncia-graves-restricoes-ao-ensino-especial-29460",
    "cleanTitle": "Fenprof denuncia \u00abgraves restri\u00e7\u00f5es\u00bb ao ensino especial",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/28/portugal/noticia/fenprof-denuncia-graves-restricoes-ao-ensino-especial-29460",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 600,
            "nome": "Fenprof",
            "slug": "fenprof",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfenprof",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 623,
            "nome": "Professores",
            "slug": "professores",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tprofessores",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "21707_crian\u00e7a2.jpg",
            "legenda": "A Fenprof diz que no pr\u00f3ximo ano lectivo haver\u00e1 um corte de 3714 professores de ensino especial",
            "autor": "Ant\u00f3nio Cotrim/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21707?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A Fenprof diz que no pr\u00f3ximo ano lectivo haver\u00e1 um corte de 3714 professores de ensino especial",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Protesto vai chegar a entidades internacionais. Fenprof denuncia \u00abgraves restri\u00e7\u00f5es\u00bb ao ensino especial",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 202,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0029460.json",
    "dct": "2001-06-28T19:32:00",
    "text": "M\u00e1rio Nogueira, coordenador do Sindicato dos Professores da Regi\u00e3o Centro (SPRC) - afecto \u00e0 Fenprof -, disse \u00e0 Lusa que o dossier est\u00e1 \"praticamente pronto\" e ser\u00e1 remetido \u00e0 UNESCO, organismo da ONU vocacionado para a Educa\u00e7\u00e3o.O F\u00f3rum Europeu do Deficiente e a associa\u00e7\u00e3o Disable People Internacional s\u00e3o outros dos destinat\u00e1rios do documento, que cont\u00e9m dados sobre todo o pa\u00eds e as tomadas de posi\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es sindicais de professores, dos deficientes e dos pais.De acordo com o sindicato, no pr\u00f3ximo ano lectivo haver\u00e1 um corte de 3714 lugares no ensino especial nas escolas do continente, 396 dos quais na Regi\u00e3o Centro. O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o contesta estes n\u00fameros e garante que n\u00e3o haver\u00e1 cortes.\"O Governo que v\u00e1 poupar em muitas outras coisas, mas n\u00e3o poupe nas crian\u00e7as, muito menos nas deficientes\", real\u00e7ou M\u00e1rio Nogueira, em alus\u00e3o \u00e0s 50 medidas de conten\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica anunciadas pelo Executivo de Guterres.A Direc\u00e7\u00e3o Regional de Educa\u00e7\u00e3o do Centro diz que o r\u00e1cio \u00e9 de um docente para cinco alunos, mas o SPRC prev\u00ea que alguns professores tenham de dar apoio a crian\u00e7as em mais de cinco locais. Num dos casos o docente ter\u00e1 de cobrir 13 escolas, denuncia o sindicato.",
    "language": "portuguese"
}