{
    "id": 9802,
    "titulo": "PCP diz que conflitos entre PS e PSD s\u00e3o \"marketing pol\u00edtico\"",
    "tituloNoticia": "PCP diz que conflitos entre PS e PSD s\u00e3o \"marketing pol\u00edtico\"",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/04/politica/noticia/pcp-diz-que-conflitos-entre-ps-e-psd-sao-marketing-politico-9802",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/7165?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "\"Apesar de toda esta propaganda de que est\u00e1 a virar \u00e0 esquerda, o Governo continua a fazer pol\u00edtica de bloco central\", critica Carvalhas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Comit\u00e9 Central do PCP, que esteve reunido durante este fim-de-semana, concluiu hoje que o Governo socialista continua a realizar uma pol\u00edtica de \"bloco central\" e que as manobras do PS ao tentar empolar os conflitos com o PSD n\u00e3o passam de \"opera\u00e7\u00f5es de marketing pol\u00edtico\".",
    "shortUrl": "/n9802",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Comit\u00e9 Central cr\u00edtica pol\u00edtica governativa de \"bloco central\"",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Comit\u00e9 Central cr\u00edtica pol\u00edtica governativa de \"bloco central\"",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_9802",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/04/politica/noticia/pcp-diz-que-conflitos-entre-ps-e-psd-sao-marketing-politico-9802",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "pcp-diz-que-conflitos-entre-ps-e-psd-sao-marketing-politico-9802",
    "cleanTitle": "PCP diz que conflitos entre PS e PSD s\u00e3o \"marketing pol\u00edtico\"",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/04/politica/noticia/pcp-diz-que-conflitos-entre-ps-e-psd-sao-marketing-politico-9802",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 422,
            "nome": "PCP",
            "slug": "pcp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpcp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "7165_PCPCarvalhasCCAndreKostersL.jpg",
            "legenda": "\"Apesar de toda esta propaganda de que est\u00e1 a virar \u00e0 esquerda, o Governo continua a fazer pol\u00edtica de bloco central\", critica Carvalhas",
            "autor": "Andr\u00e9 Kosters/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/7165?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "\"Apesar de toda esta propaganda de que est\u00e1 a virar \u00e0 esquerda, o Governo continua a fazer pol\u00edtica de bloco central\", critica Carvalhas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Comit\u00e9 Central cr\u00edtica pol\u00edtica governativa de \"bloco central\". PCP diz que conflitos entre PS e PSD s\u00e3o \"marketing pol\u00edtico\"",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 593,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0009802.json",
    "dct": "2001-02-04T19:25:00",
    "text": "Perante esta situa\u00e7\u00e3o, o \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo dos comunistas entre congressos decidiu intensificar a luta contra a pol\u00edtica de direita seguida pelo Executivo de Ant\u00f3nio Guterres, demarcando-se, assim, das recentes declara\u00e7\u00f5es do ministro das Finan\u00e7as, Pina Moura, sobre a necessidade de haver uma aproxima\u00e7\u00e3o entre PS e PCP.No encontro de dois dias para analisar a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, econ\u00f3mica e social do pa\u00eds, o Comit\u00e9 Central chegou \u00e0 conclus\u00e3o que a actual conjuntura eleitoral \"\u00e9 artificial\", com o PS a usar a \"manobra\" de empolar \"supostos antagonismos\" em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 direita, quando na pr\u00e1tica se alia ao PSD nas quest\u00f5es \"mais estruturantes e fundamentais\", cita a Lusa.\"Apesar de toda esta propaganda de que est\u00e1 a virar \u00e0 esquerda, o Governo continua a fazer pol\u00edtica de bloco central\", criticou o secret\u00e1rio-geral do PCP, Carlos Carvalhas, em confer\u00eancia de imprensa, realizada na sede do partido, onde deu a conhecer os resultados da reuni\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo do partido.O Comit\u00e9 Central reconheceu, por\u00e9m, que houve mat\u00e9rias pontuais em que o Governo se aproximou de propostas do PCP, como foi o caso da reforma fiscal, mas ao n\u00edvel da \"pol\u00edtica governativa continuam a pesar de forma determinante op\u00e7\u00f5es de direita e o servi\u00e7o do grande capital\".A pol\u00edtica de privatiza\u00e7\u00f5es, a quest\u00e3o da introdu\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o perp\u00e9tua para ades\u00e3o ao Tribunal Penal Internacional e a revis\u00e3o da lei eleitoral aut\u00e1rquica - situa\u00e7\u00e3o em que h\u00e1 grande converg\u00eancia entre socialistas e sociais-democratas - foram alguns dos casos referidos por Carvalhas para justificar a viragem \u00e0 direita do Governo.Os comunistas decidiram que a \"melhor resposta para estas manobras\" est\u00e1 n\u00e3o s\u00f3 \"num activo e confiante desenvolvimento da luta contra a pol\u00edtica de direita do Governo\", como tamb\u00e9m no refor\u00e7o da interven\u00e7\u00e3o do partido na defesa dos interesses do povo.\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0s elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas de Dezembro pr\u00f3ximo, o Comit\u00e9 Central apelou a todas as organiza\u00e7\u00f5es e militantes do PCP para uma \"activa e empenhada\" interven\u00e7\u00e3o, com vista \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o da CDU no poder local. O secret\u00e1rio-geral do PCP criticou ainda o iminente acordo entre Governo e PSD para a altera\u00e7\u00e3o da lei eleitoral, no \u00e2mbito do qual o presidente de c\u00e2mara passaria a ser eleito como o primeiro nome da lista mais votada para a assembleia municipal. Carvalhas acusou o \"bloco central\" de querer \"desvirtuar\" a democracia no poder central e de tentar \"subverter\" as regras eleitorais a poucos meses das elei\u00e7\u00f5es, pedindo a todos os \"que se rev\u00eaem num poder local pluralista\" para se manifestarem contra as altera\u00e7\u00f5es que o PS e o PSD pretendem introduzir.A quest\u00e3o da presen\u00e7a das tropas portuguesas nos Balc\u00e3s e a pol\u00e9mica em torno dos perigos do ur\u00e2nio empobrecido foram tamb\u00e9m analisadas na reuni\u00e3o. O comunistas reiteraram a inten\u00e7\u00e3o de continuar a recolher assinaturas para um abaixo-assinado contra a presen\u00e7a de militares portugueses no Kosovo.O \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo do PCP entre congressos decidiu ainda as tarefas e iniciativas a desenvolver pelo partido nos pr\u00f3ximos tempos. Entre elas, encontram-se ac\u00e7\u00f5es de solidariedade com as v\u00edtimas do mau tempo, bem como a exig\u00eancia de medidas adequadas do Governo, iniciativas contra o aumento dos pre\u00e7os dos servi\u00e7os p\u00fablicos e a realiza\u00e7\u00e3o de uma campanha nacional de contacto com os trabalhadores - entre 15 e 31 de Mar\u00e7o. No mesmo m\u00eas, o PCP vai ainda efectuar tamb\u00e9m uma campanha de contacto com os membros do partido para a entrega do novo cart\u00e3o do PCP, visando a actualiza\u00e7\u00e3o de dados e a integra\u00e7\u00e3o de militantes em organismos com a consequente responsabiliza\u00e7\u00e3o por \"tarefas regulares\".",
    "language": "portuguese"
}