{
    "id": 50033,
    "titulo": "PS quer selo autom\u00f3vel igual em ve\u00edculos novos e velhos",
    "tituloNoticia": "PS quer selo autom\u00f3vel igual em ve\u00edculos novos e velhos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/16/politica/noticia/ps-quer-selo-automovel-igual-em-veiculos-novos-e-velhos-50033",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/34861?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os socialistas consideram injusto que quem mais polua seja tamb\u00e9m quem menos imposto pague",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O PS quer alterar o Imposto Municipal sobre Ve\u00edculos - o \"selo\" do carro - por considerar que este n\u00e3o deve ter escal\u00f5es em fun\u00e7\u00e3o da antiguidade da viatura. Desta forma, a bancada socialista dever\u00e1 apresentar uma proposta de altera\u00e7\u00e3o or\u00e7amental, segundo a qual, todas as viaturas com matriculas posteriores \u00e0 segunda metade da d\u00e9cada de 90 passariam a pagar o mesmo imposto.",
    "shortUrl": "/n50033",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Medida",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Medida",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_50033",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/16/politica/noticia/ps-quer-selo-automovel-igual-em-veiculos-novos-e-velhos-50033",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ps-quer-selo-automovel-igual-em-veiculos-novos-e-velhos-50033",
    "cleanTitle": "PS quer selo autom\u00f3vel igual em ve\u00edculos novos e velhos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/16/politica/noticia/ps-quer-selo-automovel-igual-em-veiculos-novos-e-velhos-50033",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "34861_carrosFernandoVeludo.jpg",
            "legenda": "Os socialistas consideram injusto que quem mais polua seja tamb\u00e9m quem menos imposto pague",
            "autor": "Fernando Veludo",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/34861?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os socialistas consideram injusto que quem mais polua seja tamb\u00e9m quem menos imposto pague",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Medida. PS quer selo autom\u00f3vel igual em ve\u00edculos novos e velhos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 90,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0050033.json",
    "dct": "2001-11-16T10:03:00",
    "text": "De acordo com o vice-presidente do grupo parlamentar do PS, Fernando Serrasqueiro, que falava ao \"Di\u00e1rio de Not\u00edcias\", a medida justifica-se pelo facto de n\u00e3o ter l\u00f3gica continuar a conceder-se benef\u00edcios fiscais a ve\u00edculos que, pela sua antiguidade, provocam maiores preju\u00edzos ao meio ambiente.A proposta governamental de Or\u00e7amento de Estado para 2002 faz, a este respeito, apenas uma actualiza\u00e7\u00e3o das tabela de imposto municipal, tendo por base uma taxa m\u00e9dia prevista de infla\u00e7\u00e3o de 2,75 por cento. Esta actualiza\u00e7\u00e3o aplica-se, tamb\u00e9m, aos escal\u00f5es referentes \u00e0s cilindradas das viaturas.",
    "language": "portuguese"
}