{
    "id": 45843,
    "titulo": "Jospin confiante no alargamento da Uni\u00e3o Europeia",
    "tituloNoticia": "Jospin confiante no alargamento da Uni\u00e3o Europeia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/19/mundo/noticia/jospin-confiante-no-alargamento-da-uniao-europeia-45843",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O primeiro-ministro franc\u00eas, Lionel Jospin, tranquilizou hoje os pa\u00edses candidatos \u00e0 Uni\u00e3o Europeia (UE) quanto \u00e0s consequ\u00eancias da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica actual, n\u00e3o vendo raz\u00e3o para \"abrandar o alargamento\" da UE.",
    "shortUrl": "/n45843",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Cimeira em Gand",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Cimeira em Gand",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_45843",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/19/mundo/noticia/jospin-confiante-no-alargamento-da-uniao-europeia-45843",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "jospin-confiante-no-alargamento-da-uniao-europeia-45843",
    "cleanTitle": "Jospin confiante no alargamento da Uni\u00e3o Europeia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/19/mundo/noticia/jospin-confiante-no-alargamento-da-uniao-europeia-45843",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Cimeira em Gand. Jospin confiante no alargamento da Uni\u00e3o Europeia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 71,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0045843.json",
    "dct": "2001-10-19T20:49:00",
    "text": "Apesar de n\u00e3o equacionar abrandamentos, Jospin reconheceu que \"as exig\u00eancias que ser\u00e3o formuladas aos pa\u00edses candidatos e tamb\u00e9m aos Estados-membros da Uni\u00e3o poder\u00e3o ser refor\u00e7adas\".O primeiro-ministro franc\u00eas deu o exemplo \"da luta contra o terrorismo e a preocupa\u00e7\u00e3o de perseguir os financiamentos ilegais\". \"\u00c9 um dossier que ganhou uma import\u00e2ncia absolutamente crucial para a nossa salvaguarda colectiva. Este \u00e9 um ponto em que devemos ser intransigentes\", comentou, citado pela AFP.",
    "language": "portuguese"
}