{
    "id": 14469,
    "titulo": "P.J. Harvey cancela concerto no Coliseu dos Recreios",
    "tituloNoticia": "P.J. Harvey cancela concerto no Coliseu dos Recreios",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/12/culturaipsilon/noticia/pj-harvey-cancela-concerto-no-coliseu-dos-recreios-14469",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10671?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Harvey promete voltar a Portugal num dos festivais de Ver\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A cantora e compositora brit\u00e2nica P.J. Harvey cancelou o seu concerto no Coliseu dos Recreios, em Lisboa, integrado no Festival SuperBock SuperRock, devido a uma laringite.",
    "shortUrl": "/n14469",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00fasica",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00fasica",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_14469",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/12/culturaipsilon/noticia/pj-harvey-cancela-concerto-no-coliseu-dos-recreios-14469",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "pj-harvey-cancela-concerto-no-coliseu-dos-recreios-14469",
    "cleanTitle": "P.J. Harvey cancela concerto no Coliseu dos Recreios",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/12/culturaipsilon/noticia/pj-harvey-cancela-concerto-no-coliseu-dos-recreios-14469",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "10671_PjharveyDR.jpg",
            "legenda": "Harvey promete voltar a Portugal num dos festivais de Ver\u00e3o",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10671?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Harvey promete voltar a Portugal num dos festivais de Ver\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00fasica. P.J. Harvey cancela concerto no Coliseu dos Recreios",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 102,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0014469.json",
    "dct": "2001-03-12T16:37:00",
    "text": "A dois dias do espect\u00e1culo em Lisboa, a artista cancelou tamb\u00e9m toda a digress\u00e3o europeia de promo\u00e7\u00e3o do seu mais recente alb\u00fam \"Stories from de city, stories from de sea\".Segundo a organiza\u00e7\u00e3o do SuperBock SuperRock, P.J. Harvey pediu desculpa aos seus f\u00e3s em Portugal e prometeu actuar no pa\u00eds j\u00e1 no pr\u00f3ximo Ver\u00e3o, num dos festivais que ent\u00e3o se realizam, informa a Lusa.Os bilhetes para o concerto de Lisboa, que se encontravam j\u00e1 esgotados, podem ser trocados por dinheiro a partir de amanh\u00e3 nos locais de compra. Quem adquiriu bilhete atrav\u00e9s do Multibanco ser\u00e1 reembolsado na bilheteira do Coliseu.",
    "language": "portuguese"
}