{
    "id": 58781,
    "titulo": "M\u00e1rio Soares diz que Ferro Rodrigues pode vir a ser um bom primeiro-ministro",
    "tituloNoticia": "M\u00e1rio Soares diz que Ferro Rodrigues pode vir a ser um bom primeiro-ministro",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/15/politica/noticia/mario-soares-diz-que-ferro-rodrigues-pode-vir-a-ser-um-bom-primeiroministro-58781",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "M\u00e1rio Soares contestou ontem, em Estrasburgo, a ideia de que o PS est\u00e1 em crise de lideran\u00e7a, afirmando que se assiste aos primeiros passos do lan\u00e7amento de um l\u00edder que pode vir a ser \"um bom primeiro-ministro\".",
    "shortUrl": "/n58781",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Parlamento Europeu",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Parlamento Europeu",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_58781",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/15/politica/noticia/mario-soares-diz-que-ferro-rodrigues-pode-vir-a-ser-um-bom-primeiroministro-58781",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "mario-soares-diz-que-ferro-rodrigues-pode-vir-a-ser-um-bom-primeiroministro-58781",
    "cleanTitle": "M\u00e1rio Soares diz que Ferro Rodrigues pode vir a ser um bom primeiro-ministro",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/15/politica/noticia/mario-soares-diz-que-ferro-rodrigues-pode-vir-a-ser-um-bom-primeiroministro-58781",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 434,
            "nome": "M\u00e1rio Soares",
            "slug": "mario-soares",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmario-soares",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Parlamento Europeu. M\u00e1rio Soares diz que Ferro Rodrigues pode vir a ser um bom primeiro-ministro",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 409,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0058781.json",
    "dct": "2002-01-15T11:01:00",
    "text": "No final da sess\u00e3o do Parlamento Europeu (PE), depois de dirigir os trabalhos na qualidade de decano dos eurodeputados, M\u00e1rio Soares justificou os elogios antes dirigidos \u00e0 presidente cessante, Nicole Fontaine, e n\u00e3o desfez o tabu sobre a sua continuidade na euro-assembleia.Questionado sobre a actualidade pol\u00edtica nacional e, particularmente, quanto a uma alegada falta de lideran\u00e7a no PS, o antigo Presidente da Rep\u00fablica defendeu Ferro Rodrigues: est\u00e1 a assistir-se \"aos primeiros passos do lan\u00e7amento de um l\u00edder que eu reputo de bom\", cita a Lusa.\"Tem qualidades de seriedade, firmeza e de convic\u00e7\u00e3o para ser um bom l\u00edder do PS e um bom primeiro-ministro\", acrescentou.Revelando que n\u00e3o tenciona envolver-se na campanha eleitoral para as legislativas de Mar\u00e7o, M\u00e1rio Soares disse ainda n\u00e3o fazer \"profecias\" quanto aos resultados. \"At\u00e9 porque falhei nas \u00faltimas\" elei\u00e7\u00f5es, comentou.\"N\u00e3o esperava 'nas aut\u00e1rquicas' por aquele vento que varreu o pa\u00eds contra o PS, por isso tenho bastante medo e receio de fazer previs\u00f5es e devo manter uma atitude de prud\u00eancia\", esclareceu.M\u00e1rio Soares disse ainda que, apesar de \"desagrad\u00e1vel\", n\u00e3o h\u00e1 qualquer \"drama\" em perder as elei\u00e7\u00f5es, admitindo, no entanto, que, neste momento, \"h\u00e1 uma certa hesita\u00e7\u00e3o do povo portugu\u00eas acerca de quem vai escolher\" para pr\u00f3ximo l\u00edder. Fontaine fez uma boa presid\u00eancia, avalia Soares\nQuanto aos elogios que logo ap\u00f3s a abertura da sess\u00e3o do PE dirigiu \u00e0 presidente cessante, Nicole Fontaine, o eurodeputado afirmou ter feito um \"elogio merecido\". Nas elei\u00e7\u00f5es para a presid\u00eancia da primeira metade da V Legislatura do PE - 1999 a 2001 - M\u00e1rio Soares candidatou-se, tendo sido derrotado por Nicole Fontaine. Um dia ap\u00f3s a elei\u00e7\u00e3o, e logo ap\u00f3s a primeira interven\u00e7\u00e3o program\u00e1tica da nova presidente, Soares qualificava-a de \"discurso de dona-de-casa\".O que o eurodeputado classificou de \"uma intriga no final das elei\u00e7\u00f5es\" foi uma das raz\u00f5es que o levou a elogiar Fontaine, com a inten\u00e7\u00e3o de \"refazer a ideia\" ent\u00e3o transmitida e que ficou \"no esp\u00edrito das pessoas\".A outra \u00e9 a de que Fontaine \"fez uma boa presid\u00eancia\". \"Foi, indiscutivelmente, uma boa presidente e uma pessoa de uma grande eleg\u00e2ncia moral\", referiu. \"Em rela\u00e7\u00e3o a mim, quando houve aquele incidente em Angola e sem que lhe pedisse nada, saiu em minha defesa e tenho, portanto, um grande dever de gratid\u00e3o para com ela\", concluiu.Quanto \u00e0 sua continuidade na assembleia de Estrasburgo, ainda n\u00e3o foi desta que M\u00e1rio Soares desfez o tabu, afirmando continuar \"na mesma nebulosa em que estava no primeiro dia\".",
    "language": "portuguese"
}