{
    "id": 23889,
    "titulo": "Poss\u00edvel disc\u00f3rdia entre norte-americanos e europeus sobre armas biol\u00f3gicas",
    "tituloNoticia": "Poss\u00edvel disc\u00f3rdia entre norte-americanos e europeus sobre armas biol\u00f3gicas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/20/mundo/noticia/possivel-discordia-entre-norteamericanos-e-europeus-sobre-armas-biologicas-23889",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17656?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Bush diz que o texto actual ser\u00e1 ineficaz para combater as fraudes",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um relat\u00f3rio norte-americano recomenda a n\u00e3o ratifica\u00e7\u00e3o de um projecto de protocolo para refor\u00e7ar a aplica\u00e7\u00e3o do tratado de 1972 que interdita as armas biol\u00f3gicas, arriscando provocar uma nova disc\u00f3rdia com os europeus, referiu hoje o di\u00e1rio \"New York Times\".",
    "shortUrl": "/n23889",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "EUA n\u00e3o aconselham ratifica\u00e7\u00e3o de projecto",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "EUA n\u00e3o aconselham ratifica\u00e7\u00e3o de projecto",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_23889",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/20/mundo/noticia/possivel-discordia-entre-norteamericanos-e-europeus-sobre-armas-biologicas-23889",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "possivel-discordia-entre-norteamericanos-e-europeus-sobre-armas-biologicas-23889",
    "cleanTitle": "Poss\u00edvel disc\u00f3rdia entre norte-americanos e europeus sobre armas biol\u00f3gicas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/20/mundo/noticia/possivel-discordia-entre-norteamericanos-e-europeus-sobre-armas-biologicas-23889",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "17656_Bush1.jpg",
            "legenda": "Bush diz que o texto actual ser\u00e1 ineficaz para combater as fraudes",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17656?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Bush diz que o texto actual ser\u00e1 ineficaz para combater as fraudes",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "EUA n\u00e3o aconselham ratifica\u00e7\u00e3o de projecto. Poss\u00edvel disc\u00f3rdia entre norte-americanos e europeus sobre armas biol\u00f3gicas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 170,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0023889.json",
    "dct": "2001-05-20T21:03:00",
    "text": "O projecto - em negocia\u00e7\u00f5es h\u00e1 seis anos e, possivelmente, originando um documento a aprovar em Novembro - prev\u00ea medidas para fazer respeitar o tratado de 1972, ratificado por 143 pa\u00edses, contra o desenvolvimento, produ\u00e7\u00e3o e posse de armas biol\u00f3gicas, informa a AFP.Desde a sua conclus\u00e3o, o acordo sofre de falta de medidas de verifica\u00e7\u00e3o que lhe dariam for\u00e7a.Bill Clinton, antigo Presidente dos EUA, considerava o protocolo como uma ferramenta importante para limitar a prolifera\u00e7\u00e3o de armas biol\u00f3gicas. Contrariamente, a Administra\u00e7\u00e3o de George W. Bush afirma que o texto actual ser\u00e1 ineficaz para combater as fraudes.O relat\u00f3rio norte-americano defende que \u00e9 imposs\u00edvel avan\u00e7ar com uma modifica\u00e7\u00e3o para preencher essas lacunas at\u00e9 Novembro.Tibor Toth, diplomata h\u00fangaro, respons\u00e1vel pela negocia\u00e7\u00e3o, est\u00e1 em Washington para tentar alterar a posi\u00e7\u00e3o norte-americana.As armas biol\u00f3gicas poder\u00e3o tornar-se um terceiro motivo de conflito entre norte-americanos e europeus, depois da rejei\u00e7\u00e3o do Protocolo de Quioto por Bush e a sua vontade de estabelecer uma defesa antim\u00edssil, contrariando o tratado antim\u00edssil bal\u00edstico de 1972.",
    "language": "portuguese"
}