{
    "id": 21085,
    "titulo": "Acidente de via\u00e7\u00e3o na marginal de Cascais faz dois mortos",
    "tituloNoticia": "Acidente de via\u00e7\u00e3o na marginal de Cascais faz dois mortos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/01/local/noticia/acidente-de-viacao-na-marginal-de-cascais-faz-dois-mortos-21085",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Duas pessoas morreram esta noite num acidente de via\u00e7\u00e3o ocorrido na estrada marginal de Cascais.",
    "shortUrl": "/n21085",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Choque entre dois ve\u00edculos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Choque entre dois ve\u00edculos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_21085",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/01/local/noticia/acidente-de-viacao-na-marginal-de-cascais-faz-dois-mortos-21085",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "acidente-de-viacao-na-marginal-de-cascais-faz-dois-mortos-21085",
    "cleanTitle": "Acidente de via\u00e7\u00e3o na marginal de Cascais faz dois mortos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/01/local/noticia/acidente-de-viacao-na-marginal-de-cascais-faz-dois-mortos-21085",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Choque entre dois ve\u00edculos. Acidente de via\u00e7\u00e3o na marginal de Cascais faz dois mortos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 39,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0021085.json",
    "dct": "2001-05-01T00:21:00",
    "text": "\"Dois ve\u00edculos chocaram, tendo morrido os respectivos condutores\", afirmou \u00e0 Lusa fonte da Brigada de Tr\u00e2nsito da GNR.Um outro acidente ocorrido ontem \u00e0 tarde na estrada nacional 378, na Carrasqueira, Set\u00fabal, provocou um morto e um ferido grave.",
    "language": "portuguese"
}