{
    "id": 68088,
    "titulo": "Paulo Portas acusa media de reduzir escolha pol\u00edtica",
    "tituloNoticia": "Paulo Portas acusa media de reduzir escolha pol\u00edtica",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/26/politica/noticia/paulo-portas-acusa-media-de-reduzir-escolha-politica-68088",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O l\u00edder do CDS/PP, Paulo Portas, considera que a aten\u00e7\u00e3o medi\u00e1tica em torno das elei\u00e7\u00f5es legislativas \u00e9 bipolarizadora, o que se traduz, alega, num centramento nas figuras Ferro Rodrigues e Dur\u00e3o Barroso. Para Portas, o \"sistema medi\u00e1tico\" quer transformar as elei\u00e7\u00f5es de 17 de Mar\u00e7o numa escolha entre duas pessoas, que hoje estar\u00e3o frente-a-frente no \u00fanico debate entre os candidatos \u00e0s legislativas.",
    "shortUrl": "/n68088",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Legislativas 2002",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Legislativas 2002",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_68088",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/26/politica/noticia/paulo-portas-acusa-media-de-reduzir-escolha-politica-68088",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "paulo-portas-acusa-media-de-reduzir-escolha-politica-68088",
    "cleanTitle": "Paulo Portas acusa media de reduzir escolha pol\u00edtica",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/26/politica/noticia/paulo-portas-acusa-media-de-reduzir-escolha-politica-68088",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 420,
            "nome": "CDS-PP",
            "slug": "cds-pp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcds-pp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 428,
            "nome": "Paulo Portas",
            "slug": "paulo-portas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpaulo-portas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 438,
            "nome": "Dur\u00e3o Barroso",
            "slug": "durao-barroso",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdurao-barroso",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 447,
            "nome": "Legislativas",
            "slug": "legislativas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlegislativas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 876,
            "nome": "Media",
            "slug": "media",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmedia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Legislativas 2002. Paulo Portas acusa media de reduzir escolha pol\u00edtica",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 162,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0068088.json",
    "dct": "2002-02-26T14:03:00",
    "text": "\"Ainda hoje vai haver um debate, cujo m\u00e9todo eu lamento, que pretende reduzir a escolha pol\u00edtica em Portugal\", disse Paulo Portas em alus\u00e3o ao frente-a-frente televisivo entre os l\u00edderes dos PS e PSD.\nO \"sistema medi\u00e1tico trata o povo como se fosse uma crian\u00e7a\", acusou Portas, \"senta-o num banco, ata-o ao ch\u00e3o, p\u00f5e-no em frente ao ecr\u00e3 e diz-lhe: ou v\u00eas Ferro ou v\u00eas Dur\u00e3o, se n\u00e3o queres nenhum deles n\u00e3o v\u00eas televis\u00e3o\", prosseguiu, c\u00e1ustico.\nMas Portas adianta que \"esta tentativa de transformar esta elei\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica numa escolha ao centro n\u00e3o vai surtir efeito na popula\u00e7\u00e3o\" porque \"h\u00e1 valores que n\u00e3o s\u00e3o do centro nem da esquerda\".\n\"N\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m [no PSD e PS] a comprometer-se a p\u00f4r o partido a votar contra a liberaliza\u00e7\u00e3o do aborto, a acabar com o Rendimento M\u00ednimo Garantido, como existe, a p\u00f4r os empres\u00e1rios no Governo, a fazer exames no 4\u00ba, 6\u00ba e 9\u00ba anos de escolaridade e a controlar a imigra\u00e7\u00e3o\", disse, citado pela Lusa.",
    "language": "portuguese"
}