{
    "id": 61680,
    "titulo": "\u00abLei do Aborto n\u00e3o se cumpre por falta de regulamenta\u00e7\u00e3o\u00bb",
    "tituloNoticia": "\u00abLei do Aborto n\u00e3o se cumpre por falta de regulamenta\u00e7\u00e3o\u00bb",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/03/sociedade/noticia/lei-do-aborto-nao-se-cumpre-por-falta-de-regulamentacao-61680",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41662?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Carlos Santos Jorge diz que a aus\u00eancia de um quadro regulamentar gera veto de bolso",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "\"Por falta de regulamenta\u00e7\u00e3o, a lei do aborto n\u00e3o se cumpre\", denuncia o presidente da Sociedade Portuguesa de Obstetr\u00edcia e Ginecologia (SPOG), Carlos Santos Jorge. Num quadro desprovido de regras espec\u00edficas, \"cada hospital faz o que quer\", abre-se caminho ao \"veto de bolso\", retirando-se \u00e0 mulher a hip\u00f3tese de fazer o que a legisla\u00e7\u00e3o permite. \"H\u00e1 muitas maneiras de impedir que uma lei funcione...\", sugere o m\u00e9dico.",
    "shortUrl": "/n61680",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Presidente da Sociedade de Obstetr\u00edcia e Ginecologia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Presidente da Sociedade de Obstetr\u00edcia e Ginecologia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_61680",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/03/sociedade/noticia/lei-do-aborto-nao-se-cumpre-por-falta-de-regulamentacao-61680",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "lei-do-aborto-nao-se-cumpre-por-falta-de-regulamentacao-61680",
    "cleanTitle": "\u00abLei do Aborto n\u00e3o se cumpre por falta de regulamenta\u00e7\u00e3o\u00bb",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/03/sociedade/noticia/lei-do-aborto-nao-se-cumpre-por-falta-de-regulamentacao-61680",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 205,
            "nome": "Ana Cristina Pereira",
            "descricao": "Entrei nesta casa em 1999, estava a acabar o curso de Comunica\u00e7\u00e3o na Universidade do Minho. Dedico-me sobretudo a temas de direitos humanos e exclus\u00e3o social, como pobreza, g\u00e9nero, protec\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens, envelhecimento, viol\u00eancia dom\u00e9stica, drogas, reclus\u00e3o, assuntos relacionados com popula\u00e7\u00e3o LGBT+, popula\u00e7\u00e3o cigana, popula\u00e7\u00e3o com defici\u00eancia, popula\u00e7\u00e3o migrante, pol\u00edticas de igualdade e de protec\u00e7\u00e3o social. Alguns trabalhos que por aqui fui fazendo deram origem aos livros \"Meninos de Ningu\u00e9m\" (2009), \"Viagens Brancas\" (2011), \"Movimento Perp\u00e9tuo\" (2016) e \"Mulheres da minha ilha, mulheres do meu pa\u00eds\" (2022). De trabalho volunt\u00e1rio resultaram os livros \"Desafios \u2013 Direitos das Mulheres na Guin\u00e9-Bissau\" (2012), que co-assino com Nelson Constantino Lopes, e \"Mulheres de S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe\" (2018), que co-assino com D\u00e1rio Pequeno Para\u00edso. Tenho feito parte de v\u00e1rios projectos colectivos, entre os quais destaco \"As vozes do sil\u00eancio - um grupo de sem-abrigo \u00e0 conquista de cidadania\" (2017). As inquieta\u00e7\u00f5es com o rumo do jornalismo deram origem a um pequeno ensaio, \"Todas as Vozes/All the Voices\" (2014), que co-assino com Mike Jempson, e a uma oficina sobre diversidade nos media e outra sobre direitos humanos nos media, que vou orientado uma vez ou outra. Estou a experimentar a escrita de teatro documental: a minha primeira pe\u00e7a, \"Onde o Frio se Demora\", foi co-produzida pela Narrativensaio e pela Casa das Artes de Famalic\u00e3o (2016) e a segunda, \"Agora \u00e9 diferente\", pela Feiticeiro do Norte (2019).",
            "email": "acpereira@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/ana-cristina-pereira",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "ana-cristina-pereira",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": null,
                "altura": null,
                "nome": "Ana Cristina Pereira.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1157456?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#97;&#114;&#105;&#101;&#114;&#101;&#112;&#99;&#97;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "41662_CarlosSantosJorgeOBS.jpg",
            "legenda": "Carlos Santos Jorge diz que a aus\u00eancia de um quadro regulamentar gera veto de bolso",
            "autor": "P\u00fablico",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41662?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Carlos Santos Jorge diz que a aus\u00eancia de um quadro regulamentar gera veto de bolso",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Presidente da Sociedade de Obstetr\u00edcia e Ginecologia. \u00abLei do Aborto n\u00e3o se cumpre por falta de regulamenta\u00e7\u00e3o\u00bb",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 574,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0061680.json",
    "dct": "2002-02-03T07:17:00",
    "text": "Desde a pol\u00e9mica sess\u00e3o em que foi revista a Lei da Interrup\u00e7\u00e3o Volunt\u00e1ria da Gravidez, datada de 1997, passaram pelo executivo tr\u00eas ministros. \"Os ministros fazem regulamenta\u00e7\u00f5es quase todos os dias, mas nenhum pegou nisto\", frisa Carlos Santos Jorge, que s\u00f3 v\u00ea uma explica\u00e7\u00e3o: \"Falta de vontade pol\u00edtica, num governo liderado por um cat\u00f3lico\". \nSem o quadro regulamentar, uma mulher que legalmente se decide por um aborto - ou porque foi violada ou porque a gravidez lhe resulta num perigo para a sa\u00fade f\u00edsica ou ps\u00edquica ou porque \u00e9 portadora de um feto com grave doen\u00e7a ou malforma\u00e7\u00e3o cong\u00e9nita - \"n\u00e3o sabe em que portas h\u00e1-de bater\". \"N\u00e3o sabe se tem de fazer um requerimento, onde vai pedi-lo e a quem o entrega, n\u00e3o sabe quem tem obriga\u00e7\u00e3o de a ajudar a resolver o problema e em que prazo\", diz Santos Jorge. \"E como a obriga\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos de sa\u00fade n\u00e3o est\u00e1 definida, o hospital tenta sacudir a mulher para outro lado e ela anda nisso, por vezes at\u00e9 ver terminar o prazo legal\", acrescenta. Conhecido \u00e9 o caso da jovem seropositiva que acabou por recorrer ao aborto clandestino. \nNo entender de Santos Jorge, uma solu\u00e7\u00e3o seria adaptar a regulamenta\u00e7\u00e3o que existe para o diagn\u00f3stico pr\u00e9-natal, que fixa, por exemplo, que os estabelecimentos de sa\u00fade t\u00eam de levar at\u00e9 ao fim os processos que iniciam. E se um hospital n\u00e3o tem meios t\u00e9cnicos para o diagn\u00f3stico completo, ent\u00e3o faz protocolos com outros que tenham. \"Em todo o caso, a responsabilidade \u00e9 do estabelecimento, n\u00e3o da mulher\", frisa Carlos Santos Jorge. \nPara o presidente da SPOG, imp\u00f5e-se sobretudo definir responsabilidades. \"Nos centros de diagn\u00f3stico pr\u00e9-natal h\u00e1 comiss\u00f5es t\u00e9cnicas, que fazem o controlo de qualidade e a avalia\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es\", lembra. No caso do aborto, \"a mulher fica \u00e0 merc\u00ea de uma pseudocomiss\u00e3o\", atira. \"Devia haver comiss\u00f5es t\u00e9cnicas, mas, como n\u00e3o h\u00e1 regulamenta\u00e7\u00e3o, cada hospital faz o que quer e vai tudo parar \u00e0s comiss\u00f5es de \u00e9tica - que foram criadas para ensaios cl\u00ednicos de f\u00e1rmacos e onde est\u00e1, com frequ\u00eancia, o senhor padre\", diz. \nImportante tamb\u00e9m seria \"estabelecer prazos de resposta aos pedidos de interrup\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria da gravidez\". \"Como o prazo n\u00e3o est\u00e1 expresso, as tais comiss\u00f5es de \u00e9tica podem fazer vetos de bolso\", sustenta. \"N\u00e3o concordo, meto na gaveta, quando passar o prazo legal, tomo uma decis\u00e3o\", exemplifica. \u00c9 aqui que enquadra hist\u00f3rias como a da menina que foi abandonada num hospital do Funchal com m\u00faltiplas malforma\u00e7\u00f5es por uma m\u00e3e que viu a decis\u00e3o da comiss\u00e3o de \u00e9tica ser adiada sucessivamente. \nCarlos Santos Jorge defende que \u00e9 tamb\u00e9m \"muito importante regulamentar a objec\u00e7\u00e3o de consci\u00eancia em cada servi\u00e7o hospitalar\". No contexto actual, \"um m\u00e9dico pode ser objector para uma gr\u00e1vida e n\u00e3o o ser para outra\", sublinha. \"Pode at\u00e9 acontecer que num determinado servi\u00e7o todos os m\u00e9dicos sejam objectores de consci\u00eancia, mas isso tem de ficar claro, tal como uma alternativa para a gr\u00e1vida\", entende. Isto para que \"a mulher n\u00e3o fique, olhada de lado, sem o apoio de ningu\u00e9m\", aponta. \nA falta de regulamenta\u00e7\u00e3o permite tamb\u00e9m o nascimento de crian\u00e7as com malforma\u00e7\u00f5es letais, o que \"levanta s\u00e9rios problemas e at\u00e9 pode colocar um hospital perante a quest\u00e3o da eutan\u00e1sia\". A lei diz que, nesses casos, a interrup\u00e7\u00e3o pode ser praticada a todo o tempo. \"Ao n\u00edvel m\u00e9dico, \u00e9 simples garantir que estes fetos - vi\u00e1veis enquanto gesta\u00e7\u00e3o, mas invi\u00e1veis enquanto seres humanos pela gravidade das suas malforma\u00e7\u00f5es - n\u00e3o nascem vivos\", refere.",
    "language": "portuguese"
}