{
    "id": 54593,
    "titulo": "Gabinetes m\u00e9dico-legais continuam com falta de especialistas",
    "tituloNoticia": "Gabinetes m\u00e9dico-legais continuam com falta de especialistas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/16/sociedade/noticia/gabinetes-medicolegais-continuam-com-falta-de-especialistas-54593",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/37648?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A abertura dos equipamentos come\u00e7a a garantir a dignidade das per\u00edcias e intimidade das pessoas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Instituto Nacional de Medicina Legal, perspectivado em Julho do ano passado, encontra-se em fun\u00e7\u00f5es h\u00e1 pouco mais de meio ano. Ao todo, est\u00e3o em funcionamento 13 gabinetes m\u00e9dico-legais em todo o pa\u00eds, estando prevista a entrada em funcionamento de mais 18 estruturas - num total de 31 -, at\u00e9 ao final desta legislatura. No entanto, a abertura de novos gabinetes est\u00e1 largamente condicionada pelo or\u00e7amento estatal. \"Tudo depende das disponibilidades or\u00e7amentais\", sublinha Duarte Nuno Vieira, director do Instituto Nacional de Medicina Legal.",
    "shortUrl": "/n54593",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Projectadas 31 estruturas at\u00e9 2003",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Projectadas 31 estruturas at\u00e9 2003",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_54593",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/16/sociedade/noticia/gabinetes-medicolegais-continuam-com-falta-de-especialistas-54593",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "gabinetes-medicolegais-continuam-com-falta-de-especialistas-54593",
    "cleanTitle": "Gabinetes m\u00e9dico-legais continuam com falta de especialistas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/16/sociedade/noticia/gabinetes-medicolegais-continuam-com-falta-de-especialistas-54593",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 44,
            "nome": "Medicina",
            "slug": "medicina",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmedicina",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "37648_medicos.jpg",
            "legenda": "A abertura dos equipamentos come\u00e7a a garantir a dignidade das per\u00edcias e intimidade das pessoas",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/37648?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A abertura dos equipamentos come\u00e7a a garantir a dignidade das per\u00edcias e intimidade das pessoas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Projectadas 31 estruturas at\u00e9 2003. Gabinetes m\u00e9dico-legais continuam com falta de especialistas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 525,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0054593.json",
    "dct": "2001-12-16T07:27:00",
    "text": "O respons\u00e1vel faz um balan\u00e7o positivo de todo o trabalho que at\u00e9 agora foi realizado, garantindo que a abertura deste tipo de equipamentos \u00e9 totalmente justificada. Se por um lado, os gabinetes m\u00e9dico-legais n\u00e3o resolvem todos os problemas, por outro, h\u00e1 quest\u00f5es que ficam solucionadas. \"N\u00e3o resolve todos os problemas, mas garante a dignidade das per\u00edcias e intimidade \u00e0s pessoas\", explica. As \"condi\u00e7\u00f5es de frio para os cad\u00e1veres\" foi um dos passos dados. No entanto, a grande quest\u00e3o continua a ser a falta de m\u00e9dicos para este tipo de trabalho. Neste momento, s\u00f3 11 por cento do quadro do Instituto Nacional de Medicina Legal \u00e9 que se encontra preenchido, existindo pouco mais de 30 m\u00e9dicos para mais de 200 lugares existentes. Duarte Nuno Vieira sabe que \u00e9 necess\u00e1rio \"dinamizar a qualifica\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos para trabalhar com mais qualidade\", mesmo assim, salienta, \"temos de reconhecer o esfor\u00e7o dos m\u00e9dicos\". \"O pa\u00eds tem de estar grato por fazerem o que fazem dentro das limita\u00e7\u00f5es que t\u00eam\", defende. De qualquer forma, um dos pr\u00f3ximos objectivos \u00e9 exactamente promover essa forma\u00e7\u00e3o junto da classe m\u00e9dica. \nInicialmente estavam no papel 30 gabinetes m\u00e9dico-legais, s\u00f3 que a entrada em funcionamento do novo Hospital da Covilh\u00e3 e do curso de medicina na Universidade de Beira Interior, tamb\u00e9m na Covilh\u00e3, levou \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mais um equipamento, no sentido de dar apoio \u00e0s duas entidades. \"O nosso gabinete n\u00e3o estava inicialmente previsto, mas era fundamental\", conta Carlos Abreu, respons\u00e1vel pelo gabinete m\u00e9dico-legal da Covilh\u00e3, a funcionar no novo estabelecimento hospitalar, mas completamente independente do pr\u00f3prio hospital. As raz\u00f5es da sua abertura prenderam-se ainda com a cobertura de uma zona geogr\u00e1fica consider\u00e1vel, a \u00e1rea de circunscri\u00e7\u00e3o judicial, e que compreende os concelhos da Covilh\u00e3, Fund\u00e3o e Sabugal. E, por vezes, \u00e9 preciso dar apoio a outras comarcas que est\u00e3o ali ao p\u00e9, como \u00e9 o caso da Guarda, quando o gabinete m\u00e9dico-legal mais pr\u00f3ximo de toda a regi\u00e3o est\u00e1 situado em Coimbra. Segundo Carlos Abreu, o gabinete da Covilh\u00e3 \"tem condi\u00e7\u00f5es extraordin\u00e1rias\" e est\u00e1 a funcionar em pleno, desde 1 de Julho, com o \"mais moderno que h\u00e1\" e o mais funcional, salientando que para isso contribuiu o \"empenhamento\" do Instituto Nacional de Medicina Legal. Santa Maria da Feira n\u00e3o pode dizer o mesmo, pois h\u00e1 mais de dois anos que espera pela abertura de um gabinete m\u00e9dico-legal, depois da abertura do Hospital S. Sebasti\u00e3o, em 1999. Segundo fonte judicial, h\u00e1 \"uma situa\u00e7\u00e3o de ruptura, em termos de per\u00edcia\" e \"algumas dificuldades n\u00e3o justific\u00e1veis\", quando o \u00fanico problema que parecia existir estaria na realiza\u00e7\u00e3o de pequenas obras a efectuar na estrutura hospitalar da Feira. O que \u00e9 certo \u00e9 que se verificou um aumento do servi\u00e7o da pr\u00f3pria comarca feirense, crescendo \"exponencialmente, em termos de Minist\u00e9rio P\u00fablico, devido \u00e0 exist\u00eancia do hospital\", constata a mesma fonte. No entanto, o assunto parece estar resolvido. Segundo Duarte Nuno Vieira, at\u00e9 ao final do ano Santa Maria da Feira ter\u00e1 um gabinete m\u00e9dico-legal. Algumas obras de adapta\u00e7\u00e3o j\u00e1 foram resolvidas e o \"hospital tem sido particularmente receptivo\". Entretanto, Chaves est\u00e1 prestes a inaugurar o seu equipamento. Seguir-se-\u00e1 Viseu, no in\u00edcio do pr\u00f3ximo ano.",
    "language": "portuguese"
}