{
    "id": 58231,
    "titulo": "TAP perde 62,3 milh\u00f5es at\u00e9 Novembro",
    "tituloNoticia": "TAP perde 62,3 milh\u00f5es at\u00e9 Novembro",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/11/economia/noticia/tap-perde-623-milhoes-ate-novembro-58231",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os resultados l\u00edquidos acumulados da TAP at\u00e9 ao final de Novembro saldaram-se em 62,3 milh\u00f5es de euros negativos, de acordo com os dados preliminares da empresa, um desvio or\u00e7amental face aos preju\u00edzos de 54,3 milh\u00f5es de euros previstos para os primeiros onze meses do ano.",
    "shortUrl": "/n58231",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Cota\u00e7\u00e3o euro-d\u00f3lar e quebra do mercado respons\u00e1veis pelo desvio or\u00e7amental",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Cota\u00e7\u00e3o euro-d\u00f3lar e quebra do mercado respons\u00e1veis pelo desvio or\u00e7amental",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_58231",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/11/economia/noticia/tap-perde-623-milhoes-ate-novembro-58231",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "tap-perde-623-milhoes-ate-novembro-58231",
    "cleanTitle": "TAP perde 62,3 milh\u00f5es at\u00e9 Novembro",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/11/economia/noticia/tap-perde-623-milhoes-ate-novembro-58231",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 533,
            "nome": "TAP",
            "slug": "tap",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttap",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Cota\u00e7\u00e3o euro-d\u00f3lar e quebra do mercado respons\u00e1veis pelo desvio or\u00e7amental. TAP perde 62,3 milh\u00f5es at\u00e9 Novembro",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 236,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0058231.json",
    "dct": "2002-01-11T09:01:00",
    "text": "Em causa ter\u00e3o estado as perdas cambiais resultantes da cota\u00e7\u00e3o euro-d\u00f3lar, no montante de 14,7 milh\u00f5es de euros, sem as quais a meta inicial respeitante aos resultados l\u00edquidos \"teria sido atingida\", afirmou ontem a companhia a\u00e9rea em comunicado. Nesse sentido, os resultados operacionais atingiram entre Janeiro e Novembro os 10,7 milh\u00f5es de euros - acima 113 por cento do or\u00e7amentado - podendo terminar o ano em terreno positivo. \nA conjuntura negativa do sector durante o pen\u00faltimo m\u00eas de 2001, devido \u00e0 crise econ\u00f3mica mundial, resultou para a TAP numa perda de 21,9 milh\u00f5es de euros relativa apenas a Novembro, id\u00eantica \u00e0 que se registou em igual per\u00edodo do ano passado, mas superior ao previsto no or\u00e7amento: 14,9 milh\u00f5es de euros. Nos primeiros onze meses de 2001, a companhia transportou mais de cinco milh\u00f5es de passageiros - mais dois por cento do que no per\u00edodo hom\u00f3logo - mas o coeficiente de ocupa\u00e7\u00e3o m\u00e9dia dos avi\u00f5es desceu para 68,4 por cento, menos cinco pontos percentuais face a 2000. \n\"Sabemos j\u00e1 que 2001 ser\u00e1 o pior ano do nosso sector\", refere o administrador-delegado da transportadora, Fernando Pinto, no comunicado, acrescentando que \"apesar disso, a TAP est\u00e1 a conseguir consolidar o curso da recupera\u00e7\u00e3o\". Mais dif\u00edcil, como j\u00e1 admitiu o mesmo respons\u00e1vel h\u00e1 um m\u00eas, ser\u00e1 atingir os resultados l\u00edquidos para o exerc\u00edcio indicados no plano de recupera\u00e7\u00e3o da empresa: 54,641 milh\u00f5es de euros.",
    "language": "portuguese"
}