{
    "id": 70579,
    "titulo": "Economia dos EUA est\u00e1 j\u00e1 em recupera\u00e7\u00e3o, diz Alan Greenspan",
    "tituloNoticia": "Economia dos EUA est\u00e1 j\u00e1 em recupera\u00e7\u00e3o, diz Alan Greenspan",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/07/economia/noticia/economia-dos-eua-esta-ja-em-recuperacao-diz-alan-greenspan-70579",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44691?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Alan Greenspan diz que a economia dos EUA est\u00e1 a melhorar",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A primeira economia do mundo, os EUA, est\u00e1 em clara recupera\u00e7\u00e3o, revelou o presidente da Reserva Federal norte-americana, Alan Greenspan, perante os recentes indicadores de confian\u00e7a dos consumidores e dos empres\u00e1rios, volume de encomendas e neg\u00f3cios na ind\u00fastria transformadora.",
    "shortUrl": "/n70579",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Discurso perante a comiss\u00e3o para a banca do Senado norte-americano",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Discurso perante a comiss\u00e3o para a banca do Senado norte-americano",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_70579",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/07/economia/noticia/economia-dos-eua-esta-ja-em-recuperacao-diz-alan-greenspan-70579",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "economia-dos-eua-esta-ja-em-recuperacao-diz-alan-greenspan-70579",
    "cleanTitle": "Economia dos EUA est\u00e1 j\u00e1 em recupera\u00e7\u00e3o, diz Alan Greenspan",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/07/economia/noticia/economia-dos-eua-esta-ja-em-recuperacao-diz-alan-greenspan-70579",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 104,
            "nome": "Eduardo Melo",
            "descricao": null,
            "email": "eduardo.melo@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "eduardo-melo",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#108;&#101;&#109;&#46;&#111;&#100;&#114;&#97;&#117;&#100;&#101;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 529,
            "nome": "Ind\u00fastria",
            "slug": "industria",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tindustria",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 884,
            "nome": "Neg\u00f3cios",
            "slug": "negocios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnegocios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "44691_AGreenspnaJoyceNaltchayanA.jpg",
            "legenda": "Alan Greenspan diz que a economia dos EUA est\u00e1 a melhorar",
            "autor": "Joyce Naltchayan/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44691?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Alan Greenspan diz que a economia dos EUA est\u00e1 a melhorar",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Discurso perante a comiss\u00e3o para a banca do Senado norte-americano. Economia dos EUA est\u00e1 j\u00e1 em recupera\u00e7\u00e3o, diz Alan Greenspan",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 178,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0070579.json",
    "dct": "2002-03-07T16:56:00",
    "text": "O economista, que falou na comiss\u00e3o para a banca do Senado norte-americano, disse que v\u00ea \"sinais encorajadores\" na economia e que a sa\u00edda do per\u00edodo de recess\u00e3o \u00e9 agora mais clara.\nH\u00e1 uma semana, Greenspan tinha afirmado que subsistiam sinais contradit\u00f3rios na economia, mas com menos intensidade do que h\u00e1 um a dois meses, antevendo uma recupera\u00e7\u00e3o mais lenta do que noutros per\u00edodos de recess\u00e3o do pa\u00eds.\nNos \u00faltimos dias soube-se que a ind\u00fastria transformadora acelerou ligeiramente em Fevereiro, os consumidores gastaram mais em Janeiro, em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00eas transacto, e o Produto Interno Bruto avan\u00e7ou 1,4 por cento no quarto trimestre de 2001, contra um recuo de 1,3 por cento no trimestre anterior.\nTudo isto cria expectativas de melhoria na economia norte-americana que possa contagiar a Europa e faz\u00ea-la tamb\u00e9m mudar de ritmo.\nApesar das palavras animadoras de Alan Greenspan, a bolsa de Nova Iorque n\u00e3o seguiu os seus conselhos e negociava mista, com o Dow Jones a recuar 0,56 por cento e o Nasdaq Composite a progredir uns ligeiros 0,15 por cento.",
    "language": "portuguese"
}