{
    "id": 11516,
    "titulo": "Oito mil detidos amotinam-se em pris\u00e3o de S\u00e3o Paulo",
    "tituloNoticia": "Oito mil detidos amotinam-se em pris\u00e3o de S\u00e3o Paulo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/18/sociedade/noticia/oito-mil-detidos-amotinamse-em-prisao-de-sao-paulo-11516",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Cerca de oito mil prisineiros desencadearam esta tarde um motim na cadeia de Carandir\u00fa, em S\u00e3o Paulo, fazendo cerca de 250 ref\u00e9ns, entre eles familiares e funcion\u00e1rios dos estabelecimento, anunciou a pol\u00edcia.",
    "shortUrl": "/n11516",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "250 pessoas feitas ref\u00e9ns",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "250 pessoas feitas ref\u00e9ns",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_11516",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/18/sociedade/noticia/oito-mil-detidos-amotinamse-em-prisao-de-sao-paulo-11516",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "oito-mil-detidos-amotinamse-em-prisao-de-sao-paulo-11516",
    "cleanTitle": "Oito mil detidos amotinam-se em pris\u00e3o de S\u00e3o Paulo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/18/sociedade/noticia/oito-mil-detidos-amotinamse-em-prisao-de-sao-paulo-11516",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "250 pessoas feitas ref\u00e9ns. Oito mil detidos amotinam-se em pris\u00e3o de S\u00e3o Paulo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 111,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0011516.json",
    "dct": "2001-02-18T18:59:00",
    "text": "Um porta-voz da pol\u00edcia afirmou, citado pela AFP, que o motim come\u00e7ou cerca das 15h00 locais (16h00 em Portugal) naquele que \u00e9 um dos maiores estabelecimentos prisionais do Brasil. De acordo com a mesma fonte, v\u00e1rios batalh\u00f5es da pol\u00edcia de \u00e9lite dirigiram-se j\u00e1 para o local.Na origem deste motim pode estar a transfer\u00eancia na passada sexta-feira de dirigentes do Primeiro Comando da Capital (PCC) - considerado como a principal organiza\u00e7\u00e3o de detidos das cadeias de S\u00e3o Paulo - que se encontravam na pris\u00e3o de Carandir\u00fa para outros estabelecimentos prisionais do pa\u00eds.Antes desta transfer\u00eancia, pelo menos tr\u00eas detidos foram assassinados no espa\u00e7o de uma semana, presumivelmente por ordem do PCC.",
    "language": "portuguese"
}