{
    "id": 36291,
    "titulo": "Pessoal de terra da TAP entrega missiva a Sampaio",
    "tituloNoticia": "Pessoal de terra da TAP entrega missiva a Sampaio",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/20/economia/noticia/pessoal-de-terra-da-tap-entrega-missiva-a-sampaio-36291",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26314?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Sampaio recebe amanh\u00e3 a missiva dos trabalhadores que reivindicam aumentos m\u00e9dios que n\u00e3o chegam a 2,9 por cento",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O pessoal de terra da TAP entrega amanh\u00e3 ao Presidente da Rep\u00fablica, Jorge Sampaio, uma carta explicativa sobre o impasse negocial com a empresa e a disponibilidade para dialogar. A missiva \u00e9 ainda entregue ao primeiro-ministro, ministro do Equipamento e aos grupos parlamentares.",
    "shortUrl": "/n36291",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Explica\u00e7\u00e3o sobre impasse nas negocia\u00e7\u00f5es",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Explica\u00e7\u00e3o sobre impasse nas negocia\u00e7\u00f5es",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_36291",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/20/economia/noticia/pessoal-de-terra-da-tap-entrega-missiva-a-sampaio-36291",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "pessoal-de-terra-da-tap-entrega-missiva-a-sampaio-36291",
    "cleanTitle": "Pessoal de terra da TAP entrega missiva a Sampaio",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/20/economia/noticia/pessoal-de-terra-da-tap-entrega-missiva-a-sampaio-36291",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 435,
            "nome": "Jorge Sampaio",
            "slug": "jorge-sampaio",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjorge-sampaio",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 533,
            "nome": "TAP",
            "slug": "tap",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttap",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "26314_sampaio.jpg",
            "legenda": "Sampaio recebe amanh\u00e3 a missiva dos trabalhadores que reivindicam aumentos m\u00e9dios que n\u00e3o chegam a 2,9 por cento",
            "autor": "Paulo Carri\u00e7o (arquivo)",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26314?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Sampaio recebe amanh\u00e3 a missiva dos trabalhadores que reivindicam aumentos m\u00e9dios que n\u00e3o chegam a 2,9 por cento",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Explica\u00e7\u00e3o sobre impasse nas negocia\u00e7\u00f5es. Pessoal de terra da TAP entrega missiva a Sampaio",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 181,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0036291.json",
    "dct": "2001-08-20T22:18:00",
    "text": "Os sindicatos do pessoal de terra querem explicar quais s\u00e3o as diferen\u00e7as que separam ambas as partes e os motivos da sua luta.Lu\u00edsa Ramos, dirigente do Sindicato dos Trabalhadores da Avia\u00e7\u00e3o e Aeroportos (SITAVA), adiantou \u00e0 Lusa que o objectivo da iniciativa \u00e9 informar os respons\u00e1veis pol\u00edticos do pa\u00eds sobre o que se passa na TAP.Os sindicatos envolvidos neste conflito laboral, que inicialmente reivindicavam a reposi\u00e7\u00e3o do poder de compra perdido, pedem agora aumentos m\u00e9dios que n\u00e3o chegam aos 2,9 por cento mas a empresa prop\u00f5e-lhes aumentos m\u00e9dios de 1,4 por cento.\"Abdicamos da reposi\u00e7\u00e3o total do poder de compra perdido em 2000, tendo em conta a situa\u00e7\u00e3o da empresa, mas n\u00e3o podemos abdicar de tudo. Queremos resolver este conflito mas se a administra\u00e7\u00e3o da TAP mantiver a sua posi\u00e7\u00e3o de intransig\u00eancia s\u00f3 nos resta continuar a lutar\", disse Lu\u00edsa Ramos.A sindicalista garantiu que os trabalhadores est\u00e3o mobilizados para lutar pelos seus interesses mas os sindicatos envolvidos querem esgotar antes todos os meios poss\u00edveis para resolver o diferendo, tendo decidido enviar as cartas ao poder pol\u00edtico.",
    "language": "portuguese"
}