{
    "id": 26291,
    "titulo": "Juiz federal decide hoje se execu\u00e7\u00e3o de McVeigh \u00e9 ou n\u00e3o adiada",
    "tituloNoticia": "Juiz federal decide hoje se execu\u00e7\u00e3o de McVeigh \u00e9 ou n\u00e3o adiada",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/06/mundo/noticia/juiz-federal-decide-hoje-se-execucao-de-mcveigh-e-ou-nao-adiada-26291",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19403?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Timothy McVeigh foi considerado respons\u00e1vel pela morte de 168 pessoas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um juiz federal ouve hoje os argumentos dos advogados de defesa de Timothy McVeigh que exigem novo adiamento da execu\u00e7\u00e3o, marcada para a pr\u00f3xima segunda-feira, do confesso autor do atentado \u00e0 bomba do edif\u00edcio federal Alfred P. Murrah de Oklahoma, em 1995. Ao que tudo indica, a execu\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 adiada uma vez que o Departamento de Justi\u00e7a norte-americano j\u00e1 pediu para que a execu\u00e7\u00e3o se realize no dia marcado.",
    "shortUrl": "/n26291",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_26291",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/06/mundo/noticia/juiz-federal-decide-hoje-se-execucao-de-mcveigh-e-ou-nao-adiada-26291",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "juiz-federal-decide-hoje-se-execucao-de-mcveigh-e-ou-nao-adiada-26291",
    "cleanTitle": "Juiz federal decide hoje se execu\u00e7\u00e3o de McVeigh \u00e9 ou n\u00e3o adiada",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/06/mundo/noticia/juiz-federal-decide-hoje-se-execucao-de-mcveigh-e-ou-nao-adiada-26291",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 397,
            "nome": "Defesa",
            "slug": "defesa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdefesa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 573,
            "nome": "Justi\u00e7a",
            "slug": "justica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjustica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "19403_Timothy1_AP.jpg",
            "legenda": "Timothy McVeigh foi considerado respons\u00e1vel pela morte de 168 pessoas",
            "autor": "AP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19403?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Timothy McVeigh foi considerado respons\u00e1vel pela morte de 168 pessoas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "EUA. Juiz federal decide hoje se execu\u00e7\u00e3o de McVeigh \u00e9 ou n\u00e3o adiada",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 197,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0026291.json",
    "dct": "2001-06-06T11:05:00",
    "text": "Timothy McVeigh foi considerado respons\u00e1vel pela morte de 168 pessoas e a sua execu\u00e7\u00e3o, por injec\u00e7\u00e3o letal, j\u00e1 foi adiada uma vez, por determina\u00e7\u00e3o do ministro da Justi\u00e7a norte-americano, John Ashcroft, ap\u00f3s o FBI ter vindo a p\u00fablico afirmar que tinha retido cerca de 4000 documentos que nunca chegaram a ser analisados aquando do julgamento do confesso autor do atentado.Os advogados de McVeigh pedem agora novo adiamento, exigindo mais tempo para a avalia\u00e7\u00e3o de todos os documentos. A decis\u00e3o est\u00e1 nas m\u00e3os do juiz Richard Matsch que presidiu ao julgamento de McVeigh. Nas suas alega\u00e7\u00f5es para um adiamento, os advogados de McVeigh acusaram o Departamento de Justi\u00e7a de ter cometido uma \"fraude em tribunal\" por terem falhado a entrega dos documentos retidos pelo FBI na altura do julgamento. Na opini\u00e3o da defesa, essa viola\u00e7\u00e3o governamental evitou que McVeigh tivesse oportunidade de ter um julgamento justo e imparcial. A acusa\u00e7\u00e3o rebateu os argumentos da defesa afirmando que os novos documentos n\u00e3o vieram provar a \"inoc\u00eancia\" do arguido e que, portanto, a execu\u00e7\u00e3o deveria seguir.Se da \u00faltima vez John Ashcroft acedeu a um adiamento, desta vez o ministro da Justi\u00e7a j\u00e1 se mostrou indispon\u00edvel para nova demora.",
    "language": "portuguese"
}