{
    "id": 26309,
    "titulo": "Estado quer aumentar para 39 por cento as energias renov\u00e1veis at\u00e9 2010",
    "tituloNoticia": "Estado quer aumentar para 39 por cento as energias renov\u00e1veis at\u00e9 2010",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/06/economia/noticia/estado-quer-aumentar-para-39-por-cento-as-energias-renovaveis-ate-2010-26309",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19416?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os novos apoios no ramo energ\u00e9tico v\u00e3o incidir sobre as energias renov\u00e1veis",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Estado quer que a produ\u00e7\u00e3o el\u00e9ctrica seja gerada em 39 por cento por energias renov\u00e1veis at\u00e9 ao ano 2010. O programa, que ter\u00e1 apoios comunit\u00e1rios, ir\u00e1 privilegiar a diminui\u00e7\u00e3o da depend\u00eancia do petr\u00f3leo na produ\u00e7\u00e3o de energia em Portugal, representando o g\u00e1s natural uma das fontes alternativas j\u00e1 a ser utilizada e intensificada.",
    "shortUrl": "/n26309",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Portugal continua a importar grande parte do combust\u00edvel que consome",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Portugal continua a importar grande parte do combust\u00edvel que consome",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_26309",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/06/economia/noticia/estado-quer-aumentar-para-39-por-cento-as-energias-renovaveis-ate-2010-26309",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "estado-quer-aumentar-para-39-por-cento-as-energias-renovaveis-ate-2010-26309",
    "cleanTitle": "Estado quer aumentar para 39 por cento as energias renov\u00e1veis at\u00e9 2010",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/06/economia/noticia/estado-quer-aumentar-para-39-por-cento-as-energias-renovaveis-ate-2010-26309",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 22,
            "nome": "Energia",
            "slug": "energia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tenergia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 672,
            "nome": "Renov\u00e1veis",
            "slug": "renovaveis",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trenovaveis",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "19416_PetroleoRefinaria2.jpg",
            "legenda": "Os novos apoios no ramo energ\u00e9tico v\u00e3o incidir sobre as energias renov\u00e1veis",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19416?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os novos apoios no ramo energ\u00e9tico v\u00e3o incidir sobre as energias renov\u00e1veis",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Portugal continua a importar grande parte do combust\u00edvel que consome. Estado quer aumentar para 39 por cento as energias renov\u00e1veis at\u00e9 2010",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 89,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0026309.json",
    "dct": "2001-06-06T13:44:00",
    "text": "Outro dos objectivos do programa ser\u00e1 a redu\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o de gases poluentes para a atmosfera, como \u00e9 o caso do g\u00e1s natural. Hoje, o Minist\u00e9rio da Economia apresenta o balan\u00e7o da aprova\u00e7\u00e3o de 600 projectos ligados \u00e0 energia e que tiveram comparticipa\u00e7\u00e3o do Quadro Comunit\u00e1rio de Apoio II. Os 200 milh\u00f5es de contos (997,6 milh\u00f5es de euros) de investimentos totais incidiram sobre as infra-estruturas, tanto para o g\u00e1s natural como para a electricidade, centros produtores de energias renov\u00e1veis, bem como a racionaliza\u00e7\u00e3o de energia, cita a Lusa.",
    "language": "portuguese"
}