{
    "id": 45846,
    "titulo": "Ades\u00e3o \u00e0 greve dos vidreiros \u00e9 conhecida segunda-feira",
    "tituloNoticia": "Ades\u00e3o \u00e0 greve dos vidreiros \u00e9 conhecida segunda-feira",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/19/sociedade/noticia/adesao-a-greve-dos-vidreiros-e-conhecida-segundafeira-45846",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32189?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O dirigente da CGTP-IN, Carvalho da Silva, esteve presente no \u00abtribunal de opini\u00e3o p\u00fablic organizado pelo sindicato dos vidreiros",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os n\u00fameros reais da ades\u00e3o \u00e0 greve de 15 minutos convocada para hoje pelo Sindicato de Trabalhadores da Ind\u00fastria Vidreira (STIV) s\u00f3 ser\u00e3o anunciados na pr\u00f3xima segunda-feira, disse ao PUBLICO.PT o dirigente sindicalista S\u00e9rgio Moiteiro.",
    "shortUrl": "/n45846",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Marinha Grande",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Marinha Grande",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_45846",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/19/sociedade/noticia/adesao-a-greve-dos-vidreiros-e-conhecida-segundafeira-45846",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "adesao-a-greve-dos-vidreiros-e-conhecida-segundafeira-45846",
    "cleanTitle": "Ades\u00e3o \u00e0 greve dos vidreiros \u00e9 conhecida segunda-feira",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/19/sociedade/noticia/adesao-a-greve-dos-vidreiros-e-conhecida-segundafeira-45846",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 278,
            "nome": "Cec\u00edlia Malheiro",
            "descricao": null,
            "email": "cecilia.malheiro@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "cecilia-malheiro",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#114;&#105;&#101;&#104;&#108;&#97;&#109;&#46;&#97;&#105;&#108;&#105;&#99;&#101;&#99;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 529,
            "nome": "Ind\u00fastria",
            "slug": "industria",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tindustria",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 581,
            "nome": "Greve",
            "slug": "greve",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgreve",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "32189_vidro.jpg",
            "legenda": "O dirigente da CGTP-IN, Carvalho da Silva, esteve presente no \u00abtribunal de opini\u00e3o p\u00fablic organizado pelo sindicato dos vidreiros",
            "autor": "Paulo Cunha/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32189?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O dirigente da CGTP-IN, Carvalho da Silva, esteve presente no \u00abtribunal de opini\u00e3o p\u00fablic organizado pelo sindicato dos vidreiros",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Marinha Grande. Ades\u00e3o \u00e0 greve dos vidreiros \u00e9 conhecida segunda-feira",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 361,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0045846.json",
    "dct": "2001-10-19T21:05:00",
    "text": "\"Ainda n\u00e3o h\u00e1 uma prospec\u00e7\u00e3o concretizada\", referiu S\u00e9rgio Moiteiro, explicando que devido ao facto de os vidreiros trabalharem por turnos, ainda faltam contar os trabalhadores da tarde e da noite que aderiram.Contudo, e segundo adiantou Manuel Neto, elemento do STIV, a ades\u00e3o na empresa de cristalaria D\u00e2maso, em Vieira de Leiria, concelho da Marinha Grande, \"foi total\".Uma opini\u00e3o contr\u00e1ria tem o presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Industriais de Cristalaria (AIC), Duarte Raposo Magalh\u00e3es, que referiu que a greve de 15 minutos teve pouca ades\u00e3o dentro das empresas.A ades\u00e3o dos trabalhadores foi \"substancial\" apenas numa empresa, enquanto nas restantes f\u00e1bricas associadas da AIC \"a paralisa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se sentiu\", disse Raposo Magalh\u00e3es, citado pela Lusa.Embora afirme estar solid\u00e1rio com os problemas dos trabalhadores da Mandata e da Mortensen, o presidente da AIC refere que \"o apelo \u00e0 greve n\u00e3o faz sentido num quadro de dificuldades econ\u00f3micas e de concorr\u00eancia cada vez maior\", em que \"15 minutos corresponde a uma perda enorme de produtividade num turno\".\nA Pra\u00e7a Stephens, no centro da cidade da Marinha Grande, encheu-se hoje de pessoas que quiseram assistir ao \"tribunal de opini\u00e3o\", uma iniciativa do sindicato dos vidreiros e com o objectivo de discutir os problemas do sector vidreiro.Na discuss\u00e3o intervieram publicamente os deputados Fernando Rosas (Bloco de Esquerda) e Vicente Merendas (PCP), Jo\u00e3o Paulo Avel\u00e3s Nunes (historiador da Universidade de Coimbra( e Calazans Duarte (engenheiro da Marinha Grande).Outras individualidades enviaram mensagens de apoio aos trabalhadores das vidreiras da Mandata e da Mortensen. O escritor e Nobel da Literatura Jos\u00e9 Saramago, o escritor Urbano Tavares Rodrigues, o arquitecto e encenador Norberto Barroca ou o advogado e elemento importante na Adlei (Associa\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento de Leiria), foram algumas das pessoas a mostrarem-se solid\u00e1rias.No \"tribunal de opini\u00e3o\" ficou decidido que a luta iria \"continuar at\u00e9 que sejam concretizados os objectivos\" e marcou-se novo plen\u00e1rio dos vidreiros para segunda-feira, adiantou ao PUBLICO.PT S\u00e9rgio Moiteiro.Os trabalhadores da Mortensen n\u00e3o recebem ordenado desde Junho passado e os da Mandata s\u00f3 receberam 40 por cento dos sal\u00e1rios de Setembro. Al\u00e9m disso, n\u00e3o existem quaisquer certezas sobre o futuro das duas vidreiras.",
    "language": "portuguese"
}