{
    "id": 41690,
    "titulo": "Grupo paquistan\u00eas que teve ontem os seus bens congelados nega liga\u00e7\u00f5es ao terrorismo",
    "tituloNoticia": "Grupo paquistan\u00eas que teve ontem os seus bens congelados nega liga\u00e7\u00f5es ao terrorismo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/25/mundo/noticia/grupo-paquistanes-que-teve-ontem-os-seus-bens-congelados-nega-ligacoes-ao-terrorismo-41690",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29653?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O grupo paquistan\u00eas Al Rashid Trust, que \u00e9 uma das 27 entidades que viram ontem os seus bens congelados nos Estados Unidos pelo Presidente norte-americano George W. Bush, negou hoje ter liga\u00e7\u00f5es ao terrorismo.",
    "shortUrl": "/n41690",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_41690",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/25/mundo/noticia/grupo-paquistanes-que-teve-ontem-os-seus-bens-congelados-nega-ligacoes-ao-terrorismo-41690",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "grupo-paquistanes-que-teve-ontem-os-seus-bens-congelados-nega-ligacoes-ao-terrorismo-41690",
    "cleanTitle": "Grupo paquistan\u00eas que teve ontem os seus bens congelados nega liga\u00e7\u00f5es ao terrorismo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/25/mundo/noticia/grupo-paquistanes-que-teve-ontem-os-seus-bens-congelados-nega-ligacoes-ao-terrorismo-41690",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 353,
            "nome": "George W. Bush",
            "slug": "george-w-bush",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgeorge-w-bush",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 394,
            "nome": "Terrorismo",
            "slug": "terrorismo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tterrorismo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "29653_guerra_ao_terrorismo.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29653?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque terrorista aos EUA. Grupo paquistan\u00eas que teve ontem os seus bens congelados nega liga\u00e7\u00f5es ao terrorismo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 331,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0041690.json",
    "dct": "2001-09-25T09:33:00",
    "text": "\"A decis\u00e3o americana surpreendeu-nos, porque nunca tivemos liga\u00e7\u00f5es com o terrorismo\", disse \u00e0 AFP o porta-voz desta organiza\u00e7\u00e3o de caridade, Mohammad Abdullah.O porta-voz assegurou que o seu movimento realiza opera\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias no Afeganist\u00e3o, mas que n\u00e3o est\u00e1 relacionado de modo algum com os taliban, no poder em Cabul. \"Damos ajuda humanit\u00e1ria a milh\u00f5es de afeg\u00e3os\", acrescentou o porta-voz.Ontem, o Presidente George W. Bush anunciou o congelamento dos bens que 27 indiv\u00edduos e entidades possuem no pa\u00eds, com o objectivo de destruir a rede que financia o terrorismo internacional. Bush disse ainda aos bancos, \u00e0s empresas e aos pa\u00edses por onde passa o dinheiro, para fazerem o mesmo. Quem desrespeitar esta ordem do Presidente norte-americano deixar\u00e1 de poder fazer transac\u00e7\u00f5es fincanceiras e comerciais. \"Se fazem neg\u00f3cios com os terroristas, n\u00e3o fazem neg\u00f3cios com os Estados Unidos da Am\u00e9rica\", disse Bush, frisando estar a dirigir-se \"aos indiv\u00edduos, \u00e0s companhias que servem de fachada para o terrorismo, e a v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o lucrativas\".No entanto, segundo uma publicidade publicada no m\u00eas passado no jornal \"Dharb-i-Mumin\", as actividades da Al-Rashid Trust compreendem tamb\u00e9m ajuda legal e financeira aos combatentes da \"guerra santa\", que est\u00e3o presos. Esta ajuda estende-se ainda aos militares isl\u00e2micos presos na \u00cdndia e em Caxemira.Ainda de acordo com esta publica\u00e7\u00e3o, a organiza\u00e7\u00e3o sem fins lucrativos ajuda tamb\u00e9m os familiares dos soldados isl\u00e2micos mortos no Afeganist\u00e3o, na Tchetch\u00e9nia e em Caxemira. Com sede em Karachi, a Al-Rashid Trust cresceu bastante nestes \u00faltimos anos e abriu cerca de 30 extens\u00f5es no Paquist\u00e3o e centenas de cl\u00ednicas no Afeganist\u00e3o.No entanto, o porta-voz garantiu que a organiza\u00e7\u00e3o ajuda apenas os mu\u00e7ulmanos que necessitem, tal como qualquer outra entidade humanit\u00e1ria.Ainda segundo os respons\u00e1veis da organiza\u00e7\u00e3o, dirigida por um chefe mu\u00e7ulmano, o mufti Rashid Ahmed Shah, o Paquist\u00e3o nunca os pressionou para porem termo \u00e0s suas actividades. \"Por enquanto n\u00e3o h\u00e1 qualquer press\u00e3o da parte do Governo de Islamabad. A Al-Rashid Trust vai continuar a ajudar o povo do Afeganist\u00e3o\", acrescentou o porta-voz.",
    "language": "portuguese"
}