{
    "id": 24291,
    "titulo": "Chamadas de valor acrescentado continuam no Ver\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Chamadas de valor acrescentado continuam no Ver\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/23/portugal/noticia/chamadas-de-valor-acrescentado-continuam-no-verao-24291",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17956?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As chamadas de valor acrescentado s\u00f3 ser\u00e3o barradas depois do Ver\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Instituto das Comunica\u00e7\u00f5es de Portugal (ICP) vai continuar a permitir a realiza\u00e7\u00e3o de chamadas de valor acrescentado aos clientes da Portugal Telecom (PT). O ICP condiciona as interdi\u00e7\u00f5es \u00e0 sa\u00edda do diploma, que est\u00e1 neste momento a sofrer \"altera\u00e7\u00f5es na especialidade\", apesar de a PT ter pedido as interdi\u00e7\u00f5es em Dezembro.",
    "shortUrl": "/n24291",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Lei em discuss\u00e3o na especialidade",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Lei em discuss\u00e3o na especialidade",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_24291",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/23/portugal/noticia/chamadas-de-valor-acrescentado-continuam-no-verao-24291",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "chamadas-de-valor-acrescentado-continuam-no-verao-24291",
    "cleanTitle": "Chamadas de valor acrescentado continuam no Ver\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/23/portugal/noticia/chamadas-de-valor-acrescentado-continuam-no-verao-24291",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 523,
            "nome": "Portugal Telecom",
            "slug": "portugal-telecom",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tportugal-telecom",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 759,
            "nome": "Ver\u00e3o",
            "slug": "verao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tverao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "17956_TelefonesPedroValente.jpg",
            "legenda": "As chamadas de valor acrescentado s\u00f3 ser\u00e3o barradas depois do Ver\u00e3o",
            "autor": "Ant\u00f3nio Pedro Valente",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17956?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As chamadas de valor acrescentado s\u00f3 ser\u00e3o barradas depois do Ver\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Lei em discuss\u00e3o na especialidade. Chamadas de valor acrescentado continuam no Ver\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 317,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0024291.json",
    "dct": "2001-05-23T14:45:00",
    "text": "Desde o in\u00edcio do ano que a possibilidade \u00e9 falada na Assembleia da Rep\u00fablica, apresentada pela primeira vez pelo CDS-PP, na sequ\u00eancia das reclama\u00e7\u00f5es da PT, \"sens\u00edvel \u00e0s v\u00e1rias queixas de consumidores lesados\". A empresa diz que n\u00e3o pode \"fingir que n\u00e3o v\u00ea as estrat\u00e9gias e artimanhas desenvolvidas por empresas de valor acrescentado para lesar os clientes\". A Deco registou em 2000 mais de 1500 queixas de consumidores sobre estes servi\u00e7os.O projecto de lei destina-se a regulamentar o acesso aos Servi\u00e7os de Valor Acrescentado (SVA) e foi votado favoravelmente na globalidade, com o apoio do PSD, PCP, BE e \"Os Verdes\" e a absten\u00e7\u00e3o do PS, baixando \u00e0 comiss\u00e3o \"para altera\u00e7\u00f5es na especialidade\". Est\u00e1 previsto \"o barramento autom\u00e1tico dos servi\u00e7os, na sequ\u00eancia de uma recomenda\u00e7\u00e3o do provedor de Justi\u00e7a\", como explicou \u00e0 Lusa Nuno Melo, autor do projecto de lei. O ICP passa, de acordo com o que consta no diploma, a ter mais poderes para suspender os prestadores de servi\u00e7os prevaricadores e o aumento das coimas a quem n\u00e3o cumprir a lei.Falta ainda criar um grupo de trabalho que vai discutir a quest\u00e3o, propor altera\u00e7\u00f5es e redigir o texto final, que depois ser\u00e1 votado na especialidade. N\u00e3o se vislumbra ainda data para promulga\u00e7\u00e3o da lei, mas o deputado do PP aponta Agosto como a data mais prov\u00e1vel para o texto final estar pronto. Isso significa que o barramento de chamadas para os SVA s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel na pr\u00f3xima sess\u00e3o legislativa, depois das f\u00e9rias parlamentares, ou seja, 15 de Setembro. E \"o ICP s\u00f3 autorizar\u00e1 o barramento das chamadas quando o novo diploma legal for aprovado e publicado\", garantiu \u00e0 Lusa F\u00e1tima Ara\u00fajo Botelho, directora do gabinete de comunica\u00e7\u00e3o do Instituto.A voz contra continua a ser a da Associa\u00e7\u00e3o de Prestadores de Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es de Valor Acrescentado, que qualifica o projecto de lei que est\u00e1 na Assembleia da Rep\u00fablica como \"disparatado\" e \"absurdo\".",
    "language": "portuguese"
}