{
    "id": 37717,
    "titulo": "Timor-Leste disposto a receber refugiados a bordo do \u00abTampa\u00bb",
    "tituloNoticia": "Timor-Leste disposto a receber refugiados a bordo do \u00abTampa\u00bb",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/31/sociedade/noticia/timorleste-disposto-a-receber-refugiados-a-bordo-do-tampa-37717",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27288?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os refugiados est\u00e3o a bordo do navio noruegu\u00eas \u201cTampa\u201d desde domingo \u00e0 noite",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Timor-Leste est\u00e1 disposto a receber os 460 refugiados, na sua maioria afeg\u00e3os, que se encontram a bordo do navio noruegu\u00eas \u201cTampa\u201d, ancorado junto \u00e0 costa autraliana, h\u00e1 cinco dias.",
    "shortUrl": "/n37717",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Refugiados est\u00e3o desde domingo no navio",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Refugiados est\u00e3o desde domingo no navio",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_37717",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/31/sociedade/noticia/timorleste-disposto-a-receber-refugiados-a-bordo-do-tampa-37717",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "timorleste-disposto-a-receber-refugiados-a-bordo-do-tampa-37717",
    "cleanTitle": "Timor-Leste disposto a receber refugiados a bordo do \u00abTampa\u00bb",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/31/sociedade/noticia/timorleste-disposto-a-receber-refugiados-a-bordo-do-tampa-37717",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 337,
            "nome": "Timor-Leste",
            "slug": "timor-leste",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttimor-leste",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27288_Epa.jpg",
            "legenda": "Os refugiados est\u00e3o a bordo do navio noruegu\u00eas \u201cTampa\u201d desde domingo \u00e0 noite",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27288?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os refugiados est\u00e3o a bordo do navio noruegu\u00eas \u201cTampa\u201d desde domingo \u00e0 noite",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Refugiados est\u00e3o desde domingo no navio. Timor-Leste disposto a receber refugiados a bordo do \u00abTampa\u00bb",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 254,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0037717.json",
    "dct": "2001-08-31T08:01:00",
    "text": "\"Se a Austr\u00e1lia ou o Alto Comissariado para os Refugiados da ONU nos pedir ajuda, certamente que Timor-Leste encarar\u00e1 favoravelmente a possibilidade de receber refugiados\", refere um comunicado do respons\u00e1vel dos Neg\u00f3cios Estrangeiros do territ\u00f3rio, Jos\u00e9 Ramos-Horta.Entretanto, a Austr\u00e1lia j\u00e1 pediu \u00e0s Na\u00e7\u00f5es Unidas para autorizar os clandestinos a pedirem asilo em Timor-Leste, anunciou fonte oficial de Camberra, citada pela AFP. Segundo um porta-voz do ministro australiano dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, Alexander Downer, o pedido foi feito ao administrador da ONU no territ\u00f3rio, S\u00e9rgio Vieira de Mello.No entanto, Ramos Horta define como condi\u00e7\u00f5es para aceitar a entrada em Timor-Leste dos 460 refugiados, que seja a comunidade internacional a suportar exclusivamente o esfor\u00e7o financeiro com o seu alojamento e alimenta\u00e7\u00e3o e que seja fixado um per\u00edodo de tempo para resolver esta situa\u00e7\u00e3o. \"Timor-Leste beneficiou muito da enorme generosidade internacional. Milhares de refugiados foram bem recebidos, alojados e alimentados em alguns pa\u00edses, particularmente na Austr\u00e1lia e em Portugal\", justifica a nota do gabinete de Ramos Horta, que acrescenta que esta opini\u00e3o \u00e9 partilhada pelo bispo D. Ximenes Belo, Xanana Gusm\u00e3o e Mari Alkatiri, secret\u00e1rio geral da Fretilin.Os refugiados, maioritariamente afeg\u00e3os, est\u00e3o a bordo do navio noruegu\u00eas desde domingo \u00e0 noite. A Austr\u00e1lia recusou deixar os clandestinos desembracar na ilha de Christmas, a 1500 quil\u00f3metros da costa australiana. O \u201cTampa\u201d procura desde ent\u00e3o um pa\u00eds para os acolher.A Nova Zel\u00e2ndia j\u00e1 se mostrou favor\u00e1vel a acolher alguns e Timor-Leste poder\u00e1 receber todos os clandestinos, desde que sejam preenchidas as duas condi\u00e7\u00f5es exigidas por Ramos-Horta.",
    "language": "portuguese"
}