{
    "id": 47882,
    "titulo": "Jorge Sampaio encontra-se hoje com Arafat e Peres",
    "tituloNoticia": "Jorge Sampaio encontra-se hoje com Arafat e Peres",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/02/politica/noticia/jorge-sampaio-encontrase-hoje-com-arafat-e-peres-47882",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/33462?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Jorge Sampaio ter\u00e1 a seu cargo as considera\u00e7\u00f5es finais da mesa redonda pol\u00edtica",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente da Rep\u00fablica, Jorge Sampaio, participa hoje, pelo segundo dia, no F\u00f3rum Formentor, que se realiza pela terceira vez na ilha de Maiorca (Espanha) e \u00e9 dedicado este ano ao tema do alargamento da Uni\u00e3o Europeia. Jorge Sampaio dever\u00e1 aproveitar a ocasi\u00e3o para se encontrar com o l\u00edder da Autoridade Palestiniana, Yasser Arafat, o primeiro-ministro israelita, Ariel Sharon, e o chefe da diplomacia de Telavive, Shimon Peres.",
    "shortUrl": "/n47882",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "F\u00f3rum Formentor",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "F\u00f3rum Formentor",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_47882",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/02/politica/noticia/jorge-sampaio-encontrase-hoje-com-arafat-e-peres-47882",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "jorge-sampaio-encontrase-hoje-com-arafat-e-peres-47882",
    "cleanTitle": "Jorge Sampaio encontra-se hoje com Arafat e Peres",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/02/politica/noticia/jorge-sampaio-encontrase-hoje-com-arafat-e-peres-47882",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 133,
            "nome": "Espanha",
            "slug": "espanha",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tespanha",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 381,
            "nome": "Shimon Peres",
            "slug": "shimon-peres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tshimon-peres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 435,
            "nome": "Jorge Sampaio",
            "slug": "jorge-sampaio",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjorge-sampaio",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 451,
            "nome": "Diplomacia",
            "slug": "diplomacia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdiplomacia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "33462_SampaioJoaoAbreuMirandaL.jpg",
            "legenda": "Jorge Sampaio ter\u00e1 a seu cargo as considera\u00e7\u00f5es finais da mesa redonda pol\u00edtica",
            "autor": "Jo\u00e3o Abreu Miranda/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/33462?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Jorge Sampaio ter\u00e1 a seu cargo as considera\u00e7\u00f5es finais da mesa redonda pol\u00edtica",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "F\u00f3rum Formentor. Jorge Sampaio encontra-se hoje com Arafat e Peres",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 132,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0047882.json",
    "dct": "2001-11-02T09:45:00",
    "text": "A abertura do F\u00f3rum - que d\u00e1 pelo nome de \"O projecto euro-mediterr\u00e2nico face ao alargamento da Uni\u00e3o Europeia\" -, promovido pela funda\u00e7\u00e3o Repsol, grupo petrol\u00edfero espanhol, estar\u00e1 a cargo do presidente do Egipto, Hosni Mubarak.Jorge Sampaio ter\u00e1 a seu cargo as considera\u00e7\u00f5es finais da mesa redonda pol\u00edtica que ir\u00e1 reunir os ministros espanhol e eg\u00edpcio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, Josep Piqu\u00e9 e Ahmed Maher Elsayed, o representante especial da UE para o processo de Paz no M\u00e9dio Oriente, um ministro do Governo local da Autoridade Palestiniana e um representante israelita.\u00c0 noite, o primeiro-ministro espanhol, Jos\u00e9 Maria Aznar, far\u00e1 uma interven\u00e7\u00e3o durante um banquete que oferece aos participantes. Para amanh\u00e3 est\u00e3o previstas uma sess\u00e3o especial com a presen\u00e7a de Yasser Arafat e de Shimon Peres, ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros de Israel.",
    "language": "portuguese"
}