{
    "id": 35363,
    "titulo": "Khatami nomeia gabinete",
    "tituloNoticia": "Khatami nomeia gabinete",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/12/mundo/noticia/khatami-nomeia-gabinete-35363",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25718?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Khatami tomou posse como Presidente na quarta-feira, para um segundo mandato de quatro anos",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente iraniano, Mohammad Khatami, nomeou hoje o seu gabinete e enviou a proposta ao Majlis (Parlamento) para obter um voto de confian\u00e7a. O novo Governo mant\u00e9m a maioria dos membros do anterior executivo e apresenta cinco caras novas.",
    "shortUrl": "/n35363",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Cinco caras novas na equipa presidencial do Ir\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Cinco caras novas na equipa presidencial do Ir\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_35363",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/12/mundo/noticia/khatami-nomeia-gabinete-35363",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "khatami-nomeia-gabinete-35363",
    "cleanTitle": "Khatami nomeia gabinete",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/12/mundo/noticia/khatami-nomeia-gabinete-35363",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 3775,
            "nome": "Assembleia da Rep\u00fablica",
            "slug": "assembleia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tassembleia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "25718_BehrouzMehriAFP.jpg",
            "legenda": "Khatami tomou posse como Presidente na quarta-feira, para um segundo mandato de quatro anos",
            "autor": "Behrouz Mehri/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25718?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Khatami tomou posse como Presidente na quarta-feira, para um segundo mandato de quatro anos",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Cinco caras novas na equipa presidencial do Ir\u00e3o. Khatami nomeia gabinete",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 174,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0035363.json",
    "dct": "2001-08-12T18:43:00",
    "text": "Alguns dos ministros mais criticados v\u00e3o permanecer no gabinete de Khatami (reeleito com 70 por cento dos votos em Junho), nomeadamente o chefe da pasta do Petr\u00f3leo, Bijan Namdar Zanganeh, acusado de n\u00e3o ter capacidade para o minist\u00e9rio e de corrup\u00e7\u00e3o, informa a ag\u00eancia iraniana IRNA.A maioria dos repetentes mant\u00e9m as pastas, tendo Khatami apenas mudado um ministro de posto, passando o ex-ministro da Coopera\u00e7\u00e3o, Morteza Haji, para a pasta da Educa\u00e7\u00e3o. As cinco caras novas, todas reformadoras moderadas, v\u00e3o ficar respons\u00e1veis pelos minist\u00e9rios das Finan\u00e7as e Economia, Sa\u00fade, Estradas e Transportes, Trabalho e Assuntos Sociais, e Coopera\u00e7\u00e3o.O novo gabinete de Khatami tem 60 por cento de reformadores e ex-radicais, 27 por cento de independentes e 13 por cento de moderados, segundo o jornal centrista \"Entekhab\".Cabe ao Majlis ratificar as 20 nomea\u00e7\u00f5es presidenciais, em debates marcados para o pr\u00f3ximo domingo. Todos os ministros indigitados necessitam de obter um voto de confian\u00e7a para assumirem fun\u00e7\u00f5es.Khatami prestou juramento na quarta-feira, iniciando um segundo mandato de quatro anos \u00e0 frente da Presid\u00eancia iraniana.",
    "language": "portuguese"
}