{
    "id": 50576,
    "titulo": "Esporos da bact\u00e9ria de antraz descobertos no Chile",
    "tituloNoticia": "Esporos da bact\u00e9ria de antraz descobertos no Chile",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/19/mundo/noticia/esporos-da-bacteria-de-antraz-descobertos-no-chile-50576",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Foram descobertos hoje no Chile esporos da bact\u00e9ria de antraz numa carta oriunda dos EUA, informou o ministro da Sa\u00fade, Michelle Bachelet.",
    "shortUrl": "/n50576",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Alerta ao bioterrorismo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Alerta ao bioterrorismo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_50576",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/19/mundo/noticia/esporos-da-bacteria-de-antraz-descobertos-no-chile-50576",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "esporos-da-bacteria-de-antraz-descobertos-no-chile-50576",
    "cleanTitle": "Esporos da bact\u00e9ria de antraz descobertos no Chile",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/19/mundo/noticia/esporos-da-bacteria-de-antraz-descobertos-no-chile-50576",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 302,
            "nome": "Chile",
            "slug": "chile",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tchile",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Alerta ao bioterrorismo. Esporos da bact\u00e9ria de antraz descobertos no Chile",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 183,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0050576.json",
    "dct": "2001-11-19T23:47:00",
    "text": "O ministro da Sa\u00fade do Chile referiu que as 13 pessoas que estiveram em contacto com a carta j\u00e1 est\u00e3o a ter acompanhamento m\u00e9dico.A carta onde foi detectada a presen\u00e7a da bact\u00e9ria provinha dos EUA, mas foi posta no correio na Europa, um facto que intrigou o destinat\u00e1rio no Chile, declarou Bachelet \u00e0 esta\u00e7\u00e3o E\u00e1dio Cooperativa.Desconfiado, o destinat\u00e1rio n\u00e3o abriu a carta, colocou-a num saco de pl\u00e1stico e chamou a pol\u00edcia que, por sua vez, a entregou ao instituto de sa\u00fade p\u00fablica para an\u00e1lise. As 13 pessoas que trabalham nos correios do Chile e estiveram em contacto com a carta foram assistidos pelos m\u00e9dicos, mas at\u00e9 ao momento n\u00e3o lhes foi detectado qualquer sintoma da doen\u00e7a do carb\u00fanculo.A descoberta desta carta contaminada j\u00e1 levou \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de uma reuni\u00e3o especial do comit\u00e9 qu\u00edmico e bacteriol\u00f3gico, com vista a fazer face aos riscos da doen\u00e7a no Chile.A bact\u00e9ria do carb\u00fanculo fez a sua apari\u00e7\u00e3o a 5 de Outubo nos EUA, ap\u00f3s os atentados de 11 de Setembro, e provocou uma verdadeira psicose de poss\u00edveis ataques bioterroristas por todo o mundo.",
    "language": "portuguese"
}