{
    "id": 71465,
    "titulo": "Governo israelita autoriza sa\u00edda de Arafat de Ramallah",
    "tituloNoticia": "Governo israelita autoriza sa\u00edda de Arafat de Ramallah",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/11/mundo/noticia/governo-israelita-autoriza-saida-de-arafat-de-ramallah-71465",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/45030?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O Governo israelita fez da deten\u00e7\u00e3o dos assassinos do ministro do Turismo uma condi\u00e7\u00e3o de base para a liberta\u00e7\u00e3o de Arafat",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Governo israelita autorizou oficialmente hoje o l\u00edder da Autoridade Palestiniana, Yasser Arafat, confinado desde o dia 3 de Dezembro \u00e0 cidade de Ramallah (Cisjord\u00e2nia), a circular livremente nos territ\u00f3rios aut\u00f3nomos, num comunicado da presid\u00eancia do Conselho.",
    "shortUrl": "/n71465",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_71465",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/11/mundo/noticia/governo-israelita-autoriza-saida-de-arafat-de-ramallah-71465",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "governo-israelita-autoriza-saida-de-arafat-de-ramallah-71465",
    "cleanTitle": "Governo israelita autoriza sa\u00edda de Arafat de Ramallah",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/11/mundo/noticia/governo-israelita-autoriza-saida-de-arafat-de-ramallah-71465",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 230,
            "nome": "Cisjord\u00e2nia",
            "slug": "cisjordania",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcisjordania",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "45030_Arafat2AFP.jpg",
            "legenda": "O Governo israelita fez da deten\u00e7\u00e3o dos assassinos do ministro do Turismo uma condi\u00e7\u00e3o de base para a liberta\u00e7\u00e3o de Arafat",
            "autor": "AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/45030?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O Governo israelita fez da deten\u00e7\u00e3o dos assassinos do ministro do Turismo uma condi\u00e7\u00e3o de base para a liberta\u00e7\u00e3o de Arafat",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Governo israelita autoriza sa\u00edda de Arafat de Ramallah",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 178,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0071465.json",
    "dct": "2002-03-11T15:07:00",
    "text": "O mesmo comunicado n\u00e3o evoca, por\u00e9m, a possibilidade de Arafat se poder deslocar at\u00e9 ao estrangeiro.\n\"A seguir \u00e0 deten\u00e7\u00e3o de seis palestinianos exigida por Israel por parte da Autoridade Palestiniana, o primeiro-ministro Ariel Sharon decidiu deixar de restringir os movimentos de Arafat nos territ\u00f3rios da Autoridade\", indica o texto.\nOs servi\u00e7os de seguran\u00e7a palestinianos anunciaram no s\u00e1bado a deten\u00e7\u00e3o de Majdi al-Rimaoui, considerado por Israel como o organizador do assassinato, em Outubro, do ministro do Turismo e chefe de um partido da extrema direita israelita, Rehavam Zeevi, completando assim as deten\u00e7\u00f5es exigidas pelo Estado israelita.\nO assassinato foi reivindicado pela Frente Popular de Liberta\u00e7\u00e3o da Palestina (FPLP, esquerda radical), que indicou ter morto Zeevi para vingar o seu chefe, Abu Ali Moustapha, assassinado em Agosto de 2001 pelo Ex\u00e9rcito israelita.\nO Governo israelita, que acusa Rimaoui de ter recrutado os assassinos do ministro, fez da sua deten\u00e7\u00e3o uma condi\u00e7\u00e3o para a \"liberta\u00e7\u00e3o\" de Arafat.\n\"Estimo que as condi\u00e7\u00f5es que tinha imposto para que Arafat deixasse Ramallah est\u00e3o satisfeitas\", afirmou ontem \u00e0 noite Ariel Sharon \u00e0 televis\u00e3o israelita.",
    "language": "portuguese"
}