{
    "id": 38767,
    "titulo": "Nove pessoas mortas e 131 resgatadas em naufr\u00e1gio nos Camar\u00f5es",
    "tituloNoticia": "Nove pessoas mortas e 131 resgatadas em naufr\u00e1gio nos Camar\u00f5es",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/07/sociedade/noticia/nove-pessoas-mortas-e-131-resgatadas-em-naufragio-nos-camaroes-38767",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Nove pessoas morreram e 131 foram salvas ap\u00f3s o naufr\u00e1gio da embarca\u00e7\u00e3o em que seguiam, ocorrido anteontem, junto \u00e0 costa dos Camar\u00f5es, afirmou hoje o embaixador da Nig\u00e9ria em Yaound\u00e9 (capital do pa\u00eds).",
    "shortUrl": "/n38767",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Por clarificar se as v\u00edtimas se tratavam de imigrantes ilegais",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Por clarificar se as v\u00edtimas se tratavam de imigrantes ilegais",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_38767",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/07/sociedade/noticia/nove-pessoas-mortas-e-131-resgatadas-em-naufragio-nos-camaroes-38767",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "nove-pessoas-mortas-e-131-resgatadas-em-naufragio-nos-camaroes-38767",
    "cleanTitle": "Nove pessoas mortas e 131 resgatadas em naufr\u00e1gio nos Camar\u00f5es",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/07/sociedade/noticia/nove-pessoas-mortas-e-131-resgatadas-em-naufragio-nos-camaroes-38767",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 196,
            "nome": "Camar\u00f5es",
            "slug": "camaroes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcamaroes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 207,
            "nome": "Nig\u00e9ria",
            "slug": "nigeria",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnigeria",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Por clarificar se as v\u00edtimas se tratavam de imigrantes ilegais. Nove pessoas mortas e 131 resgatadas em naufr\u00e1gio nos Camar\u00f5es",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 96,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0038767.json",
    "dct": "2001-09-07T19:12:00",
    "text": "Est\u00e1 ainda por clarificar se as v\u00edtimas se tratavam de imigrantes ilegais.\"Nove pessoas morreram e 131 outras foram salvas\", disse \u00e0 AFP Emmanuel Njiaah, embaixador nigeriano nos Camar\u00f5es, contactado por telefone a partir de Libreville (Gab\u00e3o).At\u00e9 ao momento, n\u00e3o h\u00e1 registo de eventuais pessoas desaparecidas. Desconhece-se igualmente, para j\u00e1, o n\u00famero exacto de pessoas que seguiam a bordo da embarca\u00e7\u00e3o nigeriana.\"O barco [nigeriano] dirigia-se para o Gab\u00e3o\", sublinhou o embaixador, que n\u00e3o esclareceu, no entanto, se iam crian\u00e7as ou mulheres a bordo.   As autoridades camaronesas ainda n\u00e3o fizeram qualquer coment\u00e1rio sobre o sucedido.",
    "language": "portuguese"
}