{
    "id": 56286,
    "titulo": "Popula\u00e7\u00e3o de Alvar\u00e3es bloqueia liga\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria ao Porto",
    "tituloNoticia": "Popula\u00e7\u00e3o de Alvar\u00e3es bloqueia liga\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria ao Porto",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/27/local/noticia/populacao-de-alvaraes-bloqueia-ligacao-ferroviaria-ao-porto-56286",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A linha f\u00e9rrea que liga Alvar\u00e3es, Viana do Castelo, ao Porto est\u00e1 bloqueada pela popula\u00e7\u00e3o local, depois de um comboio ter colhido, esta manh\u00e3, um autom\u00f3vel numa passagem de n\u00edvel sem guarda, provocando dois feridos graves.",
    "shortUrl": "/n56286",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ap\u00f3s acidente numa passagem de n\u00edvel sem guarda",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ap\u00f3s acidente numa passagem de n\u00edvel sem guarda",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_56286",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/27/local/noticia/populacao-de-alvaraes-bloqueia-ligacao-ferroviaria-ao-porto-56286",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "populacao-de-alvaraes-bloqueia-ligacao-ferroviaria-ao-porto-56286",
    "cleanTitle": "Popula\u00e7\u00e3o de Alvar\u00e3es bloqueia liga\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria ao Porto",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/27/local/noticia/populacao-de-alvaraes-bloqueia-ligacao-ferroviaria-ao-porto-56286",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 764,
            "nome": "I Liga",
            "slug": "i-liga",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ti-liga",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ap\u00f3s acidente numa passagem de n\u00edvel sem guarda. Popula\u00e7\u00e3o de Alvar\u00e3es bloqueia liga\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria ao Porto",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 97,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0056286.json",
    "dct": "2001-12-27T14:56:00",
    "text": "\"N\u00e3o sai ningu\u00e9m da linha enquanto n\u00e3o nos derem garantias de que ser\u00e3o colocados aqui sinais ou que ser\u00e1 constru\u00eddo um viaduto, que j\u00e1 est\u00e1 prometido h\u00e1 mais de quatro anos\", afirmou Armando Montenegro, um dos populares concentrados no local.O protesto - que junta tr\u00eas dezenas de populares - come\u00e7ou pouco depois do acidente ocorrido \u00e0s 11h45, segundo a Lusa. O sinistro provocou o corte da circula\u00e7\u00e3o e quando esta foi retomada (\u00e0s 12h40) acabou por ser novamente impedida, desta vez pelos populares que agora amea\u00e7am n\u00e3o sair da linha enquanto n\u00e3o receberam garantias de seguran\u00e7a.",
    "language": "portuguese"
}