{
    "id": 41897,
    "titulo": "Arquitecto Ant\u00f3nio Sena da Silva morre aos 75 anos",
    "tituloNoticia": "Arquitecto Ant\u00f3nio Sena da Silva morre aos 75 anos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/26/culturaipsilon/noticia/arquitecto-antonio-sena-da-silva-morre-aos-75-anos-41897",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O arquitecto Ant\u00f3nio Sena da Silva, fundador da Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Design e antigo presidente do Centro Portugu\u00eas de Design (CPD), morreu hoje em Lisboa, aos 75 anos.",
    "shortUrl": "/n41897",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Nome importante da fotografia e do design em Portugal",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Nome importante da fotografia e do design em Portugal",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_41897",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/26/culturaipsilon/noticia/arquitecto-antonio-sena-da-silva-morre-aos-75-anos-41897",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "arquitecto-antonio-sena-da-silva-morre-aos-75-anos-41897",
    "cleanTitle": "Arquitecto Ant\u00f3nio Sena da Silva morre aos 75 anos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/26/culturaipsilon/noticia/arquitecto-antonio-sena-da-silva-morre-aos-75-anos-41897",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Nome importante da fotografia e do design em Portugal. Arquitecto Ant\u00f3nio Sena da Silva morre aos 75 anos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 155,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0041897.json",
    "dct": "2001-09-26T16:15:00",
    "text": "Nome importante da fotografia em Portugal na d\u00e9cada de 50, celebrizou-se a n\u00edvel internacional como criador do Pavilh\u00e3o Portugu\u00eas da Feira de Lausanne em 1957.Ant\u00f3nio Sena da Silva nasceu em Lisboa e trabalhou desde 1942 em arquitectura industrial, ingressando quatro anos mais tarde no Instituto de Belas Artes de Lisboa, onde se formou em Arquitectura.Os seus primeiros projectos eram sobretudo edifica\u00e7\u00f5es ef\u00e9meras em pavilh\u00f5es de v\u00e1rias feiras industriais. Presidente do CPD desde a sua funda\u00e7\u00e3o, em 1990, e durante os quatro anos seguintes, ajudou \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o do papel do design em Portugal. O designer Henrique Cayatte, amigo pessoal de Sena da Silva, definiu-o, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Lusa, como \"um homem com uma incontorn\u00e1vel estatura te\u00f3rica sobre o design, uma das grandes figuras, sen\u00e3o a maior, da hist\u00f3ria do design em Portugal\".Ant\u00f3nio Sena da Silva leccionou Arquitectura de Interiores, Desenho de Mobili\u00e1rio e Tecnologia de Pintura Decorativa na Escola Ant\u00f3nio Arroio, em Lisboa.",
    "language": "portuguese"
}