{
    "id": 34868,
    "titulo": "Desmontagem de Portucel Recicla pode estar a contaminar regi\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Desmontagem de Portucel Recicla pode estar a contaminar regi\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/08/sociedade/noticia/desmontagem-de-portucel-recicla-pode-estar-a-contaminar-regiao-34868",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25379?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os ambientalistas consideram imposs\u00edvel o encerramento das comportas da barragem at\u00e9 31 de  Dezembro",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As opera\u00e7\u00f5es de desmontagem da f\u00e1brica Portucel Recicla em Mour\u00e3o, no \u00e2mbito do enchimento da barragem de Alqueva, est\u00e3o a causar preocupa\u00e7\u00f5es aos ambientalistas. Em causa est\u00e1 a poss\u00edvel contamina\u00e7\u00e3o de solos e linhas de \u00e1gua por subst\u00e2ncias qu\u00edmicas.",
    "shortUrl": "/n34868",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ecologistas alertam para o incumprimento de requisitos  ambientais",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ecologistas alertam para o incumprimento de requisitos  ambientais",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_34868",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/08/sociedade/noticia/desmontagem-de-portucel-recicla-pode-estar-a-contaminar-regiao-34868",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "desmontagem-de-portucel-recicla-pode-estar-a-contaminar-regiao-34868",
    "cleanTitle": "Desmontagem de Portucel Recicla pode estar a contaminar regi\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/08/sociedade/noticia/desmontagem-de-portucel-recicla-pode-estar-a-contaminar-regiao-34868",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 238,
            "nome": "Helena Geraldes",
            "descricao": "",
            "email": "helena.geraldes@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "helena-geraldes",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#115;&#101;&#100;&#108;&#97;&#114;&#101;&#103;&#46;&#97;&#110;&#101;&#108;&#101;&#104;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 71,
            "nome": "\u00c1gua",
            "slug": "agua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tagua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "25379_AlquevaNunoVeigaL.jpg",
            "legenda": "Os ambientalistas consideram imposs\u00edvel o encerramento das comportas da barragem at\u00e9 31 de  Dezembro",
            "autor": "Nuno Veiga/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25379?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os ambientalistas consideram imposs\u00edvel o encerramento das comportas da barragem at\u00e9 31 de  Dezembro",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ecologistas alertam para o incumprimento de requisitos  ambientais. Desmontagem de Portucel Recicla pode estar a contaminar regi\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 356,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0034868.json",
    "dct": "2001-08-08T18:40:00",
    "text": "As opera\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias ao desmantelamento da f\u00e1brica da Portucel Recicla, em Mour\u00e3o - localizada entre as cotas 115 e 135 - consistem na desmontagem das m\u00e1quinas que foram vendidas a uma empresa da Tun\u00edsia. No entanto, segundo disse ao PUBLICO.PT Jo\u00e3o Joanaz de Melo, membro da CAIA (Comiss\u00e3o de Acompanhamento das Infra-estruturas de Alqueva), essas opera\u00e7\u00f5es - que tiveram in\u00edcio em Julho e que se prev\u00ea estenderem-se at\u00e9 finais de Agosto - n\u00e3o \"t\u00eam um sistema de gest\u00e3o ambiental a funcionar\", como o previsto para as opera\u00e7\u00f5es de desmantelamento. Este sistema de gest\u00e3o ambiental foi aprovado com base em recomenda\u00e7\u00f5es e pareceres da CAIA.O processo \"j\u00e1 est\u00e1 a provocar problemas graves, sendo os n\u00edveis de contamina\u00e7\u00e3o mais perigosos agora do que antes do processo de desmontagem\", avan\u00e7a Joanaz de Melo. Segundo explica, as tubagens a desmontar n\u00e3o t\u00eam sido limpas dos produtos qu\u00edmicos perigosos que ainda continham.As ONGA (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o-Governamentais de Ambiente) apontam que, na base, est\u00e1 o encurtamento dos prazos para as opera\u00e7\u00f5es a fim de realizar o encerramento das comportas da barragem a 31 de Dezembro. Segundo os ambientalistas, este encurtamento faz com que estejam a ser ignoradas as solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas ambientalmente interessantes.\"O Governo teimou que queria fechar as comportas a 31 de Dezembro, mas isso \u00e9 imposs\u00edvel, porque est\u00e3o atrasadas v\u00e1rias obras, nomeadamente a desmata\u00e7\u00e3o e o desmantelamento da f\u00e1brica\", adianta o ambientalista.\nElisabete Barroso, da EDIA (Empresa de Desenvolvimento e Infra-estruturas de Alqueva), entidade respons\u00e1vel pelas opera\u00e7\u00f5es, garantiu, em declara\u00e7\u00f5es ao PUBLICO.PT, que o encurtamento dos prazos de oito para seis meses n\u00e3o implica o incumprimento das medidas ambientais. \"O que aconteceu foi apenas um acerto no calend\u00e1rio, acarretando um aumento dos meios e dos trabalhadores implicados\", afastando a hip\u00f3tese de uma altera\u00e7\u00e3o do programa.Al\u00e9m disso, Elisabete Barroso adiantou que o destino final dos res\u00edduos est\u00e1 a ser analisado pelo Instituto Nacional dos Res\u00edduos. Para j\u00e1, \"a EDIA construiu uma ETAR [Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1guas Residuais] transit\u00f3ria para colocar os res\u00edduos, evitando assim a contamina\u00e7\u00e3o do rio, que vem a ser polu\u00eddo desde h\u00e1 40 anos\", explicou Elisabete Barroso.",
    "language": "portuguese"
}