{
    "id": 32394,
    "titulo": "Acordo no seio da ONU contra a prolifera\u00e7\u00e3o de armamento ligeiro",
    "tituloNoticia": "Acordo no seio da ONU contra a prolifera\u00e7\u00e3o de armamento ligeiro",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/21/mundo/noticia/acordo-no-seio-da-onu-contra-a-proliferacao-de-armamento-ligeiro-32394",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23724?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Facilmente transport\u00e1veis e relativamente baratas, as armas ligeiras ati\u00e7am os conflitos civis",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Depois de uma noite de negocia\u00e7\u00f5es com os Estados Unidos, a Confer\u00eancia da ONU sobre armamento ligeiro conseguiu chegar a um acordo para refor\u00e7ar a luta contra a prolifera\u00e7\u00e3o desse tipo de armas.",
    "shortUrl": "/n32394",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Respons\u00e1vel pela morte de mais de 500 mil pessoas todos os anos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Respons\u00e1vel pela morte de mais de 500 mil pessoas todos os anos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_32394",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/21/mundo/noticia/acordo-no-seio-da-onu-contra-a-proliferacao-de-armamento-ligeiro-32394",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "acordo-no-seio-da-onu-contra-a-proliferacao-de-armamento-ligeiro-32394",
    "cleanTitle": "Acordo no seio da ONU contra a prolifera\u00e7\u00e3o de armamento ligeiro",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/21/mundo/noticia/acordo-no-seio-da-onu-contra-a-proliferacao-de-armamento-ligeiro-32394",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 120,
            "nome": "ONU",
            "slug": "onu",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tonu",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "23724_PistolaDR.jpg",
            "legenda": "Facilmente transport\u00e1veis e relativamente baratas, as armas ligeiras ati\u00e7am os conflitos civis",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23724?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Facilmente transport\u00e1veis e relativamente baratas, as armas ligeiras ati\u00e7am os conflitos civis",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Respons\u00e1vel pela morte de mais de 500 mil pessoas todos os anos. Acordo no seio da ONU contra a prolifera\u00e7\u00e3o de armamento ligeiro",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 270,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0032394.json",
    "dct": "2001-07-21T14:22:00",
    "text": "O acordo aconteceu na sequ\u00eancia de uma confer\u00eancia de duas semanas que tinha por objectivo travar o tr\u00e1fico ilegal de armamento ligeiro. \"\u00c9 com satisfa\u00e7\u00e3o que vos anuncio que conseguimos preparar um documento que re\u00fane consenso\", disse aos jornalistas o presidente da confer\u00eancia, Camilo Reyes.Foi necess\u00e1ria uma noite inteira de negocia\u00e7\u00f5es para que os 189 pa\u00edses da ONU aprovassem um programa de ac\u00e7\u00e3o, em 85 pontos, que numerosos delegados e organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais consideram, apesar de tudo, insuficientes.\"Poder\u00edamos ter obtido um melhor documento, sem d\u00favida, mas este j\u00e1 \u00e9 um bom come\u00e7o\", afirmou Reyes.Uma das quest\u00f5es mais debatidas foi o apoio de numerosos pa\u00edses, sobretudo de \u00c1frica, ao limite do com\u00e9rcio legal de armas nos seus estados, ao qual Washington se op\u00f5e veementemente afirmando n\u00e3o querer ficar de m\u00e3os atadas em termos de pol\u00edtica estrangeira.A fim de resolver o impasse, o grupo africano aceitou renunciar ao pedido. Os Estados Unidos - onde o \"lobby\" das armas \u00e9 particularmente influente - obteve igualmente uma outra vit\u00f3ria: que o plano de ac\u00e7\u00e3o n\u00e3o vise regulamentar a posse legal de armas. Em contrapartida, aceitou participar numa outra confer\u00eancia que ter\u00e1 lugar, o mais tardar, em 2006, e que \u00e9 uma prioridade dos europeus desejosos de manter uma din\u00e2mica de desarmamento.O armamento ligeiro - desde a pistola ao lan\u00e7a-m\u00edsseis anti-a\u00e9reo port\u00e1til - s\u00e3o as armas de elei\u00e7\u00e3o em 46 dos 49 conflitos que surgiram depois da guerra fria. Facilmente transport\u00e1veis e relativamente baratas, as armas ligeiras ati\u00e7am os conflitos civis, o terrorismo e a viol\u00eancia mafiosa, fazendo cerca de 500 mil mortos todos os anos, 90 por cento deles civis.",
    "language": "portuguese"
}