{
    "id": 1104,
    "titulo": "Ex\u00e9rcito israelita ordena evacua\u00e7\u00e3o de palestinianos dos \"gabinetes de rela\u00e7\u00f5es\" em Gaza",
    "tituloNoticia": "Ex\u00e9rcito israelita ordena evacua\u00e7\u00e3o de palestinianos dos \"gabinetes de rela\u00e7\u00f5es\" em Gaza",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/11/23/mundo/noticia/exercito-israelita-ordena-evacuacao-de-palestinianos-dos-gabinetes-de-relacoes-em-gaza-1104",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/813?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Um morto e quatro feridos foi o resultado do ataque palestiniano",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Ex\u00e9rcito israelita ordenou hoje que os palestinianos deixassem as instala\u00e7\u00f5es onde funcionam os \"gabinetes de rela\u00e7\u00f5es\" entre os dois lados do conflito. Esta decis\u00e3o surge na sequ\u00eancia da explos\u00e3o de uma bomba num dos gabinetes, no Sul da cidade de Gaza.",
    "shortUrl": "/n1104",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_1104",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/11/23/mundo/noticia/exercito-israelita-ordena-evacuacao-de-palestinianos-dos-gabinetes-de-relacoes-em-gaza-1104",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "exercito-israelita-ordena-evacuacao-de-palestinianos-dos-gabinetes-de-relacoes-em-gaza-1104",
    "cleanTitle": "Ex\u00e9rcito israelita ordena evacua\u00e7\u00e3o de palestinianos dos \"gabinetes de rela\u00e7\u00f5es\" em Gaza",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/11/23/mundo/noticia/exercito-israelita-ordena-evacuacao-de-palestinianos-dos-gabinetes-de-relacoes-em-gaza-1104",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 231,
            "nome": "Faixa de Gaza",
            "slug": "gaza",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgaza",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "isael",
            "legenda": "Um morto e quatro feridos foi o resultado do ataque palestiniano",
            "autor": "Jim Hollander/Reuters",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/813?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Um morto e quatro feridos foi o resultado do ataque palestiniano",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Ex\u00e9rcito israelita ordena evacua\u00e7\u00e3o de palestinianos dos \"gabinetes de rela\u00e7\u00f5es\" em Gaza",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 136,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0001104.json",
    "dct": "2000-11-23T19:00:00",
    "text": "\"O Ex\u00e9rcito pediu que os palestinianos evacuassem os escrit\u00f3rios de Gaza e da Judeia e Samaria (Cisjord\u00e2nia)\", diz um comunicado militar, citado pela Reuters. \"Esta medida vai manter-se em vigor enquanto as quest\u00f5es de seguran\u00e7a a exigirem\", acrescenta.Na origem desta tomada de posi\u00e7\u00e3o est\u00e1 a explos\u00e3o que hoje matou um soldado israelita e feriu quatro pessoas, dois israelitas e dois palestinianos, no Sul de Gaza.Um porta-voz dos militares disse que, aparentemente, foram palestinianos que dispararam morteiros contra o edif\u00edcio.\"Este era um lugar onde ainda existia uma certa coopera\u00e7\u00e3o\", sublinha o comunicado. \"O lado palestiniano perpetrou um ataque a pessoas com quem tem trabalhado lado a lado nos \u00faltimos anos\".Israelitas e palestinianos encontram-se, desde 28 de Setembro, numa espiral de viol\u00eancia que j\u00e1 fez mais de 260 mortos, a maioria dos quais palestinianos.",
    "language": "portuguese"
}