{
    "id": 518,
    "titulo": "Dur\u00e3o Barroso critica actua\u00e7\u00e3o de Sampaio",
    "tituloNoticia": "Dur\u00e3o Barroso critica actua\u00e7\u00e3o de Sampaio",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/11/18/politica/noticia/durao-barroso-critica-actuacao-de-sampaio-518",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/361?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Dur\u00e3o Barroso esteve hoje reunido com os autarcas sociais-democratas do concelho de Lisboa",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Dur\u00e3o Barroso atacou hoje duramente a actua\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, Jorge Sampaio, anunciando que o PSD ir\u00e1 realizar no dia 1 de Dezembro uma confer\u00eancia nacional de apoio \u00e0 candidatura de Ferreira do Amaral.",
    "shortUrl": null,
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Presidenciais",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Presidenciais",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_518",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/11/18/politica/noticia/durao-barroso-critica-actuacao-de-sampaio-518",
    "prioridade": null,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "durao-barroso-critica-actuacao-de-sampaio-518",
    "cleanTitle": "Dur\u00e3o Barroso critica actua\u00e7\u00e3o de Sampaio",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/11/18/politica/noticia/durao-barroso-critica-actuacao-de-sampaio-518",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 435,
            "nome": "Jorge Sampaio",
            "slug": "jorge-sampaio",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjorge-sampaio",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 438,
            "nome": "Dur\u00e3o Barroso",
            "slug": "durao-barroso",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdurao-barroso",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": true,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "durao",
            "legenda": "Dur\u00e3o Barroso esteve hoje reunido com os autarcas sociais-democratas do concelho de Lisboa",
            "autor": "Manuel Moura/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/361?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Dur\u00e3o Barroso esteve hoje reunido com os autarcas sociais-democratas do concelho de Lisboa",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 928,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Presidenciais. Dur\u00e3o Barroso critica actua\u00e7\u00e3o de Sampaio",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 0,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0000518.json",
    "dct": "2000-11-18T20:57:00",
    "text": "\"Nas quest\u00f5es importantes n\u00e3o vemos o Presidente da Rep\u00fablica, ou ent\u00e3o se o vemos \u00e9 em conluio com o partido do Governo\", acusou o presidente do PSD, no final de uma reuni\u00e3o com autarcas sociais-democratas do concelho de Lisboa, informa a Lusa. \"A quest\u00e3o que se coloca \u00e9 para que serve o Presidente da Rep\u00fablica se, ao fim e ao cabo, se v\u00ea impedido de exercer um poder moderador relativamente ao Governo\", prosseguiu o l\u00edder laranja.Apesar de admitir a dificuldade de Ferreira do Amaral ser eleito, Dur\u00e3o Barroso considerou que o PSD fez a op\u00e7\u00e3o correcta ao apoiar uma pessoa que, sendo social-democrata, \"\u00e9 algu\u00e9m que acima de tudo ama o seu pa\u00eds\".\"Os portugueses t\u00eam o direito de exigir ao Presidente da Rep\u00fablica, seja ele qual for, que n\u00e3o se confunda inteiramente com o Governo, que n\u00e3o seja mais um agente pol\u00edtico do Governo, que tenha uma chamada de aten\u00e7\u00e3o, que seja um factor de equil\u00edbrio e de modera\u00e7\u00e3o\", defendeu.",
    "language": "portuguese"
}