{
    "id": 40636,
    "titulo": "Bin Laden considerado um verdadeiro \u00abguerrilheiro sagrado\u00bb no Paquist\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Bin Laden considerado um verdadeiro \u00abguerrilheiro sagrado\u00bb no Paquist\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/18/mundo/noticia/bin-laden-considerado-um-verdadeiro-guerrilheiro-sagrado-no-paquistao-40636",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29019?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Por todo o Paquist\u00e3o, imagens de Bin Laden enfeitam caixas de f\u00f3sforos, lonas de cami\u00f5es e turbantes que os homens usam em volta da cabe\u00e7a",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Considerado um \u201cdem\u00f3nio\u201d nos Estados Unidos, Osama bin Laden, o principal suspeito da autoria dos ataques a Nova Iorque e Washington no passado dia 11, \u00e9 visto por muitos paquistaneses como o exemplo perfeito do \"guerrilheiro sagrado\" no combate isl\u00e2mico contra o opressor mundo ocidental.",
    "shortUrl": "/n40636",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_40636",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/18/mundo/noticia/bin-laden-considerado-um-verdadeiro-guerrilheiro-sagrado-no-paquistao-40636",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bin-laden-considerado-um-verdadeiro-guerrilheiro-sagrado-no-paquistao-40636",
    "cleanTitle": "Bin Laden considerado um verdadeiro \u00abguerrilheiro sagrado\u00bb no Paquist\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/18/mundo/noticia/bin-laden-considerado-um-verdadeiro-guerrilheiro-sagrado-no-paquistao-40636",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 233,
            "nome": "Paquist\u00e3o",
            "slug": "paquistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpaquistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "29019_OsamabinLaden.jpg",
            "legenda": "Por todo o Paquist\u00e3o, imagens de Bin Laden enfeitam caixas de f\u00f3sforos, lonas de cami\u00f5es e turbantes que os homens usam em volta da cabe\u00e7a",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29019?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Por todo o Paquist\u00e3o, imagens de Bin Laden enfeitam caixas de f\u00f3sforos, lonas de cami\u00f5es e turbantes que os homens usam em volta da cabe\u00e7a",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque terrorista aos EUA. Bin Laden considerado um verdadeiro \u00abguerrilheiro sagrado\u00bb no Paquist\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 309,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0040636.json",
    "dct": "2001-09-18T15:47:00",
    "text": "\"Bin Laden \u00e9 o l\u00edder da na\u00e7\u00e3o isl\u00e2mica, um verdadeiro le\u00e3o(...) lutando pelos direitos dos mu\u00e7ulmanos oprimidos em todo o mundo\", afirma \u00e0 Reuters um condutor paquistan\u00eas sem se querer identificar.Por seu lado, Syed Naeem Ahmad, dono de uma livraria, opina: \"Osama \u00e9 um 'mujahid' (guerrilheiro sagrado). Ele travou uma 'jihad' (guerra santa) contra os russos(...) Como \u00e9 que ele pode ser um terrorista? O Paquist\u00e3o devia lan\u00e7ar-se numa guerra contra os Estados Unidos para proteger o Afeganist\u00e3o, porque o que pode acontecer \u00e9 os EUA alvejarem o Paquist\u00e3o, depois de destru\u00edrem o regime taliban\".Com Bin Laden a ser protegido pelo regime no poder em Cabul, que enfrenta a imin\u00eancia de um ataque por parte dos Estados Unidos, muitos paquistaneses v\u00eaem em Bin Laden uma v\u00edtima inocente. Em sua defesa, realizou-se hoje um protesto de apoio em Carachi, com centenas de pessoas a gritar palavras de ordem a favor do \"her\u00f3i do Isl\u00e3o\" e empunhando cartazes com a sua fotografia. Alguns bazares da cidade t\u00eam vendido algum material sobre Bin Laden, nomeadamente livros e v\u00eddeos em que se v\u00ea o inimigo p\u00fablico n\u00famero um dos EUA em campos de treino, disciplinando os seus seguidores. Por todo o Paquist\u00e3o, imagens de Bin Laden enfeitam caixas de f\u00f3sforos, lonas de cami\u00f5es e turbantes que os homens usam em volta da cabe\u00e7a.O mesmo dono da livraria isl\u00e2mica considera que os ataques a Nova Iorque e Washigton foram uma conspira\u00e7\u00e3o para vingar tanta pobreza e tanto caos vivido no mundo mu\u00e7ulmano.Mohammad Zahoor, um jovem paquistan\u00eas, afirma, por seu lado, que os ataques contra os EUA foram errados, mas que o Paquist\u00e3o n\u00e3o deveria ajudar a grande pot\u00eancia americana: \"Osama n\u00e3o \u00e9 um terrorista. Bush quer Bin Laden morto ou vivo. Que justi\u00e7a \u00e9 essa? Sem nenhum julgamento, quer uma pessoa morta...Bush \u00e9 que \u00e9 o terrorista\".",
    "language": "portuguese"
}