{
    "id": 8757,
    "titulo": "Bomba explode em frente a banco do Pa\u00eds Basco espanhol",
    "tituloNoticia": "Bomba explode em frente a banco do Pa\u00eds Basco espanhol",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/27/mundo/noticia/bomba-explode-em-frente-a-banco-do-pais-basco-espanhol-8757",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6374?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As suspeitas recaem sobre grupos de jovens radicais pr\u00f3ximos da ETA",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Uma bomba artesanal explodiu esta manh\u00e3 em frente a um banco de Vit\u00f3ria, a capital administrativa do Pa\u00eds Basco espanhol, provocando avultados danos no edif\u00edcio.",
    "shortUrl": "/n8757",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "N\u00e3o h\u00e1 relatos de v\u00edtimas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "N\u00e3o h\u00e1 relatos de v\u00edtimas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_8757",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/27/mundo/noticia/bomba-explode-em-frente-a-banco-do-pais-basco-espanhol-8757",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bomba-explode-em-frente-a-banco-do-pais-basco-espanhol-8757",
    "cleanTitle": "Bomba explode em frente a banco do Pa\u00eds Basco espanhol",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/27/mundo/noticia/bomba-explode-em-frente-a-banco-do-pais-basco-espanhol-8757",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "6374_David_aguilarEFE.jpg",
            "legenda": "As suspeitas recaem sobre grupos de jovens radicais pr\u00f3ximos da ETA",
            "autor": "EFE",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6374?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As suspeitas recaem sobre grupos de jovens radicais pr\u00f3ximos da ETA",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "N\u00e3o h\u00e1 relatos de v\u00edtimas. Bomba explode em frente a banco do Pa\u00eds Basco espanhol",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 116,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0008757.json",
    "dct": "2001-01-27T12:13:00",
    "text": "O engenho explodiu \u00e0s 07h10 locais (06h10 em Lisboa) em frente a uma sucursal do banco La Caixa, provocando um inc\u00eandio. O edif\u00edcio foi entretanto evacuado pela pol\u00edcia, informa a AFP. N\u00e3o se sabe se o atentado ter\u00e1 feito v\u00edtimas. Tamb\u00e9m esta madrugada em Berriz, perto de Bilbau, um grupo de indiv\u00edduos encapuzados lan\u00e7ou \"cocktails molotov\" para as instala\u00e7\u00f5es de uma filial do Banco Central Hispano, provocou danos materiais ligeiros. Ambos os ataques n\u00e3o foram ainda reivindicados mas as suspeitas recaem sobre grupos de jovens radicais pr\u00f3ximos da ETA. Ontem, um cozinheiro do Estado-Maior da Marinha, em San Sebastian, tornou-se a 24\u00aa v\u00edtima da ETA no \u00faltimo ano quando uma bomba-lapa colocada no seu ve\u00edculo explodiu.",
    "language": "portuguese"
}