{
    "id": 36895,
    "titulo": "Pol\u00edcia j\u00e1 terminou interrogat\u00f3rio a Lu\u00eds Guerreiro (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Pol\u00edcia j\u00e1 terminou interrogat\u00f3rio a Lu\u00eds Guerreiro (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/24/sociedade/noticia/policia-ja-terminou-interrogatorio-a-luis-guerreiro-actualizacao-36895",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Ayrton Franco, delegado da Pol\u00edcia Federal de Teresina, afirmou, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 RTP, que o interrogat\u00f3rio a Lu\u00eds Miguel Guerreiro, a decorrer nas instala\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal em Teresina, estado do Piau\u00ed, j\u00e1 terminou. O respons\u00e1vel acrescenta n\u00e3o ter d\u00favidas que o crime foi premeditado.",
    "shortUrl": "/n36895",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Brasil",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Brasil",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_36895",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/24/sociedade/noticia/policia-ja-terminou-interrogatorio-a-luis-guerreiro-actualizacao-36895",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "policia-ja-terminou-interrogatorio-a-luis-guerreiro-actualizacao-36895",
    "cleanTitle": "Pol\u00edcia j\u00e1 terminou interrogat\u00f3rio a Lu\u00eds Guerreiro (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/24/sociedade/noticia/policia-ja-terminou-interrogatorio-a-luis-guerreiro-actualizacao-36895",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 574,
            "nome": "Crime",
            "slug": "crime",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcrime",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Brasil. Pol\u00edcia j\u00e1 terminou interrogat\u00f3rio a Lu\u00eds Guerreiro (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 320,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0036895.json",
    "dct": "2001-08-24T22:35:00",
    "text": "De acordo com o que a pol\u00edcia conseguiu apurar, no crime ocorrido no bar Vela Latina - propriedade de Guerreiro e de um cunhado identificado como Cl\u00e1udio - participaram, al\u00e9m do detido, tr\u00eas seguran\u00e7as que estavam sob as suas ordens. O delegado afirmou ainda que a mulher e a sogra do emigrante portugu\u00eas ter\u00e3o sido informadas da extors\u00e3o, tendo acompanhado Lu\u00eds Guerreiro na fuga para o estado do Maranh\u00e3o.De acordo com Franco, Guerreiro e o seu cunhado ter\u00e3o convencido os seis portugueses a deslocarem-se at\u00e9 ao bar Vela Latina, propriedade do portugu\u00eas, onde lhes foram extorquidos os cart\u00f5es de cr\u00e9dito e onde acabariam por ser mortos. Segundo o superintendente da Pol\u00edcia Federal no Piau\u00ed, Roberto Rios Magalh\u00e3es, os seis portugueses ter\u00e3o sido assassinados cerca das 03h00 da madrugada do dia 12 de Agosto, isto \u00e9, pouco depois de terem desembarcado no Aeroporto Internacional de Fortaleza.O delegado da Pol\u00edcia Federal acrescentou que nos dias que se seguiram, Lu\u00eds Miguel Guerreiro usou os cart\u00f5es para levantar cerca de 26 mil reais (11,2 mil euros) . Na altura em que foi detido, juntamente com a mulher, o emigrante portugu\u00eas tinha ainda em sua posse 15 mil reais (6,4 mil euros ), em notas sequenciadas o que indica que ter\u00e3o sido levantadas na mesma altura. A pol\u00edcia adiantou igualmente ter apreendido a carrinha usada por Lu\u00eds Miguel Guerreiro para recolher os portugueses ao aeroporto.Francisco Cavalcante, chefe da Pol\u00edcia Federal de Fortaleza, adiantou que duas pessoas que estariam implicadas no crime continuam ainda a ser procuradas pela pol\u00edcia.A pol\u00edcia chegou ao local onde os portugueses foram enterrados, no bar Vela Latina, na Praia do Futuro, Fortaleza, depois da confiss\u00e3o de um dos seguran\u00e7as que participou no crime, que os conduziu at\u00e9 ao local.",
    "language": "portuguese"
}