{
    "id": 58350,
    "titulo": "Tripula\u00e7\u00e3o de EEI vai efectuar sa\u00edda no espa\u00e7o na segunda-feira",
    "tituloNoticia": "Tripula\u00e7\u00e3o de EEI vai efectuar sa\u00edda no espa\u00e7o na segunda-feira",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/11/ciencia/noticia/tripulacao-de-eei-vai-efectuar-saida-no-espaco-na-segundafeira-58350",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A tripula\u00e7\u00e3o da Esta\u00e7\u00e3o Espacial Internacional (EEI) vai efectuar uma sa\u00edda no espa\u00e7o na segunda-feira para instalar uma grua e uma antena de r\u00e1dio no exterior na esta\u00e7\u00e3o, informou hoje o centro russo de controlo dos voos espaciais (Tsoup), perto de Moscovo.",
    "shortUrl": "/n58350",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Esta\u00e7\u00e3o Espacial Internacional",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Esta\u00e7\u00e3o Espacial Internacional",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_58350",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/11/ciencia/noticia/tripulacao-de-eei-vai-efectuar-saida-no-espaco-na-segundafeira-58350",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "tripulacao-de-eei-vai-efectuar-saida-no-espaco-na-segundafeira-58350",
    "cleanTitle": "Tripula\u00e7\u00e3o de EEI vai efectuar sa\u00edda no espa\u00e7o na segunda-feira",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/11/ciencia/noticia/tripulacao-de-eei-vai-efectuar-saida-no-espaco-na-segundafeira-58350",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 25,
            "nome": "Espa\u00e7o",
            "slug": "espaco",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tespaco",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 864,
            "nome": "Ci\u00eancia",
            "slug": "ciencia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tciencia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Esta\u00e7\u00e3o Espacial Internacional. Tripula\u00e7\u00e3o de EEI vai efectuar sa\u00edda no espa\u00e7o na segunda-feira",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 115,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0058350.json",
    "dct": "2002-01-11T20:49:00",
    "text": "A sa\u00edda para o espa\u00e7o do comandante russo Iouri Onoufrienko e do engenheiro de voo americano Carl Walz dever\u00e1 ter in\u00edcio \u00e0s 20h50 e durar perto de seis horas, informou Valeri Lyndine, porta-voz do Tsoup, citado pela ag\u00eancia Ria Novosti.O terceiro membro da tripula\u00e7\u00e3o, o astronauta americano Daniel  Bursch, permanecer\u00e1 a bordo da esta\u00e7\u00e3o para controlar a opera\u00e7\u00e3o.Os tr\u00eas homens que formam a quarta tripula\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o da EEI, e que se encontram em \u00f3rbita desde 7 de Dezembro, j\u00e1 come\u00e7aram os preparativos para a sa\u00edda espacial.Amanh\u00e3, Iouri Onoufrienko e Carl Walz v\u00e3o ser submetidos a um exame m\u00e9dico virtual, atrav\u00e9s de uma consulta com m\u00e9dicos na Terra, informou a AFP.",
    "language": "portuguese"
}