{
    "id": 54904,
    "titulo": "Mo\u00e7ambique cria reserva natural marinha",
    "tituloNoticia": "Mo\u00e7ambique cria reserva natural marinha",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/17/sociedade/noticia/mocambique-cria-reserva-natural-marinha-54904",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/37836?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O arquip\u00e9lago poder\u00e1 agora preservar melhor os seus recifes de coral",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Mo\u00e7ambique declarou os 1400 quil\u00f3metros quadrados do arquip\u00e9lago Bazaruto, habitat de recifes de coral, uma reserva natural, anunciou no s\u00e1bado o Programa das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Ambinte (PNUA).",
    "shortUrl": "/n54904",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Bazaruto",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Bazaruto",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_54904",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/17/sociedade/noticia/mocambique-cria-reserva-natural-marinha-54904",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "mocambique-cria-reserva-natural-marinha-54904",
    "cleanTitle": "Mo\u00e7ambique cria reserva natural marinha",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/17/sociedade/noticia/mocambique-cria-reserva-natural-marinha-54904",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 121,
            "nome": "Na\u00e7\u00f5es Unidas",
            "slug": "nacoes-unidas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnacoes-unidas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 335,
            "nome": "Mo\u00e7ambique",
            "slug": "mocambique",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmocambique",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "37836_bazaruto.JPG",
            "legenda": "O arquip\u00e9lago poder\u00e1 agora preservar melhor os seus recifes de coral",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/37836?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O arquip\u00e9lago poder\u00e1 agora preservar melhor os seus recifes de coral",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Bazaruto. Mo\u00e7ambique cria reserva natural marinha",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 161,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0054904.json",
    "dct": "2001-12-17T20:22:00",
    "text": "O arquip\u00e9lago \u00e9 composto por cinco ilhas situadas a entre 30 e 35 quil\u00f3metros da costa de Mo\u00e7ambique.A organiza\u00e7\u00e3o ecologista World Wide Fund (WWF) e o PNUA afirmaram que a cria\u00e7\u00e3o da reserva vai aumentar os esfor\u00e7os de conserva\u00e7\u00e3o e funcionar como fonte sustent\u00e1vel de lucro para as comunidades locais. \"Esperamos que o rec\u00e9m criado Parque Nacional do Arquip\u00e9lago Bazaruto possa tornar-se um exemplo para o tipo de turismo que beneficia n\u00e3o apenas as economias regionais e nacionais, mas tamb\u00e9m as comunidades locais, ecossistemas, animais e plantas, dos quais o turismo depende em primeiro lugar\", disse Robert Hepworth, director da Direc\u00e7\u00e3o para as Conven\u00e7\u00f5es Ambientais do PNUA.Ghislaine Llewellyn, bi\u00f3loga marinha da WWF, designou a cria\u00e7\u00e3o da reserva \"um grande passo na direc\u00e7\u00e3o da conserva\u00e7\u00e3o marinha ao longo da costa da \u00c1frica Oriental\".As comunidades locais est\u00e3o a receber fundos para trabalhos de conserva\u00e7\u00e3o na reserva, incluindo o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es sobre os locais onde as tartarugas depositam os ovos.",
    "language": "portuguese"
}