{
    "id": 55195,
    "titulo": "Justi\u00e7a francesa autoriza extradi\u00e7\u00e3o de dois alegados membros da ETA",
    "tituloNoticia": "Justi\u00e7a francesa autoriza extradi\u00e7\u00e3o de dois alegados membros da ETA",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/19/mundo/noticia/justica-francesa-autoriza-extradicao-de-dois-alegados-membros-da-eta-55195",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Justi\u00e7a francesa autorizou hoje a extradi\u00e7\u00e3o de dois alegados membros da organiza\u00e7\u00e3o separatista basca ETA, Aitzol Gogorza-Otaegui e Jose-Luis Turrillas-Arantzeta, detidos em Fran\u00e7a.",
    "shortUrl": "/n55195",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Aitzol Gogorza-Otaegui e Jose-Luis Turrillas-Arantzeta",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Aitzol Gogorza-Otaegui e Jose-Luis Turrillas-Arantzeta",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_55195",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/19/mundo/noticia/justica-francesa-autoriza-extradicao-de-dois-alegados-membros-da-eta-55195",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "justica-francesa-autoriza-extradicao-de-dois-alegados-membros-da-eta-55195",
    "cleanTitle": "Justi\u00e7a francesa autoriza extradi\u00e7\u00e3o de dois alegados membros da ETA",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/19/mundo/noticia/justica-francesa-autoriza-extradicao-de-dois-alegados-membros-da-eta-55195",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 134,
            "nome": "Fran\u00e7a",
            "slug": "franca",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfranca",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 573,
            "nome": "Justi\u00e7a",
            "slug": "justica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjustica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Aitzol Gogorza-Otaegui e Jose-Luis Turrillas-Arantzeta. Justi\u00e7a francesa autoriza extradi\u00e7\u00e3o de dois alegados membros da ETA",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 105,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0055195.json",
    "dct": "2001-12-19T15:06:00",
    "text": "A extradi\u00e7\u00e3o de Turillas, de 44 anos, \u00e9 pedida por uma tentativa de assass\u00ednio, cometida a 18 de Mar\u00e7o de 1992, em San Sebastian. Turillas enviou um pacote armadilhado, mas o engenho foi desarmadilhado e foi encontrada uma impress\u00e3o digital do alegado terrorista basco.A extradi\u00e7\u00e3o de Gogorza, de 26 anos, \u00e9 pedida pelas autoridades espanholas pela tentativa de homic\u00eddio de um funcion\u00e1rio prisional, numa rua de San Sebastian, a 16 de Abril de 1997. A v\u00edtima conseguiu escapar, mesmo depois de ter sido atingida a tiro.Gogorza foi incriminado depois das suas impress\u00f5es digitais terem sido encontradas num capacete utilizado por um dos assassinos.",
    "language": "portuguese"
}