{
    "id": 31621,
    "titulo": "Dur\u00e3o Barroso quer auditoria \u00e0s contas p\u00fablicas",
    "tituloNoticia": "Dur\u00e3o Barroso quer auditoria \u00e0s contas p\u00fablicas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/16/politica/noticia/durao-barroso-quer-auditoria-as-contas-publicas-31621",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23200?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Portugal n\u00e3o pode perder a credibilidade financeira que lhe resta perante o exterior, defendeu o l\u00edder do PSD ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O presidente do PSD, Dur\u00e3o Barroso, lan\u00e7ou ontem, em Vila Vi\u00e7osa, um apelo ao primeiro-ministro para que promova, de imediato, uma auditoria \u00e0s contas p\u00fablicas, a realizar por uma entidade independente.",
    "shortUrl": "/n31621",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "D\u00e9fice or\u00e7amental",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "D\u00e9fice or\u00e7amental",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_31621",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/16/politica/noticia/durao-barroso-quer-auditoria-as-contas-publicas-31621",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "durao-barroso-quer-auditoria-as-contas-publicas-31621",
    "cleanTitle": "Dur\u00e3o Barroso quer auditoria \u00e0s contas p\u00fablicas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/16/politica/noticia/durao-barroso-quer-auditoria-as-contas-publicas-31621",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 577,
            "nome": "Jos\u00e9 Guilherme Lorena",
            "descricao": "null",
            "email": "@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "jose-guilherme-lorena",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 438,
            "nome": "Dur\u00e3o Barroso",
            "slug": "durao-barroso",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdurao-barroso",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "23200_durao.jpg",
            "legenda": "Portugal n\u00e3o pode perder a credibilidade financeira que lhe resta perante o exterior, defendeu o l\u00edder do PSD ",
            "autor": "Dulce Fernandes",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23200?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Portugal n\u00e3o pode perder a credibilidade financeira que lhe resta perante o exterior, defendeu o l\u00edder do PSD ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "D\u00e9fice or\u00e7amental. Dur\u00e3o Barroso quer auditoria \u00e0s contas p\u00fablicas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 185,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0031621.json",
    "dct": "2001-07-16T07:39:00",
    "text": "Barroso acrescentou que o \"interesse nacional\" obriga a uma \"avalia\u00e7\u00e3o do verdadeiro d\u00e9fice or\u00e7amental portugu\u00eas\". Dur\u00e3o Barroso quer assim seguir o exemplo italiano. Assim que tomou posse, S\u00edlvio Berlusconi pediu uma auditoria externa \u00e0s contas do Estado que revelou um d\u00e9fice muito superior ao previsto, o que pode por em causa a perman\u00eancia da It\u00e1lia no euro. Segundo Dur\u00e3o Barroso, que participou num almo\u00e7o de apresenta\u00e7\u00e3o do candidato do PSD \u00e0 C\u00e2mara de Vila Vi\u00e7osa, a avalia\u00e7\u00e3o deve ser feita \"t\u00e3o cedo quanto poss\u00edvel, para que mais tarde Portugal n\u00e3o venha a perder o que ainda resta de credibilidade financeira perante o exterior e para que os portugueses n\u00e3o suportem sacrif\u00edcios mais gravosos\". O interesse nacional, disse, obriga a uma \"avalia\u00e7\u00e3o do verdadeiro d\u00e9fice or\u00e7amental portugu\u00eas\". Durante o discurso de apresenta\u00e7\u00e3o de In\u00e1cio Esperan\u00e7a, o l\u00edder social-democrata criticou o Governo PS e tamb\u00e9m o autarca socialista de Lisboa, Jo\u00e3o Soares, que pediu elei\u00e7\u00f5es antecipadas, contra a vontade do seu partido. \"Jo\u00e3o Soares quer demarcar-se do PS, porque isso interfere nos seus objectivos eleitorais. Se os pr\u00f3prios socialistas j\u00e1 n\u00e3o acreditam, como podemos n\u00f3s acreditar\", interrogou-se.",
    "language": "portuguese"
}