{
    "id": 1615,
    "titulo": "Gore vai explicar posi\u00e7\u00e3o democrata de contesta\u00e7\u00e3o a resultados na Florida",
    "tituloNoticia": "Gore vai explicar posi\u00e7\u00e3o democrata de contesta\u00e7\u00e3o a resultados na Florida",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/11/27/mundo/noticia/gore-vai-explicar-posicao-democrata-de-contestacao-a-resultados-na-florida-1615",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1159?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Gore n\u00e3o aceita a vit\u00f3ria proclamada de Bush",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O candidato democrata \u00e0 Casa Branca, Al Gore, dever\u00e1 efectuar uma interven\u00e7\u00e3o televisiva ainda hoje para explicar a sua posi\u00e7\u00e3o depois da proclama\u00e7\u00e3o oficial dos resultados do estado da Florida, que deram a vit\u00f3ria ao republicano George W. Bush, anunciaram os seus conselheiros.",
    "shortUrl": "/n1615",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Elei\u00e7\u00f5es americanas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Elei\u00e7\u00f5es americanas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_1615",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/11/27/mundo/noticia/gore-vai-explicar-posicao-democrata-de-contestacao-a-resultados-na-florida-1615",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "gore-vai-explicar-posicao-democrata-de-contestacao-a-resultados-na-florida-1615",
    "cleanTitle": "Gore vai explicar posi\u00e7\u00e3o democrata de contesta\u00e7\u00e3o a resultados na Florida",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/11/27/mundo/noticia/gore-vai-explicar-posicao-democrata-de-contestacao-a-resultados-na-florida-1615",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 353,
            "nome": "George W. Bush",
            "slug": "george-w-bush",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgeorge-w-bush",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "Gore",
            "legenda": "Gore n\u00e3o aceita a vit\u00f3ria proclamada de Bush",
            "autor": "Manny Ceneta/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1159?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Gore n\u00e3o aceita a vit\u00f3ria proclamada de Bush",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Elei\u00e7\u00f5es americanas. Gore vai explicar posi\u00e7\u00e3o democrata de contesta\u00e7\u00e3o a resultados na Florida",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 95,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0001615.json",
    "dct": "2000-11-27T17:33:00",
    "text": "Al Gore \"vai dirigir-se ao pa\u00eds\", disse o seu porta-voz, Chris  Lehane, que, justificando esta situa\u00e7\u00e3o, referiu que o vice-presidente norte-americano est\u00e1 \"determinado e decidido\" a n\u00e3o assumir a derrota perante Bush.\"Ele [Al Gore] explicar\u00e1 porque \u00e9 que \u00e9 evidente que cada voto deve ser contado e porque \u00e9 que n\u00f3s exigimos uma contagem equilibrada\" na Florida, acrescentou o porta-voz.As autoridades da Florida anunciaram, ontem \u00e0 noite, a vit\u00f3ria de Bush naquele estado com apenas mais 537 votos que Gore. A Florida elege 25 \"grandes eleitores\" para o Col\u00e9gio Eleitoral dos Estados Unidos.",
    "language": "portuguese"
}