{
    "id": 27279,
    "titulo": "\u00abTer\u00edamos mais problemas se n\u00e3o houvesse imigra\u00e7\u00e3o\u00bb, diz J\u00falio Pereira",
    "tituloNoticia": "\u00abTer\u00edamos mais problemas se n\u00e3o houvesse imigra\u00e7\u00e3o\u00bb, diz J\u00falio Pereira",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/12/sociedade/noticia/teriamos-mais-problemas-se-nao-houvesse-imigracao-diz-julio-pereira-27279",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20117?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O director do SEF assume que o Governo desconhecia a exist\u00eancia de tantos imigrantes",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A poucas semanas de terminar o processo extraordin\u00e1rio de legaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 j\u00e1 poss\u00edvel fazer um balan\u00e7o. Na sua primeira grande entrevista, J\u00falio Pereira, o novo director do Servi\u00e7o de Estrangeiros e Fronteiras, assume que o Governo desconhecia a exist\u00eancia de tantos imigrantes ilegais no pa\u00eds e que n\u00e3o estava preparado para o volume de pedidos de autoriza\u00e7\u00e3o de perman\u00eancia \u2013 mais de 65 mil.",
    "shortUrl": "/n27279",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Entrevista ao director do Servi\u00e7o de Estrangeiros e Fronteiras",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Entrevista ao director do Servi\u00e7o de Estrangeiros e Fronteiras",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_27279",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/12/sociedade/noticia/teriamos-mais-problemas-se-nao-houvesse-imigracao-diz-julio-pereira-27279",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "teriamos-mais-problemas-se-nao-houvesse-imigracao-diz-julio-pereira-27279",
    "cleanTitle": "\u00abTer\u00edamos mais problemas se n\u00e3o houvesse imigra\u00e7\u00e3o\u00bb, diz J\u00falio Pereira",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/12/sociedade/noticia/teriamos-mais-problemas-se-nao-houvesse-imigracao-diz-julio-pereira-27279",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 408,
            "nome": "Ricardo Dias Felner",
            "descricao": "",
            "email": "rdfelner@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "ricardo-dias-felner",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": 394,
                "altura": 309,
                "nome": "Ricardo Dias Felner.png",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "PNG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1574396?tp=UH&db=IMAGENS&type=PNG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#114;&#101;&#110;&#108;&#101;&#102;&#100;&#114;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        },
        {
            "id": 482,
            "nome": "Carla B. Ribeiro",
            "descricao": "",
            "email": "carla.ribeiro@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/carla-b-ribeiro",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "carla-b-ribeiro",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": 750,
                "altura": 750,
                "nome": "#NFS HondaNC_20170503_T03_mini.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1470512?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#114;&#105;&#101;&#98;&#105;&#114;&#46;&#97;&#108;&#114;&#97;&#99;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "20117_carloslopes.jpg",
            "legenda": "O director do SEF assume que o Governo desconhecia a exist\u00eancia de tantos imigrantes",
            "autor": "Carlos Lopes",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20117?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O director do SEF assume que o Governo desconhecia a exist\u00eancia de tantos imigrantes",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Entrevista ao director do Servi\u00e7o de Estrangeiros e Fronteiras. \u00abTer\u00edamos mais problemas se n\u00e3o houvesse imigra\u00e7\u00e3o\u00bb, diz J\u00falio Pereira",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 311,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0027279.json",
    "dct": "2001-06-12T21:40:00",
    "text": "Numa conversa que decorreu na companhia do livro de poesia \u201cRosa do Mundo\u201d, colocado sobre a mesa do seu gabinete, o homem que quer mudar a imagem do SEF disse que o fim da regulariza\u00e7\u00e3o em curso implica o fim da imigra\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea. Na nova fase que se aproxima, s\u00f3 entrar\u00e3o estrangeiros a pedido das empresas nacionais \u2013 \u00e9 o ciclo da \u201cimporta\u00e7\u00e3o\u201d, nas palavras do entrevistado. Relativamente ao futuro, J\u00falio Pereira lan\u00e7a um alerta: se n\u00e3o se investir j\u00e1 na \u201cintegra\u00e7\u00e3o\u201d dos imigrantes do Leste, \u201cas gera\u00e7\u00f5es que a\u00ed v\u00eam poder\u00e3o trazer problemas sociais graves\u201d.\nDepende da forma como encaremos a quest\u00e3o. Tendo em conta o n\u00famero de pessoas que foram legalizadas at\u00e9 este momento, mais de 65 mil, e tendo em conta o esfor\u00e7o de mobiliza\u00e7\u00e3o que tiv\u00e9mos de fazer para que isto fosse poss\u00edvel, certamente que \u00e9 um \u00eaxito.\nEsse c\u00e1lculo n\u00e3o tinha que ser exacto, visto que n\u00e3o havia um controlo do n\u00famero de pessoas que se encontravam ilegalmente em Portugal. H\u00e1 sinais que poderiam conduzir a um n\u00famero mais ou menos aproximado. As mais de 65 mil autoriza\u00e7\u00f5es de perman\u00eancia actuais tamb\u00e9m n\u00e3o sei se reflectem a realidade que se vive em Portugal. Destes 65 mil haver\u00e1 alguns que vivem noutros pa\u00edses do espa\u00e7o Schengen; haver\u00e1 outros que entretanto vieram a correr para Portugal para obter esta possibilidade de se fixarem aqui. Penso que s\u00f3 poderemos ter uma ideia mais ou menos rigorosa quando se verificar a altura das renova\u00e7\u00f5es.",
    "language": "portuguese"
}