{
    "id": 13393,
    "titulo": "Neto Valente livre de perigo",
    "tituloNoticia": "Neto Valente livre de perigo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/05/sociedade/noticia/neto-valente-livre-de-perigo-13393",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9862?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Um dos sequestradores saltou do 7\u00ba andar para tentar escapar \u00e0 pol\u00edcia",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O advogado portugu\u00eas Neto Valente, libertado ontem pelo Grupo de Opera\u00e7\u00f5es Especiais (GOE) da pol\u00edcia de Macau, depois de estar sequestrado cinco dias, deixou j\u00e1 a sala de opera\u00e7\u00f5es e est\u00e1 livre de perigo, disse hoje fonte m\u00e9dica contactada pela Lusa.",
    "shortUrl": "/n13393",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Advogado ter\u00e1 alta dentro de uma semana",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Advogado ter\u00e1 alta dentro de uma semana",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_13393",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/05/sociedade/noticia/neto-valente-livre-de-perigo-13393",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "neto-valente-livre-de-perigo-13393",
    "cleanTitle": "Neto Valente livre de perigo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/05/sociedade/noticia/neto-valente-livre-de-perigo-13393",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 249,
            "nome": "Macau",
            "slug": "macau",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmacau",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "9862_Neto.jpg",
            "legenda": "Um dos sequestradores saltou do 7\u00ba andar para tentar escapar \u00e0 pol\u00edcia",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9862?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Um dos sequestradores saltou do 7\u00ba andar para tentar escapar \u00e0 pol\u00edcia",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Advogado ter\u00e1 alta dentro de uma semana. Neto Valente livre de perigo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 449,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0013393.json",
    "dct": "2001-03-05T16:56:00",
    "text": "O advogado deixou a sala de opera\u00e7\u00f5es, depois de uma interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica que durou sete horas, pouco depois das 16h00 locais (08h00 em Lisboa) e est\u00e1 livre de perigo, ficando internado na sala de observa\u00e7\u00f5es do Centro Hospitalar Conde S. Janu\u00e1rio, disse a mesma fonte.Neto Valente sofreu uma fractura no f\u00e9mur da perna direita e um ferimento de bala, na mesma perna, no dia em que foi raptado, 28 de Fevereiro. Segundo Koi Kok Ieng, director do Centro Hospitalar, o advogado ter\u00e1 alta hospitalar dentro de uma semana.De acordo com Koi Kok Ieng, o estado de Neto Valente ap\u00f3s a interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica \u00e9 \"bom\" e os ferimentos sofridos n\u00e3o dever\u00e3o afectar a capacidade de andar depois de recuperado.Neto Valente, 55 anos, residente em Macau desde 1970 e figura proeminente da sociedade local, deu entrada no hospital \u00e0s 07h26 de hoje (hora local) depois de ter sido libertado, \u00e0s 06h45, numa opera\u00e7\u00e3o dos GOE da pol\u00edcia da Regi\u00e3o Administrativa Especial. Esta teve in\u00edcio \u00e0s 02h00 de segunda-feira em Macau (18h00 de domingo em Lisboa) e envolveu 15 elementos dos GOE.  Foram usados explosivos para for\u00e7ar a entrada no apartamento onde o advogado estava sequestrado. \nO advogado Neto Valente permaneceu amorda\u00e7ado, amarrado de p\u00e9s e m\u00e3os a uma cama e de olhos vendados, at\u00e9 ser resgatado \u00e0s 06h45 de hoje no apartamento F do s\u00e9timo andar do edif\u00edcio Kin Chit Gardens, perto do centro da cidade, revelou hoje Jo\u00e3o Manh\u00e3o, inspector da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria de Macau.Neto Valente apresentava contus\u00f5es, sinais de agress\u00e3o e desidrata\u00e7\u00e3o. Durante as primeiras 20 horas do sequestro, o advogado foi deixado sem alimentos.Segundo Jo\u00e3o Manh\u00e3o e Jos\u00e9 Proen\u00e7a Branco, comiss\u00e1rio geral dos Servi\u00e7os de Pol\u00edcia Unit\u00e1rios de Macau, al\u00e9m dos dois sequestradores detidos na opera\u00e7\u00e3o de resgate, ambos de 20 anos, \"h\u00e1 outros cinco suspeitos que est\u00e3o a auxiliar nas investiga\u00e7\u00f5es\" e elementos do grupo de sequestradores que se encontram a monte.A pol\u00edcia efectuou uma primeira deten\u00e7\u00e3o e a partir das informa\u00e7\u00f5es recolhidas com o suspeito acabou por chegar ao apartamento onde Neto Valente estava em cativeiro.As autoridades acrescentaram ainda que \"h\u00e1 suspeitas de envolvimento dos sequestradores com o crime organizado\".Desde que foi conhecido o desaparecimento de Neto Valente, quarta-feira \u00e0 noite, as for\u00e7as de seguran\u00e7a de Macau envolveram cerca de cem efectivos nas investiga\u00e7\u00e3o que contaram com o aux\u00edlio da pol\u00edcia da prov\u00edncia chinesa de Guangdong, adjacente ao antigo territ\u00f3rio sob administra\u00e7\u00e3o portuguesa.Carlos Frota, c\u00f4nsul-geral de Portugal em Macau, apresentou em nome de Portugal \u00e0s autoridades locais \"o mais vivo agradecimento\" pelo desfecho positivo do caso e saudou o profissionalismo com que foram conduzidas as investiga\u00e7\u00f5es e o resgate do cidad\u00e3o portugu\u00eas.",
    "language": "portuguese"
}