{
    "id": 12148,
    "titulo": "Cinco pol\u00edcias indianos morrem em atentado em Caxemira",
    "tituloNoticia": "Cinco pol\u00edcias indianos morrem em atentado em Caxemira",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/23/mundo/noticia/cinco-policias-indianos-morrem-em-atentado-em-caxemira-12148",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/8945?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Pelo menos 30 mil pessoas morreram desde o in\u00edcio do conflito em Caxemira",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Cinco pol\u00edcias indianos morreram hoje e dois civis ficaram feridos num atentado \u00e0 bomba na parte indiana de Caxemira, anunciou um respons\u00e1vel da pol\u00edcia.",
    "shortUrl": "/n12148",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Prov\u00edncia indiana nos Himalaias",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Prov\u00edncia indiana nos Himalaias",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_12148",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/23/mundo/noticia/cinco-policias-indianos-morrem-em-atentado-em-caxemira-12148",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "cinco-policias-indianos-morrem-em-atentado-em-caxemira-12148",
    "cleanTitle": "Cinco pol\u00edcias indianos morrem em atentado em Caxemira",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/23/mundo/noticia/cinco-policias-indianos-morrem-em-atentado-em-caxemira-12148",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "8945_AFP_TAUSEEF_MUSTAFA.jpg",
            "legenda": "Pelo menos 30 mil pessoas morreram desde o in\u00edcio do conflito em Caxemira",
            "autor": "Tauseef Mustafa/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/8945?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Pelo menos 30 mil pessoas morreram desde o in\u00edcio do conflito em Caxemira",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Prov\u00edncia indiana nos Himalaias. Cinco pol\u00edcias indianos morrem em atentado em Caxemira",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 242,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0012148.json",
    "dct": "2001-02-23T12:11:00",
    "text": "A explos\u00e3o ocorreu quando o ve\u00edculo dos pol\u00edcias passava em Kokarnag, a cerca de 75 quil\u00f3metros de Srinagar, a capital de Ver\u00e3o da prov\u00edncia no cora\u00e7\u00e3o dos Himalaias. De acordo com informa\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia - refere a AFP - existem fortes suspeitas de que o ataque seja uma resposta dos rebeldes separatistas mu\u00e7ulmanos \u00e0 decis\u00e3o revelada ontem pelo Governo indiano de prolongar o cessar-fogo na regi\u00e3o at\u00e9 Maio. As guerrilhas, inclu\u00edndo o seu grupo mais relevante - o Hizbul Mujahidine -, mostraram-se ontem contr\u00e1rios ao prolongamento do cessar-fogo e disseram que Nova Deli deveria iniciar conversa\u00e7\u00f5es para resolver o conflito de Caxemira. O Paquist\u00e3o e a \u00cdndia disputam a soberania do territ\u00f3rio desde 1947. \u00c1 luta pela posse do territ\u00f3rio juntaram-se mais tarde as guerrilhas separatistas que querem a independ\u00eancia e que Nova Deli diz serem apoiadas por Islamabad.O Hizbul Mujahidine \u00e9 o principal grupo de guerrilha mu\u00e7ulmano pr\u00f3-paquistan\u00eas. Mas existem pelo menos mais uma d\u00fazia de grupos militantes mu\u00e7ulmanos que combatem na regi\u00e3o desde 1989. Na agenda pol\u00edtica destes grupos h\u00e1 uma quest\u00e3o se levanta mais alto do que qualquer outra: a \u00cdndia deve abandonar a prov\u00edncia, onde habitam nove milh\u00f5es de pessoas, a \u00fanica de maioria isl\u00e2mica em todo o territ\u00f3rio indiano.Pelo menos 30 mil pessoas j\u00e1 morreram desde o in\u00edcio da revolta dos grupos separatistas h\u00e1 onze anos atr\u00e1s. S\u00f3 no \u00faltimo ano, segundo noticiou a AFP h\u00e1 cerca de tr\u00eas meses, morreram 2500 civis em atentados.",
    "language": "portuguese"
}