{
    "id": 37777,
    "titulo": "PSD e PP admitem acordo p\u00f3s-eleitoral em Lisboa e nas legislativas",
    "tituloNoticia": "PSD e PP admitem acordo p\u00f3s-eleitoral em Lisboa e nas legislativas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/31/politica/noticia/psd-e-pp-admitem-acordo-poseleitoral-em-lisboa-e-nas-legislativas-37777",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27335?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Santana Lopes garante que Dur\u00e3o Barroso concorda com coliga\u00e7\u00e3o p\u00f3s-eleitoral entre PSD e PP",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O PSD e o CDS-PP parecem estar em sintonia quanto a um acordo p\u00f3s-eleitoral, quer j\u00e1 nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas de 16 de Dezembro - para a cidade de Lisboa -, quer nas legislativas, marcadas para 2004.",
    "shortUrl": "/n37777",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Se sociais-democratas n\u00e3o atingirem maiorias absolutas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Se sociais-democratas n\u00e3o atingirem maiorias absolutas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_37777",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/31/politica/noticia/psd-e-pp-admitem-acordo-poseleitoral-em-lisboa-e-nas-legislativas-37777",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "psd-e-pp-admitem-acordo-poseleitoral-em-lisboa-e-nas-legislativas-37777",
    "cleanTitle": "PSD e PP admitem acordo p\u00f3s-eleitoral em Lisboa e nas legislativas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/31/politica/noticia/psd-e-pp-admitem-acordo-poseleitoral-em-lisboa-e-nas-legislativas-37777",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 420,
            "nome": "CDS-PP",
            "slug": "cds-pp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcds-pp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 447,
            "nome": "Legislativas",
            "slug": "legislativas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlegislativas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1885,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas",
            "slug": "eleicoes-autarquicas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes-autarquicas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27335_SantanaLopesAlfredoCunha.jpg",
            "legenda": "Santana Lopes garante que Dur\u00e3o Barroso concorda com coliga\u00e7\u00e3o p\u00f3s-eleitoral entre PSD e PP",
            "autor": "Alfredo Cunha",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27335?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Santana Lopes garante que Dur\u00e3o Barroso concorda com coliga\u00e7\u00e3o p\u00f3s-eleitoral entre PSD e PP",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Se sociais-democratas n\u00e3o atingirem maiorias absolutas. PSD e PP admitem acordo p\u00f3s-eleitoral em Lisboa e nas legislativas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 273,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0037777.json",
    "dct": "2001-08-31T11:28:00",
    "text": "Pedro Santana Lopes, em entrevista ao seman\u00e1rio \"O Independente\", e Paulo Portas, em declara\u00e7\u00f5es ao Di\u00e1rio Econ\u00f3mico, convergem na ideia de uma alian\u00e7a entre os dois partidos, que n\u00e3o ir\u00e3o a votos em coliga\u00e7\u00e3o, mas que poder\u00e3o formar um futuro Governo de direita, ou liderar, em conjunto, a C\u00e2mara de Lisboa.\"Se o PPD/PSD n\u00e3o tiver maioria absoluta [nas elei\u00e7\u00f5es legislativas] e quiser fazer uma coliga\u00e7\u00e3o, naturalmente que a far\u00e1 com o CDS-PP\", garante o candidato \"laranja\" \u00e0 autarquia da capital, referindo que esta posi\u00e7\u00e3o \u00e9 partilhada pelo l\u00edder do partido, Dur\u00e3o Barroso.Esta demonstra\u00e7\u00e3o de inten\u00e7\u00f5es poder\u00e1, segundo Santana Lopes, aproximar os dois partidos na luta aut\u00e1rquica por Lisboa, patrocinando uma \"converg\u00eancia de esfor\u00e7os\" entre sociais-democratas e populares. No entanto, qualquer decis\u00e3o a este respeito deve ser tomada ainda durante \"a primeira quinzena de Setembro\".Apesar de considerar esta alian\u00e7a como desej\u00e1vel, o Presidente da C\u00e2mara da Figueira da Foz deixa claro que \"n\u00e3o h\u00e1 nenhuma sondagem que contrarie a indica\u00e7\u00e3o\" de que a sua candidatura \"tem, por si, francas hip\u00f3teses de vit\u00f3ria\".J\u00e1 Paulo Portas admitiu, ontem, que um acordo p\u00f3s-eleitoral com Pedro Santana Lopes \"\u00e9 certamente desej\u00e1vel\".Sem querer avan\u00e7ar com certezas o candidato popular a Lisboa limitou-se a referir que \u00e9 ainda muito cedo para se discutir essa possibilidade, sublinhando que \"o importante \u00e9 que j\u00e1 roub\u00e1mos a maioria a Jo\u00e3o Soares\".PSD e PP \"jogam\", assim, na possibilidade de, juntos, terem mais votos que PS e PCP juntos, destronando socialistas e comunistas do poder na C\u00e2mara.Nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es a coliga\u00e7\u00e3o de esquerda, Mais Lisboa, garantiu 10 dos 17 vereadores, contra quatro do PSD e tr\u00eas do CDS-PP.",
    "language": "portuguese"
}