{
    "id": 61022,
    "titulo": "Descoberta vala com 45 corpos no Centro de Angola",
    "tituloNoticia": "Descoberta vala com 45 corpos no Centro de Angola",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/29/mundo/noticia/descoberta-vala-com-45-corpos-no-centro-de-angola-61022",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Uma vala comum com 45 corpos foi descoberta em Chicumi, no munic\u00edpio do Andulo, prov\u00edncia de Bi\u00e9 (Centro de Angola), pelas autoridades, avan\u00e7a a edi\u00e7\u00e3o online do \"Jornal de Angola\" (governamental), sem precisar a data do ocorrido.",
    "shortUrl": "/n61022",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Mortes atribu\u00eddas \u00e0 UNITA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Mortes atribu\u00eddas \u00e0 UNITA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_61022",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/29/mundo/noticia/descoberta-vala-com-45-corpos-no-centro-de-angola-61022",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "descoberta-vala-com-45-corpos-no-centro-de-angola-61022",
    "cleanTitle": "Descoberta vala com 45 corpos no Centro de Angola",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/29/mundo/noticia/descoberta-vala-com-45-corpos-no-centro-de-angola-61022",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 331,
            "nome": "Angola",
            "slug": "angola",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tangola",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Mortes atribu\u00eddas \u00e0 UNITA. Descoberta vala com 45 corpos no Centro de Angola",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 96,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0061022.json",
    "dct": "2002-01-29T14:21:00",
    "text": "De acordo com o jornal, que cita autoridades tradicionais, a vala foi encontrada em Chicumi - um antigo feudo da UNITA retomado pelo Ex\u00e9rcito angolano - durante uma opera\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas Angolanas (FAA). Segundo as mesmas fontes, os corpos encontrados ter\u00e3o sido massacrados pelos rebeldes da Uni\u00e3o Nacional para a Independ\u00eancia Total de Angola (UNITA), liderada por Jonas Savimbi, quando fugiam a um ataque das FAA.Entre os corpos encontram-se \"entidades tradicionais, militantes do MPLA [Movimento Popular para a Liberta\u00e7\u00e3o de Angola] e jovens que fugiam para n\u00e3o integrar as fileiras dos terroristas da UNITA.",
    "language": "portuguese"
}