{
    "id": 56110,
    "titulo": "Avi\u00e3o da Crossair acidentado em Sarajevo regressa amanh\u00e3 \u00e0 Su\u00ed\u00e7a",
    "tituloNoticia": "Avi\u00e3o da Crossair acidentado em Sarajevo regressa amanh\u00e3 \u00e0 Su\u00ed\u00e7a",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/26/sociedade/noticia/aviao-da-crossair-acidentado-em-sarajevo-regressa-amanha-a-suica-56110",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O avi\u00e3o da companhia su\u00ed\u00e7a Crossair que sofreu uma sa\u00edda de pista, h\u00e1 dias, depois de ter aterrado no aeroporto de Sarajevo, B\u00f3snia-Herzegovina, dever\u00e1 regressar amanh\u00e3 \u00e0 Su\u00ed\u00e7a, disse hoje um porta-voz da empresa helv\u00e9tica.",
    "shortUrl": "/n56110",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Incidente n\u00e3o provocou v\u00edtimas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Incidente n\u00e3o provocou v\u00edtimas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_56110",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/26/sociedade/noticia/aviao-da-crossair-acidentado-em-sarajevo-regressa-amanha-a-suica-56110",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "aviao-da-crossair-acidentado-em-sarajevo-regressa-amanha-a-suica-56110",
    "cleanTitle": "Avi\u00e3o da Crossair acidentado em Sarajevo regressa amanh\u00e3 \u00e0 Su\u00ed\u00e7a",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/26/sociedade/noticia/aviao-da-crossair-acidentado-em-sarajevo-regressa-amanha-a-suica-56110",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 160,
            "nome": "Su\u00ed\u00e7a",
            "slug": "suica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsuica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 161,
            "nome": "B\u00f3snia-Herzegovina",
            "slug": "bosnia-herzegovina",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbosnia-herzegovina",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Incidente n\u00e3o provocou v\u00edtimas. Avi\u00e3o da Crossair acidentado em Sarajevo regressa amanh\u00e3 \u00e0 Su\u00ed\u00e7a",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 50,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0056110.json",
    "dct": "2001-12-26T11:36:00",
    "text": "O acidente ter\u00e1 sido provocado pela exist\u00eancia de uma camada de gelo na pista que fez descontrolar o avi\u00e3o, ap\u00f3s a aterragem, e precipitou-o para o exterior da pista numa extens\u00e3o de 50 metros. O aparelho transportava 86 pessoas a bordo e todas sa\u00edram ilesas do incidente, avan\u00e7a a AFP.",
    "language": "portuguese"
}