{
    "id": 40280,
    "titulo": "Euro dever\u00e1 ganhar confian\u00e7a ap\u00f3s atentados",
    "tituloNoticia": "Euro dever\u00e1 ganhar confian\u00e7a ap\u00f3s atentados",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/16/economia/noticia/euro-devera-ganhar-confianca-apos-atentados-40280",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Apesar do euro n\u00e3o ter funcionado como moeda de ref\u00fagio depois dos atentados contra Nova Iorque e Washington, os acontecimentos refor\u00e7aram a coes\u00e3o da moeda \u00fanica europeia.",
    "shortUrl": "/n40280",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_40280",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/16/economia/noticia/euro-devera-ganhar-confianca-apos-atentados-40280",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "euro-devera-ganhar-confianca-apos-atentados-40280",
    "cleanTitle": "Euro dever\u00e1 ganhar confian\u00e7a ap\u00f3s atentados",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/16/economia/noticia/euro-devera-ganhar-confianca-apos-atentados-40280",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 460,
            "nome": "Euro",
            "slug": "euro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque terrorista aos EUA. Euro dever\u00e1 ganhar confian\u00e7a ap\u00f3s atentados",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 350,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0040280.json",
    "dct": "2001-09-16T12:51:00",
    "text": "Segundo alguns economistas, citados pela Reuters, a moeda europeia dever\u00e1 inspirar mais confian\u00e7a e ascender a um estatuto internacional. Desde os  atentados ocorridos na ter\u00e7a-feira, a Uni\u00e3o Europeia viu a sua moeda valorizar alguns c\u00eantimos face ao d\u00f3lar. Na sexta-feira, esta subiu para 0,92 d\u00f3lares favorecida, em parte, por movimentos especulativos.Por\u00e9m, Hans Stark, investigador do Instituto Franc\u00eas de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais (IFRI), especifica que \"o euro ainda n\u00e3o adquiriu o estatuto de moeda ref\u00fagio,  \u00e0 semelhan\u00e7a do ouro ou do franco su\u00ed\u00e7o\". Da mesma opini\u00e3o \u00e9 Patrick Mange, economista da banca americana Merill Lynch. No entanto, o economista que recorda que as transac\u00e7\u00f5es est\u00e3o limitadas at\u00e9 \u00e0 reabertura da bolsa de Nova Iorque, prevista para amanh\u00e3.A partir de agora, os mercados estar\u00e3o atentos \u00e0 eventualidade de retalia\u00e7\u00e3o por parte dos EUA. Christian de Boissieu, professor da Universidade de Paris 1, prev\u00ea que \"uma interven\u00e7\u00e3o forte dos Estados Unidos dever\u00e1 fazer subir o d\u00f3lar\".A longo prazo estima-se que o euro, que se desvalorizou face ao d\u00f3lar quase 21 por cento desde a sua cria\u00e7\u00e3o em Janeiro de 1999, continue dependente da conjuntura dos EUA e da Europa.Entre os economistas as opini\u00f5es s\u00e3o divergentes. Segundo Patrick  Mange, h\u00e1 quem considere que o enfraquecimento da economia americana vai estimular a moeda \u00fanica, enquanto outros pensam que o cont\u00e1gio de uma recess\u00e3o americana sobre a Europa poder\u00e1 prejudicar o euro.Philippe Weber, economista, sublinha que os atentados nos EUA poder\u00e3o auxiliar o euro a adquirir o estatuto de moeda de troca internacional, apesar da Europa ainda n\u00e3o ter unidade pol\u00edtica - o economista considera que a aus\u00eancia de unidade pol\u00edtica foi um dos impedimentos para esta ascens\u00e3o.  \"O drama pode ser a ocasi\u00e3o para os Europeus superarem as suas dificuldades internas\", nomeadamente para avan\u00e7arem tamb\u00e9m na reforma das institui\u00e7\u00f5es europeia, sublinha Christian de Boissieu.J\u00e1 Hans Stark prev\u00ea que as amea\u00e7as terroristas contribuam para a integra\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de seguran\u00e7a e defesa da UE e para o aumento das despesas com este sector. Sexta-feira o Conselho de Ministros da UE decidiu melhorar a regulamenta\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a aeroportu\u00e1ria no espa\u00e7o comunit\u00e1rio.",
    "language": "portuguese"
}