{
    "id": 60646,
    "titulo": "Fnam acusa Governo de actuar com \"ligeireza\" na quest\u00e3o dos gen\u00e9ricos",
    "tituloNoticia": "Fnam acusa Governo de actuar com \"ligeireza\" na quest\u00e3o dos gen\u00e9ricos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/26/sociedade/noticia/fnam-acusa-governo-de-actuar-com-ligeireza-na-questao-dos-genericos-60646",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41051?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A Fnam \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de gen\u00e9ricos, desde que estes preservem a qualidade",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos M\u00e9dicos (Fnam) acusa o Governo de actuar com \"ligeireza\" na quest\u00e3o dos gen\u00e9ricos, promovendo campanhas publicit\u00e1rias sem informar os m\u00e9dicos sobre a disponibilidade destes medicamentos. O Conselho Nacional da Fnam, reunido hoje para analisar a situa\u00e7\u00e3o do sector da sa\u00fade, concluiu que os m\u00e9dicos n\u00e3o t\u00eam informa\u00e7\u00e3o sobre os gen\u00e9ricos existentes no mercado.",
    "shortUrl": "/n60646",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dicos sem informa\u00e7\u00e3o sobre medicamentos existentes no mercado",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dicos sem informa\u00e7\u00e3o sobre medicamentos existentes no mercado",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_60646",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/26/sociedade/noticia/fnam-acusa-governo-de-actuar-com-ligeireza-na-questao-dos-genericos-60646",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "fnam-acusa-governo-de-actuar-com-ligeireza-na-questao-dos-genericos-60646",
    "cleanTitle": "Fnam acusa Governo de actuar com \"ligeireza\" na quest\u00e3o dos gen\u00e9ricos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/26/sociedade/noticia/fnam-acusa-governo-de-actuar-com-ligeireza-na-questao-dos-genericos-60646",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "41051_medicamentos1.jpg",
            "legenda": "A Fnam \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de gen\u00e9ricos, desde que estes preservem a qualidade",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41051?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A Fnam \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de gen\u00e9ricos, desde que estes preservem a qualidade",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dicos sem informa\u00e7\u00e3o sobre medicamentos existentes no mercado. Fnam acusa Governo de actuar com \"ligeireza\" na quest\u00e3o dos gen\u00e9ricos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 220,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0060646.json",
    "dct": "2002-01-26T19:23:00",
    "text": "\"Existem 80 medicamentos gen\u00e9ricos aprovados, mas s\u00f3 30 ou 40 est\u00e3o dispon\u00edveis nas farm\u00e1cias. Ningu\u00e9m sabe quais s\u00e3o\", frisou o presidente da federa\u00e7\u00e3o, C\u00edlio Correia, citado pela Lusa.Para o respons\u00e1vel da Fnam, ao querer \"atingir o p\u00fablico com as campanhas publicit\u00e1rias\", o Governo esqueceu-se de informar os m\u00e9dicos, cabendo a estes \"diminuir a despesa, aumentando a prescri\u00e7\u00e3o\" dos gen\u00e9ricos.\"Estamos a favor da prescri\u00e7\u00e3o de gen\u00e9ricos desde que preservem a qualidade, mas \u00e9 preciso informar os m\u00e9dicos e fornecer o mercado\", defendeu C\u00edlio Correia.O Conselho Nacional da Fnam p\u00f5e tamb\u00e9m em causa a capacidade de um Governo de gest\u00e3o poder ou n\u00e3o aprovar diplomas que introduzem profundas altera\u00e7\u00f5es nas carreiras m\u00e9dicas, como \u00e9 o caso da \"altera\u00e7\u00e3o da Lei de Gest\u00e3o Hospitalar\", explicitou C\u00edlio Correia, sustentando que o diploma \"\u00e9 ilegal e inconstitucional\", para al\u00e9m de que \"n\u00e3o foi negociado com as organiza\u00e7\u00f5es sindicais\".Quanto \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do papel dos directores-cl\u00ednicos e enfermeiros-chefes, a Fnam considera que a elei\u00e7\u00e3o destes cargos para um conselho t\u00e9cnico faz com que passe a existir uma \"prateleira dourada\". Para C\u00edlio Correia, directores-cl\u00ednicos e enfermeiros-chefes deveriam continuar representados nos conselhos de administra\u00e7\u00e3o dos hospitais.No que diz respeito \u00e0 restrutura\u00e7\u00e3o das urg\u00eancias, o diploma \"pressup\u00f5e um regime de trabalho por turnos, o que n\u00e3o existe nas carreiras m\u00e9dicas\", real\u00e7ou o presidente da federa\u00e7\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}