{
    "id": 53962,
    "titulo": "Governo sobe proposta de aumento salarial para 2,6 por cento",
    "tituloNoticia": "Governo sobe proposta de aumento salarial para 2,6 por cento",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/12/economia/noticia/governo-sobe-proposta-de-aumento-salarial-para-26-por-cento-53962",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Governo subiu a sua proposta de aumento dos sal\u00e1rios da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica de 2,5 para 2,6 por cento. Este valor est\u00e1, no entanto, muito afastado das pretens\u00f5es das estruturas sindicais.",
    "shortUrl": "/n53962",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_53962",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/12/economia/noticia/governo-sobe-proposta-de-aumento-salarial-para-26-por-cento-53962",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "governo-sobe-proposta-de-aumento-salarial-para-26-por-cento-53962",
    "cleanTitle": "Governo sobe proposta de aumento salarial para 2,6 por cento",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/12/economia/noticia/governo-sobe-proposta-de-aumento-salarial-para-26-por-cento-53962",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Governo sobe proposta de aumento salarial para 2,6 por cento",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 140,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0053962.json",
    "dct": "2001-12-12T11:55:00",
    "text": "O Sindicato dos Quadros T\u00e9cnicos do Estado (Ste) reivindica uma subida de cinco por cento enquanto a Frente sindical da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (Fesap) exige do Governo aumentos das remunera\u00e7\u00f5es de 5,3 por cento. A Frente Comum dos Sindicatos da Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica reclama uma subida dos sal\u00e1rios de seis por cento.\"O Governo est\u00e1 dispon\u00edvel para estudar a revis\u00e3o das carreiras administrativas desde que isso n\u00e3o implique aumentos salariais\"disse ao PUBLICO.PT, Bettencourt Pican\u00e7o, presidente do Ste, no final da reuni\u00e3o com o Executivo. Para este dirigente, \"Portugal vai empobrecer com esta actualiza\u00e7\u00e3o salarial, estando a pagar a factura do desgoverno a que a administra\u00e7\u00e3o est\u00e1 submetida\".A Frente Comum e o Ste cumpriram uma greve a 27 de Novembro e amea\u00e7am com uma nova ac\u00e7\u00e3o de protesto, ainda em Dezembro, caso o Governo n\u00e3o altere a sua posi\u00e7\u00e3o negocial.",
    "language": "portuguese"
}