{
    "id": 905,
    "titulo": "Reserva Natural das Lagoas de Santo Andr\u00e9 e Sancha t\u00eam valas abertas",
    "tituloNoticia": "Reserva Natural das Lagoas de Santo Andr\u00e9 e Sancha t\u00eam valas abertas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/11/22/sociedade/noticia/reserva-natural-das-lagoas-de-santo-andre-e-sancha-tem-valas-abertas-905",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/660?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A Lagoa de Santo Andr\u00e9 \u00e9 uma Zona de Protec\u00e7\u00e3o Especial",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A abertura de valas na Reserva Natural das Lagoas de Santo Andr\u00e9 e da Sancha est\u00e1 a gerar uma guerra entre o Instituto Nacional da \u00c1gua (INA) e a Quercus que pode levar a associa\u00e7\u00e3o ambientalista a dar conhecimento da situa\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Europeia.",
    "shortUrl": "/n905",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Quercus e Instituto Nacional da \u00c1gua em guerra",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Quercus e Instituto Nacional da \u00c1gua em guerra",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_905",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/11/22/sociedade/noticia/reserva-natural-das-lagoas-de-santo-andre-e-sancha-tem-valas-abertas-905",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "reserva-natural-das-lagoas-de-santo-andre-e-sancha-tem-valas-abertas-905",
    "cleanTitle": "Reserva Natural das Lagoas de Santo Andr\u00e9 e Sancha t\u00eam valas abertas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/11/22/sociedade/noticia/reserva-natural-das-lagoas-de-santo-andre-e-sancha-tem-valas-abertas-905",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 71,
            "nome": "\u00c1gua",
            "slug": "agua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tagua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "valas",
            "legenda": "A Lagoa de Santo Andr\u00e9 \u00e9 uma Zona de Protec\u00e7\u00e3o Especial",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/660?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A Lagoa de Santo Andr\u00e9 \u00e9 uma Zona de Protec\u00e7\u00e3o Especial",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Quercus e Instituto Nacional da \u00c1gua em guerra. Reserva Natural das Lagoas de Santo Andr\u00e9 e Sancha t\u00eam valas abertas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 174,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0000905.json",
    "dct": "2000-11-22T10:05:00",
    "text": "O problema reside na aus\u00eancia de um estudo de impacte ambiental acerca da obra, que o pr\u00f3prio INA assume n\u00e3o ter concretizado, argumentando que h\u00e1 dois anos, quando a obra teve in\u00edcio, \"a legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o impunha estes estudos para a abertura de valas\", disse o presidente do INA, Mineiro Aires, citado pela Lusa.Por sua vez, a Quercus contrap\u00f5e, dizendo que no in\u00edcio da obra aquela zona j\u00e1 era considerada Zona de Protec\u00e7\u00e3o Especial (ZPE) e integrava a Rede Natura 2000, o que imp\u00f5e a necessidade de um estudo de impacte ambiental.A associa\u00e7\u00e3o ambientalista afirma desconhecer \"se o tra\u00e7ado da obra de esgotos que vai ser constru\u00eddo entre a Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1guas Residuais (ETAR) de Santo Andr\u00e9 e a ETAR da Ribeira de Mo\u00ednhos\" - obrigando \u00e0 abertura das valas -, \"\u00e9 o mais adequado em termos ambientais\".O presidente do INA afirma que \"abrir e fechar valas n\u00e3o tem impacte significativo na conserva\u00e7\u00e3o da natureza\", mas a Quercus diz que \"em qualquer ZPE a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas \u00e9 sempre prejudicial\".",
    "language": "portuguese"
}