{
    "id": 71218,
    "titulo": "Jamiroquai finalmente em Portugal",
    "tituloNoticia": "Jamiroquai finalmente em Portugal",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/10/culturaipsilon/noticia/jamiroquai-finalmente-em-portugal-71218",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44947?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A imagem da banda fica marcada pela exuber\u00e2ncia e energia de Jay Kay",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O grupo brit\u00e2nico Jamiroquai confirmou finalmente uma data da sua digress\u00e3o europeia para Portugal. \u00c9 a 24 de Maio, no Pavilh\u00e3o Atl\u00e2ntico, em Lisboa, que a banda liderada pelo carism\u00e1tico Jay Kay chega a Portugal, para uma apresenta\u00e7\u00e3o \u00fanica.",
    "shortUrl": "/n71218",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "24 Maio no Pavilh\u00e3o Atl\u00e2ntico",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "24 Maio no Pavilh\u00e3o Atl\u00e2ntico",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_71218",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/10/culturaipsilon/noticia/jamiroquai-finalmente-em-portugal-71218",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "jamiroquai-finalmente-em-portugal-71218",
    "cleanTitle": "Jamiroquai finalmente em Portugal",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/10/culturaipsilon/noticia/jamiroquai-finalmente-em-portugal-71218",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 136,
            "nome": "Joana Amaral Cardoso",
            "descricao": "Comecei na sec\u00e7\u00e3o de Sociedade em 1999, dali fui para o Publico.pt e como colaboradora da revista P\u00fablica escrevi sobre tend\u00eancias sociais e Manias. Em 2006 comecei a debru\u00e7ar-me sobre uma das \u00e1reas que mais me interessam \u2013 o audiovisual. Depois, j\u00e1 na sec\u00e7\u00e3o de Cultura, onde sou hoje jornalista, juntei a isto tudo a cultura popular, o cinema, a moda, o design e interesso-me em aplicar a lente do g\u00e9nero a muitos fen\u00f3menos.  Em 2009 editei a sec\u00e7\u00e3o de Televis\u00e3o da revista TimeOut e mais recentemente dei aulas de Jornalismo de Moda. No P\u00fablico tamb\u00e9m editei a sec\u00e7\u00e3o da Cultura online, fui subeditora da revista P\u00fablica e co-editora da revista Fugas. E vejo demasiada televis\u00e3o.",
            "email": "joana.cardoso@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/joana-amaral-cardoso",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "joana-amaral-cardoso",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#115;&#111;&#100;&#114;&#97;&#99;&#46;&#97;&#110;&#97;&#111;&#106;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "44947_Jamiroquai.jpg",
            "legenda": "A imagem da banda fica marcada pela exuber\u00e2ncia e energia de Jay Kay",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44947?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A imagem da banda fica marcada pela exuber\u00e2ncia e energia de Jay Kay",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "24 Maio no Pavilh\u00e3o Atl\u00e2ntico. Jamiroquai finalmente em Portugal",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 144,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0071218.json",
    "dct": "2002-03-10T11:37:00",
    "text": "Segundo a M\u00fasica no Cora\u00e7\u00e3o, promotora do evento, a \u201cFunk Odissey Tour\u201d, que promove o \u00e1lbum mais recente da en\u00e9rgica banda, \"A Funk Odyssey\", traz o relutante Jason Kay finalmente a Portugal.\nJay Kay, um dos vocalistas mais ic\u00f3nicos da pop de hoje, \u00e9 filho de pai portugu\u00eas, mas de m\u00e1 mem\u00f3ria, o que levou j\u00e1 o artista a recusar v\u00e1rias vezes a passagem por Portugal para concertos.\nA discografia dos Jamiroquai \u00e9 composta por \u00e1lbuns onde o \u201cfunk\u201d,o \u201crock\u201d, a \u201cpop\u201d se juntam num som muito \u201cdisco\u201d, cuja imagem fica marcada pela exuber\u00e2ncia de Jay Kay. Temas constantes nos v\u00eddeos s\u00e3o a paix\u00e3o de Jason Kay por Ferraris, chap\u00e9us de grandes dimens\u00f5es e uma certa marca de t\u00e9nis. \nOs bilhetes para o espet\u00e1culo est\u00e3o \u00e0 venda j\u00e1 a partir de amanh\u00e3 e os pre\u00e7os v\u00e3o dos 20 euros aos 27,50 euros.",
    "language": "portuguese"
}