{
    "id": 21748,
    "titulo": "Jorge Coelho exorta cr\u00edticos a assumirem-se como alternativa",
    "tituloNoticia": "Jorge Coelho exorta cr\u00edticos a assumirem-se como alternativa",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/05/politica/noticia/jorge-coelho-exorta-criticos-a-assumiremse-como-alternativa-21748",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16081?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Jorge Coelho afirmou que \u00abos socialistas t\u00eam partido e l\u00edder para vencer as elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas e legislativas\u00bb",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ex-ministro do Equipamento Social, Jorge Coelho, protagonizou o momento mais alto do segundo dia do XII Congresso do PS, gerando grande entusiasmo entre os congressistas, que o aplaudiram de p\u00e9, e lan\u00e7ou um repto aos cr\u00edticos da direc\u00e7\u00e3o do partido, exortando-os a ganharem coragem e a assumirem-se como alternativa.",
    "shortUrl": "/n21748",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "XII Congresso do PS",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "XII Congresso do PS",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_21748",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/05/politica/noticia/jorge-coelho-exorta-criticos-a-assumiremse-como-alternativa-21748",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "jorge-coelho-exorta-criticos-a-assumiremse-como-alternativa-21748",
    "cleanTitle": "Jorge Coelho exorta cr\u00edticos a assumirem-se como alternativa",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/05/politica/noticia/jorge-coelho-exorta-criticos-a-assumiremse-como-alternativa-21748",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 683,
            "nome": "Filipe F\u00e9lix",
            "descricao": null,
            "email": "filipe.felix@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "filipe-felix",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#120;&#105;&#108;&#101;&#102;&#46;&#101;&#112;&#105;&#108;&#105;&#102;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "16081_gucoe.jpg",
            "legenda": "Jorge Coelho afirmou que \u00abos socialistas t\u00eam partido e l\u00edder para vencer as elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas e legislativas\u00bb",
            "autor": "Manuel de Almeida/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16081?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Jorge Coelho afirmou que \u00abos socialistas t\u00eam partido e l\u00edder para vencer as elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas e legislativas\u00bb",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "XII Congresso do PS. Jorge Coelho exorta cr\u00edticos a assumirem-se como alternativa",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 130,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0021748.json",
    "dct": "2001-05-05T20:53:00",
    "text": "Coelho aproveitou o seu discurso para repreender aqueles que divergem da lideran\u00e7a do secret\u00e1rio-geral do partido, Ant\u00f3nio Guterres, fazendo-o de \"forma desrespeitosa\". \"No PS, estamos habituados \u00e0 discord\u00e2ncia, mas quem diverge tem de levar a sua posi\u00e7\u00e3o at\u00e9 \u00e0s \u00faltimas consequ\u00eancias, ou seja, tem de ter a coragem de apresentar o seu projecto\", defendeu o ex-ministro.Coelho agradeceu ainda o apoio de \"milhares e milhares de socialistas\" que, depois da sua demiss\u00e3o, lhe comunicaram a sua solidariedade. A todos eles, o ex-ministro garantiu que saber\u00e1 estar \u00e0 altura do apoio prestado, adiantando que o pa\u00eds pode contar com a determina\u00e7\u00e3o, esp\u00edrito de luta e trabalho do PS. O socialista elogiou a interven\u00e7\u00e3o de Ant\u00f3nio Guterres, declarando que \"os socialistas t\u00eam partido e l\u00edder para vencer as elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas e legislativas\".",
    "language": "portuguese"
}