{
    "id": 70067,
    "titulo": "Dois candidatos abandonam corrida \u00e0s presidenciais na Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo",
    "tituloNoticia": "Dois candidatos abandonam corrida \u00e0s presidenciais na Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/05/mundo/noticia/dois-candidatos-abandonam-corrida-as-presidenciais-na-republica-democratica-do-congo-70067",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Dois candidatos \u00e0s elei\u00e7\u00f5es presidenciais a realizar na Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo no pr\u00f3ximo domingo anunciaram hoje a retirada das candidaturas, em protesto contra a falta de \"transpar\u00eancia\" do processo eleitoral.",
    "shortUrl": "/n70067",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Falta de \"transpar\u00eancia\" no processo eleitoral",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Falta de \"transpar\u00eancia\" no processo eleitoral",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_70067",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/05/mundo/noticia/dois-candidatos-abandonam-corrida-as-presidenciais-na-republica-democratica-do-congo-70067",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "dois-candidatos-abandonam-corrida-as-presidenciais-na-republica-democratica-do-congo-70067",
    "cleanTitle": "Dois candidatos abandonam corrida \u00e0s presidenciais na Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/05/mundo/noticia/dois-candidatos-abandonam-corrida-as-presidenciais-na-republica-democratica-do-congo-70067",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 193,
            "nome": "Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo",
            "slug": "republica-democratica-do-congo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trepublica-democratica-do-congo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 448,
            "nome": "Presidenciais",
            "slug": "presidenciais",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpresidenciais",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Falta de \"transpar\u00eancia\" no processo eleitoral. Dois candidatos abandonam corrida \u00e0s presidenciais na Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 119,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0070067.json",
    "dct": "2002-03-05T22:21:00",
    "text": "Numa declara\u00e7\u00e3o conjunta, o presidente da Conven\u00e7\u00e3o Nacional para a Rep\u00fablica e Solidariedade (CNRS), Martin Mb\u00e9ri, e o general Anselme Mackoumbou-Nkouka, afirmam que o processo eleitoral n\u00e3o est\u00e1 a ser \"transparente\".\n\"A partir desta noite, n\u00e3o somos mais candidatos\", disse Mb\u00e9ri, durante uma confer\u00eancia de imprensa conjunta com Mackoumbou-Nkouka. \"H\u00e1 um vazio jur\u00eddico. N\u00e3o conhecemos a realidade eleitoral\", acrescentou, citado pela AFP.\nA retirada dos dois pol\u00edticos reduz a oito o n\u00famero de candidatos \u00e0s elei\u00e7\u00f5es presidenciais, entre os quais o Presidente demission\u00e1rio, o general Denis Sassou Nguesso.\nA campanha eleitoral decorre de 20 de Janeiro a 8 de Mar\u00e7o, at\u00e9 dois dias antes da primeira volta das presidenciais. Uma eventual segunda volta ter\u00e1 lugar a 7 de Abril.",
    "language": "portuguese"
}