{
    "id": 17967,
    "titulo": "Portugal carece de uma pol\u00edtica de gest\u00e3o do litoral",
    "tituloNoticia": "Portugal carece de uma pol\u00edtica de gest\u00e3o do litoral",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/06/sociedade/noticia/portugal-carece-de-uma-politica-de-gestao-do-litoral-17967",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13292?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As \u00e1reas protegidas tentam conservar as zonas costeiras",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O litoral portugu\u00eas \u00e9 cada vez mais maltratado e n\u00e3o h\u00e1 em Portugal uma pol\u00edtica de gest\u00e3o costeira integrada, afirmou Francisco Andrade, respons\u00e1vel do Instituto do Mar (Imar), \u00e0 margem do semin\u00e1rio \"Gest\u00e3o Costeira Integrada\" que se realizou hoje em Lisboa.",
    "shortUrl": "/n17967",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Semin\u00e1rio sobre gest\u00e3o costeira",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Semin\u00e1rio sobre gest\u00e3o costeira",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_17967",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/06/sociedade/noticia/portugal-carece-de-uma-politica-de-gestao-do-litoral-17967",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "portugal-carece-de-uma-politica-de-gestao-do-litoral-17967",
    "cleanTitle": "Portugal carece de uma pol\u00edtica de gest\u00e3o do litoral",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/06/sociedade/noticia/portugal-carece-de-uma-politica-de-gestao-do-litoral-17967",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 43,
            "nome": "Mar",
            "slug": "mar",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmar",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 115,
            "nome": "Litoral",
            "slug": "litoral",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlitoral",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "13292_costa.jpg",
            "legenda": "As \u00e1reas protegidas tentam conservar as zonas costeiras",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13292?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As \u00e1reas protegidas tentam conservar as zonas costeiras",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Semin\u00e1rio sobre gest\u00e3o costeira. Portugal carece de uma pol\u00edtica de gest\u00e3o do litoral",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 209,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0017967.json",
    "dct": "2001-04-06T15:15:00",
    "text": "\"A gest\u00e3o do litoral portugu\u00eas \u00e9 feita numa perspectiva de apagar fogos e n\u00e3o h\u00e1 uma pol\u00edtica de gest\u00e3o consensual\", considerou Francisco Andrade, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Lusa.Segundo este bi\u00f3logo, a costa portuguesa \u00e9 a \u00e1rea mais ocupada no pa\u00eds a n\u00edvel populacional e onde h\u00e1 cada vez mais interesses tur\u00edsticos e comerciais, \"o que leva a uma degrada\u00e7\u00e3o n\u00e3o natural\".Exemplo desta fragilidade \u00e9, para Francisco Andrade, o n\u00famero crescente de \u00e1reas protegidas que Portugal vai tendo no litoral.\"O principal problema da nossa costa \u00e9 o conflito entre a preserva\u00e7\u00e3o de um bem comum e a sua utiliza\u00e7\u00e3o abusiva por privados\", sustentou.A constru\u00e7\u00e3o clandestina de casas e a implementa\u00e7\u00e3o de infra-estruturas tur\u00edsticas s\u00e3o dois dos factores que contribuem para a degrada\u00e7\u00e3o da costa portuguesa.O respons\u00e1vel do Imar disse que \"muitas vezes, a melhor decis\u00e3o pol\u00edtica \u00e9 n\u00e3o intervir e n\u00e3o permitir constru\u00e7\u00f5es\". Segundo explicou, a costa \u00e9 protegida \"deixando os processos naturais estabelecerem-se e regularem-se a eles mesmos\".Uma gest\u00e3o costeira integrada serve \"acima de tudo para garantir \u00e0s gera\u00e7\u00f5es vindouras pelo menos as condi\u00e7\u00f5es que temos hoje\".Segundo Francisco Andrade esta foi \"a grande e principal\" conclus\u00e3o do semin\u00e1rio realizado hoje em Lisboa: \"Adoptar pol\u00edticas consensuais, para n\u00e3o destruir hoje e preservar para amanh\u00e3\".",
    "language": "portuguese"
}