{
    "id": 22995,
    "titulo": "Lisboa acolhe VI Cimeira Luso-Marroquina",
    "tituloNoticia": "Lisboa acolhe VI Cimeira Luso-Marroquina",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/14/economia/noticia/lisboa-acolhe-vi-cimeira-lusomarroquina-22995",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16998?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O acordo de pescas UE-Marrocos ser\u00e1 abordado na VI Cimeira Luso-Marroquina",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A coopera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica ser\u00e1 o tema principal da VI Cimeira Luso-Marroquina, que decorre amanh\u00e3 e quarta-feira em Lisboa. No encontro, Portugal tentar\u00e1 relan\u00e7ar-se na corrida para principal parceiro comercial de Marrocos, depois de em 1999 ter contribu\u00eddo com 27,5 por cento do total de investimentos privados no pa\u00eds.",
    "shortUrl": "/n22995",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Parcerias econ\u00f3micas em destaque",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Parcerias econ\u00f3micas em destaque",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_22995",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/14/economia/noticia/lisboa-acolhe-vi-cimeira-lusomarroquina-22995",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "lisboa-acolhe-vi-cimeira-lusomarroquina-22995",
    "cleanTitle": "Lisboa acolhe VI Cimeira Luso-Marroquina",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/14/economia/noticia/lisboa-acolhe-vi-cimeira-lusomarroquina-22995",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 214,
            "nome": "Marrocos",
            "slug": "marrocos",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmarrocos",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "16998_pescas.jpg",
            "legenda": "O acordo de pescas UE-Marrocos ser\u00e1 abordado na VI Cimeira Luso-Marroquina",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16998?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O acordo de pescas UE-Marrocos ser\u00e1 abordado na VI Cimeira Luso-Marroquina",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Parcerias econ\u00f3micas em destaque. Lisboa acolhe VI Cimeira Luso-Marroquina",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 267,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0022995.json",
    "dct": "2001-05-14T17:53:00",
    "text": "Sete anos ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da primeira cimeira bilateral, Portugal e Marrocos tentar\u00e3o, ter\u00e7a e quarta-feira, tra\u00e7ar as estrat\u00e9gias para a renova\u00e7\u00e3o de uma parceria, que em 1994 fixava como objectivo tornar Portugal o maior investidor estrangeiro em Marrocos.A principal atrac\u00e7\u00e3o do encontro ser\u00e1, segundo fonte oficial marroquina contactada pela Lusa, a assinatura de um protocolo de coopera\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel das pequenas e m\u00e9dias empresas. No documento, Portugal compromete-se a criar uma linha de cr\u00e9dito de dois milh\u00f5es de contos (dez milh\u00f5es de euros). O compromisso surge numa altura em que os n\u00fameros oficiais da \u00faltima d\u00e9cada (1990/1999) indicam que Portugal est\u00e1 classificado, ao n\u00edvel das parcerias entre empresas, no terceiro lugar dos investidores estrangeiros em Marrocos, com uma taxa de participa\u00e7\u00e3o de 9,02 por cento. \u00c0 frente ficaram a Fran\u00e7a (22,33 por cento) e os Estados Unidos (11,74 por cento).Apesar do florescimento, as rela\u00e7\u00f5es comerciais no eixo Lisboa-Rabat representavam em 1999 apenas 0,10 por cento das trocas comerciais entre Marrocos e a Uni\u00e3o Europeia (UE), com Portugal no 16\u00ba lugar da lista de importadores daquele pa\u00eds.A cimeira oficial entre Ant\u00f3nio Guterres e o seu hom\u00f3logo, Abderrahman Youssoufi, decorre apenas na manh\u00e3 de quarta-feira, sendo amanh\u00e3 antecedida por encontros sectoriais.\nDo encontro n\u00e3o est\u00e1 exclu\u00eddo o dif\u00edcil tema das pescas. O ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, Jaime Gama, garantiu, sexta-feira, em T\u00e2nger, Marrocos, no final do F\u00f3rum do Mediterr\u00e2neo, que o acordo UE-Marrocos n\u00e3o est\u00e1 encerrado, apesar do impasse.As comitivas dever\u00e3o ainda assinar dois acordos no dom\u00ednio t\u00e9cnico-cient\u00edfico e ambiental e um programa de coopera\u00e7\u00e3o cultural entre 2001-2003.",
    "language": "portuguese"
}