{
    "id": 44932,
    "titulo": "Oitavo dia de bombardeamentos sobre o Afeganist\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Oitavo dia de bombardeamentos sobre o Afeganist\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/15/mundo/noticia/oitavo-dia-de-bombardeamentos-sobre-o-afeganistao-44932",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31653?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Esta noite, as for\u00e7as aliadas entraram no oitavo dia consecutivo de ataques ao Afeganist\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As for\u00e7as aliadas entraram esta noite no oitavo dia consecutivo de bombardeamentos contra o Afeganist\u00e3o. Durante a noite, os ataques a\u00e9reos centraram-se em Cabul, Kandahar e posi\u00e7\u00f5es taliban na frente de batalha com as for\u00e7as da oposi\u00e7\u00e3o. Durante a madrugada, os ataques n\u00e3o abrandaram, tendo j\u00e1 sido ouvidas explos\u00f5es em Jalalabad e na capital do Afeganist\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n44932",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_44932",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/15/mundo/noticia/oitavo-dia-de-bombardeamentos-sobre-o-afeganistao-44932",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "oitavo-dia-de-bombardeamentos-sobre-o-afeganistao-44932",
    "cleanTitle": "Oitavo dia de bombardeamentos sobre o Afeganist\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/15/mundo/noticia/oitavo-dia-de-bombardeamentos-sobre-o-afeganistao-44932",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 405,
            "nome": "Taliban",
            "slug": "taliban",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttaliban",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "31653_EPA.jpg",
            "legenda": "Esta noite, as for\u00e7as aliadas entraram no oitavo dia consecutivo de ataques ao Afeganist\u00e3o",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31653?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Esta noite, as for\u00e7as aliadas entraram no oitavo dia consecutivo de ataques ao Afeganist\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque ao Afeganist\u00e3o. Oitavo dia de bombardeamentos sobre o Afeganist\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 426,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0044932.json",
    "dct": "2001-10-15T08:29:00",
    "text": "Segundo um respons\u00e1vel do regime ultrafundamentalista de Cabul disse \u00e0 AFP, doze civis morreram durante um raide a\u00e9reo a Qala Nau, capital da prov\u00edncia de Badghis, no Nordoeste do Afeganist\u00e3o. Abdul Hanan Hemat, director da ag\u00eancia oficial dos taliban, a Bakthar, explicou que doze pessoas morreram e 32 ficaram feridas depois de uma zona residencial ter sido atingida durante a noite.Ontem, os bombardeamentos come\u00e7aram \u00e0s 21h30 locais (18h00 em Lisboa), ficando Cabul mergulhada na escurid\u00e3o total. De acordo com o correspondente da AFP, pelo menos sete explos\u00f5es foram ouvidas durante a noite na capital afeg\u00e3 e na linha de batalha com as for\u00e7as da oposi\u00e7\u00e3o, cerca de 50 quil\u00f3metros a Norte de Cabul.As baterias anti-a\u00e9reas dos taliban continuam a ripostar ao ataques e a disparar contra os avi\u00f5es das for\u00e7as aliadas que sobrevoam a capital do Afeganist\u00e3o.Segundo a ag\u00eancia Afghan Islamic Press (AIP) para al\u00e9m de Cabul, Kandahar foi outras das cidades bombardeadas durante a noite. Aqui os raides a\u00e9reos atingiram o aeroporto, a base armada Qishla Jadeed e v\u00e1rias zonas residenciais, tendo provocado, segundo a AIP, dois mortos e quatro feridos.Tamb\u00e9m a AIP informa que as posi\u00e7\u00f5es taliban junto \u00e0 linha de combate com as for\u00e7as da oposi\u00e7\u00e3o foram atacadas. De acordo com esta ag\u00eancia pr\u00f3xima dos taliban, os avi\u00f5es norte-americanos lan\u00e7aram tr\u00eas bombas perto de Bagram, a 50 quil\u00f3metros de Cabul, tendo provocado a morte a tr\u00eas taliban e ferimentos a outros tr\u00eas, todos da 16\u00aa Divis\u00e3o da Armada, e destru\u00eddo instala\u00e7\u00f5es militares. Tamb\u00e9m a estrada que liga a capital afeg\u00e3 a Bagram foi atingida.Cerca das 08h20 (04h50 em Lisboa), come\u00e7aram os bombardeamentos da manh\u00e3 em Jalalabad. Dez fortes explos\u00f5es foram ouvidas e as baterias anti-a\u00e9reas taliban tamb\u00e9m se fizeram escutar. Mais cedo come\u00e7aram os ataques \u00e0 capital afeg\u00e3, cerca das 06h10 locais (02h40 em Lisboa). Os avi\u00f5es norte-americanos ainda sobrevoam Cabul, e durante a manh\u00e3 j\u00e1 se ouviu uma explos\u00e3o, que segundo relatos, citados pela AFP, n\u00e3o foi t\u00e3o forte e t\u00e3o pr\u00f3xima como as que se ouviram durante a noite.Desde 7 de Outubro as for\u00e7as norte-americanas e brit\u00e2ncias atacam o Afeganist\u00e3o, com o objectivo de destruir a rede terrorista do multimilion\u00e1rio de origem saudita Osama bin Laden, apontado como respons\u00e1vel pelos atentados do dia 11 de Setembro perpetrados contra os Estados Unidos. Os ataques visam tamb\u00e9m atingir o poder de Cabul, que se recusou a entregar Bin Laden a Washington. Ontem o regime taliban fez nova oferta de entregar o multimilion\u00e1rio de origem saudita a um pa\u00eds neutro, proposta que foi categoricamente rejeitada pelo Presidente norte-americano.",
    "language": "portuguese"
}