{
    "id": 45031,
    "titulo": "Bombardeamentos intensos em pleno dia",
    "tituloNoticia": "Bombardeamentos intensos em pleno dia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/15/mundo/noticia/bombardeamentos-intensos-em-pleno-dia-45031",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31722?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O \u00abUSS Roosevelt\u00bb, outro dos porta-avi\u00f5es norte-americanos, dirige-se para o \u00cdndico para participar nas opera\u00e7\u00f5es",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A avia\u00e7\u00e3o norte-americana conduziu durante todo o dia de hoje intensos bombardeamentos contra alvos militares taliban, na mesma altura em que mais um porta-avi\u00f5es norte-americano se dirige para o Oceano \u00cdndico para participar nos ataques contra o Afeganist\u00e3o, adiantaram respons\u00e1veis norte-americanos.",
    "shortUrl": "/n45031",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_45031",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/15/mundo/noticia/bombardeamentos-intensos-em-pleno-dia-45031",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bombardeamentos-intensos-em-pleno-dia-45031",
    "cleanTitle": "Bombardeamentos intensos em pleno dia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/15/mundo/noticia/bombardeamentos-intensos-em-pleno-dia-45031",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 405,
            "nome": "Taliban",
            "slug": "taliban",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttaliban",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "31722_LeileGorchevAFP.jpg",
            "legenda": "O \u00abUSS Roosevelt\u00bb, outro dos porta-avi\u00f5es norte-americanos, dirige-se para o \u00cdndico para participar nas opera\u00e7\u00f5es",
            "autor": "Leile Gorchev/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31722?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O \u00abUSS Roosevelt\u00bb, outro dos porta-avi\u00f5es norte-americanos, dirige-se para o \u00cdndico para participar nas opera\u00e7\u00f5es",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque ao Afeganist\u00e3o. Bombardeamentos intensos em pleno dia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 326,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0045031.json",
    "dct": "2001-10-15T16:57:00",
    "text": "Um respons\u00e1vel do Departamento de Estado, que pediu para n\u00e3o ser identificado, afirmou que o porta-avi\u00f5es \"USS Theodore Roosevelt\" se dirige para o Oceano \u00cdndico, atrav\u00e9s do mar Vermelho, depois de no s\u00e1bado ter passado o Canal do Suez.No Oceano \u00cdndico e no Golfo P\u00e9rsico encontram-se j\u00e1 os porta-avi\u00f5es \"Carl Vinson\", \"Enterprise\" e \"Kitty Hawk\".Segundo este respons\u00e1vel ainda n\u00e3o se sabe com certeza se o \"Roosevelt\" ir\u00e1 substituir o \"USS Enterprise\", que, de acordo com uma escala anterior, deveria estar j\u00e1 a caminho dos Estados Unidos, ou se o \"Enterprise\" ir\u00e1 permanecer mais algum tempo na regi\u00e3o.Os porta-avi\u00f5es \"Roosevelt\", \"Enterprise\" e \"Carl Vinson\" transportam cada um 75 ca\u00e7as e avi\u00f5es de apoio. O \"Kitty Hawk\" partiu no m\u00eas passado do Jap\u00e3o sem avi\u00f5es a bordo, tendo respons\u00e1veis norte-americanos afirmado que poder\u00e1 vir a ser usado como base para ataques por grupo de opera\u00e7\u00f5es especiais norte-americanas a partir do Oceano \u00cdndico, a Sul do Afeganist\u00e3o.Esta movimenta\u00e7\u00e3o da Marinha norte-americana acontece numa altura em que os bombardeiros sediados na ilha brit\u00e2nica de Diego Garcia, em pleno Oceano \u00cdndico, continuam a atacar as bases das mil\u00edcias taliban e da Al-Qaeda, a rede terrorista de Osama bin Laden.\"Os ataques [de hoje] foram robustos\", adiantou outro respons\u00e1vel, acrescentando que cerca de 50 avi\u00f5es da Marinha e cerca de dez bombardeiros pesados B-1 e B-2 foram usados para atacar 13 alvos - incluindo concentra\u00e7\u00e3o de tropas do regime taliban - durante o dia de hoje.\"Os \u00faltimos alvos incluem concentra\u00e7\u00e3o de tropas, comunica\u00e7\u00f5es, centros de comando e controlo um pouco por todo o pa\u00eds\", adiantou a mesma fonte, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Reuters.No entanto, estas fontes recusaram-se a comentar informa\u00e7\u00f5es segundo as quais os ataques levados a cabo pelos EUA e pelo Reino Unido teriam feito tal estrago nas defesas antia\u00e9reas taliban que os Estados Unidos se estariam a preparar para lan\u00e7ar em breve opera\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas, lan\u00e7adas pelos grupos de opera\u00e7\u00f5es especiais com o aux\u00edlio de helic\u00f3pteros.",
    "language": "portuguese"
}