{
    "id": 56172,
    "titulo": "Sampaio recebe partidos para debater dissolu\u00e7\u00e3o do Parlamento",
    "tituloNoticia": "Sampaio recebe partidos para debater dissolu\u00e7\u00e3o do Parlamento",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/26/politica/noticia/sampaio-recebe-partidos-para-debater-dissolucao-do-parlamento-56172",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38564?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As reuni\u00f5es de amanh\u00e3 pretendem encontrar uma solu\u00e7\u00e3o para a crise pol\u00edtica nacional, depois da demiss\u00e3o de Guterres",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente da Rep\u00fablica, Jorge Sampaio, vai receber amanh\u00e3, em reuni\u00f5es separadas, os partidos com assento parlamentar e reunir-se com o Conselho de Estado para analisar a dissolu\u00e7\u00e3o da Assembleia da Rep\u00fablica.",
    "shortUrl": "/n56172",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Presidente da Rep\u00fablica re\u00fane-se ainda com o Conselho de Estado",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Presidente da Rep\u00fablica re\u00fane-se ainda com o Conselho de Estado",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_56172",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/26/politica/noticia/sampaio-recebe-partidos-para-debater-dissolucao-do-parlamento-56172",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "sampaio-recebe-partidos-para-debater-dissolucao-do-parlamento-56172",
    "cleanTitle": "Sampaio recebe partidos para debater dissolu\u00e7\u00e3o do Parlamento",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/26/politica/noticia/sampaio-recebe-partidos-para-debater-dissolucao-do-parlamento-56172",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 435,
            "nome": "Jorge Sampaio",
            "slug": "jorge-sampaio",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjorge-sampaio",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 3775,
            "nome": "Assembleia da Rep\u00fablica",
            "slug": "assembleia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tassembleia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "38564_gugu.jpg",
            "legenda": "As reuni\u00f5es de amanh\u00e3 pretendem encontrar uma solu\u00e7\u00e3o para a crise pol\u00edtica nacional, depois da demiss\u00e3o de Guterres",
            "autor": "Francisco F. Neves/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38564?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As reuni\u00f5es de amanh\u00e3 pretendem encontrar uma solu\u00e7\u00e3o para a crise pol\u00edtica nacional, depois da demiss\u00e3o de Guterres",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Presidente da Rep\u00fablica re\u00fane-se ainda com o Conselho de Estado. Sampaio recebe partidos para debater dissolu\u00e7\u00e3o do Parlamento",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 193,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0056172.json",
    "dct": "2001-12-26T19:01:00",
    "text": "O encontro de amanh\u00e3 com os partidos segue-se ao j\u00e1 tido por Sampaio na semana anterior sobre a situa\u00e7\u00e3o de crise pol\u00edtica do pa\u00eds, depois do pedido de demiss\u00e3o do primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Guterres, na sequ\u00eancia das elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas de 16 de Dezembro.A reuni\u00e3o vem, assim, cumprir o que dita a Constitui\u00e7\u00e3o. O Presidente da Rep\u00fablica tem que ouvir os partidos pol\u00edticos e o Conselho de Estado, antes de avan\u00e7ar com uma decis\u00e3o sobre a dissolu\u00e7\u00e3o do Parlamento e, por sua vez, a convoca\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es legislativas antecipadas, que se for adoptada dever\u00e1 ser anunciada at\u00e9 ao final do ano.Assim, Jorge Sampaio recebe \u00e0s 09h00 o Bloco de Esquerda, seguindo-se \"Os Verdes\" e o CDS-PP. \u00c0s 11h15 ser\u00e3o os l\u00edderes do PCP, 45 minutos depois o PSD e, por fim o PS, indica a Lusa. Para a tarde, \u00e0s 16h30, o chefe de Estado re\u00fane-se ent\u00e3o com o Conselho de Estado, \u00f3rg\u00e3o de consulta do Presidente da Rep\u00fablica.Na \u00faltima reuni\u00e3o que tiveram com Sampaio, os partidos defenderam a realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es antecipadas perante o pedido de demiss\u00e3o de Guterres, que acabaria por ser aceite um dia depois pelo Presidente da Rep\u00fablica.",
    "language": "portuguese"
}