{
    "id": 66907,
    "titulo": "Museu de arte contempor\u00e2nea \u00fanico no mundo abre em Paris",
    "tituloNoticia": "Museu de arte contempor\u00e2nea \u00fanico no mundo abre em Paris",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/21/culturaipsilon/noticia/museu-de-arte-contemporanea-unico-no-mundo-abre-em-paris-66907",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/43180?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "No novo museu, os artistas podem usar livremente quase todo o espa\u00e7o dispon\u00edvel",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Paris recupera o tempo perdido nas artes pl\u00e1sticas durante os anos 90, abrindo um museu de arte contempor\u00e2nea \u00fanico no seu g\u00e9nero: um espa\u00e7o art\u00edstico interactivo instalado nas paredes do Pal\u00e1cio de T\u00f3quio e dirigido pelos gurus da arte pop, Nicolas Bourriaud e J\u00e9r\u00f4me Sans.",
    "shortUrl": "/n66907",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Pal\u00e1cio de T\u00f3quio, na capital francesa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Pal\u00e1cio de T\u00f3quio, na capital francesa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_66907",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/21/culturaipsilon/noticia/museu-de-arte-contemporanea-unico-no-mundo-abre-em-paris-66907",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "museu-de-arte-contemporanea-unico-no-mundo-abre-em-paris-66907",
    "cleanTitle": "Museu de arte contempor\u00e2nea \u00fanico no mundo abre em Paris",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/21/culturaipsilon/noticia/museu-de-arte-contemporanea-unico-no-mundo-abre-em-paris-66907",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 882,
            "nome": "Ana Navarro Pedro",
            "descricao": "",
            "email": "anp@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "ana-navarro-pedro",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#112;&#110;&#97;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 25,
            "nome": "Espa\u00e7o",
            "slug": "espaco",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tespaco",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 916,
            "nome": "Artes",
            "slug": "artes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tartes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "43180_museu.jpg",
            "legenda": "No novo museu, os artistas podem usar livremente quase todo o espa\u00e7o dispon\u00edvel",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/43180?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "No novo museu, os artistas podem usar livremente quase todo o espa\u00e7o dispon\u00edvel",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Pal\u00e1cio de T\u00f3quio, na capital francesa. Museu de arte contempor\u00e2nea \u00fanico no mundo abre em Paris",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 647,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0066907.json",
    "dct": "2002-02-21T12:14:00",
    "text": "Houve gritos de \"aqui d'el rei\", apavorados, e muitos \"ah! oh!\" de admira\u00e7\u00e3o beata, h\u00e1 um m\u00eas, na inaugura\u00e7\u00e3o do novo museu de arte contempor\u00e2nea de Paris, instalado, por vontade e decis\u00e3o do Minist\u00e9rio da Cultura, nas paredes do velho Pal\u00e1cio de T\u00f3quio. Mas estas reac\u00e7\u00f5es, t\u00e3o velhas quanto a querela dos \"cl\u00e1ssicos\" e dos \"modernos\", n\u00e3o revelam nada do que \u00e9 poss\u00edvel esperar deste novo espa\u00e7o criativo da capital francesa. \nCompletamente ultrapassada por Londres, Amesterd\u00e3o ou Nova Iorque no dom\u00ednio das artes pl\u00e1sticas, durante os anos 90, Paris recebe agora a visita curiosa, e precipitada, de respons\u00e1veis culturais, conservadores e cr\u00edticos do resto do mundo. A escolha do local \u00e9 a primeira surpresa. A arquitectura monumental \"art-d\u00e9co\" do Pal\u00e1cio de T\u00f3quio foi despida de qualquer decora\u00e7\u00e3o pelos dois arquitectos do projecto, Anne Locaton e Jean-Philippe Vassal, que puseram as paredes a nu e deixaram a infraestrutura aparente, numa encena\u00e7\u00e3o rugosa e de aspecto industrial. \nOs dois co-directores do museu, J\u00e9r\u00f4me Sans e Nicolas Bourriaud, consideram que o Pal\u00e1cio de T\u00f3quio deve ser um local \"n\u00e3o formatado, uma plataforma aberta onde os artistas podem exprimir-se\", ao contr\u00e1rio de um lugar onde a arte est\u00e1 fossilizada, como no Louvre. O conceito n\u00e3o \u00e9 novo, pois todos os museus de arte moderna e contempor\u00e2nea europeus t\u00eam, desde h\u00e1 anos, reservado espa\u00e7o para projectos especiais, em geral encomendados a artistas consagrados. Mas o que \u00e9 diferente no Pal\u00e1cio de T\u00f3quio \u00e9 que todas as galerias, e quase todo o espa\u00e7o dispon\u00edvel, \u00e9 posto \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de artistas jovens, desconhecidos e imprevis\u00edveis. \nAs exposi\u00e7\u00f5es come\u00e7am ao mesmo tempo, mas n\u00e3o t\u00eam a mesma dura\u00e7\u00e3o, e muitas prov\u00eaem do \"Pavillon\", uma escola que funciona no Pal\u00e1cio de T\u00f3quio com um programa de bolsas e que acolhe, durante um ano, artistas, cr\u00edticos e historiadores de arte, entre os 25 e os 30 anos. O grupo inaugural, escolhido entre 270 candidatos, trabalhou no \"olho do furac\u00e3o\" enquanto o museu tomava forma \u00e0 volta deles. O ch\u00e3o do bar, entregue de seis em seis meses a um artista diferente, est\u00e1 actualmente coberto pelas flores gigantescas de Michael Lin, e as cadeiras substitu\u00eddas por simples almofadas no ch\u00e3o. \nUm mercado de objectos de pl\u00e1stico de Surasi Kusolwong ocupa o espa\u00e7o central da galeria por debaixo da c\u00fapula do Pal\u00e1cio de T\u00f3quio, e uma parede gr\u00e1fica de Frank David convida os visitantes a completaram a sua obra, num esp\u00edrito de comunica\u00e7\u00e3o com o p\u00fablico. A viol\u00eancia urbana impera nas obras de Kay Hassan, que recria uma rua de Joanesburgo, nas figuras derrotadas, sangrentas, de Virginie Barre, espalhadas pelo museu como exclu\u00eddos da sociedade. Melik Ohanian inspirou-se no aparecimento de uma ilha vulc\u00e2nica, ao largo da Isl\u00e2ndia, para repensar o espa\u00e7o. A instala\u00e7\u00e3o de Monica Bonvicini \"O que pensa a sua namorada/esposa das suas m\u00e3os rugosas?\" estende-se por tr\u00eas paredes com question\u00e1rios a pedreiros em Fran\u00e7a, It\u00e1lia, Alemanha e nos EUA. \nA loucura tem, por\u00e9m, metodologia. De seis em seis meses, um artista recupera os 200 metros quadrados da parede gigantesca \u00e0 entrada do museu. E tamb\u00e9m de seis em seis meses, o espa\u00e7o debaixo das escadas, concebido como um local de conv\u00edvio, ser\u00e1 entregue a outro artista para estabelecer o seu pr\u00f3prio \"sal\u00e3o\". S\u00f3 os retratos gigantescos de pessoas \"verdadeiras\" fotografadas no mundo inteiro por Beat Streuli, que cobrem, na \u00edntegra, as imensas janelas da fachada que d\u00e1 para a rua, est\u00e3o instalados como vitrais para a eternidade. \nO esp\u00edrito de rebeldia prevalece tamb\u00e9m na organiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os de confer\u00eancias e debates, no restaurante, organizado como uma cantina para oper\u00e1rios da constru\u00e7\u00e3o civil, e nas horas de abertura - do meio-dia \u00e0 meia-noite, que transformam o museu num local de vida nocturna. \nJ\u00e9r\u00f4me Sans afirma que, quando se entra no museu, \"deve-se cheirar a diferen\u00e7a, deve-se compreender que oferecemos um local de experimenta\u00e7\u00e3o, um local onde pomos os artistas na luz da ribalta\".",
    "language": "portuguese"
}