{
    "id": 27930,
    "titulo": "Partido de Sime\u00e3o II fica com metade dos assentos parlamentares",
    "tituloNoticia": "Partido de Sime\u00e3o II fica com metade dos assentos parlamentares",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/18/mundo/noticia/partido-de-simeao-ii-fica-com-metade-dos-assentos-parlamentares-27930",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20610?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os cidad\u00e3os b\u00falgaros residentes da Turquia retiraram um assento a Sime\u00e3o II, porque votaram no MDL",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O partido do ex-monarca b\u00falgaro, Sime\u00e3o II, ficou a um lugar da maioria absoluta no Parlamento, nas elei\u00e7\u00f5es legislativas de hoje, obtendo 120 dos 240 assentos, informou Dimitar Dimitrov, membro da comiss\u00e3o eleitoral. Antes, os institutos de sondagens tinham afirmado que o Movimento Nacional Sime\u00e3o II teria uma maioria absoluta, com 121 lugares.",
    "shortUrl": "/n27930",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Bulg\u00e1ria",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Bulg\u00e1ria",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_27930",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/18/mundo/noticia/partido-de-simeao-ii-fica-com-metade-dos-assentos-parlamentares-27930",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "partido-de-simeao-ii-fica-com-metade-dos-assentos-parlamentares-27930",
    "cleanTitle": "Partido de Sime\u00e3o II fica com metade dos assentos parlamentares",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/18/mundo/noticia/partido-de-simeao-ii-fica-com-metade-dos-assentos-parlamentares-27930",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 447,
            "nome": "Legislativas",
            "slug": "legislativas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlegislativas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 3775,
            "nome": "Assembleia da Rep\u00fablica",
            "slug": "assembleia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tassembleia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "20610_MladenAntonovEPA.jpg",
            "legenda": "Os cidad\u00e3os b\u00falgaros residentes da Turquia retiraram um assento a Sime\u00e3o II, porque votaram no MDL",
            "autor": "Mladen Antonov/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20610?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os cidad\u00e3os b\u00falgaros residentes da Turquia retiraram um assento a Sime\u00e3o II, porque votaram no MDL",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Bulg\u00e1ria. Partido de Sime\u00e3o II fica com metade dos assentos parlamentares",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 93,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0027930.json",
    "dct": "2001-06-18T14:52:00",
    "text": "As For\u00e7as Democr\u00e1tica Unidas, coliga\u00e7\u00e3o conservadora no poder at\u00e9 aqui, obteve 51 assentos parlamentares, o partido socialista ficou com 48 e o partido da minoria turca Movimento dos Direitos e Liberdades (MDL) 21, informou \u00e0 AFP a mesma fonte, quando est\u00e3o contados 99,9 por cento dos votos.A diferen\u00e7a de um lugar deve-se ao facto de esta manh\u00e3 ainda n\u00e3o terem sido contabilizados os cerca de 36 mil boletins de voto depostos na Turquia pelos cidad\u00e3os b\u00falgaros, que votaram, na sua maioria, no (MDL), tirando um assento ao partido do antigo monarca.",
    "language": "portuguese"
}