{
    "id": 12208,
    "titulo": "Forte queda de granizo danifica extens\u00e3o do centro de sa\u00fade de Belas",
    "tituloNoticia": "Forte queda de granizo danifica extens\u00e3o do centro de sa\u00fade de Belas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/23/local/noticia/forte-queda-de-granizo-danifica-extensao-do-centro-de-saude-de-belas-12208",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Uma forte queda de granizo ocorrida estar tarde, por volta das 15h00, na zona de Dona Maria, na freguesia de Belas, Sintra, destruiu os telhados da extens\u00e3o do centro de sa\u00fade e de uma superf\u00edcie comercial. Tamb\u00e9m no sul do pa\u00eds a queda anormal de granizo provocou problemas na circula\u00e7\u00e3o na A2 e num tro\u00e7o do IC1.",
    "shortUrl": "/n12208",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Queda de gelo dificultou circula\u00e7\u00e3o no IC1 e A2",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Queda de gelo dificultou circula\u00e7\u00e3o no IC1 e A2",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_12208",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/23/local/noticia/forte-queda-de-granizo-danifica-extensao-do-centro-de-saude-de-belas-12208",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "forte-queda-de-granizo-danifica-extensao-do-centro-de-saude-de-belas-12208",
    "cleanTitle": "Forte queda de granizo danifica extens\u00e3o do centro de sa\u00fade de Belas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/23/local/noticia/forte-queda-de-granizo-danifica-extensao-do-centro-de-saude-de-belas-12208",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Queda de gelo dificultou circula\u00e7\u00e3o no IC1 e A2. Forte queda de granizo danifica extens\u00e3o do centro de sa\u00fade de Belas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 198,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0012208.json",
    "dct": "2001-02-23T19:24:00",
    "text": "De acordo com Ant\u00f3nio Gualdino, comandante dos Bombeiros Volunt\u00e1rios de Belas, a estrada que liga Dona Maria a Belas e a Cane\u00e7as ficou \"quase intransit\u00e1vel\" devido \u00e0 quantidade de granizo acumulada na via. Segundo o respons\u00e1vel o tr\u00e2nsito na zona ficou muito congestionado, uma vez que o asfalto ficou completamente coberto de gelo, informa a Lusa.Segundo o comandante, apesar de n\u00e3o haver acidentes de via\u00e7\u00e3o a registar, \"existem v\u00e1rios danos materiais no centro de sa\u00fade e num estabelecimento comercial\".A circula\u00e7\u00e3o na Circular Regional Exterior de Lisboa (CREL), junto \u00e0 sa\u00edda para Belas, que tamb\u00e9m foi afectada pela queda de granizo, foi normalizada pouco depois.Tamb\u00e9m no IC1, junto a Santana da Serra, a queda de granizo cobriu a regi\u00e3o com um manto branco.Segundo uma fonte da GNR a ins\u00f3lita queda de granizo provocou um manto que nalguns locais atingiu os 40 cent\u00edmetros de altura.A circula\u00e7\u00e3o na A2 foi tamb\u00e9m afectada pela forte tempestade de granizo, que obrigou v\u00e1rios automobilistas a parar nas bermas. O granizo afectou principalmente a zona entre Palmela e Set\u00fabal, com a queda de pedras de granizo, algumas com dois cent\u00edmetros de di\u00e2metro, que deixou a auto-estrada com um tapete branco.",
    "language": "portuguese"
}