{
    "id": 27695,
    "titulo": "Bush e Putin iniciam primeiro encontro",
    "tituloNoticia": "Bush e Putin iniciam primeiro encontro",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/16/mundo/noticia/bush-e-putin-iniciam-primeiro-encontro-27695",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20444?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os dois presidentes dever\u00e3o debater quest\u00f5es relacionadas com a seguran\u00e7a e alargamento da NATO",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente norte-americano, George W. Bush, e o seu hom\u00f3logo russo, Vladimir Putin, iniciaram hoje o seu primeiro encontro, no Castelo de Brdo, na periferia de Ljubljana, a capital da Eslov\u00e9nia.",
    "shortUrl": "/n27695",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Eslov\u00e9nia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Eslov\u00e9nia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_27695",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/16/mundo/noticia/bush-e-putin-iniciam-primeiro-encontro-27695",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bush-e-putin-iniciam-primeiro-encontro-27695",
    "cleanTitle": "Bush e Putin iniciam primeiro encontro",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/16/mundo/noticia/bush-e-putin-iniciam-primeiro-encontro-27695",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 147,
            "nome": "Eslov\u00e9nia",
            "slug": "eslovenia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teslovenia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 353,
            "nome": "George W. Bush",
            "slug": "george-w-bush",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgeorge-w-bush",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 355,
            "nome": "Vladimir Putin",
            "slug": "vladimir-putin",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tvladimir-putin",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "20444_SrdjanSukiEPA.jpg",
            "legenda": "Os dois presidentes dever\u00e3o debater quest\u00f5es relacionadas com a seguran\u00e7a e alargamento da NATO",
            "autor": "Srdjan Suki/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20444?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os dois presidentes dever\u00e3o debater quest\u00f5es relacionadas com a seguran\u00e7a e alargamento da NATO",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Eslov\u00e9nia. Bush e Putin iniciam primeiro encontro",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 210,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0027695.json",
    "dct": "2001-06-16T15:05:00",
    "text": "Os dois dirigentes, que se encontram pela primeira vez, dever\u00e3o abordar quest\u00f5es relacionadas com a seguran\u00e7a, entre elas o projecto norte-americano para um escudo antim\u00edssil e o alargamento da NATO, esperado j\u00e1 para o pr\u00f3ximo ano.Antes do in\u00edcio da reuni\u00e3o, os dois presidentes tiveram um breve encontro com os jornalistas nos jardins do castelo, onde Vladimir Putin sublinhou que o discurso feito em Vars\u00f3via por Bush foi \"uma boa base de partida\" para as suas discuss\u00f5es. O chefe de Estado norte-americano tinha avan\u00e7ado a sua posi\u00e7\u00e3o sobre a Europa do s\u00e9culo XXI e apelado ao alargamento da Alian\u00e7a Atl\u00e2ntica. \"Penso que descobrimos que t\u00ednhamos muito em comum. Estou satisfeito por [Putin] ter vindo\", afirmou, por sua vez, Bush. Em seguida, os dois dirigentes entraram nos sal\u00f5es do Castelo de Brdo, situado a cerca de 30 quil\u00f3metros de Ljubljana, para um encontro que ter\u00e1 uma dura\u00e7\u00e3o de perto de duas horas.Por outro lado, a reuni\u00e3o entre Bush e Putin foi alvo de protesto por parte de activistas da Greenpeace, tendo 25 manifestantes sido detidos pela pol\u00edcia quando se encontravam em frente \u00e0 Embaixada dos Estados Unidos, na capital eslovena. Os elementos da organiza\u00e7\u00e3o ecologista protestavam contra a pol\u00edtica ambiental dos dois pa\u00edses e os sistemas antim\u00edsseis agora em discuss\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}