{
    "id": 21126,
    "titulo": "Bush apresenta hoje o seu projecto de defesa anti-m\u00edsseis",
    "tituloNoticia": "Bush apresenta hoje o seu projecto de defesa anti-m\u00edsseis",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/01/mundo/noticia/bush-apresenta-hoje-o-seu-projecto-de-defesa-antimisseis-21126",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/15597?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O projecto do NMD est\u00e1 a suscitar cr\u00edticas de v\u00e1rios pa\u00edses, entre os quais a China e a R\u00fassia",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente norte-americano, George W. Bush, apresenta hoje as grandes linhas do seu controverso projecto de defesa anti-m\u00edsseis, apesar das manifestas retic\u00eancias de alguns dos seus aliados europeus, da China e da R\u00fassia.",
    "shortUrl": "/n21126",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Presidente quer defender-se de estados \u00abincontrol\u00e1veis\u00bb",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Presidente quer defender-se de estados \u00abincontrol\u00e1veis\u00bb",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_21126",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/01/mundo/noticia/bush-apresenta-hoje-o-seu-projecto-de-defesa-antimisseis-21126",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bush-apresenta-hoje-o-seu-projecto-de-defesa-antimisseis-21126",
    "cleanTitle": "Bush apresenta hoje o seu projecto de defesa anti-m\u00edsseis",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/01/mundo/noticia/bush-apresenta-hoje-o-seu-projecto-de-defesa-antimisseis-21126",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 170,
            "nome": "R\u00fassia",
            "slug": "russia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trussia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 257,
            "nome": "China",
            "slug": "china",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tchina",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 353,
            "nome": "George W. Bush",
            "slug": "george-w-bush",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgeorge-w-bush",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 397,
            "nome": "Defesa",
            "slug": "defesa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdefesa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "15597_GeorgeBushPaulJRichardsAFP.jpg",
            "legenda": "O projecto do NMD est\u00e1 a suscitar cr\u00edticas de v\u00e1rios pa\u00edses, entre os quais a China e a R\u00fassia",
            "autor": "Paul J. Richards/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/15597?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O projecto do NMD est\u00e1 a suscitar cr\u00edticas de v\u00e1rios pa\u00edses, entre os quais a China e a R\u00fassia",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Presidente quer defender-se de estados \u00abincontrol\u00e1veis\u00bb. Bush apresenta hoje o seu projecto de defesa anti-m\u00edsseis",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 284,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0021126.json",
    "dct": "2001-05-01T14:12:00",
    "text": "De acordo com a Casa Branca, o presidente dos Estados Unidos apresentar\u00e1 o projecto, or\u00e7ado em 60 mil milh\u00f5es de d\u00f3lares, perante a Universidade de Defesa Nacional em Washington, um instituto de estudos militares.O futuro sistema nacional de defesa anti-m\u00edsseis (NMD), que o secret\u00e1rio da Defesa Ronald Rumsfeld rebaptizou de \"MD\", tem suscitado as cr\u00edticas da China e da R\u00fassia, preocupadas com um relan\u00e7amento da corrida ao armamento, conta a Lusa.Bush defende, no entanto, a necessidade de avan\u00e7ar com este escudo, que inclui radares e m\u00edsseis interceptores, para defender os Estados Unidos, mas tamb\u00e9m os \"seus amigos\", contra a amea\u00e7a terrorista de Estados qualificados de \"incontrol\u00e1veis\" por Washington, tais como a Coreia do Norte, o Ir\u00e3o ou o Iraque.Tamb\u00e9m alguns dos aliados europeus dos Estados Unidos t\u00eam manifestado as suas retic\u00eancias relativamente ao projecto norte-americano, pois poder\u00e1 p\u00f4r em causa o equil\u00edbrio estrat\u00e9gico e a dissuas\u00e3o nuclear e infringir\u00e1 o tratado sobre m\u00edsseis bal\u00edsticos (ABM) assinado em 1972, que impede Washington e Moscovo de se dotarem de escudos anti-m\u00edsseis.Mas o porta-voz de Bush, Ari Fleischer, mostrou-se confiante de que os aliados da NATO, tal como o primeiro-ministro brit\u00e2nico, Tony Blair, e o chanceler alem\u00e3o, Gerhard Schroeder, apoiar\u00e3o de ora em diante o projecto do presidente norte-americano.Para tal, adiantou, os Estados Unidos v\u00e3o \"enviar equipas de emiss\u00e1rios na pr\u00f3xima semana\", no sentido de apresentarem o projecto do escudo anti-m\u00edsseis aos seus aliados europeus.Bush j\u00e1 falou ao telefone sobre o projecto com o seu hom\u00f3logo franc\u00eas, Jacques Chirac, que, segundo a sua porta-voz, Catherine Colonna, considera que \"esta \u00e9 uma mat\u00e9ria que dar\u00e1 lugar a consultas e desenvolvimentos, tanto entre os Estados Unidos e os seus aliados, como entre europeus\".",
    "language": "portuguese"
}