{
    "id": 24162,
    "titulo": "AR discute mo\u00e7\u00e3o de censura do BE a 30 de Maio",
    "tituloNoticia": "AR discute mo\u00e7\u00e3o de censura do BE a 30 de Maio",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/22/politica/noticia/ar-discute-mocao-de-censura-do-be-a-30-de-maio-24162",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17852?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Na confer\u00eancia de l\u00edderes parlamentares foi igualmente aprovada a publica\u00e7\u00e3o das declara\u00e7\u00f5es de interesses de todos os deputados ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Assembleia da Rep\u00fablica vai discutir e votar a 30 de Maio a mo\u00e7\u00e3o de censura ao Governo apresentada pelo Bloco de Esquerda, decidiu hoje a confer\u00eancia de l\u00edderes.",
    "shortUrl": "/n24162",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Confer\u00eancia de l\u00edderes decide",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Confer\u00eancia de l\u00edderes decide",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_24162",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/22/politica/noticia/ar-discute-mocao-de-censura-do-be-a-30-de-maio-24162",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ar-discute-mocao-de-censura-do-be-a-30-de-maio-24162",
    "cleanTitle": "AR discute mo\u00e7\u00e3o de censura do BE a 30 de Maio",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/22/politica/noticia/ar-discute-mocao-de-censura-do-be-a-30-de-maio-24162",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "17852_AssembleiaPublico912.jpg",
            "legenda": "Na confer\u00eancia de l\u00edderes parlamentares foi igualmente aprovada a publica\u00e7\u00e3o das declara\u00e7\u00f5es de interesses de todos os deputados ",
            "autor": "P\u00daBLICO",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17852?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Na confer\u00eancia de l\u00edderes parlamentares foi igualmente aprovada a publica\u00e7\u00e3o das declara\u00e7\u00f5es de interesses de todos os deputados ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Confer\u00eancia de l\u00edderes decide. AR discute mo\u00e7\u00e3o de censura do BE a 30 de Maio",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 479,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0024162.json",
    "dct": "2001-05-22T20:15:00",
    "text": "Os l\u00edderes dos grupos parlamentares decidiram agendar o debate da mo\u00e7\u00e3o - aprovada na conven\u00e7\u00e3o bloquista que decorreu no \u00faltimo fim-de-semana - para aquela data, j\u00e1 reservada pelo BE para um agendamento potestativo sobre trabalho por turnos.A iniciativa bloquista foi justificada na conven\u00e7\u00e3o pela possibilidade de um acordo entre o PS e o CDS-PP para aprovar a nova Lei de Programa\u00e7\u00e3o Militar, um entendimento que Francisco Lou\u00e7\u00e3 afirmou ser equivalente a \"50 queijos limianos por ano durante 35 anos\". A mo\u00e7\u00e3o dos deputados bloquistas surge tamb\u00e9m na sequ\u00eancia da disc\u00f3rdia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta do Governo de Lei de Bases da Sa\u00fade e ao an\u00fancio de um pacote de austeridade nas despesas p\u00fablicas.Na confer\u00eancia de l\u00edderes foi igualmente agendada para o dia 7 de Junho a discuss\u00e3o de um pedido do CDS-PP para a constitui\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito ao caso Partest.No mesmo dia, o plen\u00e1rio discutir\u00e1 tamb\u00e9m projectos de lei do PCP, sobre medidas de apoio social a m\u00e3es e pais estudantes, e do PSD, sobre informa\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica pessoal.\nNa confer\u00eancia de l\u00edderes de hoje foi igualmente aprovada a publica\u00e7\u00e3o do registo de interesses dos deputados e dos membros do Governo. Esta decis\u00e3o surge depois de na semana passada o deputado social-democrata Rui Gomes da Silva ter insinuado, durante a dicuss\u00e3o da Lei de Programa\u00e7\u00e3o Militar, que alguns deputados representariam \"lobbies\" da ind\u00fastria militar.Os l\u00edderes dos grupos parlamentares sugeriram igualmente que a Comiss\u00e3o de \u00c9tica actue junto do deputado social-democrata para que este explique as suas afirma\u00e7\u00f5es durante a pol\u00e9mica troca de palavras com o ministro da Defesa, Castro Caldas.Durante o debate, Rui Gomes da Silva questionou o ministro da Defesa sobre a raz\u00e3o para constarem da proposta do Governo para reequipamento militar \"cinco ou seis\" modelos diferentes de helic\u00f3pteros.\"Vejo que o senhor deputado interioriza com grande facilidade o conjunto de 'lobbies' que na For\u00e7a A\u00e9rea se movimentam em torno dos helic\u00f3pteros. Porque essa linguagem \u00e9 uma linguagem que j\u00e1 \u00e9 ouvida\", afirmou J\u00falio Castro Caldas, em resposta \u00e0 quest\u00e3o do deputado.Reagindo \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es do ministro, Rui Gomes da Silva afirmou: \"N\u00e3o tenho receio de nada que tenha a ver com 'lobbies' e estou disposto, em rela\u00e7\u00e3o a esta casa, a falarmos de 'lobbies' abertamente, senhor ministro, porque a\u00ed, se calhar, n\u00e3o era eu que teria que responder em rela\u00e7\u00e3o a nada, porque n\u00e3o represento, em lado algum, nem nunca representei, ao contr\u00e1rio de outras pessoas aqui, nesta C\u00e2mara, qualquer tipo de empresa que venda ou queira vender material militar em Portugal\".Depois desta afirma\u00e7\u00e3o, e mesmo confrontado com a gravidade das insinua\u00e7\u00f5es nela contidas, o deputado n\u00e3o se retratou nem quis explicitar os nomes do alegados representantes da ind\u00fastria militar, pelo que o l\u00edder da bancada popular, Bas\u00edlio Horta, pediu que fossem publicadas as declara\u00e7\u00f5es de interesse de todos os deputados.",
    "language": "portuguese"
}