{
    "id": 41005,
    "titulo": "\u00c1lcool proibido em servi\u00e7os administrativos dos A\u00e7ores",
    "tituloNoticia": "\u00c1lcool proibido em servi\u00e7os administrativos dos A\u00e7ores",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/20/local/noticia/alcool-proibido-em-servicos-administrativos-dos-acores-41005",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29247?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Carlos C\u00e9sar invoca a higiene, seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho para proibir \u00e1lcool nos servi\u00e7os administrativos dos A\u00e7ores",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A venda de \u00e1lcool vai ser banida de todos os servi\u00e7os da administra\u00e7\u00e3o regional dos A\u00e7ores. O an\u00fancio foi feito hoje<BR>pelo Governo a\u00e7oriano, que n\u00e3o admite a venda de bebidas alco\u00f3licas nos bares, cantinas e refeit\u00f3rios.",
    "shortUrl": "/n41005",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Venda banida dos bares e refeit\u00f3rios",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Venda banida dos bares e refeit\u00f3rios",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_41005",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/20/local/noticia/alcool-proibido-em-servicos-administrativos-dos-acores-41005",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "alcool-proibido-em-servicos-administrativos-dos-acores-41005",
    "cleanTitle": "\u00c1lcool proibido em servi\u00e7os administrativos dos A\u00e7ores",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/20/local/noticia/alcool-proibido-em-servicos-administrativos-dos-acores-41005",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 653,
            "nome": "A\u00e7ores",
            "slug": "acores",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tacores",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "29247_Cesar.jpg",
            "legenda": "Carlos C\u00e9sar invoca a higiene, seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho para proibir \u00e1lcool nos servi\u00e7os administrativos dos A\u00e7ores",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29247?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Carlos C\u00e9sar invoca a higiene, seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho para proibir \u00e1lcool nos servi\u00e7os administrativos dos A\u00e7ores",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Venda banida dos bares e refeit\u00f3rios. \u00c1lcool proibido em servi\u00e7os administrativos dos A\u00e7ores",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 43,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0041005.json",
    "dct": "2001-09-20T18:59:00",
    "text": "Esta medida proibitiva \u00e9 justificada com a necessidade de assegurar \"condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a, higiene e sa\u00fade nos seus ambientes de trabalho\", disse \u00e0 Lusa fonte do gabinete do presidente do Governo regional, Carlos C\u00e9sar, que se reuniu em plen\u00e1rio na ilha das Flores.",
    "language": "portuguese"
}