{
    "id": 63256,
    "titulo": "Joaquim Raposo poder\u00e1 candidatar-se \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o de Lisboa do PS",
    "tituloNoticia": "Joaquim Raposo poder\u00e1 candidatar-se \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o de Lisboa do PS",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/15/politica/noticia/joaquim-raposo-podera-candidatarse-a-federacao-de-lisboa-do-ps-63256",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/42580?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Na sequ\u00eancia das derrotas eleitorais sofridas pelo PS na \u00c1rea Metropolitana de Lisboa, em que os socialistas perderam c\u00e2maras com o peso de Lisboa, Sintra e Cascais, est\u00e1 aberta a discuss\u00e3o sobre quem vai suceder a Edite Estrela na presid\u00eancia da Federa\u00e7\u00e3o da \u00c1rea Urbana de Lisboa (FAUL) do PS.",
    "shortUrl": "/n63256",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Resta saber se a tend\u00eancia Jo\u00e3o Soares n\u00e3o vai a jogo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Resta saber se a tend\u00eancia Jo\u00e3o Soares n\u00e3o vai a jogo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_63256",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/15/politica/noticia/joaquim-raposo-podera-candidatarse-a-federacao-de-lisboa-do-ps-63256",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "joaquim-raposo-podera-candidatarse-a-federacao-de-lisboa-do-ps-63256",
    "cleanTitle": "Joaquim Raposo poder\u00e1 candidatar-se \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o de Lisboa do PS",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/15/politica/noticia/joaquim-raposo-podera-candidatarse-a-federacao-de-lisboa-do-ps-63256",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 330,
            "nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 Almeida",
            "descricao": "Estagi\u00e1ria da funda\u00e7\u00e3o do P\u00daBLICO, integro a sec\u00e7\u00e3o de Pol\u00edtica. Desde 1990 acompanho a vida pol\u00edtica com a preocupa\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o cultural da pol\u00edtica. A minha prova de fogo foi o acompanhamento da dissid\u00eancia do PCP de 1990 a 1994. Seguiu-se a transforma\u00e7\u00e3o do CDS em PP. Fui rep\u00f3rter parlamentar entre 1995 e 2005. Editei a sec\u00e7\u00e3o de Nacional de\r\n2005 a 2007. Sou redactora principal desde 2007. Recebi alguns pr\u00e9mios de jornalismo, como o \u201cPela diversidade. Contra a discrimina\u00e7\u00e3o\u201d da Comiss\u00e3o Europeia, em 2009. Dos pr\u00e9mios, destaco o primeiro dos dois que recebi da ILGA, em 2006,atribu\u00eddo por ter introduzido a defesa dos direitos de identidade de gays, l\u00e9sbicas, transexuais, transg\u00e9neros e intersexuais na agenda do jornalismo pol\u00edtico portugu\u00eas. Desde 2005 que assino a cr\u00f3nica A Semana Pol\u00edtica.",
            "email": "sao.jose.almeida@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/sao-jose-almeida",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Redactora principal",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "sao-jose-almeida",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": 225,
                "altura": 225,
                "nome": "Sao_Jose_Almeida.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1405579?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#97;&#100;&#105;&#101;&#109;&#108;&#97;&#46;&#101;&#115;&#111;&#106;&#46;&#111;&#97;&#115;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "wqeqwe",
            "legenda": "",
            "autor": "Hugo Castanho/PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/42580?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Resta saber se a tend\u00eancia Jo\u00e3o Soares n\u00e3o vai a jogo. Joaquim Raposo poder\u00e1 candidatar-se \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o de Lisboa do PS",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 333,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0063256.json",
    "dct": "2002-02-15T07:51:00",
    "text": "A substitui\u00e7\u00e3o afigura-se iminente ao fim de um mandato, que termina no Ver\u00e3o, e sem que a ex-presidente da C\u00e2mara de Sintra d\u00ea sinais de se querer recandidatar. Em seu lugar, dever\u00e1 apresentar-se \u00e0s urnas em nome da conquista da lideran\u00e7a da FAUL, o ex-deputado e actual presidente da C\u00e2mara da Amadora, rec\u00e9m-reeleito com maioria absoluta, Joaquim Raposo. \nUma das inc\u00f3gnitas deste processo \u00e9 a de saber se a tend\u00eancia Jo\u00e3o Soares vai aceitar a candidatura de sucess\u00e3o natural de Joaquim Raposo ou se vai tentar disputar a lideran\u00e7a da FAUL, que j\u00e1 foi presidida pelo pr\u00f3prio Jo\u00e3o Soares. O ex-presidente da C\u00e2mara de Lisboa n\u00e3o dever\u00e1 recandidatar-se pessoalmente \u00e0 FAUL, mas tudo indica que possa avan\u00e7ar um outro nome seu pr\u00f3ximo por forma a marcar politicamente terreno. \nEsta \"guerra\" pela FAUL tem associada uma outra, a da concelhia de Lisboa. E aqui tamb\u00e9m h\u00e1 v\u00e1rias variantes em jogo. A primeira \u00e9 a de saber qual o papel destinado a Miguel Coelho. Ou seja, se \u00e9 mesmo Joaquim Raposo que se candidata \u00e0 FAUL, com o apoio de Miguel Coelho (seu amigo pessoal), ou se \u00e9 antes Miguel Coelho que avan\u00e7a. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es recolhidas pelo P\u00daBLICO, esta d\u00favida prendia-se com o facto de haver quem considere que o cargo de l\u00edder da FAUL exige dedica\u00e7\u00e3o a tempo inteiro, al\u00e9m de que h\u00e1 quem pense que Edite Estrela se dividiu entre a FAUL e Sintra, acabando por n\u00e3o se dedicar por inteiro a nenhum dos cargos. \nNo caso de ser Miguel Coelho a avan\u00e7ar para a FAUL ou de este socialista achar que j\u00e1 cumpriu mandatos suficientes, fica em aberto a concelhia de Lisboa. E a\u00ed o deputado Dias Baptista \u00e9 o candidato da sucess\u00e3o natural. Caso isto aconte\u00e7a, \u00e9 de prever que a tend\u00eancia Jo\u00e3o Soares tamb\u00e9m se perfile na corrida pela concelhia de Lisboa. Para esse papel, chegou a ser falado o nome do eurodeputado e ex-l\u00edder da JS, S\u00e9rgio Sousa Pinto, mas este n\u00e3o ter\u00e1 aceitado o desafio.",
    "language": "portuguese"
}