{
    "id": 11310,
    "titulo": "Comunidade internacional condena ataque contra civis s\u00e9rvios",
    "tituloNoticia": "Comunidade internacional condena ataque contra civis s\u00e9rvios",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/16/mundo/noticia/comunidade-internacional-condena-ataque-contra-civis-servios-11310",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A comunidade internacional criticou hoje duramente o ataque, registado esta manh\u00e3 no Norte do Kosovo, contra um autocarro que integrava uma caravana de ve\u00edculos transportando civis s\u00e9rvios, que provocou sete mortos e 43 feridos.",
    "shortUrl": "/n11310",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque provocou sete mortos e 43 feridos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque provocou sete mortos e 43 feridos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_11310",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/16/mundo/noticia/comunidade-internacional-condena-ataque-contra-civis-servios-11310",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "comunidade-internacional-condena-ataque-contra-civis-servios-11310",
    "cleanTitle": "Comunidade internacional condena ataque contra civis s\u00e9rvios",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/16/mundo/noticia/comunidade-internacional-condena-ataque-contra-civis-servios-11310",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 165,
            "nome": "Kosovo",
            "slug": "kosovo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tkosovo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque provocou sete mortos e 43 feridos. Comunidade internacional condena ataque contra civis s\u00e9rvios",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 516,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0011310.json",
    "dct": "2001-02-16T20:15:00",
    "text": "O administrador da ONU no Kosovo, Hans Haekkerup, condenou firmemente o atentado, afirmando que se tratou de \"uma acto de terrorismo cobarde\". \"Condeno este acto de terrorismo cobarde. \u00c9 uma terr\u00edvel trag\u00e9dia, n\u00e3o somente para as v\u00edtimas e suas fam\u00edlias, mas para toda a popula\u00e7\u00e3o do Kosovo\", afirmou Haekkerup numa confer\u00eancia de imprensa  em Pristina, capital da prov\u00edncia s\u00e9rvia de maioria albanesa.O administrador do Kosovo contrariou, no entanto, \"que todos aqueles que pensam que este acto pode servir as suas aspira\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\". Este ataque \u00e9 uma amea\u00e7a contra o futuro do Kosovo, afirmou Haekkerup. \"A comunidade internacional ir\u00e1 julgar a trag\u00e9dia de hoje e os ataques dos \u00faltimos dias. Estes acontecimentos v\u00e3o sem d\u00favida nenhuma condicionar o apoio da comunidade internacional ao Kosovo\", adiantou.Na ter\u00e7a-feira passada, v\u00e1rios autocarros transportando civis s\u00e9rvios e escoltado pela Kfor, a for\u00e7a multinacional de paz para o Kosovo, foi atacado perto do enclave s\u00e9rvio de Strpce, no Sul do Kosovo. O condutor de um dos autocarros foi morto com uma bala na testa e tr\u00eas passageiros ficaram feridos, um deles em estado grave.O chefe da miss\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o para a Seguran\u00e7a e Coopera\u00e7\u00e3o na Europa (OSCE) no Kosovo, Daan Everts, denunciou igualmente o atentado de hoje. \"Pass\u00e1mos os \u00faltimos 18 meses a trabalhar na cria\u00e7\u00e3o de um clima mais democr\u00e1tico e tolerante\", afirmou Everts, adiantando que esses esfor\u00e7os falharam. \"Este acto atentou n\u00e3o s\u00f3 contra a vida de pessoas inocentes, mas contra toda a popula\u00e7\u00e3o do Kosovo\", defendeu, citado pela AFP.Esta manh\u00e3 cinco autocarros escoltados pela Kfor acabavam de passar o limite administrativo entre a S\u00e9rvia e o Kosovo quando um engenho accionado \u00e0 dist\u00e2ncia explodiu destruindo o ve\u00edculo que seguia mais \u00e0 frente.Tamb\u00e9m o presidente da federa\u00e7\u00e3o jugoslava j\u00e1 veio a p\u00fablico condenar o atentado contra os civis s\u00e9rvios, acusando os extremistas albaneses de estar a \"forjar planos perigosos para a estabilidade da regi\u00e3o\". \"Estas v\u00edtimas inocentes mostram uma vez mais qu\u00e3o perigosos para a estabilidade a regi\u00e3o s\u00e3o os planos dos extremistas albaneses, para quem todos os meios s\u00e3o bons\", afirmou Kostunica, num comunicado citado pela ag\u00eancia jugoslava Tanjug.O Presidente da Jugosl\u00e1via apelou, por\u00e9m, aos seus compatriotas \"para n\u00e3o seguir o trilho tra\u00e7ado pelos terroristas albaneses\" e a \"n\u00e3o responder aos seus crimes e \u00e0 viol\u00eancia\".Kostunica aproveitou ainda para voltar a defender que o ataque de hoje \"mostra a que ponto \u00e9 err\u00f3neo o conceito de desmilitariza\u00e7\u00e3o do UCK\" (Ex\u00e9rcito de Liberta\u00e7\u00e3o do Kosovo, transformado em Stemebro de 1999 num corpo civil de protec\u00e7\u00e3o). \"A comunidade internacional deve finalmente compreender quem \u00e9 o verdadeiro inimigo da paz no Kosovo e nos Balc\u00e3s e comportar-se em conformidade\", afirmou o respons\u00e1vel jugoslavo.Reac\u00e7\u00f5es id\u00eanticas foram expressas pela Uni\u00e3o Europeia - que classificou o atentado como \"um acto b\u00e1rbaro\"-, Governos brit\u00e2nico e alem\u00e3o e pela Amnistia Internacional. \"A brutalidade deste acto terrorista choca ainda mais porque apresenta todos os sinais de um atentado destinado preparado para este fim\", pode ler-se num comunicado emitido pelo Governo alem\u00e3o. Berlim apelou, por isso, a \"todas as for\u00e7as respons\u00e1veis no Kosovo a impedir uma escalada de viol\u00eancia na prov\u00edncia\".",
    "language": "portuguese"
}