{
    "id": 42959,
    "titulo": "Euro valoriza-se com queda do iene e fraqueza da economia americana",
    "tituloNoticia": "Euro valoriza-se com queda do iene e fraqueza da economia americana",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/03/economia/noticia/euro-valorizase-com-queda-do-iene-e-fraqueza-da-economia-americana-42959",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30476?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A moeda \u00fanica europeia valorizou-se hoje nos mercados cambiais europeus, beneficiando da queda do iene frente ao euro e ao d\u00f3lar, ao longo da madrugada.",
    "shortUrl": "/n42959",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Moeda \u00fanica vale 0,923 d\u00f3lares",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Moeda \u00fanica vale 0,923 d\u00f3lares",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_42959",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/03/economia/noticia/euro-valorizase-com-queda-do-iene-e-fraqueza-da-economia-americana-42959",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "euro-valorizase-com-queda-do-iene-e-fraqueza-da-economia-americana-42959",
    "cleanTitle": "Euro valoriza-se com queda do iene e fraqueza da economia americana",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/03/economia/noticia/euro-valorizase-com-queda-do-iene-e-fraqueza-da-economia-americana-42959",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 460,
            "nome": "Euro",
            "slug": "euro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 904,
            "nome": "Mercados",
            "slug": "mercados",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmercados",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "30476_EuroHCastanhoPublicoPT.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "Hugo Castanho/PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30476?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Moeda \u00fanica vale 0,923 d\u00f3lares. Euro valoriza-se com queda do iene e fraqueza da economia americana",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 104,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0042959.json",
    "dct": "2001-10-03T10:40:00",
    "text": "O euro cotava-se nos 0,923 d\u00f3lares, cerca das 09h00 de Lisboa e operadores contactados pela Lusa estimam que a moeda \u00fanica poder\u00e1 oscilar durante o dia entre os 0,9180 d\u00f3lares e os 0,9250 d\u00f3lares.A fraqueza dos indicadores norte-americanos tem feito com que muitos investidores optem pela moeda europeia em detrimento do d\u00f3lar. A eventualidade da economia dos EUA entrar em recess\u00e3o prolongada est\u00e1 tamb\u00e9m na origem dos receios dos investidores.\"H\u00e1 uma resist\u00eancia nos 0,9250 d\u00f3lares, mas se, porventura, quebrar, \u00e9 natural que se assista a uma valoriza\u00e7\u00e3o do euro at\u00e9 aos 0,9330 d\u00f3lares\", consideraram ainda os operadores.",
    "language": "portuguese"
}