{
    "id": 52042,
    "titulo": "Reforma das universidades espanholas contestada por professores e estudantes",
    "tituloNoticia": "Reforma das universidades espanholas contestada por professores e estudantes",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/29/portugal/noticia/reforma-das-universidades-espanholas-contestada-por-professores-e-estudantes-52042",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Uma lei de reforma das universidades espanholas, actualmente analisada pelo Parlamento, est\u00e1 na origem de in\u00fameras   manifesta\u00e7\u00f5es de estudantes e professores um pouco por todo o pa\u00eds. As greves e os protestos multiplicam-se para a suspens\u00e3o do documento.",
    "shortUrl": "/n52042",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ensino Superior",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ensino Superior",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_52042",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/29/portugal/noticia/reforma-das-universidades-espanholas-contestada-por-professores-e-estudantes-52042",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "reforma-das-universidades-espanholas-contestada-por-professores-e-estudantes-52042",
    "cleanTitle": "Reforma das universidades espanholas contestada por professores e estudantes",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/29/portugal/noticia/reforma-das-universidades-espanholas-contestada-por-professores-e-estudantes-52042",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 65,
            "nome": "Universidades",
            "slug": "universidades",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniversidades",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 623,
            "nome": "Professores",
            "slug": "professores",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tprofessores",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 3775,
            "nome": "Assembleia da Rep\u00fablica",
            "slug": "assembleia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tassembleia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ensino Superior. Reforma das universidades espanholas contestada por professores e estudantes",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 268,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0052042.json",
    "dct": "2001-11-29T18:10:00",
    "text": "Aprovada em primeira leitura pelos deputados no final de Outubro, a Lei Org\u00e2nica Universit\u00e1ria (LOU), produzida pelo Governo de direita de Jos\u00e9 Maria Aznar, dever\u00e1 ser adoptada pelo Senado antes do final do ano.Todos os grandes sindicatos de professores, associa\u00e7\u00f5es de estudantes, a oposi\u00e7\u00e3o de esquerda e 66 dos 69 reitores universit\u00e1rios, exigem o abandono da LOU e apelam \u00e0 participa\u00e7\u00e3o numa marcha nacional de protesto em Madrid, no pr\u00f3ximo dia 1 de Dezembro.O Partido Popular (PP) de Aznar \"vai beneficiar da sua maioria absoluta no Parlamento para subverter completamente o sistema educativo espanhol. Esta n\u00e3o \u00e9 uma lei para a universidade. \u00c9 a lei do PP para a universidade\", criticou Jesus Ramon Copanovo, secret\u00e1rio-geral da Federa\u00e7\u00e3o de Professores do sindicato Uni\u00e3o Geral dos Trabalhadores (UGT, pr\u00f3ximo dos socialistas).A LOU reforma as inst\u00e2ncias dirigentes das universidades e prev\u00ea que os reitores sejam eleitos por sufr\u00e1gio universal directo, informou a AFP.As quest\u00f5es mais controversas relacionam-se com o facto das universidades poderem contar com 49 por cento de professores contratados (contra os 20 a 30 por cento actuais) e uma maior facilidade de cria\u00e7\u00e3o de universidades privadas.Outro ponto de pol\u00e9mica \u00e9 a aboli\u00e7\u00e3o da \"selectividade\", a avalia\u00e7\u00e3o a que s\u00e3o submetidos todos os licenciados espanh\u00f3is para poder aceder ao ensino superior. Segundo esta lei, cada universidade fixa a nota de \"selectividade\" m\u00ednima exigida para estudar na sua institui\u00e7\u00e3o.Com a nova lei, os alunos dever\u00e3o passar um exame de fim de estudos, depois dos exames pr\u00f3prios de entrada em cada universidade.Os opositores da LOU afirmam que o texto vai reduzir a autonomia das universidades.",
    "language": "portuguese"
}