{
    "id": 12043,
    "titulo": "Turquia autoriza investigadores da morte de Olof Palme a interrogarem O\u00e7alan",
    "tituloNoticia": "Turquia autoriza investigadores da morte de Olof Palme a interrogarem O\u00e7alan",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/22/mundo/noticia/turquia-autoriza-investigadores-da-morte-de-olof-palme-a-interrogarem-ocalan-12043",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/8867?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O\u00e7alan acusa a ex-mulher de ter estado implicada na morte do antigo primeiro-ministro sueco",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os agentes da pol\u00edcia sueca que investigam a morte do antigo primeiro-ministro Olof Palme receberam autoriza\u00e7\u00e3o da Turquia para interrogar o l\u00edder do Partido dos Trabalhadores Curdist\u00e3o (PKK),  Abdullah O\u00e7alan, que acusou recentemente a sua ex-mulher de estar implicada no crime.",
    "shortUrl": "/n12043",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Pol\u00edcia sueca quer ouvir o l\u00edder do PKK",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Pol\u00edcia sueca quer ouvir o l\u00edder do PKK",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_12043",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/22/mundo/noticia/turquia-autoriza-investigadores-da-morte-de-olof-palme-a-interrogarem-ocalan-12043",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "turquia-autoriza-investigadores-da-morte-de-olof-palme-a-interrogarem-ocalan-12043",
    "cleanTitle": "Turquia autoriza investigadores da morte de Olof Palme a interrogarem O\u00e7alan",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/22/mundo/noticia/turquia-autoriza-investigadores-da-morte-de-olof-palme-a-interrogarem-ocalan-12043",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 523,
            "nome": "Patr\u00edcia Freixo",
            "descricao": null,
            "email": "pfreixo@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "patricia-freixo",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#120;&#105;&#101;&#114;&#102;&#112;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 172,
            "nome": "Turquia",
            "slug": "turquia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tturquia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 574,
            "nome": "Crime",
            "slug": "crime",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcrime",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "8867_OcalanAnatoliaAgencyEPA.jpg",
            "legenda": "O\u00e7alan acusa a ex-mulher de ter estado implicada na morte do antigo primeiro-ministro sueco",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/8867?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O\u00e7alan acusa a ex-mulher de ter estado implicada na morte do antigo primeiro-ministro sueco",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Pol\u00edcia sueca quer ouvir o l\u00edder do PKK. Turquia autoriza investigadores da morte de Olof Palme a interrogarem O\u00e7alan",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 326,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0012043.json",
    "dct": "2001-02-22T16:32:00",
    "text": "\"Recebemos luz verde das autoridades turcas para interrogar Abdullah O\u00e7alan\", disse \u00e0 AFP o chefe da pol\u00edcia criminal, Lars Nylen, respons\u00e1vel pela investiga\u00e7\u00e3o. \"Ainda n\u00e3o sabemos onde nem em que condi\u00e7\u00f5es isto vai acontecer\", sublinhou, citado pela AFP.Segundo Lars Nylen, \"a pista do Partido dos Trabalhadores do Curdist\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 privilegiada pelos investigadores. N\u00e3o \u00e9 uma prioridade. Mas n\u00e3o deixamos nada de lado e estudamos todas as informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 morte de Olof Palme\". Os investigadores suecos querem, nomeadamente, ouvir as explica\u00e7\u00f5es de O\u00e7alan, que ter\u00e1 referido como respons\u00e1vel pela morte de Palme um movimento curdo \"dissidente\" liderado pela sua ex-mulher, Kesire Yildirim.O finland\u00eas Gunnar Jansson, \u00fanico observador independente que assistiu ao julgamento de O\u00e7alan, confirmou ao jornal \"Aftonbladet\" ter testemunhado as acusa\u00e7\u00f5es proferidas pelo l\u00edder do PKK contra a sua ex-mulher.O\u00e7alan foi preso a 15 de Fevereiro de 1999 no Qu\u00e9nia e extraditado para a Turquia, onde foi condenado \u00e0 morte por trai\u00e7\u00e3o e separatismo em Junho do mesmo ano, na ilha-pris\u00e3o de Imarali, no mar de Marmara (Noroeste da Turquia), onde se encontra detido. A sua execu\u00e7\u00e3o est\u00e1 suspensa enquanto se aguarda uma decis\u00e3o do Tribunal Europeu dos Direitos do Homem.O antigo primeiro-ministro sueco foi assassinado em Estocolmo, a 28 de Fevereiro de 1986, quando sa\u00eda de um cinema na companhia da mulher, Lisbeth. A pol\u00edcia ainda n\u00e3o deteve os culpados do homic\u00eddio, crime que prescreve em Fevereiro de 2011.A pista curda foi uma das primeiras a serem apontadas por se considerar, na \u00e9poca, que o PKK tinha v\u00e1rios motivos para querer eliminar Olof Palma. Um deles era o facto de o primeiro-ministro sueco ter condenado o movimento, em 1984, classificando-o como \"organiza\u00e7\u00e3o terrorista\". Outras organiza\u00e7\u00f5es apontadas como potenciais interessadas na morte de Palme eram a CIA (servi\u00e7os secretos norte-americanos) e o KGB (servi\u00e7os secretos sovi\u00e9ticos), pois tanto a Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica como os Estados Unidos tinham um relacionamento dif\u00edcil com o primeiro-ministro sueco nos tempos da Guerra Fria.",
    "language": "portuguese"
}