{
    "id": 51914,
    "titulo": "Inspec\u00e7\u00e3o-Geral do Trabalho diz que h\u00e1 neglig\u00eancia nas mortes de Anadia",
    "tituloNoticia": "Inspec\u00e7\u00e3o-Geral do Trabalho diz que h\u00e1 neglig\u00eancia nas mortes de Anadia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/28/sociedade/noticia/inspeccaogeral-do-trabalho-diz-que-ha-negligencia-nas-mortes-de-anadia-51914",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Inspec\u00e7\u00e3o-Geral do Trabalho (IGT) atribuiu hoje a morte dos dois oper\u00e1rios ucranianos soterrados s\u00e1bado passado numa obra municipal de Anadia, Aveiro, \u00e0 neglig\u00eancia do empreiteiro. Contudo, a autarquia local atribui o sucedido a \"descuido\".",
    "shortUrl": "/n51914",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Aveiro",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Aveiro",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_51914",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/28/sociedade/noticia/inspeccaogeral-do-trabalho-diz-que-ha-negligencia-nas-mortes-de-anadia-51914",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "inspeccaogeral-do-trabalho-diz-que-ha-negligencia-nas-mortes-de-anadia-51914",
    "cleanTitle": "Inspec\u00e7\u00e3o-Geral do Trabalho diz que h\u00e1 neglig\u00eancia nas mortes de Anadia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/28/sociedade/noticia/inspeccaogeral-do-trabalho-diz-que-ha-negligencia-nas-mortes-de-anadia-51914",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 649,
            "nome": "Aveiro",
            "slug": "aveiro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/taveiro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Aveiro. Inspec\u00e7\u00e3o-Geral do Trabalho diz que h\u00e1 neglig\u00eancia nas mortes de Anadia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 133,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0051914.json",
    "dct": "2001-11-28T22:18:00",
    "text": "Os dois oper\u00e1rios abriam uma vala, de cinco metros de profundidade, e ficaram soterrados ap\u00f3s um deslizamento de terras. Tiveram morte imediata.Num relat\u00f3rio preliminar, conhecido hoje, a IGT defende que a terra retirada da escava\u00e7\u00e3o deveria ter sido colocada pelo menos a tr\u00eas metros de dist\u00e2ncia da vala, e sustenta que havia uma protec\u00e7\u00e3o deficiente da frente de trabalho.Por seu lado, o presidente da C\u00e2mara de Anadia, Lit\u00e9rio Marques, refutou as conclus\u00f5es do inqu\u00e9rito preliminar, defendendo que as normas de seguran\u00e7a \"estavam cumpridas\" e que a morte dos oper\u00e1rios se ficou a dever a \"descuido\".No pr\u00f3prio dia do acidente, V\u00edtor Matos, da empresa Marsilop, disse que \"tudo estava escorado de acordo com a lei\" e atribuiu o deslizamento de terras \u00e0 instabilidade do terreno, pr\u00f3ximo de um curso de \u00e1gua.",
    "language": "portuguese"
}