{
    "id": 1731,
    "titulo": "Cinema: Sugest\u00f5es para hoje",
    "tituloNoticia": "Cinema: Sugest\u00f5es para hoje",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/11/28/culturaipsilon/noticia/cinema-sugestoes-para-hoje-1731",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1247?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "\u00abPalavra e Utopia\u00bb: uma \u00abest\u00f3ria\u00bb contada por Manoel de Oliveira sobre o Padre Ant\u00f3nio Vieira",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "<i>Sess\u00f5es especiais</i><BR><BR><b>Lisboa</b><BR>Cinemateca Portuguesa: \u00e0s 18h30, \"Os Verdes Anos\", de Paulo Rocha; \u00e0s 21h30, \"As F\u00e9rias Grandes\", de Johan van der Keuken, legendado em ingl\u00eas.",
    "shortUrl": null,
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "",
    "rubricTag": {
        "id": 423,
        "nome": "Os Verdes",
        "slug": "os-verdes",
        "tagEn": null,
        "isPrincipal": false,
        "isVisible": true,
        "urlRoute": "/tos-verdes",
        "isPrincipalParaArtigo": false,
        "isTimeLine": false,
        "forcaConteudoAberto": false,
        "follow_type": null,
        "descricao": null,
        "imagem": null,
        "html": null,
        "isForForuns": false,
        "isUsedInForuns": false
    },
    "rubrica": "Os Verdes",
    "rubricUrl": "os-verdes",
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": true,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_1731",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/11/28/culturaipsilon/noticia/cinema-sugestoes-para-hoje-1731",
    "prioridade": null,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "cinema-sugestoes-para-hoje-1731",
    "cleanTitle": "Cinema: Sugest\u00f5es para hoje",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/11/28/culturaipsilon/noticia/cinema-sugestoes-para-hoje-1731",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 423,
            "nome": "Os Verdes",
            "slug": "os-verdes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tos-verdes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": true,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 912,
            "nome": "Cinema",
            "slug": "cinema",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcinema",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": true,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "utopia",
            "legenda": "\u00abPalavra e Utopia\u00bb: uma \u00abest\u00f3ria\u00bb contada por Manoel de Oliveira sobre o Padre Ant\u00f3nio Vieira",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1247?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "\u00abPalavra e Utopia\u00bb: uma \u00abest\u00f3ria\u00bb contada por Manoel de Oliveira sobre o Padre Ant\u00f3nio Vieira",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 208,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": false,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Os Verdes. Cinema: Sugest\u00f5es para hoje",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 0,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0001731.json",
    "dct": "2000-11-28T13:00:00",
    "text": "Festival N\u00fameroCinema King: \u00e0s 19h, \"Pain Is...\", de Stephen Dwoskin; \u00e0s 22h, \"Les Antiquit\u00e9s de Rome\", de Jean-Claude Rousseau.\nCoimbraMillenium/Avenida: \u00e0s 19h10, \"Palavra e Utopia\", de Manoel de Oliveira.",
    "language": "portuguese"
}