{
    "id": 29848,
    "titulo": "Cimeira econ\u00f3mica pautada por violentas manifesta\u00e7\u00f5es",
    "tituloNoticia": "Cimeira econ\u00f3mica pautada por violentas manifesta\u00e7\u00f5es",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/01/mundo/noticia/cimeira-economica-pautada-por-violentas-manifestacoes-29848",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21986?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Cinco manifestantes foram detidos e quatro pol\u00edcias ficaram feridos ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Dezenas de manifestantes anti-mundializa\u00e7\u00e3o afrontaram hoje violentamente a pol\u00edcia em Salzburgo, \u00c1ustria, tentando perturbar o forum econ\u00f3mico europeu onde participam 660 dirigentes pol\u00edticos. Cinco activistas foram detidos e quatro pol\u00edcias ficaram feridos.",
    "shortUrl": "/n29848",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "\u00c1ustria",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "\u00c1ustria",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_29848",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/01/mundo/noticia/cimeira-economica-pautada-por-violentas-manifestacoes-29848",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "cimeira-economica-pautada-por-violentas-manifestacoes-29848",
    "cleanTitle": "Cimeira econ\u00f3mica pautada por violentas manifesta\u00e7\u00f5es",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/01/mundo/noticia/cimeira-economica-pautada-por-violentas-manifestacoes-29848",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 143,
            "nome": "\u00c1ustria",
            "slug": "austria",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/taustria",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "21986_cimeira.jpg",
            "legenda": "Cinco manifestantes foram detidos e quatro pol\u00edcias ficaram feridos ",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21986?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Cinco manifestantes foram detidos e quatro pol\u00edcias ficaram feridos ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "\u00c1ustria. Cimeira econ\u00f3mica pautada por violentas manifesta\u00e7\u00f5es",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 167,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0029848.json",
    "dct": "2001-07-01T20:17:00",
    "text": "Os manifestantes tentaram, sem sucesso, derrubar as barreiras da pol\u00edcia anti-choque, chegando mesmo a recorrer ao arremesso de pedras e outros objectos met\u00e1licos.A \u00c1ustria mobilizou milhares de pol\u00edcias e restabeleceu os controlos nas fronteiras para evitar incidentes envolvendo militantes anti-mundializa\u00e7\u00e3o semelhantes aos ocorridos na cimeira da Uni\u00e3o Europeia em Gotemburgo, onde tr\u00eas pessoas foram feridas.Setecentos manifestantes segundo a pol\u00edcia e dois mil segundo os organizadores, encontram-se em Salzburgo para denunciar o que chamam de \"fascismo econ\u00f3mico mundial\".Os participantes na cimeira, entre os quais 15 chefes de estado e 40 ministros, avaliaram os obst\u00e1culos ao alargamento da Uni\u00e3o Europeia aos doze pa\u00edses candidatos, depois da rejei\u00e7\u00e3o do tratado europeu de Nice pelos eleitores irlandeses, informa a AFP.Guenter Verheugen, comiss\u00e1rio europeu para o alargamento, exigiu que os governos dos pa\u00edses membros informem melhor os eleitores sobre as implica\u00e7\u00f5es do processo.\"N\u00e3o basta dizer \u00e0s pessoas que o alargamento \u00e9 uma quest\u00e3o de paz, de democracia e de instaura\u00e7\u00e3o do estado de direito\", afirmou o comiss\u00e1rio.",
    "language": "portuguese"
}