{
    "id": 37990,
    "titulo": "Oslo convoca embaixador da Austr\u00e1lia na Noruega",
    "tituloNoticia": "Oslo convoca embaixador da Austr\u00e1lia na Noruega",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/01/sociedade/noticia/oslo-convoca-embaixador-da-australia-na-noruega-37990",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27477?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O Governo pretende protestar contra a recusa de Camberra em deixar desembarcar os imigrantes ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Governo noruegu\u00eas concovou esta noite noite uma reuni\u00e3o com o embaixador da Austr\u00e1lia na Noruega para protestar contra a recusa de Camberra em deixar desembarcar as centenas de imigrantes clandestinos que se encontram h\u00e1 v\u00e1rios dias a bordo do cargueiro noruegu\u00eas \"Tampa\".",
    "shortUrl": "/n37990",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "\u00abTampa\u00bb",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "\u00abTampa\u00bb",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_37990",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/01/sociedade/noticia/oslo-convoca-embaixador-da-australia-na-noruega-37990",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "oslo-convoca-embaixador-da-australia-na-noruega-37990",
    "cleanTitle": "Oslo convoca embaixador da Austr\u00e1lia na Noruega",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/01/sociedade/noticia/oslo-convoca-embaixador-da-australia-na-noruega-37990",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 156,
            "nome": "Noruega",
            "slug": "noruega",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnoruega",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 280,
            "nome": "Austr\u00e1lia",
            "slug": "australia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/taustralia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27477_EPA.jpg",
            "legenda": "O Governo pretende protestar contra a recusa de Camberra em deixar desembarcar os imigrantes ",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27477?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O Governo pretende protestar contra a recusa de Camberra em deixar desembarcar os imigrantes ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "\u00abTampa\u00bb. Oslo convoca embaixador da Austr\u00e1lia na Noruega",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 128,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0037990.json",
    "dct": "2001-09-01T22:46:00",
    "text": "\"Convocamos esta noite o embaixador da Austr\u00e1lia na Noruega, e protestamos contra o facto do navio noruegu\u00eas n\u00e3o ter o direito de acostar em terra australiana, o que \u00e9 contr\u00e1rio ao direito mar\u00edtimo internacional\", afirmou o ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, Thorbjoern Jagland, citado pela ag\u00eancia NTB.\"Protestamos ainda contra o facto do capit\u00e3o noruegu\u00eas da embarca\u00e7\u00e3o n\u00e3o ter o direito de consultar um advogado\", continuou o respons\u00e1vel.Thorbjoern Jagland defende que \"a atitude r\u00edgida da Austr\u00e1lia contraria as conven\u00e7\u00f5es da ONU sobre os refugiados\".A Austr\u00e1lia, a Nova Zel\u00e2ndia, a Indon\u00e9sia e Noruega participaram ontem e hoje em conversa\u00e7\u00f5es sob os ausp\u00edcios do Alto Comissariado da ONU para os Refugiados, em Genebra.No entanto, o encontro de hoje n\u00e3o apresentou nenhum avan\u00e7o na situa\u00e7\u00e3o dos refugiados do \"Tampa\".",
    "language": "portuguese"
}