{
    "id": 42076,
    "titulo": "Urg\u00eancias hospitalares de Vila do Conde transferidas na Primavera",
    "tituloNoticia": "Urg\u00eancias hospitalares de Vila do Conde transferidas na Primavera",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/27/local/noticia/urgencias-hospitalares-de-vila-do-conde-transferidas-na-primavera-42076",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O presidente da C\u00e2mara de Vila do Conde, M\u00e1rio Almeida, anunciou hoje a transfer\u00eancia do Servi\u00e7o de Urg\u00eancias do Hospital local para um edif\u00edcio cont\u00edguo, de modo a adequar as instala\u00e7\u00f5es ao elevado n\u00famero de utentes, noticia a Lusa.",
    "shortUrl": "/n42076",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Elevado n\u00famero de utentes obriga a aumento de infra-estruturas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Elevado n\u00famero de utentes obriga a aumento de infra-estruturas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_42076",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/27/local/noticia/urgencias-hospitalares-de-vila-do-conde-transferidas-na-primavera-42076",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "urgencias-hospitalares-de-vila-do-conde-transferidas-na-primavera-42076",
    "cleanTitle": "Urg\u00eancias hospitalares de Vila do Conde transferidas na Primavera",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/27/local/noticia/urgencias-hospitalares-de-vila-do-conde-transferidas-na-primavera-42076",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Elevado n\u00famero de utentes obriga a aumento de infra-estruturas. Urg\u00eancias hospitalares de Vila do Conde transferidas na Primavera",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 375,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0042076.json",
    "dct": "2001-09-27T18:03:00",
    "text": "Durante uma visita ao Hospital de Vila do Conde, M\u00e1rio Almeida foi informado das altera\u00e7\u00f5es que o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o (CA) do Centro Hospital P\u00f3voa de Varzim/Vila do Conde pretende realizar naquela unidade.O CA pretende fazer obras nos edif\u00edcios anexos ao hospital, local utilizado como arquivo e armaz\u00e9m at\u00e9 agora, e a\u00ed instalar o servi\u00e7o de urg\u00eancias no in\u00edcio do pr\u00f3ximo ano.Ap\u00f3s a transfer\u00eancia do Servi\u00e7o de Urg\u00eancias hospitalares, as actuais instala\u00e7\u00f5s dever\u00e3o tamb\u00e9m receber obras para depois poderem albergar os servi\u00e7os de Consultas Externas.M\u00e1rio Almeida considerou que o actual Servi\u00e7o de Urg\u00eancias \"est\u00e1 ultrapassado\" e que o novo alojamento \"corresponde \u00e0s necessidades do concelho\".\"\u00c9 um Servi\u00e7o de Urg\u00eancias completamente diferente do que existe actualmente, e que \u00e9, provavelmente, a pior imagem do Hospital\", referiu.Para al\u00e9m da transfer\u00eancia das urg\u00eancias para os anexos cont\u00edguos, o CA pensa tamb\u00e9m aumentar o edif\u00edcio na sua ala nascente, para alargar os servi\u00e7os de Medicina Interna, e reinstalar as capelas hospitalar e mortu\u00e1ria.Perante o cen\u00e1rio, o autarca apenas lamentou a inexist\u00eancia de um Servi\u00e7o de Apoio ao Servi\u00e7o de Urg\u00eancias (SASU) no Centro de Sa\u00fade local.\"Vila do Conde tem outros problemas, nomeadamente ao n\u00edvel do Centro de Sa\u00fade, das suas extens\u00f5es, pelo facto de ainda n\u00e3o estar a funcionar o SASU, que de facto descongestionaria o hospital\", sustentou.M\u00e1rio Almeida disse ainda que vai pedir, conjuntamente com o seu hom\u00f3logo da P\u00f3voa de Varzim, um encontro com o ministro da Sa\u00fade, para discutir o atraso da instala\u00e7\u00e3o do centro de apoio \u00e0s urg\u00eancias e a constru\u00e7\u00e3o do futuro hospital que servir\u00e1 os dois concelhos vizinhos.Segundo o director do hospital de Vila do Conde, Jorge Guerra e Paz, dever\u00e3o ser necess\u00e1rios \"milhares de contos\" para a realiza\u00e7\u00e3o das obras nas instala\u00e7\u00f5es anexas ao hospital para a\u00ed instalar as urg\u00eancias que, diariamente, recebem em m\u00e9dia cerca de uma centena de utentes.\"Trata-se de um n\u00famero elevado de utentes para as nossas capacidades f\u00edsicas e para o n\u00famero de profissionais\", disse.Apesar de precisar de aumentar as infra-estruturas das urg\u00eancias, o director do hospital considera que n\u00e3o se justifica mexer nos quadros de pessoal, nem realizar obras nas restantes alas do hospital, uma vez que tanto o SASU como o futuro hospital est\u00e3o prometidos.",
    "language": "portuguese"
}