{
    "id": 18770,
    "titulo": "Bush vai nomear novo embaixador dos EUA em Portugal",
    "tituloNoticia": "Bush vai nomear novo embaixador dos EUA em Portugal",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/12/mundo/noticia/bush-vai-nomear-novo-embaixador-dos-eua-em-portugal-18770",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13909?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Bush escolheu um empres\u00e1rio do Mississippi e pioneiro nas telecomunica\u00e7\u00f5es para representar os EUA em Portugal",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente norte-americano, George W. Bush, anunciou hoje a sua inten\u00e7\u00e3o de nomear John Palmer, um empres\u00e1rio do Mississippi e pioneiro nas telecomunica\u00e7\u00f5es, como embaixador dos Estados Unidos em Portugal, segundo um comunicado da Casa Branca.",
    "shortUrl": "/n18770",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "O escolhido \u00e9 John Palmer",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "O escolhido \u00e9 John Palmer",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_18770",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/12/mundo/noticia/bush-vai-nomear-novo-embaixador-dos-eua-em-portugal-18770",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bush-vai-nomear-novo-embaixador-dos-eua-em-portugal-18770",
    "cleanTitle": "Bush vai nomear novo embaixador dos EUA em Portugal",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/12/mundo/noticia/bush-vai-nomear-novo-embaixador-dos-eua-em-portugal-18770",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 353,
            "nome": "George W. Bush",
            "slug": "george-w-bush",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgeorge-w-bush",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 887,
            "nome": "Telecomunica\u00e7\u00f5es",
            "slug": "telecomunicacoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttelecomunicacoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "13909_BushAFP.jpg",
            "legenda": "Bush escolheu um empres\u00e1rio do Mississippi e pioneiro nas telecomunica\u00e7\u00f5es para representar os EUA em Portugal",
            "autor": "Stephen Jaffe/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13909?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Bush escolheu um empres\u00e1rio do Mississippi e pioneiro nas telecomunica\u00e7\u00f5es para representar os EUA em Portugal",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "O escolhido \u00e9 John Palmer. Bush vai nomear novo embaixador dos EUA em Portugal",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 95,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0018770.json",
    "dct": "2001-04-12T22:33:00",
    "text": "John Palmer \u00e9 actualmente presidente da sociedade Gulf South Capital, tendo sido anteriormente presidente da Skytel - empresa de aparelhos de telechamada com sistema alfanum\u00e9rico - durante dez anos, antes da sua absor\u00e7\u00e3o pela gigante MCI Worldcom, em 1999.Palmer foi tamb\u00e9m conselheiro para as rela\u00e7\u00f5es comerciais nas administra\u00e7\u00f5es Reagan e Bush pai.O actual embaixador dos Estados Unidos em Portugal \u00e9 Gerald S. McGowan e foi nomeado pelo ex-chefe de Estado norte-americano Bill Clinton. Gerald S. McGowan tomou posse do cargo a 8 de Janeiro de 1998, perante o vice-presidente de Clinton, Al Gore.",
    "language": "portuguese"
}