{
    "id": 39971,
    "titulo": "Perguntas & Respostas",
    "tituloNoticia": "Perguntas & Respostas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/14/mundo/noticia/perguntas--respostas-39971",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/28625?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Bin Laden \u00e9 o suspeito n\u00famero um",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O secret\u00e1rio de Estado Colin Powell oficializou a not\u00edcia: os ataques de ter\u00e7a-feira contra os Estados Unidos foram realizados por terroristas \u00e1rabes membros da organiza\u00e7\u00e3o de Osama bin Laden. Como conseguiu bin Laden, o \"inimigo p\u00fablico n\u00ba 1\" dos EUA, iludir a vigil\u00e2ncia e matar milhares de civis? H\u00e1 sete mil pol\u00edcias a tentar encontrar a resposta, e a fazer a maior ca\u00e7a ao homem da Hist\u00f3ria do pa\u00eds.",
    "shortUrl": "/n39971",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque terroristas aos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque terroristas aos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_39971",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/14/mundo/noticia/perguntas--respostas-39971",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "perguntas--respostas-39971",
    "cleanTitle": "Perguntas & Respostas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/14/mundo/noticia/perguntas--respostas-39971",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 3903,
            "nome": "Ana Gomes Ferreira",
            "descricao": "Sou, hoje, jornalista da sec\u00e7\u00e3o que se chama Mundo. Antes, pertenci \u00e0 Cultura, onde o Torcato Sep\u00falveda e o David Lopes Ramos me ensinaram a escrever; ao Internacional, onde o Jorge Almeida Fernandes me mandou ler; \u00e0 Sociedade, onde o Fernando C. Oliveira e o Lu\u00eds Francisco me mandaram andar \u00e0 solta. J\u00e1 fui rep\u00f3rter. Na Irlanda do Norte, na China, na Argentina, na Tail\u00e2ndia, nos Estados Unidos do M\u00e9xico. Noutros Estados Unidos, os da Am\u00e9rica, at\u00e9 fui correspondente e de guerra, no dia 11 de Setembro. Sou jornalista h\u00e1 muitos anos. Estou nesta redac\u00e7\u00e3o desde a pr\u00e9-hist\u00f3ria do P\u00fablico. At\u00e9 j\u00e1 fui editora. J\u00e1 escrevi muito, muito. Mas o meu sonho \u00e9 escrever romances de amor, mas esses s\u00e3o os mais dif\u00edceis.",
            "email": "ana.gomes.ferreira@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/ana-gomes-ferreira",
            "localizacao": "jornalista e escritor",
            "profissaoActual": "Editora de Mundo",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "ana-gomes-ferreira",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": null,
                "altura": null,
                "nome": "Ana_G_Ferreira.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/737738?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#97;&#114;&#105;&#101;&#114;&#114;&#101;&#102;&#46;&#115;&#101;&#109;&#111;&#103;&#46;&#97;&#110;&#97;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "bin",
            "legenda": "Bin Laden \u00e9 o suspeito n\u00famero um",
            "autor": "AFP (arq.)",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/28625?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Bin Laden \u00e9 o suspeito n\u00famero um",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque terroristas aos EUA. Perguntas & Respostas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 925,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0039971.json",
    "dct": "2001-09-14T12:17:00",
    "text": "Quem eram os terroristas? \nEram \u00e1rabes. Dezoito deles j\u00e1 foram identificados, mas apenas foram divulgados os nomes de quatro: Mohamed Atta, de 33 anos, Marwan al-Shehhi, de 23 anos, e dois irm\u00e3os g\u00e9meos Adnan e Ameer Abbas Bukhari. A pol\u00edcia federal (FBI) estima que o ataque tenha sido realizado por equipas com tr\u00eas a seis homens. Nos quartos que os quatro suspeitos identificados ocuparam, nos lugares onde ficaram, foram encontrados passaportes \u00e1rabes (os dos irm\u00e3os eram dos Emirados \u00c1rabes Unidos), cartas de condu\u00e7\u00e3o (a de Atta era eg\u00edpcia) e manuais de instru\u00e7\u00e3o para pilotar avi\u00f5es comerciais. Nas casas dos Bukhari foram encontradas licen\u00e7as de voo de escolas americanas. Pelo menos um dos operacionais de cada equipa recebeu treino de pilotagem nos EUA. \u00c9 comum os pilotos sauditas receberem treino de voo nos Estados Unidos. \nComo entraram nos EUA? \nMohamed Atta apareceu em Venice (Florida), em Junho do ano passado. Apresentou-se numa escola de pilotagem, onde se inscreveu em aulas de voo. Disse ter chegado da Alemanha e n\u00e3o ter onde ficar. Funcion\u00e1rios da escola oferecerem-lhe um quarto. Mais tarde pediram-lhe que o abandonasse porque a sua presen\u00e7a se \"tornara desconfort\u00e1vel\". Ele disse que Shehhi era seu primo. Num restaurante, informou o empregado que n\u00e3o tivesse medo de os servir, porque tinham dinheiro para pagar. \"Sou piloto\", sublinhou Atta. Os irm\u00e3os Bukhari ter\u00e3o entrado nos EUA mais recentemente e inscreveram-se numa escola de pilotagem em Vero, tamb\u00e9m na Florida. Uma das equipas entrou pelo Canad\u00e1 e dirigiu-se a Boston, cidade de onde partiram os dois avi\u00f5es que foram atirados contra as torres g\u00e9meas do World Trade Center. Os irm\u00e3os Bukhari tinham casas alugadas em Vero Beach (Florida). O senhorio disse que eram pessoas simp\u00e1ticas, que afirmavam ser pilotos das linhas a\u00e9reas sauditas e viviam com mulheres e filhos. \nAgiram sozinhos? \nCada uma das equipas tinha um l\u00edder, mas as c\u00e9lulas trabalharam individualmente. As c\u00e9lulas receberam ordens de um comandante. Este comandante ter\u00e1 contribuido para a selec\u00e7\u00e3o dos alvos e dos voos a serem desviados, e ter\u00e1 coordenado toda a opera\u00e7\u00e3o. Foram identificados 50 c\u00famplices em v\u00e1rios estados, como Florida, Jersey, e Massachusetts. Foram feitas deten\u00e7\u00f5es em Newark e em Boston, entre outras cidades. Estes c\u00famplices deram aos terroristas suicidas apoio logistico e financeiro. Nos EUA existe uma ramifica\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o terrorista de Osama bin Laden. Chegaram ao pa\u00eds depois do final da guerra no Afeganist\u00e3o, durante a qual receberam treino militar para uma guerra global a que chamam santa. Durante anos, estes homens nos EUA seguiram um l\u00edder espiritual mu\u00e7ulmano e terrorista, o xeque Omar Abdel-Rahman, um cego que foi preso e condenado a v\u00e1rias penas de pris\u00e3o perp\u00e9tua pelo atentado de 1996 contra um dos t\u00faneis que existem nos rios que cercam Manhattan. Quando perderam o l\u00edder, entraram na rede de Bin Laden. \nPorque n\u00e3o foram detectados? \nNos anos que se seguiram ao fim da guerra fria, os servi\u00e7os secretos dos EUA centraram a sua aten\u00e7\u00e3o no destino das armas nucleares da extinta URSS. Seguiram a pista das armas qu\u00edmicas e recolheram informa\u00e7\u00f5es sobre a possibilidade de grupos terroristas fabricarem armas de destrui\u00e7\u00e3o maci\u00e7a. Os terroristas usaram outro tipo de armas: avi\u00f5es. O que n\u00e3o \u00e9 in\u00e9dito. H\u00e1 uns anos, um terrorista \u00e1rabe foi preso quando pretendia desviar um aparelho da Air France e atir\u00e1-lo contra um edif\u00edcio de Paris. A prioridade dos servi\u00e7os secretos revelou-se, pois, errada. Houve tamb\u00e9m neglig\u00eancia. Um dos elementos de uma das equipas estava na lista de terroristas perigosos do Governo. Entrou no pa\u00eds em Junho com um passaporte saudita. Recentemente, os servi\u00e7os secretos deram aos servi\u00e7os de imigra\u00e7\u00e3o uma lista de suspeitos de actividades terroristas. A imigra\u00e7\u00e3o respondeu dizendo que dois deles j\u00e1 estavam no pa\u00eds. N\u00e3o se procurou saber do seu paradeiro. \nComo entraram nos avi\u00f5es? \nOs terroristas usaram facas para dominar as tripula\u00e7\u00f5es. Nos EUA, levantam voo diariamente perto de dez mil avi\u00f5es. A \u00fanica medida de seguran\u00e7a \u00e9 a passagem das bagagens e dos indiv\u00edduos por m\u00e1quinas de raio-X. As autoridades da avia\u00e7\u00e3o civil fizeram, no ano passado, um relat\u00f3rio a advertir que a seguran\u00e7a nos aeroportos estava a atingir o grau zero: a m\u00e9dia de armas n\u00e3o detectadas era de duas mil por ano. O refor\u00e7o da seguran\u00e7a (que vai ser agora feito) custaria milh\u00f5es, da parte do Governo e da parte das companhias a\u00e9reas. \nPorque n\u00e3o houve alerta de desvio de avi\u00f5es? \nOs quatro avi\u00f5es foram desviados quase simultaneamente, na manh\u00e3 de ter\u00e7a-feira. Dois que tinham partido do aeroporto de Boston, um de Newark (perto de Nova Iorque) e o \u00faltimo de Washington. Depois de terem dominado os pilotos, os terroristas desligaram os aparelhos que identificam os aparelhos nos radares em terra. Com os aparelhos desligados, os avi\u00f5es passaram a ser apenas pontos brilhantes nos radares, em vez de avi\u00f5es com rota definida (sa\u00edda e chegada) e n\u00famero de identifica\u00e7\u00e3o. Devido ao intenso tr\u00e1fego a\u00e9reo em Washington, Boston e Nova Iorque, ter\u00e1 demorado algum tempo at\u00e9 que se tenha percebido o \"desaparecimento\" dos quatro aparelhos. As primeiras not\u00edcias divulgadas pela United e pela American Airlines foi a perda de contacto com os avi\u00f5es o que, por norma, significa uma queda. \nJ\u00e1 foi algu\u00e9m preso? \nForam detidas v\u00e1rias pessoas para interrogat\u00f3rio. At\u00e9 ao final da tarde de eontem, n\u00e3o havia ainda pris\u00f5es oficiais. O FBI estava a investigar duas mil pistas, a maior parte delas recebidas de cidad\u00e3os que telefonaram a relatar as suas suspeitas. Foi aberta um linha de telefone especial. Algumas delas, indicou o FBI, revelaram-se essenciais para a reconstru\u00e7\u00e3o da rota dos terroristas.\n- \"P\u00fablico\", edi\u00e7\u00e3o de 14 de Setembro de 2001",
    "language": "portuguese"
}