{
    "id": 25037,
    "titulo": "Governo alem\u00e3o diz que Jospin contribuiu para um largo debate na UE",
    "tituloNoticia": "Governo alem\u00e3o diz que Jospin contribuiu para um largo debate na UE",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/28/mundo/noticia/governo-alemao-diz-que-jospin-contribuiu-para-um-largo-debate-na-ue-25037",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18487?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A Alemanha quer debater o futuro da UE  com a Fran\u00e7a nos pr\u00f3ximos encontros bilaterais",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Governo alem\u00e3o n\u00e3o quis comentar os detalhes do discurso de Lionel Jospin sobre o futuro da UE, mas afirmou que se tratou de um importante contributo para o debate europeu. Tony Blair reagiu \u00e0s preocupa\u00e7\u00f5es econ\u00f3micas do seu hom\u00f3logo franc\u00eas, dizendo que n\u00e3o aceitar\u00e1 qualquer tentativa de harmoniza\u00e7\u00e3o fiscal na UE.",
    "shortUrl": "/n25037",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Reagindo com discri\u00e7\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Reagindo com discri\u00e7\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_25037",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/28/mundo/noticia/governo-alemao-diz-que-jospin-contribuiu-para-um-largo-debate-na-ue-25037",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "governo-alemao-diz-que-jospin-contribuiu-para-um-largo-debate-na-ue-25037",
    "cleanTitle": "Governo alem\u00e3o diz que Jospin contribuiu para um largo debate na UE",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/28/mundo/noticia/governo-alemao-diz-que-jospin-contribuiu-para-um-largo-debate-na-ue-25037",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 346,
            "nome": "Tony Blair",
            "slug": "tony-blair",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttony-blair",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "18487_SchroederAndreasGebhardDPA.jpg",
            "legenda": "A Alemanha quer debater o futuro da UE  com a Fran\u00e7a nos pr\u00f3ximos encontros bilaterais",
            "autor": "Andreas Gebhard/DPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18487?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A Alemanha quer debater o futuro da UE  com a Fran\u00e7a nos pr\u00f3ximos encontros bilaterais",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Reagindo com discri\u00e7\u00e3o. Governo alem\u00e3o diz que Jospin contribuiu para um largo debate na UE",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 165,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0025037.json",
    "dct": "2001-05-28T16:19:00",
    "text": "Berlim escusou-se a comentar o discurso de Lionel Jospin, mas prometeu estud\u00e1-lo atenciosamente para discuti-lo com Paris nos encontros bilaterais que os dois Governos mant\u00eam todas as seis semanas, noticia a AFP.\"Isto ir\u00e1 certamente ser aprofundado durante as conversa\u00e7\u00f5es entre os dois governos, de forma confiante e confidencial\", disse um porta-voz do Governo alem\u00e3o.Ap\u00f3s meses de sil\u00eancio, Jospin apresentou hoje a sua vis\u00e3o do futuro da Europa, criticando, entre outras coisas, o prop\u00f3sito alem\u00e3o de criar um Governo europeu e transformar o Conselho de Ministros numa segunda c\u00e2mara do Parlamento Europeu.Tony Blair, o actual primeiro ministro brit\u00e2nico, afirmou-se em desacordo com eventuais pretens\u00f5es da UE em promover uma harmoniza\u00e7\u00e3o fiscal da Europa. Face a uma opini\u00e3o p\u00fablica maioritariamente anti-europeia, o l\u00edder dos trabalhistas n\u00e3o precisou de moderar as suas cr\u00edticas a Lionel Jospin.O chefe do Executivo franc\u00eas declarou hoje que a concorr\u00eancia injusta entre os diferentes regimes de tributa\u00e7\u00e3o nacional era inaceit\u00e1vel e que poderia haver necessidade de uma harmoniza\u00e7\u00e3o fiscal.",
    "language": "portuguese"
}