{
    "id": 69654,
    "titulo": "Ex\u00e9rcito dos EUA envolvidos em batalha junto a Gardez",
    "tituloNoticia": "Ex\u00e9rcito dos EUA envolvidos em batalha junto a Gardez",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/04/mundo/noticia/exercito-dos-eua-envolvidos-em-batalha-junto-a-gardez-69654",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44303?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os soldados dos Estados Unidos e os combatentes afeg\u00e3os t\u00eam encontrado uma forte resist\u00eancia por parte das for\u00e7as rebeldes",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Avi\u00f5es norte-americanos lan\u00e7aram hoje pelo menos oito bombas contra uma localidade do Afeganist\u00e3o, perto da cidade de Gardez, cen\u00e1rio de uma ofensiva terrestre no decurso da guerra contra as for\u00e7as da rede terrorista Al-Qaeda, de Osama bin Laden.",
    "shortUrl": "/n69654",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Forte resist\u00eancia por parte dos membros da Al-Qaeda",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Forte resist\u00eancia por parte dos membros da Al-Qaeda",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_69654",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/04/mundo/noticia/exercito-dos-eua-envolvidos-em-batalha-junto-a-gardez-69654",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "exercito-dos-eua-envolvidos-em-batalha-junto-a-gardez-69654",
    "cleanTitle": "Ex\u00e9rcito dos EUA envolvidos em batalha junto a Gardez",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/04/mundo/noticia/exercito-dos-eua-envolvidos-em-batalha-junto-a-gardez-69654",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 406,
            "nome": "Al-Qaeda",
            "slug": "al-qaeda",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tal-qaeda",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "44303_Afganista_JEWEL_SAMAD_AFPI.jpg",
            "legenda": "Os soldados dos Estados Unidos e os combatentes afeg\u00e3os t\u00eam encontrado uma forte resist\u00eancia por parte das for\u00e7as rebeldes",
            "autor": "Jewel Samad/AFPI",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44303?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os soldados dos Estados Unidos e os combatentes afeg\u00e3os t\u00eam encontrado uma forte resist\u00eancia por parte das for\u00e7as rebeldes",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Forte resist\u00eancia por parte dos membros da Al-Qaeda. Ex\u00e9rcito dos EUA envolvidos em batalha junto a Gardez",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 131,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0069654.json",
    "dct": "2002-03-04T11:13:00",
    "text": "\"Durante a noite passada registaram-se os mais violentos combates, tanto terrestres como a\u00e9reos\", desde que recome\u00e7aram as opera\u00e7\u00f5es de ataque, no s\u00e1bado passado, afirmou o governador da prov\u00edncia de Paktia, a partir de Gardez.\n\"Os homens da Al-Qaeda n\u00e3o podem lan\u00e7ar um contra-ataque, mas quando as tropas afeg\u00e3s e norte-americanas se aproximam, disparam a partir das cavernas onde se escondem. Quanto mais se aperta o cord\u00e3o \u00e0 volta deles, mais as suas resist\u00eancias aumentam\", explicou.\nOs soldados dos Estados Unidos e os combatentes afeg\u00e3os t\u00eam encontrado uma forte resist\u00eancia por parte das for\u00e7as rebeldes, compostas por antigos membros da mil\u00edcia taliban e por guerrilheiros da Al-Qaeda, que empurraram as for\u00e7as ocidentais para fora da cidade de Gardez, a cerca de 150 quil\u00f3metros de Cabul e a 32 do cen\u00e1rio dos conflitos.",
    "language": "portuguese"
}