{
    "id": 36637,
    "titulo": "Convers\u00e3o para o euro ir\u00e1 gerar forte \"lavagem\" de dinheiro",
    "tituloNoticia": "Convers\u00e3o para o euro ir\u00e1 gerar forte \"lavagem\" de dinheiro",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/23/economia/noticia/conversao-para-o-euro-ira-gerar-forte-lavagem-de-dinheiro-36637",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26549?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "\"Os criminosos ir\u00e3o fazer um grande esfor\u00e7o para 'lavar' dinheiro a partir do primeiro dia de Janeiro de 2002 de introdu\u00e7\u00e3o das moedas e notas de euro\", defendeu hoje o ministro das Finan\u00e7as alem\u00e3o, Hans Eichel, em comunicado.",
    "shortUrl": "/n36637",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Defende o ministro das Finan\u00e7as alem\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Defende o ministro das Finan\u00e7as alem\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_36637",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/23/economia/noticia/conversao-para-o-euro-ira-gerar-forte-lavagem-de-dinheiro-36637",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "conversao-para-o-euro-ira-gerar-forte-lavagem-de-dinheiro-36637",
    "cleanTitle": "Convers\u00e3o para o euro ir\u00e1 gerar forte \"lavagem\" de dinheiro",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/23/economia/noticia/conversao-para-o-euro-ira-gerar-forte-lavagem-de-dinheiro-36637",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 237,
            "nome": "Ir\u00e3o",
            "slug": "irao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tirao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 460,
            "nome": "Euro",
            "slug": "euro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "26549_EuroHCastanhoPublicoPT.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "Hugo Castanho/PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26549?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Defende o ministro das Finan\u00e7as alem\u00e3o. Convers\u00e3o para o euro ir\u00e1 gerar forte \"lavagem\" de dinheiro",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 100,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0036637.json",
    "dct": "2001-08-23T12:50:00",
    "text": "Nesse sentido, os ministros europeus com a pasta das Finan\u00e7as entendem que se deve adoptar medidas especiais entre os doze pa\u00edses de ades\u00e3o ao euro para identificar a origem dos fundos que ser\u00e3o convertidos em euros.\"De acordo com informa\u00e7\u00f5es dos servi\u00e7os de estrangeiros e fronteiras e da pol\u00edtica, grandes somas em dinheiro com origem em actividades criminosas est\u00e3o a ser reunidas em toda a Europa\", informou o respons\u00e1vel das Finan\u00e7as alem\u00e3o, avan\u00e7a a Reuters.Em Janeiro de 2002, as doze moedas de outros tantos pa\u00edses ser\u00e3o convertidas em notas e moedas de euro, durante um per\u00edodo de dois meses.",
    "language": "portuguese"
}