{
    "id": 71402,
    "titulo": "Campanha eleitoral segue com poucos contactos com popula\u00e7\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Campanha eleitoral segue com poucos contactos com popula\u00e7\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/11/politica/noticia/campanha-eleitoral-segue-com-poucos-contactos-com-populacao-71402",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Lisboa, Porto, Coimbra e Faro s\u00e3o hoje os destinos dos principais partidos candidatos \u00e0s elei\u00e7\u00f5es de dia 17, um \"dia institucional\", quase sem contactos com a popula\u00e7\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n71402",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Legislativas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Legislativas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_71402",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/11/politica/noticia/campanha-eleitoral-segue-com-poucos-contactos-com-populacao-71402",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "campanha-eleitoral-segue-com-poucos-contactos-com-populacao-71402",
    "cleanTitle": "Campanha eleitoral segue com poucos contactos com popula\u00e7\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/11/politica/noticia/campanha-eleitoral-segue-com-poucos-contactos-com-populacao-71402",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 646,
            "nome": "Coimbra",
            "slug": "coimbra",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcoimbra",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Legislativas. Campanha eleitoral segue com poucos contactos com popula\u00e7\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 205,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0071402.json",
    "dct": "2002-03-11T09:43:00",
    "text": "O PS, com Ferro Rodrigues, estar\u00e1 na regi\u00e3o da capital, com uma viagem de barco at\u00e9 ao Barreiro, constituindo esta a sua \u00fanica \"ac\u00e7\u00e3o de rua\". Depois de um almo\u00e7o com jornalistas preside ao lan\u00e7amento de um livro e \u00e0 entrega de um manifesto juvenil, terminando o dia com um com\u00edcio num distrito conotado com os comunistas, Set\u00fabal. \nMais a norte, em Coimbra, anda hoje a caravana social-democrata. Um com\u00edcio, \u00e0 noite, na capital do distrito marca um dia que Dur\u00e3o Barroso dedica quase exclusivamente a contactos mais institucionais, com visitas a uma empresa, a uma c\u00e2mara e a dois hospitais. \nCarlos Carvalhas, por seu lado, leva a campanha da CDU at\u00e9 Faro, para um encontro sobre turismo, seguindo depois para Silves para visitar uma empresa metal\u00fargica, regressando a Lisboa para um jantar na Voz do Oper\u00e1rio. \nNo Porto, Paulo Portas come\u00e7a o dia com uma passagem pela baixa da cidade, mas dedica a tarde quase toda a iniciativas do mesmo g\u00e9nero, um encontro sobre agricultura e uma visita a uma f\u00e1brica, concluindo-se a jornada com um jantar. \nTamb\u00e9m no Porto os candidatos do Bloco de Esquerda pelo distrito v\u00e3o almo\u00e7ar com estudantes. \u00c0 noite, os bloquistas organizam em Coimbra um com\u00edcio no cinema Avenida.",
    "language": "portuguese"
}