{
    "id": 66764,
    "titulo": "Programa de Governo do PSD define cinco prioridades nacionais",
    "tituloNoticia": "Programa de Governo do PSD define cinco prioridades nacionais",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/20/politica/noticia/programa-de-governo-do-psd-define-cinco-prioridades-nacionais-66764",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/43124?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Dur\u00e3o Barroso revelou que poder\u00e1 usar receitas das privatiza\u00e7\u00f5es no sistema de seguran\u00e7a social",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Dur\u00e3o Barroso apresentou esta tarde, no Centro Cultural de Bel\u00e9m, em Lisboa, o programa de Governo do PSD, sistematizando algumas das medidas que tinha anunciado nos \u00faltimos dias. Na apresenta\u00e7\u00e3o, o presidente social-democrata definiu a economia, a sa\u00fade, a ac\u00e7\u00e3o social, a educa\u00e7\u00e3o e a justi\u00e7a como as cinco grandes prioridades nacionais.",
    "shortUrl": "/n66764",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Dur\u00e3o Barroso apresentou documento",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Dur\u00e3o Barroso apresentou documento",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_66764",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/20/politica/noticia/programa-de-governo-do-psd-define-cinco-prioridades-nacionais-66764",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "programa-de-governo-do-psd-define-cinco-prioridades-nacionais-66764",
    "cleanTitle": "Programa de Governo do PSD define cinco prioridades nacionais",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/20/politica/noticia/programa-de-governo-do-psd-define-cinco-prioridades-nacionais-66764",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 231,
            "nome": "Ana Fonseca Pereira",
            "descricao": "Comecei a olhar para o mundo em casa dos meus av\u00f4s paternos. Havia um planisf\u00e9rio que eu e os meus irm\u00e3os nos divert\u00edamos a esquadrinhar, procurando capitais e decifrando fronteiras. Era ainda o mundo da cortina de ferro, recheado de siglas \u201cestranhas\u201d como URSS ou RDA, que vivia ent\u00e3o os seus \u00faltimos dias. Quando cheguei ao jornalismo, em 1999, as revolu\u00e7\u00f5es que mudaram o mapa europeu tinham j\u00e1 sido feitas, mas o mundo vivia ent\u00e3o outra revolu\u00e7\u00e3o, trazida pela Internet. Cresci como jornalista na sec\u00e7\u00e3o de online (o \u00daltima Hora, entre n\u00f3s), que dava ent\u00e3o os primeiros passos, e foi de l\u00e1 que assisti \u00e0 mudan\u00e7a do mundo na primeira d\u00e9cada do s\u00e9culo. Em 2009, \u201cdei o salto\u201d para o Internacional. A Europa (sobretudo as ilhas brit\u00e2nicas) e o M\u00e9dio Oriente s\u00e3o hoje as minhas \u201cfronteiras\u201d de elei\u00e7\u00e3o. \r\n\r\n",
            "email": "ana.pereira@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/ana-fonseca-pereira",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "ana-fonseca-pereira",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": null,
                "altura": null,
                "nome": "Ana_F_Pereira.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/737737?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#97;&#114;&#105;&#101;&#114;&#101;&#112;&#46;&#97;&#110;&#97;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 438,
            "nome": "Dur\u00e3o Barroso",
            "slug": "durao-barroso",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdurao-barroso",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 573,
            "nome": "Justi\u00e7a",
            "slug": "justica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjustica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 738,
            "nome": "Centro Cultural de Bel\u00e9m",
            "slug": "centro-cultural-de-belem",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcentro-cultural-de-belem",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 872,
            "nome": "Educa\u00e7\u00e3o",
            "slug": "educacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teducacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "43124_JoaoRelvasLusa.jpg",
            "legenda": "Dur\u00e3o Barroso revelou que poder\u00e1 usar receitas das privatiza\u00e7\u00f5es no sistema de seguran\u00e7a social",
            "autor": "Jo\u00e3o Relvas/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/43124?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Dur\u00e3o Barroso revelou que poder\u00e1 usar receitas das privatiza\u00e7\u00f5es no sistema de seguran\u00e7a social",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Dur\u00e3o Barroso apresentou documento. Programa de Governo do PSD define cinco prioridades nacionais",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 605,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0066764.json",
    "dct": "2002-02-20T19:10:00",
    "text": "Definindo como grande des\u00edgnio nacional \"fazer com que Portugal esteja acima da m\u00e9dia europeia num prazo de dez a 15 anos\", Dur\u00e3o Barroso defendeu a \"necessidade de p\u00f4r a casa em ordem\" e \"restabelecer a confian\u00e7a pr\u00f3pria\". \"A situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia que vive a nossa economia obriga-nos a dar prioridade ao equil\u00edbrio das finan\u00e7as\", afirmou o l\u00edder social-democrata, apontando como grandes prioridades nesta \u00e1rea \"a reposi\u00e7\u00e3o dos grandes equil\u00edbrios macroecon\u00f3micos\" e relan\u00e7amento do crescimento econ\u00f3mico.\nAinda na \u00e1rea econ\u00f3mica, o l\u00edder \"laranja\" reafirmou ser priorit\u00e1rio proceder \"ao exame completo do verdadeiro estado da economia nacional\". \"N\u00e3o podemos aceitar continuar a mentir a Bruxelas porque isso \u00e9 igual a mentir aos portugueses\", afirmou, retomando as cr\u00edticas do partido aos n\u00fameros do d\u00e9fice p\u00fablico apresentados pelo actual Governo \u00e0 Comiss\u00e3o Europeia. \"Queremos cumprir o Programa de Estabilidade e Crescimento e estamos abertos a celebrar com todas as for\u00e7as pol\u00edticas um acordo para que esse objectivo seja alcan\u00e7ado, desde que essas mesmas for\u00e7as aceitem conhecer a verdade sobre a economia nacional\", sublinhou.\nBarroso enunciou de seguida as principais propostas do PSD para a sa\u00fade - as quais foram sendo anunciadas nos \u00faltimos dias -, com destaque para o combate \u00e0s listas de espera, a cria\u00e7\u00e3o da figura de \"m\u00e9dico assistente\" e o desenvolvimento de uma nova pol\u00edtica do medicamento. \nTal como j\u00e1 tinha deixado claro no discurso de encerramento da Conven\u00e7\u00e3o Nacional do PSD, no passado domingo, Dur\u00e3o Barroso revelou que n\u00e3o pretende extinguir o Rendimento M\u00ednimo Garantido (introduzido pelo Governo PS), mas redefinir a filosofia da sua distribui\u00e7\u00e3o. \"A nossa ideia n\u00e3o \u00e9 dar subs\u00eddios para que as pessoas se mantenham na pobreza\", afirmou, acrescentando que a filosofia deve ser a de promover a integra\u00e7\u00e3o das pessoas no mercado de trabalho. Em mat\u00e9ria de ac\u00e7\u00e3o social, o l\u00edder social-democrata - que se apresentou na confer\u00eancia de imprensa empunhando um exemplar do programa de Governo - reafirmou a necessidade do Estado celebrar \"um contrato para a solidariedade social\" com as autarquias e institui\u00e7\u00f5es particulares. \nReformar o sistema de seguran\u00e7a social, para garantir a sua sustentabilidade, criando ao mesmo tempo alternativas para \"que as pessoas se sintam donas da gest\u00e3o do seu futuro\" s\u00e3o outras das grandes prioridades do partido. Ainda neste cap\u00edtulo, Dur\u00e3o Barroso deixou outra novidade, afirmando que, caso venha a ser eleito, poder\u00e1 vir a transferir parte da receita das privatiza\u00e7\u00f5es das empresas p\u00fablicas para garantir a sustentabilidade do sistema de seguran\u00e7a social.\nPara a \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, o l\u00edder social-democrata voltou a definir a exig\u00eancia, disciplina e a procura de excel\u00eancia como as palavras-chave do sector, defendendo que a t\u00f3nica de qualquer pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o deve ser colocada nas escolas e n\u00e3o no sistema. \nNo dia em que se soube que o PSD prop\u00f5e o regresso dos exames nacionais no final do nono ano, Barroso destacou como prioridades a promo\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o das escolas, a suspens\u00e3o da actual reforma curricular, a cria\u00e7\u00e3o de um programa de emerg\u00eancia para o ensino do portugu\u00eas, da matem\u00e1tica e das ci\u00eancias e ainda a separa\u00e7\u00e3o do Ensino Superior dos restantes n\u00edveis, com a cria\u00e7\u00e3o de um Minist\u00e9rio do Ensino Superior e Ci\u00eancia.\nPara o final, o candidato a primeiro-ministro deixou o cap\u00edtulo da justi\u00e7a, afirmando ser essencial promover medidas para a tornar mais justa e r\u00e1pida. Reposi\u00e7\u00e3o da hierarquia no interior dos tribunais, aumento dos poderes de interven\u00e7\u00e3o do ministro da Justi\u00e7a na investiga\u00e7\u00e3o criminal e cria\u00e7\u00e3o de tribunais liquidat\u00e1rios foram algumas das medidas avan\u00e7adas a este prop\u00f3sito por Dur\u00e3o Barroso, que afirmou ser igualmente urgente dar mecanismos \u00e0 pol\u00edcia para restaurar a sua autoridade e aproxim\u00e1-la dos cidad\u00e3os.",
    "language": "portuguese"
}