{
    "id": 418,
    "titulo": "Amnistia Internacional alerta para situa\u00e7\u00e3o na B\u00f3snia",
    "tituloNoticia": "Amnistia Internacional alerta para situa\u00e7\u00e3o na B\u00f3snia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/11/17/sociedade/noticia/amnistia-internacional-alerta-para-situacao-na-bosnia-418",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Cinco anos depois da assinatura dos acordos de paz de Dayton, que puseram fim a tr\u00eas anos e meio de conflito na B\u00f3snia-Herzegovina, os direitos humanos continuam a n\u00e3o ser respeitados no pa\u00eds, anunciou hoje a Amnistia Internacional em comunicado, emitido hoje em Londres.",
    "shortUrl": null,
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Direitos humanos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Direitos humanos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_418",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/11/17/sociedade/noticia/amnistia-internacional-alerta-para-situacao-na-bosnia-418",
    "prioridade": null,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "amnistia-internacional-alerta-para-situacao-na-bosnia-418",
    "cleanTitle": "Amnistia Internacional alerta para situa\u00e7\u00e3o na B\u00f3snia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/11/17/sociedade/noticia/amnistia-internacional-alerta-para-situacao-na-bosnia-418",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 161,
            "nome": "B\u00f3snia-Herzegovina",
            "slug": "bosnia-herzegovina",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbosnia-herzegovina",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 765,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": false,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Direitos humanos. Amnistia Internacional alerta para situa\u00e7\u00e3o na B\u00f3snia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 117,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0000418.json",
    "dct": "2000-11-17T20:18:00",
    "text": "\"Os governos da B\u00f3snia-Herzegovina e a comunidade internacional t\u00eam ainda um longo caminho a percorrer antes que a paz esteja verdadeiramente instalada na regi\u00e3o\", pode ler-se no comunicado da organiza\u00e7\u00e3o.De acordo com a Amnistia Internacional, cerca de um milh\u00e3o de refugiados e de pessoas deslocadas em consequ\u00eancia da guerra \"continuam impedidas de regressar a casa e reconstruir a sua vida\".Para a organiza\u00e7\u00e3o de defesa dos direitos humanos, os governos das tr\u00eas entidades devem comprometer-se a \"honrar os compromissos assumidos\" e \"a tudo fazer para ajudar as fam\u00edlias dos desaparecidos e as organiza\u00e7\u00f5es que os assistem, a encontr\u00e1-los\". \"Os sofrimentos a que est\u00e3o a ser submetidas estas fam\u00edlias s\u00e3o verdadeiras formas de tortura\", acrescenta o comunicado.",
    "language": "portuguese"
}