{
    "id": 27755,
    "titulo": "Partido do rei \u00e9 favorito nas elei\u00e7\u00f5es legislativas b\u00falgaras",
    "tituloNoticia": "Partido do rei \u00e9 favorito nas elei\u00e7\u00f5es legislativas b\u00falgaras",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/17/mundo/noticia/partido-do-rei-e-favorito-nas-eleicoes-legislativas-bulgaras-27755",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20484?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O partido do rei, formado apenas h\u00e1 dois meses, \u00e9 mais popular do que as for\u00e7as pol\u00edticas no poder e na oposi\u00e7\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As elei\u00e7\u00f5es legislativas de hoje na Bulg\u00e1ria t\u00eam como favorito o Movimento Nacional por Sime\u00e3o II, o antigo rei, de 64 anos, consultor de neg\u00f3cios com base em Madrid e que se tornou o primeiro ex-soberano de um pa\u00eds do Leste europeu a entrar na pol\u00edtica activa.",
    "shortUrl": "/n27755",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Movimento Nacional por Sime\u00e3o II",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Movimento Nacional por Sime\u00e3o II",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_27755",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/17/mundo/noticia/partido-do-rei-e-favorito-nas-eleicoes-legislativas-bulgaras-27755",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "partido-do-rei-e-favorito-nas-eleicoes-legislativas-bulgaras-27755",
    "cleanTitle": "Partido do rei \u00e9 favorito nas elei\u00e7\u00f5es legislativas b\u00falgaras",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/17/mundo/noticia/partido-do-rei-e-favorito-nas-eleicoes-legislativas-bulgaras-27755",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 49,
            "nome": "Jorge Heitor",
            "descricao": "",
            "email": "jheitor@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "jorge-heitor",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#114;&#111;&#116;&#105;&#101;&#104;&#106;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 146,
            "nome": "Bulg\u00e1ria",
            "slug": "bulgaria",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbulgaria",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 447,
            "nome": "Legislativas",
            "slug": "legislativas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlegislativas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 884,
            "nome": "Neg\u00f3cios",
            "slug": "negocios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnegocios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "20484_bulgaria.jpg",
            "legenda": "O partido do rei, formado apenas h\u00e1 dois meses, \u00e9 mais popular do que as for\u00e7as pol\u00edticas no poder e na oposi\u00e7\u00e3o",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20484?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O partido do rei, formado apenas h\u00e1 dois meses, \u00e9 mais popular do que as for\u00e7as pol\u00edticas no poder e na oposi\u00e7\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Movimento Nacional por Sime\u00e3o II. Partido do rei \u00e9 favorito nas elei\u00e7\u00f5es legislativas b\u00falgaras",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 395,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0027755.json",
    "dct": "2001-06-17T07:24:00",
    "text": "Na sexta-feira, o monarca - desde h\u00e1 d\u00e9cadas frequentador ass\u00edduo das p\u00e1ginas da revista \"Holla\" - incitou os seus partid\u00e1rios a respeitarem a proibi\u00e7\u00e3o de fazer campanha na v\u00e9spera de elei\u00e7\u00f5es, n\u00e3o celebrando portanto o seu anivers\u00e1rio. \"Escolhi uma via de autosacrif\u00edcio. Chegou o tempo da mudan\u00e7a\", disse Sime\u00e3o na r\u00e1dio Darik, em Sofia, ao defender a entrada da Bulg\u00e1ria na Uni\u00e3o Europeia (UE) e na NATO. Declarou ainda que o seu Movimento - formado apenas h\u00e1 dois meses - colocar\u00e1 no centro da pol\u00edtica econ\u00f3mica a melhoria do n\u00edvel de vida de um povo de oito milh\u00f5es de habitantes cujo Produto Interno Bruto per capita ainda n\u00e3o chega sequer aos 1500 d\u00f3lares [inferior aos da \u00c1frica do Sul ou da Arg\u00e9lia]. Outro dos objectivos do partido mais cotado nas sondagens \u00e9 combater a corrup\u00e7\u00e3o e fazer com que os futuros deputados tenham de prestar contas aos eleitores que os escolham. O pr\u00f3prio Sime\u00e3o II n\u00e3o vai concorrer pessoalmente a um lugar no Parlamento, mas todos os estudos feitos \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica indicam que o Movimento vai ficar \u00e0 frente tanto da Uni\u00e3o das For\u00e7as Democr\u00e1ticas (UDF), de centro-direita, como do Partido Socialista B\u00falgaro ((BSP), dos antigos comunistas. \n\nO eleitorado prov\u00e1vel do novo grupo \u00e9 constitu\u00eddo por todos os que pretendem a entrada em cena de uma terceira for\u00e7a, depois de ao longo da \u00faltima d\u00e9cada terem perdido a esperan\u00e7a na altern\u00e2ncia entre a UDF e o BSP, que n\u00e3o foram capazes de melhorar o n\u00edvel de vida da popula\u00e7\u00e3o. Na sexta-feira, o antigo rei, que perdeu o trono ainda em crian\u00e7a, quando a monarquia foi abolida em 1946, percorreu um bairro cigano da capital e foi muito bem recebido. O primeiro-ministro, Ivan Kostov, l\u00edder da UDF, acusou-o de excesso de populismo e, num apelo feito pela televis\u00e3o, disse que o seu partido necessita de mais um mandato para traduzir a estabilidade macro-econ\u00f3mica j\u00e1 alcan\u00e7ada em benef\u00edcios pr\u00e1ticos para o cidad\u00e3o comum. O Governo tem sido elogiado por muitos dirigentes ocidentais e pelo Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI), por ter estabilizado as finan\u00e7as e travado a inflac\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s uma grave crise verificada em 1996 e 1997. Mas o desemprego ainda se cifra nos 18 por cento. Quanto a Georgi Parvanov, l\u00edder do BSP, que nas sondagens est\u00e1 a par da UDF, na luta pelo segundo lugar, reafirmou que a esquerda \u00e9 a \u00fanica alternativa.",
    "language": "portuguese"
}