{
    "id": 7276,
    "titulo": "It\u00e1lia confirma primeiro caso de BSE",
    "tituloNoticia": "It\u00e1lia confirma primeiro caso de BSE",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/16/sociedade/noticia/italia-confirma-primeiro-caso-de-bse-7276",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O primeiro caso de encefalopatia espongiforme bovina (BSE) foi confirmado hoje em It\u00e1lia, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de testes pelo instituto de investiga\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a das vacas loucas, em Turim.",
    "shortUrl": "/n7276",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Vacas loucas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Vacas loucas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_7276",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/16/sociedade/noticia/italia-confirma-primeiro-caso-de-bse-7276",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "italia-confirma-primeiro-caso-de-bse-7276",
    "cleanTitle": "It\u00e1lia confirma primeiro caso de BSE",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/16/sociedade/noticia/italia-confirma-primeiro-caso-de-bse-7276",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 135,
            "nome": "It\u00e1lia",
            "slug": "italia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/titalia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 888,
            "nome": "Testes",
            "slug": "testes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttestes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Vacas loucas. It\u00e1lia confirma primeiro caso de BSE",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 202,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0007276.json",
    "dct": "2001-01-16T19:05:00",
    "text": "A vaca infectada era da regi\u00e3o de Brescia, no norte de it\u00e1lia, e tinha nascido a 5 de Setembro de 1994. As an\u00e1lises realizadas aos tecidos cerebrais do animal vieram confirmar os resultados dos primeiros testes r\u00e1pidos feitos \u00e0 carca\u00e7a da vaca italiana.At\u00e9 agora, tinham sido apenas detectados dois casos de vacas loucas \"na Sic\u00edlia, em 1994, mas os animais em causa eram de origem brit\u00e2nica.\nO governo de Tirol, no oeste da \u00c1ustria, vem, por sua vez, desmentir hoje a exist\u00eancia de um primeiro caso de BSE. Depois de efectuados os testes necess\u00e1rios \u00e0 confirma\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, na Alemanha, os resultados vieram rectificar os anteriormente divulgados e dizer que a vaca, alegadamente doente, n\u00e3o apresentava sintomas de BSE.O governador da prov\u00edncia austr\u00edaca de Tirol, Wendelin Weingartner, citado pela ag\u00eancia APA, referiu ainda que as medidas de isolamento levantadas no local onde o animal nasceu foram retiradas de imediato, depois de verificado o erro.A \u00c1ustria tinha j\u00e1 delineado um plano de crise depois de supostamente ter sido descoberto o primeiro caso de BSE numa vaca austr\u00edaca, estando previsto o encerramento e a destrui\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o dos animais em que estava integrado o bovino doente.",
    "language": "portuguese"
}