{
    "id": 37157,
    "titulo": "Aeroporto das Lajes reabre ao princ\u00edpio da tarde (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Aeroporto das Lajes reabre ao princ\u00edpio da tarde (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/27/sociedade/noticia/aeroporto-das-lajes-reabre-ao-principio-da-tarde-actualizacao-37157",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26890?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A reabertura do aeroporto aguarda apenas a consolida\u00e7\u00e3o do alcatr\u00e3o, danificado pelo trem de aterragem do Airbus",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Airbus A-330 da Air Transat, que aterrou de emerg\u00eancia, na sexta-feira, na ilha Terceira (A\u00e7ores), foi removido da pista ao fim da manh\u00e3 de hoje, devendo o aeroporto  das Lajes reabrir ao princ\u00edpio da tarde.",
    "shortUrl": "/n37157",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Airbus j\u00e1 foi retirado da pista",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Airbus j\u00e1 foi retirado da pista",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_37157",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/27/sociedade/noticia/aeroporto-das-lajes-reabre-ao-principio-da-tarde-actualizacao-37157",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "aeroporto-das-lajes-reabre-ao-principio-da-tarde-actualizacao-37157",
    "cleanTitle": "Aeroporto das Lajes reabre ao princ\u00edpio da tarde (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/27/sociedade/noticia/aeroporto-das-lajes-reabre-ao-principio-da-tarde-actualizacao-37157",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 653,
            "nome": "A\u00e7ores",
            "slug": "acores",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tacores",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "26890_AviaoLajesLusa.jpg",
            "legenda": "A reabertura do aeroporto aguarda apenas a consolida\u00e7\u00e3o do alcatr\u00e3o, danificado pelo trem de aterragem do Airbus",
            "autor": "Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26890?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A reabertura do aeroporto aguarda apenas a consolida\u00e7\u00e3o do alcatr\u00e3o, danificado pelo trem de aterragem do Airbus",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Airbus j\u00e1 foi retirado da pista. Aeroporto das Lajes reabre ao princ\u00edpio da tarde (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 178,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0037157.json",
    "dct": "2001-08-27T13:13:00",
    "text": "De acordo com a Lusa, que cita uma fonte da For\u00e7a A\u00e9rea Portuguesa nas Lajes, a reabertura do aeroporto aguarda apenas a consolida\u00e7\u00e3o do alcatr\u00e3o colocado para cobrir a parte do rasgo deixado na pista pelo trem de aterragem do aparelho.O avi\u00e3o da Air Transat, que fazia a liga\u00e7\u00e3o entre Toronto (Canad\u00e1) e Lisboa, transportava 293 passageiros e 13 tripulantes a bordo, tendo ficado com os motores parados e sem combust\u00edvel, o que obrigou os pilotos a fazerem o avi\u00e3o planar durante 18 minutos.A presen\u00e7a do Airbus na pista principal das Lajes fez com que centenas de pessoas, que tinham viagens de e para a ilha Terceira, ficassem sem liga\u00e7\u00f5es a\u00e9reas.Parte deles - cerca de 600 - viajou hoje de barco para a ilha de S\u00e3o Miguel, de onde seguiram de avi\u00e3o para Lisboa.O aparelho ir\u00e1, agora, ser vistoriado, nomeadamente por um t\u00e9cnico do Instituto Nacional de Aeron\u00e1utica Civil (INAC), para se apurarem as causas do acidente.Os t\u00e9cnicos v\u00e3o ainda proceder a repara\u00e7\u00f5es para que o avi\u00e3o possa deixar o aeroporto das Lajes.",
    "language": "portuguese"
}