{
    "id": 15125,
    "titulo": "Ir\u00e3o vai distribuir gratuitamente vacinas contra febre aftosa",
    "tituloNoticia": "Ir\u00e3o vai distribuir gratuitamente vacinas contra febre aftosa",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/16/sociedade/noticia/irao-vai-distribuir-gratuitamente-vacinas-contra-febre-aftosa-15125",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/11171?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Cerca de 150 carneiros foram afectados pela febre aftosa no Ir\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Ir\u00e3o, pa\u00eds onde recentemente foram descobertos v\u00e1rios focos de febre aftosa, vai distribuir gratuitamente cerca de 2,5 milh\u00f5es doses de vacinas.",
    "shortUrl": "/n15125",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Doen\u00e7a est\u00e1 \u00absob controlo\u00bb",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Doen\u00e7a est\u00e1 \u00absob controlo\u00bb",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_15125",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/16/sociedade/noticia/irao-vai-distribuir-gratuitamente-vacinas-contra-febre-aftosa-15125",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "irao-vai-distribuir-gratuitamente-vacinas-contra-febre-aftosa-15125",
    "cleanTitle": "Ir\u00e3o vai distribuir gratuitamente vacinas contra febre aftosa",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/16/sociedade/noticia/irao-vai-distribuir-gratuitamente-vacinas-contra-febre-aftosa-15125",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 67,
            "nome": "Vacinas",
            "slug": "vacinas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tvacinas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 237,
            "nome": "Ir\u00e3o",
            "slug": "irao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tirao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "11171_DavidCheskinPA.jpg",
            "legenda": "Cerca de 150 carneiros foram afectados pela febre aftosa no Ir\u00e3o",
            "autor": "David Cheskin/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/11171?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Cerca de 150 carneiros foram afectados pela febre aftosa no Ir\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Doen\u00e7a est\u00e1 \u00absob controlo\u00bb. Ir\u00e3o vai distribuir gratuitamente vacinas contra febre aftosa",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 162,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0015125.json",
    "dct": "2001-03-16T19:44:00",
    "text": "As vacinas, compradas no estrangeiro, devem chegar ao pa\u00eds brevemente para serem distribu\u00eddas aos criadores, explicou o director da organiza\u00e7\u00e3o dos veterin\u00e1rios iranianos, Abbasali Motal\u00e9bi, real\u00e7ando que a febre aftosa est\u00e1 \"sob controlo\" no Ir\u00e3o. Este respons\u00e1vel tinha afirmado recentemente que o pa\u00eds estava confrontado com \"falta de vacinas\" para lutar eficazmente contra a doen\u00e7a.\"O Ir\u00e3o produz actualmente 15 milh\u00f5es de doses de vacinas, enquanto s\u00e3o necess\u00e1rias 50 milh\u00f5es de doses para assegurar uma vacina\u00e7\u00e3o geral em todo o pa\u00eds\", indicou Abbasali Motal\u00e9bi.Os respons\u00e1veis sanit\u00e1rios afirmam que os casos de febre  aftosa identificados no pa\u00eds s\u00e3o \"end\u00e9micos\" (circunscritos a uma regi\u00e3o). At\u00e9 agora, foram identificados tr\u00eas focos da doen\u00e7a, afectando cerca de 150 carneiros, na regi\u00e3o de Damghan.O Ir\u00e3o importa carne bovina da Austr\u00e1lia e Am\u00e9rica Latina. Antes da epidemia das vacas loucas na Europa, o pa\u00eds importava grandes quantidades de carne vermelha da Fran\u00e7a e Irlanda. No ano passado, as importa\u00e7\u00f5es de carne europeia foram proibidas pelas autoridades.",
    "language": "portuguese"
}