{
    "id": 16034,
    "titulo": "Autocarro de Entre-os-Rios est\u00e1 em terra firme",
    "tituloNoticia": "Autocarro de Entre-os-Rios est\u00e1 em terra firme",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/23/sociedade/noticia/autocarro-de-entreosrios-esta-em-terra-firme-16034",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/11874?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O resgate do autocarro foi poss\u00edvel devido \u00e0 descida do n\u00edvel das \u00e1guas do Douro",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O autocarro que caiu ao rio Douro na derrocada da ponte de Entre-os-Rios j\u00e1 est\u00e1 em terra firme. O avan\u00e7o dos trabalhos tornou-se poss\u00edvel devido \u00e0 abertura das comportas da barragem de Crestuma e ao encerramento das do Carrapatelo e do Torr\u00e3o, o que provocou uma descida de cerca de dois metros do n\u00edvel das \u00e1guas no rio.",
    "shortUrl": "/n16034",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Castelo de Paiva",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Castelo de Paiva",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_16034",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/23/sociedade/noticia/autocarro-de-entreosrios-esta-em-terra-firme-16034",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "autocarro-de-entreosrios-esta-em-terra-firme-16034",
    "cleanTitle": "Autocarro de Entre-os-Rios est\u00e1 em terra firme",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/23/sociedade/noticia/autocarro-de-entreosrios-esta-em-terra-firme-16034",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 107,
            "nome": "Rios",
            "slug": "rios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "11874_JoaoAbreuMirandalusa.jpg",
            "legenda": "O resgate do autocarro foi poss\u00edvel devido \u00e0 descida do n\u00edvel das \u00e1guas do Douro",
            "autor": "Jo\u00e3o Abreu Miranda/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/11874?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O resgate do autocarro foi poss\u00edvel devido \u00e0 descida do n\u00edvel das \u00e1guas do Douro",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Castelo de Paiva. Autocarro de Entre-os-Rios est\u00e1 em terra firme",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 135,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0016034.json",
    "dct": "2001-03-23T16:14:00",
    "text": "Os trabalhos de resgate, que recome\u00e7aram hoje, inclu\u00edram a coloca\u00e7\u00e3o de cabos no autocarro, a terraplanagem da margem e a coloca\u00e7\u00e3o de pedras e placas de madeira para instalar a grua que puxou o ve\u00edculo para a margem, explicou \u00e0 Lusa o tenente Rodrigues Vicente.Hoje, o ve\u00edculo voltou a ficar com uma parte significativa fora de \u00e1gua devido \u00e0 descida do n\u00edvel das \u00e1guas do rio Douro, mas a parte dianteira continuava submersa.Segundo o tenente Rodrigues Vicente, \"\u00e9 improv\u00e1vel, mas poss\u00edvel, que venham a ser encontrados corpos de algumas das v\u00edtimas no interior do autocarro, em zonas onde a chapa ficou retorcida e que n\u00e3o foram completamente vistoriadas pelos bombeiros por se encontrarem submersas\".Dezanove dias ap\u00f3s a derrocada da ponte de Entre-os- Rios e Castelo de Paiva apenas foram recuperados 16 corpos.",
    "language": "portuguese"
}