{
    "id": 1099,
    "titulo": "Respons\u00e1vel palestiniano acusa sil\u00eancio americano de fomentar a viol\u00eancia israelo-palestiniana",
    "tituloNoticia": "Respons\u00e1vel palestiniano acusa sil\u00eancio americano de fomentar a viol\u00eancia israelo-palestiniana",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/11/23/mundo/noticia/responsavel-palestiniano-acusa-silencio-americano-de-fomentar-a-violencia-israelopalestiniana-1099",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/806?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Erakat lamenta a predomin\u00e2ncia dos Estados Unidos na cena internacional, bem como o apoio que prestam a Israel",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Saeb Erakat, o palestiniano respons\u00e1vel pelas negocia\u00e7\u00f5es com o Israel, declarou hoje que o sil\u00eancio dos Estados Unidos relativamente \u00e0s mortes dos palestinianos equivale a dar \"luz verde\" para que os israelitas continuem a matar.",
    "shortUrl": "/n1099",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_1099",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/11/23/mundo/noticia/responsavel-palestiniano-acusa-silencio-americano-de-fomentar-a-violencia-israelopalestiniana-1099",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "responsavel-palestiniano-acusa-silencio-americano-de-fomentar-a-violencia-israelopalestiniana-1099",
    "cleanTitle": "Respons\u00e1vel palestiniano acusa sil\u00eancio americano de fomentar a viol\u00eancia israelo-palestiniana",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/11/23/mundo/noticia/responsavel-palestiniano-acusa-silencio-americano-de-fomentar-a-violencia-israelopalestiniana-1099",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 236,
            "nome": "Israel",
            "slug": "israel",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tisrael",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "israel",
            "legenda": "Erakat lamenta a predomin\u00e2ncia dos Estados Unidos na cena internacional, bem como o apoio que prestam a Israel",
            "autor": "Nayf Hashlamoun/Reuters",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/806?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Erakat lamenta a predomin\u00e2ncia dos Estados Unidos na cena internacional, bem como o apoio que prestam a Israel",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Respons\u00e1vel palestiniano acusa sil\u00eancio americano de fomentar a viol\u00eancia israelo-palestiniana",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 235,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0001099.json",
    "dct": "2000-11-23T17:36:00",
    "text": "De acordo com a AFP, Erakat lamentou, numa interven\u00e7\u00e3o na televis\u00e3o eg\u00edpcia, a predomin\u00e2ncia dos Estados Unidos na cena internacional, assim como o apoio que prestam a Israel.\"Constat\u00e1mos que o Governo americano difunde um comunicado condenat\u00f3rio sempre que morre um israelita. Mas quando todo um povo [palestiniano] est\u00e1 preso numa guerra de destrui\u00e7\u00e3o, com \"rockets\" e avi\u00f5es de combate, n\u00e3o ouvimos uma s\u00f3 palavra dos respons\u00e1veis americanos\", disse Erakat. \"Este sil\u00eancio tornou-se uma esp\u00e9cie de 'luz verde' dada aos israelitas para que prossigam com a escalada de viol\u00eancia\", acrescentou.O balan\u00e7o dos confrontos, que come\u00e7aram no dia 28 de Setembro, salda-se j\u00e1 em 267 mortos, na sua maioria palestinianos, indica a AFP.\"H\u00e1 qualquer coisa que n\u00e3o funciona no equil\u00edbrio internacional quando os Estados Unidos amea\u00e7am recorrer ao seu direito de veto para impedir que as Na\u00e7\u00f5es Unidas enviem uma for\u00e7a internacional para proteger os palestinianos\", sublinhou Erakat, j\u00e1 que a \"estrat\u00e9gia \u00e9 a da paz, mas n\u00e3o a qualquer pre\u00e7o. A pol\u00edtica israelita de agress\u00e3o irrespons\u00e1vel n\u00e3o deve continuar a ser tolerada\", declarou ainda o respons\u00e1vel palestiniano.Segundo Erakat, a decis\u00e3o do Egipto de retirar o seu embaixador em Israel vem \"revelar a verdade\" no que diz respeito ao Estado hebraico. \"O Egipto est\u00e1 firmemente empenhado no processo de paz, fazendo tudo para sustentar uma paz real para a regi\u00e3o e, hoje, a verdade sobre Israel e a sua agress\u00e3o foi revelada\", concluiu.",
    "language": "portuguese"
}