{
    "id": 22658,
    "titulo": "Portugal tem 17 mil seropositivos",
    "tituloNoticia": "Portugal tem 17 mil seropositivos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/12/sociedade/noticia/portugal-tem-17-mil-seropositivos-22658",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16750?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Portugal \u00e9 um dos pa\u00edses da Europa ocidental com pior situa\u00e7\u00e3o face \u00e0 epidemia da sida",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Portugal \u00e9 um dos pa\u00edses da Europa ocidental com pior situa\u00e7\u00e3o face \u00e0 epidemia da sida. E os imigrantes que recebe s\u00e3o, cada vez mais, dos pa\u00edses que constituem a \"nova bolsa\" da epidemia, ou seja, do Leste europeu. Estes dois aspectos, de transmiss\u00e3o e contrac\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, s\u00e3o extremamente preocupantes, na \u00f3ptica do coordenador da Comiss\u00e3o Nacional de Luta Contra a Sida (CNLCS), Fernando Ventura.",
    "shortUrl": "/n22658",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Estimativas da organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Estimativas da organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_22658",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/12/sociedade/noticia/portugal-tem-17-mil-seropositivos-22658",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "portugal-tem-17-mil-seropositivos-22658",
    "cleanTitle": "Portugal tem 17 mil seropositivos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/12/sociedade/noticia/portugal-tem-17-mil-seropositivos-22658",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 349,
            "nome": "Maria Jo\u00e3o Guimar\u00e3es",
            "descricao": "Sou jornalista desde 1998, no P\u00daBLICO, onde tenho tido o gosto de ler, ouvir, contar, e viver hist\u00f3rias. Lembro-me da primeira, como estagi\u00e1ria: a de um afinador de acorde\u00f5es no Intendente. Do pequeno largo de Lisboa passei para o Internacional e continuei a ouvir pessoas que tornam o mundo menos preto e branco. Escrevi sobre o muro em Israel e o muro de Berlim. Sobre racismo em Israel, na Alemanha, na Gr\u00e9cia. Falei com jovens alem\u00e3es prec\u00e1rios (vivi em Berlim no ano acad\u00e9mico de 2015/16, no \u00e2mbito de um <a href=\"http://www.polsoz.fu-berlin.de/en/kommwiss/institut/journalistenkolleg/ejf/fellows/Fellows-2015_20161/index.html\">programa para jornalistas da Universidade Livre</a>), falei com jovens gregos desempregados (um conjunto de trabalhos sobre a Gr\u00e9cia foi distinguido com o Pr\u00e9mio de Reportagem Norberto Lopes da Casa da Imprensa 2011/2012). Gosto das peculiaridades destes locais e do modo como se ligam: Israel e a Palestina, Alemanha, Gr\u00e9cia. Pa\u00edses-contr\u00e1rio, sim. Cheios de matizes de cinzento.",
            "email": "maria.joao.guimaraes@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/maria-joao-guimaraes",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "maria-joao-guimaraes",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": null,
                "altura": null,
                "nome": "Maria_J_Guimaraes.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/737866?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#115;&#101;&#97;&#114;&#97;&#109;&#105;&#117;&#103;&#46;&#111;&#97;&#111;&#106;&#46;&#97;&#105;&#114;&#97;&#109;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 61,
            "nome": "Sida",
            "slug": "sida",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsida",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 131,
            "nome": "Europa",
            "slug": "europa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuropa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 479,
            "nome": "Bolsa",
            "slug": "bolsa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbolsa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "16750_sida.jpg",
            "legenda": "Portugal \u00e9 um dos pa\u00edses da Europa ocidental com pior situa\u00e7\u00e3o face \u00e0 epidemia da sida",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16750?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Portugal \u00e9 um dos pa\u00edses da Europa ocidental com pior situa\u00e7\u00e3o face \u00e0 epidemia da sida",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Estimativas da organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas. Portugal tem 17 mil seropositivos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 491,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0022658.json",
    "dct": "2001-05-12T07:25:00",
    "text": "\"Portugal enfrenta uma situa\u00e7\u00e3o grave no contexto da Europa ocidental\", reconheceu Fernando Ventura. \"Temos, no total, 17 mil casos notificados, mas calcula-se que existam entre 29 mil e 43 mil seropositivos no pa\u00eds, segundo estimativas da Onusida\", organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para esta quest\u00e3o, cujos dados citou durante um semin\u00e1rio internacional intitulado \"Sida e Popula\u00e7\u00f5es Migrantes\", que termina hoje no Convento da Arr\u00e1bida, no concelho de Set\u00fabal. \u00c9 preciso ver este hiato entre o n\u00famero de notifica\u00e7\u00f5es e o n\u00famero de infec\u00e7\u00f5es\", considerou, lembrando a inten\u00e7\u00e3o de construir uma rede de centros de aconselhamento e diagn\u00f3stico do HIV gratuitos, an\u00f3nimos e confidenciais - pelo menos um em cada distrito. Actualmente existem centros deste tipo apenas em Lisboa, Faro e Coimbra. O panorama \u00e9 ainda diferente conforme as regi\u00f5es do pa\u00eds, explicou: \"A gravidade da concentra\u00e7\u00e3o de casos \u00e9 maior na zona costeira e essencialmente nos centros urbanos do Porto, Lisboa, Set\u00fabal e Faro\", distritos onde as notifica\u00e7\u00f5es s\u00e3o superiores a 200 por cem mil habitantes, contra as habituais 60 a 80 por cem mil nos restantes. \u00c9 precisamente nestes centros que est\u00e3o a maior parte das popula\u00e7\u00f5es m\u00f3veis e onde h\u00e1 um d\u00e9fice de apoio social, considerou ainda o coordenador da CNLCS. \"Em toda a fronteira, a situa\u00e7\u00e3o agrava-se, nomeadamente devido ao tr\u00e1fico de droga - h\u00e1 que ver que cerca de 50 por cento dos casos de sida em Portugal t\u00eam a ver com toxicodepend\u00eancia - e com o movimento de popula\u00e7\u00f5es, particularmente prostitutas e camionistas de longo curso\". \nQuanto aos imigrantes, muitos v\u00eam agora da Europa de Leste, precisamente onde a epidemia da sida est\u00e1 em expans\u00e3o, afirmou Fernando Ventura: a maior parte de autoriza\u00e7\u00f5es de resid\u00eancia tem sido concedida a ucranianos, e a Ucr\u00e2nia \u00e9 neste momento o pa\u00eds da Europa com mais casos de sida, lembrou. Os imigrantes fixam-se ainda nas zonas portuguesas mais problem\u00e1ticas: o que poder\u00e1 fazer com que haja uma \"rela\u00e7\u00e3o biun\u00edvoca de transmiss\u00e3o e contrac\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a\". De qualquer modo, em Portugal o Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade trata todos os doentes seropositivos ou com sida, \"quer sejam m\u00f3veis ou sedent\u00e1rios, legais ou ilegais, portugueses ou estrangeiros, tanto por uma quest\u00e3o de n\u00edvel civilizacional como de sa\u00fade p\u00fablica\". Outro problema, para o coordenador da CNLCS, \u00e9 a discrimina\u00e7\u00e3o: \"Quem discrimina \u00e9 ignorante porque n\u00e3o sabe quais as formas de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a: logo, est\u00e1 em maior risco de a contrair - e de fazer parte do grupo que discrimina\". \u00c9 preciso n\u00e3o esquecer ainda a popula\u00e7\u00e3o prisional, que se move entre a reclus\u00e3o e o meio livre: \"Todas as medidas no meio livre t\u00eam de ter repercuss\u00e3o na comunidade reclusa, sob pena de que as pris\u00f5es se venham a revelar fonte de transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es para a comunidade livre\". Fernando Ventura lembrou ainda que a comiss\u00e3o que coordena tem programas espec\u00edficos para popula\u00e7\u00f5es m\u00f3veis problem\u00e1ticas: prostitutas, camionistas de longo curso, trabalhadores da constru\u00e7\u00e3o civil e popula\u00e7\u00f5es flutuantes dos portos.",
    "language": "portuguese"
}