{
    "id": 52896,
    "titulo": "EUA mant\u00eam sob cust\u00f3dia 608 pessoas na investiga\u00e7\u00e3o ao terrorismo",
    "tituloNoticia": "EUA mant\u00eam sob cust\u00f3dia 608 pessoas na investiga\u00e7\u00e3o ao terrorismo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/05/mundo/noticia/eua-mantem-sob-custodia-608-pessoas-na-investigacao-ao-terrorismo-52896",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/36629?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O sub-fiscal para os assuntos jur\u00eddicos do Departamento de Justi\u00e7a, Viet Dinh, disse ontem numa audi\u00eancia perante o Congresso que 608 pessoas continuam detidas nos Estados Unidos no \u00e2mbito da investiga\u00e7\u00e3o aos ataques terroristas de 11 de Setembro. O respons\u00e1vel garantiu \u00e0 c\u00e2mara que todas as deten\u00e7\u00f5es foram efectuadas dentro da lei.",
    "shortUrl": "/n52896",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Atentados mataram mais de quatro mil pessoas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Atentados mataram mais de quatro mil pessoas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_52896",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/05/mundo/noticia/eua-mantem-sob-custodia-608-pessoas-na-investigacao-ao-terrorismo-52896",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "eua-mantem-sob-custodia-608-pessoas-na-investigacao-ao-terrorismo-52896",
    "cleanTitle": "EUA mant\u00eam sob cust\u00f3dia 608 pessoas na investiga\u00e7\u00e3o ao terrorismo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/05/mundo/noticia/eua-mantem-sob-custodia-608-pessoas-na-investigacao-ao-terrorismo-52896",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 394,
            "nome": "Terrorismo",
            "slug": "terrorismo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tterrorismo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 573,
            "nome": "Justi\u00e7a",
            "slug": "justica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjustica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "36629_investigacoes.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/36629?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Atentados mataram mais de quatro mil pessoas. EUA mant\u00eam sob cust\u00f3dia 608 pessoas na investiga\u00e7\u00e3o ao terrorismo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 115,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0052896.json",
    "dct": "2001-12-05T09:13:00",
    "text": "A investiga\u00e7\u00e3o sobre os atentados, que causaram cerca de quatro mil v\u00edtimas e desencadearam o ataque ao Afeganist\u00e3o no seio da Guerra ao Terrorismo, levaram \u00e0 deten\u00e7\u00e3o de 608 suspeitos, \"que est\u00e3o sob cust\u00f3dia federal por acusa\u00e7\u00f5es criminosas ou por quest\u00f5es de imigra\u00e7\u00e3o derivadas das investiga\u00e7\u00f5es\", disse Dinh.Cinquenta e cinco destas pessoas foram acusadas de delitos federais e as restantes encontram-se sob cust\u00f3dia por acusa\u00e7\u00f5es relacionadas com as leis de imigra\u00e7\u00e3o, pormenorizou ainda.O respons\u00e1vel adianta que no caso dos estrangeiros detidos, os respectivos consulados foram informados que lhes foram designados advogados, e aos que foram detidos por motivos de imigra\u00e7\u00e3o foi entregue um livro no qual s\u00e3o explicados os seus direitos e responsabilidades.",
    "language": "portuguese"
}