{
    "id": 17142,
    "titulo": "Bomba artesanal destr\u00f3i carro particular em Bilbau",
    "tituloNoticia": "Bomba artesanal destr\u00f3i carro particular em Bilbau",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/31/mundo/noticia/bomba-artesanal-destroi-carro-particular-em-bilbau-17142",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A explos\u00e3o de uma bomba artesanal destruiu esta madrugada uma viatura particular de um agente da pol\u00edcia regional basca, Ertzaintza, em Bilbau. Segundo fonte policial, a explos\u00e3o n\u00e3o provocou feridos.",
    "shortUrl": "/n17142",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Espanha",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Espanha",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_17142",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/31/mundo/noticia/bomba-artesanal-destroi-carro-particular-em-bilbau-17142",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bomba-artesanal-destroi-carro-particular-em-bilbau-17142",
    "cleanTitle": "Bomba artesanal destr\u00f3i carro particular em Bilbau",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/31/mundo/noticia/bomba-artesanal-destroi-carro-particular-em-bilbau-17142",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Espanha. Bomba artesanal destr\u00f3i carro particular em Bilbau",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 191,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0017142.json",
    "dct": "2001-03-31T11:15:00",
    "text": "O engenho explodiu \u00e0s 02h00 (01h00 em Lisboa) no Bairro de Santo In\u00e1cio, em Bilbau, e danificou uma outra viatura estacionada nas proximidades.Este tipo de ataques \u00e9 geralmente atribu\u00eddo a grupos de jovens independentistas bascos radicais, pr\u00f3ximos da organiza\u00e7\u00e3o armada da ETA.Ontem, em comunicado divulgado, a organiza\u00e7\u00e3o separatista basca ETA afirmou queprosseguir\u00e1 os seus atentados contra a Ertzaintza, que considera como \"um corpo repressivo submetido \u00e0 Espanha\" e que tomar\u00e1 como alvo todos os que a integram.Ontem tamb\u00e9m, a ETA aconselhou os europeus a n\u00e3o visitarem as zonas tur\u00edsticas espanholas consideradas \"alvo\" das suas ac\u00e7\u00f5es terroristas.No comunicado escrito em euskera (l\u00edngua basca), a ETA deixou o aviso: \"\u00c0queles que escolhem centros tur\u00edsticos para as suas f\u00e9rias, a ETA quer que saibam que a nossa organiza\u00e7\u00e3o considera essas zonas como um alvo das suas ac\u00e7\u00f5es; e para que n\u00e3o se verifiquem consequ\u00eancias indesej\u00e1veis, as nossas recomenda\u00e7\u00f5es v\u00e3o no sentido de n\u00e3o se deslocarem a esses lugares. Como [Espanha] \u00e9 uma uma zona tur\u00edstica frequentada maioritariamente por europeus, o nosso apelo dirige-se especialmente a eles\".No mesmo comunicado, a organiza\u00e7\u00e3o separatista reivindica 15 atentados desde o in\u00edcio do ano.",
    "language": "portuguese"
}