{
    "id": 33028,
    "titulo": "Skopje e rebeldes chegam a acordo para retirada da guerrilha",
    "tituloNoticia": "Skopje e rebeldes chegam a acordo para retirada da guerrilha",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/25/mundo/noticia/skopje-e-rebeldes-chegam-a-acordo-para-retirada-da-guerrilha-33028",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24157?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O acordo surge depois dos violentos confrontos dos \u00faltimos tr\u00eas dias",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Governo da Maced\u00f3nia e a guerrilha albanesa do U\u00c7K-M assinaram esta noite um acordo para a retirada dos rebeldes das zonas que actualmente ocupam no noroeste do pa\u00eds, anunciou um porta-voz da NATO em Skopje.",
    "shortUrl": "/n33028",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "NATO anuncia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "NATO anuncia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_33028",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/25/mundo/noticia/skopje-e-rebeldes-chegam-a-acordo-para-retirada-da-guerrilha-33028",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "skopje-e-rebeldes-chegam-a-acordo-para-retirada-da-guerrilha-33028",
    "cleanTitle": "Skopje e rebeldes chegam a acordo para retirada da guerrilha",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/25/mundo/noticia/skopje-e-rebeldes-chegam-a-acordo-para-retirada-da-guerrilha-33028",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 128,
            "nome": "NATO",
            "slug": "nato",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnato",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 167,
            "nome": "Maced\u00f3nia",
            "slug": "macedonia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmacedonia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "24157_MacedoniaCedaNenkovicasEPA.jpg",
            "legenda": "O acordo surge depois dos violentos confrontos dos \u00faltimos tr\u00eas dias",
            "autor": "Ceda Nenkovicas/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24157?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O acordo surge depois dos violentos confrontos dos \u00faltimos tr\u00eas dias",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "NATO anuncia. Skopje e rebeldes chegam a acordo para retirada da guerrilha",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 353,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0033028.json",
    "dct": "2001-07-25T22:06:00",
    "text": "\"A retirada deve come\u00e7ar amanh\u00e3 \u00e0s 06h00 locais e dever\u00e1 estar terminada \u00e0s 13h00. Foi isto que foi acordado\", adiantou o major Barry Johnson, porta-voz da organiza\u00e7\u00e3o, citado pela AFP. \"Houve uma assinatura formal entre os representantes do Governo maced\u00f3nio e o U\u00c7K\", acrescentou.Apesar de ter chegado a ser noticiado que o acordo tinha sido conclu\u00eddo entre a NATO e os separatistas albaneses, o major Johnson explicou que a organiza\u00e7\u00e3o \"atrav\u00e9s do seu representante especial Pieter Feith desempenhou um papel de facilitador\", mas n\u00e3o assinou qualquer acordo.Segundo o porta-voz, o texto prev\u00ea um retirada das for\u00e7as da guerrilha \"para as posi\u00e7\u00f5es que ocupava na altura em que foi acordado o cessar-fogo de 5 de Julho\". Em termos pr\u00e1ticos este acordo significa que os rebeldes devem abandonar as suas posi\u00e7\u00f5es junto \u00e0 estrada que liga Tetovo \u00e0 fronteira com o Kosovo, ao mesmo tempo que ficam obrigados a desmantelar as barreiras erguidas ao longo da via. O acordo prev\u00ea igualmente a retirada de todas as for\u00e7as paramilitares para uma dist\u00e2ncia de 500 metros em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00faltima casa de todas as aldeias ocupadas pela guerrilha desde a entrada em vigor do cessar-fogo.Segundo a televis\u00e3o maced\u00f3nia, o Presidente maced\u00f3nio Boris Trajkovski - que esta tarde esteve reunido com Pieter Feith e os ministros da Defesa e do Interior - garantiu aos cidad\u00e3os maced\u00f3nios de etnia eslava obrigados a abandonar as suas casas no noroeste do pa\u00eds que poder\u00e3o regressar em seguran\u00e7a \u00e0s suas casas a partir das 14h00 de amanh\u00e3. De acordo com o Presidente, a seguran\u00e7a destes refugiados ser\u00e1 garantida por observadores da Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a na Europa (OSCE) e da Uni\u00e3o Europeia. Comandante afirma impossibilidade da retirada\nApesar do an\u00fancio da assinatura deste acordo, o comandante do U\u00c7K-M na regi\u00e3o de Tetovo afirmou ser imposs\u00edvel a retirada das suas for\u00e7as tal como ficou acordado. Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Reuters, o comandante Leka, um veterano das ac\u00e7\u00f5es de guerrilha na vizinha prov\u00edncia s\u00e9rvia do Kosovo, afirmou  \"ser imposs\u00edvel a retirada porque os paramilitares maced\u00f3nios est\u00e3o demasiado pr\u00f3ximos\". \"Eles est\u00e3o apenas \u00e0 espera que comecemos a retirar para nos atacarem\", explicou.",
    "language": "portuguese"
}