{
    "id": 22495,
    "titulo": "Relat\u00f3rio Mitchell pode ser base para resolu\u00e7\u00e3o do conflito israelo-palestiniano",
    "tituloNoticia": "Relat\u00f3rio Mitchell pode ser base para resolu\u00e7\u00e3o do conflito israelo-palestiniano",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/10/mundo/noticia/relatorio-mitchell-pode-ser-base-para-resolucao-do-conflito-israelopalestiniano-22495",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16625?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O coment\u00e1rio de Powell \u00e9 o primeiro dos EUA ao relat\u00f3rio, depois de entregue uma vers\u00e3o preliminar do documento a Israel e \u00e0 Autoridade Palestiniana",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O secret\u00e1rio de Estado norte-americano, Colin Powell, sustentou hoje que o relat\u00f3rio da comiss\u00e3o Mitchell sobre os confrontos no M\u00e9dio Oriente pode servir de base a \"uma nova iniciativa\" para mais uma tentativa de acordo de paz israelo-palestiniano.",
    "shortUrl": "/n22495",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Sustenta Colin Powell",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Sustenta Colin Powell",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_22495",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/10/mundo/noticia/relatorio-mitchell-pode-ser-base-para-resolucao-do-conflito-israelopalestiniano-22495",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "relatorio-mitchell-pode-ser-base-para-resolucao-do-conflito-israelopalestiniano-22495",
    "cleanTitle": "Relat\u00f3rio Mitchell pode ser base para resolu\u00e7\u00e3o do conflito israelo-palestiniano",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/10/mundo/noticia/relatorio-mitchell-pode-ser-base-para-resolucao-do-conflito-israelopalestiniano-22495",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 228,
            "nome": "M\u00e9dio Oriente",
            "slug": "medio-oriente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmedio-oriente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "16625_PowellAndreDurandAFP.jpg",
            "legenda": "O coment\u00e1rio de Powell \u00e9 o primeiro dos EUA ao relat\u00f3rio, depois de entregue uma vers\u00e3o preliminar do documento a Israel e \u00e0 Autoridade Palestiniana",
            "autor": "Andre Durand/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16625?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O coment\u00e1rio de Powell \u00e9 o primeiro dos EUA ao relat\u00f3rio, depois de entregue uma vers\u00e3o preliminar do documento a Israel e \u00e0 Autoridade Palestiniana",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Sustenta Colin Powell. Relat\u00f3rio Mitchell pode ser base para resolu\u00e7\u00e3o do conflito israelo-palestiniano",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 153,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0022495.json",
    "dct": "2001-05-10T23:36:00",
    "text": "\"Este relat\u00f3rio \u00e9 muito bom\", sublinhou Powell durante uma audi\u00e7\u00e3o perante uma sub-comiss\u00e3o da C\u00e2mara dos Representantes, acrescentando que o documento \"poder\u00e1 servir de base ao lan\u00e7amento de uma nova iniciativa\".Este \u00e9 o primeiro coment\u00e1rio norte-americano ao relat\u00f3rio, depois de ter sido entregue uma vers\u00e3o preliminar do mesmo documento, durante esta semana, a Israel e \u00e0 Autoridade Palestiniana, refere a Reuters.Israelitas e palestinianos t\u00eam agora uma semana para fazer observa\u00e7\u00f5es sobre o relat\u00f3rio, antes da publica\u00e7\u00e3o da vers\u00e3o final pela comiss\u00e3o internacional, presidida pelo ex-senador norte-americano George Mitchell.As reac\u00e7\u00f5es ao relat\u00f3rio por parte da Autoridade Palestinina foram positivas, considerando que este constitui o primeiro esfor\u00e7o internacional para terminar com a agress\u00e3o israelita. Por sua vez, o chefe da diplomacia israelita, Shimon Peres, defendeu que se trata de \"um relat\u00f3rio justo e equilibrado\", mas o primeiro-ministro de Israel, Ariel Sharon, decidiu refutar o congelamento da coloniza\u00e7\u00e3o, uma das exig\u00eancias da comiss\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}