{
    "id": 30301,
    "titulo": "Guterres volta \u00e0 \"estrada\" para reconquistar o pa\u00eds",
    "tituloNoticia": "Guterres volta \u00e0 \"estrada\" para reconquistar o pa\u00eds",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/05/politica/noticia/guterres-volta-a-estrada-para-reconquistar-o-pais-30301",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22297?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Conselho de Ministros vai juntar hoje, pela primeira-vez, toda a equipa governamental sa\u00edda da \u00faltima remodela\u00e7\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Guterres, vai come\u00e7ar, amanh\u00e3, uma nova fase da sua governa\u00e7\u00e3o. Com o Executivo ca\u00eddo em \"desgra\u00e7a\" e a sua pr\u00f3pria popularidade a conhecer a pior fase de sempre, Guterres vai tentar reconquistar o pa\u00eds, come\u00e7ando com uma visita de dois dias a Castelo Branco, onde vai presidir a inaugura\u00e7\u00f5es e visitar obras em curso.",
    "shortUrl": "/n30301",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Primeiro-ministro vai estar dois dias em Castelo Branco",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Primeiro-ministro vai estar dois dias em Castelo Branco",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_30301",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/05/politica/noticia/guterres-volta-a-estrada-para-reconquistar-o-pais-30301",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "guterres-volta-a-estrada-para-reconquistar-o-pais-30301",
    "cleanTitle": "Guterres volta \u00e0 \"estrada\" para reconquistar o pa\u00eds",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/05/politica/noticia/guterres-volta-a-estrada-para-reconquistar-o-pais-30301",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "22297_BragPedrCorrAntonioCotrim.jpg",
            "legenda": "Conselho de Ministros vai juntar hoje, pela primeira-vez, toda a equipa governamental sa\u00edda da \u00faltima remodela\u00e7\u00e3o",
            "autor": "Ant\u00f3nio Cotrim/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22297?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Conselho de Ministros vai juntar hoje, pela primeira-vez, toda a equipa governamental sa\u00edda da \u00faltima remodela\u00e7\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Primeiro-ministro vai estar dois dias em Castelo Branco. Guterres volta \u00e0 \"estrada\" para reconquistar o pa\u00eds",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 167,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0030301.json",
    "dct": "2001-07-05T09:37:00",
    "text": "Na companhia dos seus novos ministros da Economia, Braga da Cruz, Cultura, Augusto Santos Silva, e Educa\u00e7\u00e3o, J\u00falio Pedrosa, o primeiro-ministro voltar\u00e1 a debru\u00e7ar-se sobre as car\u00eancias e problemas com os quais se debatem as popula\u00e7\u00f5es do Interior e que t\u00eam estado afastadas das prioridades do Executivo.\nAntes de partir para Castelo Branco, o chefe de Governo vai presidir, hoje, ao primeiro Conselho de Ministros depois da remodela\u00e7\u00e3o governamental da passada semana.Esta reuni\u00e3o do Governo dever\u00e1 ser aproveitada para delinear uma nova estrat\u00e9gia sobre a pol\u00edtica do Executivo, numa altura particularmente delicada para Guterres e seus pares.A rejei\u00e7\u00e3o do cen\u00e1rio de elei\u00e7\u00f5es antecipadas, insistentemente invocadas pelos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, a necessidade de encetar uma nova pol\u00edtica de aproxima\u00e7\u00e3o aos cidad\u00e3os e de uma maior coordena\u00e7\u00e3o entre os membros do Governo dever\u00e3o marcar a reuni\u00e3o ministerial, que dever\u00e1 discutir, ainda, a revis\u00e3o dos grandes projectos, entre os quais, o aeroporto da Ota, o TGV e a terceira ponte sobre o Tejo.",
    "language": "portuguese"
}