{
    "id": 18487,
    "titulo": "Ataques israelitas s\u00e3o \u00abdeclara\u00e7\u00e3o contra o terror e n\u00e3o declara\u00e7\u00e3o de guerra\u00bb, defende Peres",
    "tituloNoticia": "Ataques israelitas s\u00e3o \u00abdeclara\u00e7\u00e3o contra o terror e n\u00e3o declara\u00e7\u00e3o de guerra\u00bb, defende Peres",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/10/mundo/noticia/ataques-israelitas-sao-declaracao-contra-o-terror-e-nao-declaracao-de-guerra-defende-peres-18487",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13703?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Shimon Peres encontra-se em visita oficial \u00e0 Turquia",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os ataques israelitas levados a cabo hoje na Faixa de Gaza, na sequ\u00eancia de tiros palestinianos contra colonatos judaicos, s\u00e3o uma \"declara\u00e7\u00e3o contra o terror e n\u00e3o uma declara\u00e7\u00e3o de guerra\", afirmou o chefe da diplomacia israelita, Shimon Peres.",
    "shortUrl": "/n18487",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_18487",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/10/mundo/noticia/ataques-israelitas-sao-declaracao-contra-o-terror-e-nao-declaracao-de-guerra-defende-peres-18487",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ataques-israelitas-sao-declaracao-contra-o-terror-e-nao-declaracao-de-guerra-defende-peres-18487",
    "cleanTitle": "Ataques israelitas s\u00e3o \u00abdeclara\u00e7\u00e3o contra o terror e n\u00e3o declara\u00e7\u00e3o de guerra\u00bb, defende Peres",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/10/mundo/noticia/ataques-israelitas-sao-declaracao-contra-o-terror-e-nao-declaracao-de-guerra-defende-peres-18487",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 231,
            "nome": "Faixa de Gaza",
            "slug": "gaza",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgaza",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 381,
            "nome": "Shimon Peres",
            "slug": "shimon-peres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tshimon-peres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 451,
            "nome": "Diplomacia",
            "slug": "diplomacia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdiplomacia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "Peres",
            "legenda": "Shimon Peres encontra-se em visita oficial \u00e0 Turquia",
            "autor": "Tarik Tinazay/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13703?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Shimon Peres encontra-se em visita oficial \u00e0 Turquia",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Ataques israelitas s\u00e3o \u00abdeclara\u00e7\u00e3o contra o terror e n\u00e3o declara\u00e7\u00e3o de guerra\u00bb, defende Peres",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 184,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0018487.json",
    "dct": "2001-04-10T22:02:00",
    "text": "\"Trata-se de uma resposta aos tiros de morteiro palestinianos. A mensagem \u00e9: parem de atirar e bombardear\", declarou o ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, durante uma confer\u00eancia em Ancara (capital turca), onde se encontra em visita oficial. Peres assegurou ainda que o processo de paz no M\u00e9dio Oriente n\u00e3o est\u00e1 \"morto\", cita a AFP. \"[O processo de paz] est\u00e1 bem vivo. Apenas as negocia\u00e7\u00f5es podem resolver os problemas. Uma vez que o terror acabe, regressaremos \u00e0 mesa das negocia\u00e7\u00f5es. A paz precisa de ar fresco para poder existir. Quando h\u00e1 sangue e tiros \u00e9 muito dif\u00edcil negociar\", acrescentou o chefe da diplomacia israelita.A Autoridade Palestiniana acusou hoje Israel de estar a realizar \"uma guerra declarada\" contra os palestinianos, depois de os raides israelitas de hoje terem provocado um morto e 18 feridos.\"Os raides israelitas sobre os territ\u00f3rios palestinianos constituem uma guerra declarada e sem limites\", disse \u00e0 AFP o secret\u00e1rio da Presid\u00eancia palestiniana, Tayeb Abdelrahim.\"Esta guerra, que visa a Autoridade Palestiniana e os cidad\u00e3os  palestinianos, precisa que a comunidade internacional assegure a  protec\u00e7\u00e3o do povo palestiniano contra a agress\u00e3o\", afirmou o secret\u00e1rio.",
    "language": "portuguese"
}