{
    "id": 56163,
    "titulo": "FARC libertam dois ref\u00e9ns sequestrados a 9 de Dezembro",
    "tituloNoticia": "FARC libertam dois ref\u00e9ns sequestrados a 9 de Dezembro",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/26/mundo/noticia/farc-libertam-dois-refens-sequestrados-a-9-de-dezembro-56163",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As For\u00e7as Armadas Revolucion\u00e1rias da Col\u00f4mbia (FARC) libertaram hoje dois ref\u00e9ns, uma estudante hsipano-colombiana e um comerciante, sequestrados a 9 de Dezembro juntamente com outras 23 pessoas.",
    "shortUrl": "/n56163",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Col\u00f4mbia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Col\u00f4mbia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_56163",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/26/mundo/noticia/farc-libertam-dois-refens-sequestrados-a-9-de-dezembro-56163",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "farc-libertam-dois-refens-sequestrados-a-9-de-dezembro-56163",
    "cleanTitle": "FARC libertam dois ref\u00e9ns sequestrados a 9 de Dezembro",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/26/mundo/noticia/farc-libertam-dois-refens-sequestrados-a-9-de-dezembro-56163",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 303,
            "nome": "Col\u00f4mbia",
            "slug": "colombia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcolombia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Col\u00f4mbia. FARC libertam dois ref\u00e9ns sequestrados a 9 de Dezembro",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 164,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0056163.json",
    "dct": "2001-12-26T18:26:00",
    "text": "Quatro dos 25 ref\u00e9ns foram mortos e dois deles continuam retidos pela guerrilha. Roberto Sierra, presidente da C\u00e2mara de Jardin, 430 quil\u00f3metros a noroeste de Bogot\u00e1, onde teve lugar o sequestro, disse aos jornalistas que \"n\u00e3o h\u00e1 detalhes precisos sobre as condi\u00e7\u00f5es ou as exig\u00eancias do grupo rebelde para libertar as duas pessoas\", Natalia Suriano e Jairo Cardona.Na \u00faltima sexta-feira, as FARC libertaram cinco outros ref\u00e9ns perto de Mistrato, situada entre os departamentos de Antioquia (Noroeste da Col\u00f4mbia) e Risaralda (Centro), onde foram hoje libertados a estudante e o comerciante.De acordo com as autoridades colombianas a guerrilha sequestrou, ainda a 9 de Dezembro, o empres\u00e1rio espanhol Francisco Alvarez Monedero, de 46 anos, em Cartagena de Indias, 1200 quil\u00f3metros a norte de Bogot\u00e1. A viatura do empres\u00e1rio foi encontrada dias depois perto de Sincelejo, a principal cidade do distrito de Sucre.As autoridades afirmam que os sequestradores exigem um resgate de 2,5 milh\u00f5es de d\u00f3lares (2,8 milh\u00f5es de euros/570 mil contos).",
    "language": "portuguese"
}