{
    "id": 23081,
    "titulo": "\u00abN\u00e3o haver\u00e1 paz sem regresso de refugiados\u00bb, diz Arafat",
    "tituloNoticia": "\u00abN\u00e3o haver\u00e1 paz sem regresso de refugiados\u00bb, diz Arafat",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/15/mundo/noticia/nao-havera-paz-sem-regresso-de-refugiados-diz-arafat-23081",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17064?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Este foi o primeiro discurso de Arafat aos seus compatriotas depois do in\u00edcio da Intifada de al-Aqsa",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "\"N\u00e3o haver\u00e1 paz entre israelitas e palestinianos sem o regresso dos refugiados que tiveram que sair de suas casas\", empurrados pela cria\u00e7\u00e3o do Estado de Israel, h\u00e1 53 anos, afirmou hoje o l\u00edder da Autoridade Palestiniana, Yasser Arafat, num discurso integrado nas comemora\u00e7\u00f5es do \"Nakba\", o \"Dia da Cat\u00e1strofe\".",
    "shortUrl": "/n23081",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Comemora\u00e7\u00f5es do \u00abDia da Cat\u00e1strofe\u00bb",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Comemora\u00e7\u00f5es do \u00abDia da Cat\u00e1strofe\u00bb",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_23081",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/15/mundo/noticia/nao-havera-paz-sem-regresso-de-refugiados-diz-arafat-23081",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "nao-havera-paz-sem-regresso-de-refugiados-diz-arafat-23081",
    "cleanTitle": "\u00abN\u00e3o haver\u00e1 paz sem regresso de refugiados\u00bb, diz Arafat",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/15/mundo/noticia/nao-havera-paz-sem-regresso-de-refugiados-diz-arafat-23081",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 236,
            "nome": "Israel",
            "slug": "israel",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tisrael",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "17064_ArafatAwadAwadAFP.jpg",
            "legenda": "Este foi o primeiro discurso de Arafat aos seus compatriotas depois do in\u00edcio da Intifada de al-Aqsa",
            "autor": "Awad Awad/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17064?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Este foi o primeiro discurso de Arafat aos seus compatriotas depois do in\u00edcio da Intifada de al-Aqsa",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Comemora\u00e7\u00f5es do \u00abDia da Cat\u00e1strofe\u00bb. \u00abN\u00e3o haver\u00e1 paz sem regresso de refugiados\u00bb, diz Arafat",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 65,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0023081.json",
    "dct": "2001-05-15T10:29:00",
    "text": "Trata-se do primeiro discurso de Arafat aos seus compatriotas depois do in\u00edcio da Intifada de al-Aqsa, a subleva\u00e7\u00e3o popular anti-semita, que come\u00e7ou no dia 28 de Setembro de 2000.\"N\u00e3o poder\u00e1 haver paz sem o regresso dos refugiados que vivem no estrangeiro\", declarou o l\u00edder palestiniano.\"\u00c9 o direito dos refugiados e dos membros da di\u00e1spora que n\u00e3o possuem Estado de regressarem a casa\", concluiu.",
    "language": "portuguese"
}