{
    "id": 60505,
    "titulo": "Infla\u00e7\u00e3o italiana pressiona euro",
    "tituloNoticia": "Infla\u00e7\u00e3o italiana pressiona euro",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/25/economia/noticia/inflacao-italiana-pressiona-euro-60505",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A moeda \u00fanica europeia continua em queda acentuada face ao d\u00f3lar, depois de os indicadores italianos se terem revelado preocupantes para a economia da Zona Euro, com os pre\u00e7os ao consumidor a sofrerem um aumento, em Janeiro, ao ritmo mais forte dos \u00faltimos seis anos.",
    "shortUrl": "/n60505",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Pre\u00e7os sobem em Janeiro ao mais elevado ritmo em seis anos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Pre\u00e7os sobem em Janeiro ao mais elevado ritmo em seis anos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_60505",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/25/economia/noticia/inflacao-italiana-pressiona-euro-60505",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "inflacao-italiana-pressiona-euro-60505",
    "cleanTitle": "Infla\u00e7\u00e3o italiana pressiona euro",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/25/economia/noticia/inflacao-italiana-pressiona-euro-60505",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 456,
            "nome": "Zona Euro",
            "slug": "zona-euro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tzona-euro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 460,
            "nome": "Euro",
            "slug": "euro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 478,
            "nome": "Infla\u00e7\u00e3o",
            "slug": "inflacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinflacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Pre\u00e7os sobem em Janeiro ao mais elevado ritmo em seis anos. Infla\u00e7\u00e3o italiana pressiona euro",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 111,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0060505.json",
    "dct": "2002-01-25T16:28:00",
    "text": "Os pre\u00e7os ao consumidor em It\u00e1lia registaram um aumento entre 0,4 e 0,5 por cento, em compara\u00e7\u00e3o com o m\u00eas anterior. As estimativas apontam para uma infla\u00e7\u00e3o h\u00f3mologa, face a Janeiro de 2000, de entre 2,4 a 2,5 por cento.Depois das estimativas serem conhecidas, o euro continua a cair face \u00e0 divisa norte-americana, que por sua vez est\u00e1 a ser impulsionada pelo discurso optimista do presidente da Reserva Federal norte-americana. \u00c0s 16h13, a moeda dos pa\u00edses da Zona Euro valia 0,8644  d\u00f3lares, menos 1,62 por cento do que o fecho da v\u00e9spera e abaixo da barreira psicol\u00f3gica determinada pelos operadores de 0,87 d\u00f3lares.",
    "language": "portuguese"
}