{
    "id": 58631,
    "titulo": "Bolsa de Lisboa: TMT menos depressivas aliviam pra\u00e7a nacional (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Bolsa de Lisboa: TMT menos depressivas aliviam pra\u00e7a nacional (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/14/economia/noticia/bolsa-de-lisboa-tmt-menos-depressivas-aliviam-praca-nacional-actualizacao-58631",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/39966?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O discurso de incerteza de Alan Greenspan dita a queda das principais pra\u00e7as europeias",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os principais t\u00edtulos de Telecomunica\u00e7\u00f5es, Media e Tecnologias (TMT) da Bolsa de Valores de Lisboa e Porto mantinham-se negativos mas com menos perdas, \u00e0s 10h08. O PSI-20 e o PSI-30 recuavam apenas 0,05 e 0,08 por cento para 7675 e 3683 pontos, respectivamente.",
    "shortUrl": "/n58631",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "PSI-20 recuava s\u00f3 0,05 por cento",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "PSI-20 recuava s\u00f3 0,05 por cento",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_58631",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/14/economia/noticia/bolsa-de-lisboa-tmt-menos-depressivas-aliviam-praca-nacional-actualizacao-58631",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bolsa-de-lisboa-tmt-menos-depressivas-aliviam-praca-nacional-actualizacao-58631",
    "cleanTitle": "Bolsa de Lisboa: TMT menos depressivas aliviam pra\u00e7a nacional (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/14/economia/noticia/bolsa-de-lisboa-tmt-menos-depressivas-aliviam-praca-nacional-actualizacao-58631",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 479,
            "nome": "Bolsa",
            "slug": "bolsa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbolsa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 480,
            "nome": "PSI 20",
            "slug": "psi-20",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsi-20",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 876,
            "nome": "Media",
            "slug": "media",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmedia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 887,
            "nome": "Telecomunica\u00e7\u00f5es",
            "slug": "telecomunicacoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttelecomunicacoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "39966_BVLPMiguelSilva.jpg",
            "legenda": "O discurso de incerteza de Alan Greenspan dita a queda das principais pra\u00e7as europeias",
            "autor": "Miguel Silva",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/39966?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O discurso de incerteza de Alan Greenspan dita a queda das principais pra\u00e7as europeias",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "PSI-20 recuava s\u00f3 0,05 por cento. Bolsa de Lisboa: TMT menos depressivas aliviam pra\u00e7a nacional (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 248,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0058631.json",
    "dct": "2002-01-14T10:58:00",
    "text": "Na Europa, as quedas s\u00e3o mais acentuadas que em Lisboa, entre 1,8 por cento de Madrid e 0,7 por cento de Londres. A justifica\u00e7\u00e3o para este comportamento prende-se com o discurso do presidente da Reserva Federal norte-americana, Alan Greenspan, que na sexta-feira disse em S\u00e3o Francisco que h\u00e1 ainda sinais preocupantes em algumas franjas da economia do pa\u00eds. No entanto, deixou a porta aberta para a recupera\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria nos pr\u00f3ximos meses em virtude de os \"stocks\" das empresas estarem a n\u00edveis muito baixos ou serem mesmo nulos e ser necess\u00e1rio a reposi\u00e7\u00e3o desses produtos.As declara\u00e7\u00f5es de incerteza de Greenspan est\u00e3o hoje a ser interpretadas na Europa como se a maior economia do mundo ainda tenha uma grave doen\u00e7a.Lisboa \u00e9 a pra\u00e7a menos pessimista da Europa, penalizada pelos t\u00edtulos da PT, Vodafone e BCP. A operadora de telecomunica\u00e7\u00f5es recuava 0,33 por cento, contra 0,9 por cento no in\u00edcio da sess\u00e3o, valendo cada ac\u00e7\u00e3o 8,97 euros (1798 escudos).A subsidi\u00e1ria PT Multim\u00e9dia descia 0,63 por cento, para 7,95 euros. A Vodafone deslizava 1,23 por cento, agravando a tend\u00eancia do come\u00e7o do dia. O mesmo acontecia ao BCP, que iniciou a sess\u00e3o a subir 0,24 por cento e que inverteu a tend\u00eancia, para passar a descer 0,24 por cento.A empresa do grupo Sonae para o segmento de media e telecomunica\u00e7\u00f5es, a Sonae.com, abrandava 0,9 por cento, ap\u00f3s uma valoriza\u00e7\u00e3o de quatro por cento na sexta-feira.",
    "language": "portuguese"
}