{
    "id": 78025,
    "titulo": "Falha de abastecimento de \u00e1gua hoje em freguesias em torno de Lisboa",
    "tituloNoticia": "Falha de abastecimento de \u00e1gua hoje em freguesias em torno de Lisboa",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/19/local/noticia/falha-de-abastecimento-de-agua-hoje-em-freguesias-em-torno-de-lisboa-78025",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/46665?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As freguesias de Fam\u00f5es, Cane\u00e7as, Odivelas e Pontinha est\u00e3o desde ontem \u00e0 noite a sofrer os efeitos de obras realizadas numa conduta pela EPAL e pelos Servi\u00e7os Municipalizados de \u00c1gua de Loures (SMAL). As falhas de abastecimento de \u00e1gua devem fazer-se sentir nas pr\u00f3ximas 24 horas, especialmente entre as 04h00 de hoje e as 07h00 de amanh\u00e3.",
    "shortUrl": "/n78025",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Obras da EPAL e SMAL",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Obras da EPAL e SMAL",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_78025",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/19/local/noticia/falha-de-abastecimento-de-agua-hoje-em-freguesias-em-torno-de-lisboa-78025",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "falha-de-abastecimento-de-agua-hoje-em-freguesias-em-torno-de-lisboa-78025",
    "cleanTitle": "Falha de abastecimento de \u00e1gua hoje em freguesias em torno de Lisboa",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/19/local/noticia/falha-de-abastecimento-de-agua-hoje-em-freguesias-em-torno-de-lisboa-78025",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 136,
            "nome": "Joana Amaral Cardoso",
            "descricao": "Comecei na sec\u00e7\u00e3o de Sociedade em 1999, dali fui para o Publico.pt e como colaboradora da revista P\u00fablica escrevi sobre tend\u00eancias sociais e Manias. Em 2006 comecei a debru\u00e7ar-me sobre uma das \u00e1reas que mais me interessam \u2013 o audiovisual. Depois, j\u00e1 na sec\u00e7\u00e3o de Cultura, onde sou hoje jornalista, juntei a isto tudo a cultura popular, o cinema, a moda, o design e interesso-me em aplicar a lente do g\u00e9nero a muitos fen\u00f3menos.  Em 2009 editei a sec\u00e7\u00e3o de Televis\u00e3o da revista TimeOut e mais recentemente dei aulas de Jornalismo de Moda. No P\u00fablico tamb\u00e9m editei a sec\u00e7\u00e3o da Cultura online, fui subeditora da revista P\u00fablica e co-editora da revista Fugas. E vejo demasiada televis\u00e3o.",
            "email": "joana.cardoso@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/joana-amaral-cardoso",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "joana-amaral-cardoso",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#115;&#111;&#100;&#114;&#97;&#99;&#46;&#97;&#110;&#97;&#111;&#106;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 71,
            "nome": "\u00c1gua",
            "slug": "agua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tagua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "46665_EPAL.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/46665?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Obras da EPAL e SMAL. Falha de abastecimento de \u00e1gua hoje em freguesias em torno de Lisboa",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 192,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0078025.json",
    "dct": "2002-03-19T09:41:00",
    "text": "As obras da EPAL centram-se na conduta de aspira\u00e7\u00e3o da Esta\u00e7\u00e3o de Sobreeleva\u00e7\u00e3o de Frielas ao Adutor de Circunvala\u00e7\u00e3o, em que v\u00e3o realizar-se trabalhos de liga\u00e7\u00e3o, conforme explica a empresa em comunicado. Os trabalhos come\u00e7aram \u00e0s 20h00 de ontem e devem, continuar at\u00e9 \u00e0 manh\u00e3 de amanh\u00e3.\nAs zonas afectadas ser\u00e3o a Freguesia de Fam\u00f5es (Casal do Bispo, Casal da Silveira, Fam\u00f5es, Casal dos Mochos, Bairro das Comendadeiras, Bairro Casal das Queimadas, S.Sebasti\u00e3o, Saramago, Encosta do Mourigo, Fonta\u00ednhas, Bairro Novo do Trigache, Quinta da Barroca, Quinta das D\u00e1lias, Quinta das Pretas, Saramagal Grande, Trigache Centro e Sul e Sol Nascente), a Freguesia de Cane\u00e7as (Casal Novo e Casal da Azenha), na Freguesia de Odivelas (Pombais, Patameiras, Monte Lavouro, Bairro Lima Pimentel, Casal da Serra, Pedernais, Arroja) e Freguesia da Pontinha (Bairro Milharada, Bairro Condessa, Bairro Novo Sto. Eloy, Vale Grande, Vale Pequeno, Casal da Perdigueira, Casal do Rato, Casal da Serra, Porto da Pai\u00e3, Presa, Serra da Luz.\nA EPAL e os SMAL antecipam que podem verificar-se interrup\u00e7\u00f5es no abastecimento tamb\u00e9m no Bairro Esp\u00edrito Santo, na Zona do Cruzeiro, no Vale do Forno e no Sr. Roubado, na freguesia de Odivelas.",
    "language": "portuguese"
}