{
    "id": 30987,
    "titulo": "Tribunal federal condena tanzaniano a pris\u00e3o perp\u00e9tua",
    "tituloNoticia": "Tribunal federal condena tanzaniano a pris\u00e3o perp\u00e9tua",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/10/mundo/noticia/tribunal-federal-condena-tanzaniano-a-prisao-perpetua-30987",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um tribunal federal de Nova Iorque condenou hoje o tanzaniano Khalfan Khamis Mohamed a pris\u00e3o perp\u00e9tua pelo seu envolvimento no atentado contra a Embaixada dos EUA em Dar-es-Salam, capital da Tanz\u00e2nia, em 1998, informa a AFP.",
    "shortUrl": "/n30987",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataques contra embaixadas dos EUA em 1998",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataques contra embaixadas dos EUA em 1998",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_30987",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/10/mundo/noticia/tribunal-federal-condena-tanzaniano-a-prisao-perpetua-30987",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "tribunal-federal-condena-tanzaniano-a-prisao-perpetua-30987",
    "cleanTitle": "Tribunal federal condena tanzaniano a pris\u00e3o perp\u00e9tua",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/10/mundo/noticia/tribunal-federal-condena-tanzaniano-a-prisao-perpetua-30987",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 226,
            "nome": "Tanz\u00e2nia",
            "slug": "tanzania",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttanzania",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataques contra embaixadas dos EUA em 1998. Tribunal federal condena tanzaniano a pris\u00e3o perp\u00e9tua",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 87,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0030987.json",
    "dct": "2001-07-10T17:46:00",
    "text": "Mohamed, de 27 anos, \u00e9 um dos quatro membros da rede do milion\u00e1rio saudita Osama Bin Laden condenados pelo tribunal nova-iorquino, em Maio passado, pela sua implica\u00e7\u00e3o nos atentados anti-americanos de 1998 em \u00c1frica (contra as embaixadas de Dar-es-Salam e de Nairobi, no Qu\u00e9nia), que causaram a morte a 224 pessoas, entre as quais doze cidad\u00e3os dos EUA.Durante o processo federal de quatro meses e meio, um j\u00fari popular considerou Mohamed culpado de conspira\u00e7\u00e3o com vista ao assassinato de norte-americanos, culpa extens\u00edvel aos restantes tr\u00eas r\u00e9us.",
    "language": "portuguese"
}