{
    "id": 50291,
    "titulo": "Pista de desportos radicais abre hoje em Penafiel",
    "tituloNoticia": "Pista de desportos radicais abre hoje em Penafiel",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/18/local/noticia/pista-de-desportos-radicais-abre-hoje-em-penafiel-50291",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "\u00c9 inaugurada hoje, ao princ\u00edpio da tarde, a Pista de Desportos Radicais de Penafiel. Mesmo ao lado do centen\u00e1rio Parque do Sameiro fica a Quinta das Lajes, que serve de cen\u00e1rio a este parque radical, \u00fanica infra-estrutura do g\u00e9nero em toda a regi\u00e3o do Vale do Sousa. Neste novo espa\u00e7o que ser\u00e1, no futuro, depois de ampliado, o Parque da Cidade, h\u00e1 ainda um parque infantil multiusos, um minicampo de basquetebol e uma zona verde para pe\u00f5es.",
    "shortUrl": "/n50291",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Vale do Sousa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Vale do Sousa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_50291",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/18/local/noticia/pista-de-desportos-radicais-abre-hoje-em-penafiel-50291",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "pista-de-desportos-radicais-abre-hoje-em-penafiel-50291",
    "cleanTitle": "Pista de desportos radicais abre hoje em Penafiel",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/18/local/noticia/pista-de-desportos-radicais-abre-hoje-em-penafiel-50291",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 25,
            "nome": "Espa\u00e7o",
            "slug": "espaco",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tespaco",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 831,
            "nome": "Basquetebol",
            "slug": "basquetebol",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbasquetebol",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Vale do Sousa. Pista de desportos radicais abre hoje em Penafiel",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 136,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0050291.json",
    "dct": "2001-11-18T07:52:00",
    "text": "\"Esta \u00e9 uma das mais importantes estruturas da regi\u00e3o para a nossa juventude, que precisa de ser conquistada e n\u00e3o ao contr\u00e1rio do que se pensa, deixada em paz e sossego\", defendeu Rui Silva, presidente da c\u00e2mara local, anteriormente professor, que pretende que a infra-estrutura cumpra tamb\u00e9m hoje uma tradi\u00e7\u00e3o: em Penafiel, h\u00e1 v\u00e1rios s\u00e9culos que o \u00faltimo fim-de-semana da Feira de S. Martinho \u00e9 consagrado \u00e0 troca de prendas entre namorados, tradi\u00e7\u00e3o que ainda se mant\u00e9m. Rui Silva quer que esta seja tamb\u00e9m uma prenda para os jovens do concelho. \nA Pista de Desportos Radicais abre (15h00) com exibi\u00e7\u00f5es dos campe\u00f5es nacionais de Skate, Francisco Lopez \"Fran\u00e7a\", Ricardo Fonseca e Jo\u00e3o Soares \"Zo\u00e3o\". Na modalidade de \"BMX Freestyle\" s\u00e3o cabe\u00e7as de cartaz Filipe Pereira, Fernando Fonseca e Pedro Melo e em \"In Line\", Emanuel Pimenta.",
    "language": "portuguese"
}