{
    "id": 4984,
    "titulo": "Greve geral paralisa Katmandu",
    "tituloNoticia": "Greve geral paralisa Katmandu",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/28/mundo/noticia/greve-geral-paralisa-katmandu-4984",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Uma greve geral paralisou hoje a capital do Nepal, Katmandu, depois de uma vedeta do cinema indiano ter alegadamente proferido declara\u00e7\u00f5es antinepalesas, lan\u00e7ando uma pol\u00e9mica que est\u00e1 a afectar as rela\u00e7\u00f5es entre os dois pa\u00edses.",
    "shortUrl": "/n4984",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Nepal/\u00cdndia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Nepal/\u00cdndia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_4984",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/28/mundo/noticia/greve-geral-paralisa-katmandu-4984",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "greve-geral-paralisa-katmandu-4984",
    "cleanTitle": "Greve geral paralisa Katmandu",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/28/mundo/noticia/greve-geral-paralisa-katmandu-4984",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 270,
            "nome": "Nepal",
            "slug": "nepal",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnepal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 581,
            "nome": "Greve",
            "slug": "greve",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgreve",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 912,
            "nome": "Cinema",
            "slug": "cinema",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcinema",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Nepal/\u00cdndia. Greve geral paralisa Katmandu",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 362,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0004984.json",
    "dct": "2000-12-28T13:06:00",
    "text": "Desde o in\u00edcio da semana, as manifesta\u00e7\u00f5es anti-indianas prosseguem na capital nepalesa, tendo cinco sindicatos estudantis apelado a um greve geral. As ruas de Katmandu est\u00e3o desertas e os restaurantes e as lojas permanecem fechados. Segundo uma organiza\u00e7\u00e3o estudantil, foram efectuadas 25 deten\u00e7\u00f5es e a pol\u00edcia antimotim est\u00e1 de preven\u00e7\u00e3o em toda a cidade, mas durante o dia de hoje n\u00e3o foi reportado nenhum acto de viol\u00eancia.O actor indiano Hrithik Roshan, 26 anos, foi acusado de proferir declara\u00e7\u00f5es antinepalesas durante uma entrevista \u00e0 televis\u00e3o, mas j\u00e1 negou ter alguma vez dito a frase \"N\u00e3o gosto do Nepal nem dos nepaleses\". O canal de televis\u00e3o privado Star, que, no passado dia 14, difundiu uma entrevista \u00e0 vedeta de cinema do Sul da \u00c1sia, confirmou que n\u00e3o foi abordado o tema do Nepal durante a entrevista. Estes desmentidos n\u00e3o inverteram a situa\u00e7\u00e3o em Katmandu e o protesto estudantil prossegue, tendo j\u00e1 sido decretado um embargo contra todos os filmes onde Hrithik Roshan aparece. O ministro da Comunica\u00e7\u00e3o nepal\u00eas, Jaya Prakasha Gupta, exigiu a todos os propriet\u00e1rios de cinema que parem de projectar os filmes de Roshan at\u00e9 que ele \"pe\u00e7a desculpas publicamente\". O Governo nepal\u00eas criou um alto comit\u00e9, constitu\u00eddo por tr\u00eas membros, com o objectivo de investigar os confrontos de ter\u00e7a-feira, durante os quais a pol\u00edcia abriu fogo contra os manifestantes que atacavam um cinema que estava a projectar um filme com Roshan, provocando quatro mortos e 120 feridos. As autoridades anunciaram tamb\u00e9m que as fam\u00edlias das pessoas assassinadas pela pol\u00edcia v\u00e3o receber indemniza\u00e7\u00f5es, enquanto os feridos v\u00e3o receber tratamento gratuito.Por seu lado, o l\u00edder do Partido Comunista, Madhav Kumar Nepal, na oposi\u00e7\u00e3o, condenou a actua\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia, exigindo a demiss\u00e3o do ministro do Interior.Segundo a imprensa local, os manifestantes est\u00e3o a atacar os comerciantes indianos no Nepal. Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 AFP, o jornalista nepal\u00eas Mathbar Singh Basnyet afirma que o ambiente de agita\u00e7\u00e3o est\u00e1 a ser provocado por \"elementos estrangeiros\".O Governo indiano classificou a situa\u00e7\u00e3o como \"um complot malicioso, com o objectivo de afectar as antigas e excelentes rela\u00e7\u00f5es entre os dois pa\u00edses\". Alguns jornais indianos denunciam uma poss\u00edvel implica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os secretos paquistaneses na agita\u00e7\u00e3o em Katmandu.",
    "language": "portuguese"
}