{
    "id": 39861,
    "titulo": "Air France cancela voos para os Estados Unidos",
    "tituloNoticia": "Air France cancela voos para os Estados Unidos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/13/mundo/noticia/air-france-cancela-voos-para-os-estados-unidos-39861",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/28555?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O espa\u00e7o a\u00e9reo norte-americano foi reaberto \u00e0s 16h00, depois de anteontem ter sido fechado devido aos atentados",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Air France anunciou a anula\u00e7\u00e3o dos seus voos previstos para hoje para os Estados Unidos \"no seguimento das novas medidas de seguran\u00e7a que est\u00e3o a ser tomadas\" pela autoridade da avia\u00e7\u00e3o civil norte-americana (Federal Aviation Administration).",
    "shortUrl": "/n39861",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_39861",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/13/mundo/noticia/air-france-cancela-voos-para-os-estados-unidos-39861",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "air-france-cancela-voos-para-os-estados-unidos-39861",
    "cleanTitle": "Air France cancela voos para os Estados Unidos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/13/mundo/noticia/air-france-cancela-voos-para-os-estados-unidos-39861",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "28555_NYAFP.jpg",
            "legenda": "O espa\u00e7o a\u00e9reo norte-americano foi reaberto \u00e0s 16h00, depois de anteontem ter sido fechado devido aos atentados",
            "autor": "Doug Kanter/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/28555?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O espa\u00e7o a\u00e9reo norte-americano foi reaberto \u00e0s 16h00, depois de anteontem ter sido fechado devido aos atentados",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque terrorista aos EUA. Air France cancela voos para os Estados Unidos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 82,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0039861.json",
    "dct": "2001-09-13T18:52:00",
    "text": "\"A Air France n\u00e3o est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es de assegurar os quatro voos que estavam previstos para hoje\", diz um comunicado da companhia a\u00e9rea francesa, citado pela AFP.Dos quatro voos previstos, dois tinham como destino Nova Iorque, um Washington e um outro Atlanta.O espa\u00e7o a\u00e9reo norte-americano foi reaberto \u00e0s 16h00 (hora de Lisboa), depois de anteontem ter sido encerrado devido aos atentados terroristas levados a cabo contra os EUA. Um avi\u00e3o da TAP vai, neste momento, a caminho de Nova Iorque.",
    "language": "portuguese"
}