{
    "id": 9026,
    "titulo": "Acordo para protec\u00e7\u00e3o de aves marinhas dever\u00e1 ser assinado na \u00c1frica do Sul",
    "tituloNoticia": "Acordo para protec\u00e7\u00e3o de aves marinhas dever\u00e1 ser assinado na \u00c1frica do Sul",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/29/sociedade/noticia/acordo-para-proteccao-de-aves-marinhas-devera-ser-assinado-na-africa-do-sul-9026",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6577?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O albatroz \u00e9 uma das maiores aves voadoras e uma das mais amea\u00e7adas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um acordo internacional para a protec\u00e7\u00e3o de aves marinhas amea\u00e7adas, como o albatroz, dever\u00e1 sair do encontro de respons\u00e1veis do Ambiente de 14 pa\u00edses que se realiza na \u00c1frica do Sul e se ir\u00e1 prolongar por cinco dias.",
    "shortUrl": "/n9026",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Animais amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Animais amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_9026",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/29/sociedade/noticia/acordo-para-proteccao-de-aves-marinhas-devera-ser-assinado-na-africa-do-sul-9026",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "acordo-para-proteccao-de-aves-marinhas-devera-ser-assinado-na-africa-do-sul-9026",
    "cleanTitle": "Acordo para protec\u00e7\u00e3o de aves marinhas dever\u00e1 ser assinado na \u00c1frica do Sul",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/29/sociedade/noticia/acordo-para-proteccao-de-aves-marinhas-devera-ser-assinado-na-africa-do-sul-9026",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 179,
            "nome": "\u00c1frica",
            "slug": "africa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafrica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 180,
            "nome": "\u00c1frica do Sul",
            "slug": "africa-do-sul",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafrica-do-sul",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 400,
            "nome": "Ambiente",
            "slug": "ambiente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tambiente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "6577_albatros.jpg",
            "legenda": "O albatroz \u00e9 uma das maiores aves voadoras e uma das mais amea\u00e7adas",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6577?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O albatroz \u00e9 uma das maiores aves voadoras e uma das mais amea\u00e7adas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Animais amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o. Acordo para protec\u00e7\u00e3o de aves marinhas dever\u00e1 ser assinado na \u00c1frica do Sul",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 155,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0009026.json",
    "dct": "2001-01-29T18:07:00",
    "text": "Anne-Marie Delahunt, ministra adjunta do departamento do Ambiente da Austr\u00e1lia, um dos pa\u00edses participantes, indicou hoje que existe um \"acordo total\" quanto \u00e0 necessidade de uma coopera\u00e7\u00e3o para preservar as aves.Os cientistas e as organiza\u00e7\u00f5es de defesa dos animais defendem que 26 esp\u00e9cies de albatroz poder\u00e3o extinguir-se caso n\u00e3o sejam tomadas medidas para os proteger das amea\u00e7as da polui\u00e7\u00e3o e da pesca com rede.Este encontro de cinco dias re\u00fane alguns dos pa\u00edses que mais se preocupam com o problema. No entanto, entre as na\u00e7\u00f5es asi\u00e1ticas, apenas a Tail\u00e2ndia est\u00e1 representada, enquanto que o Jap\u00e3o e a Coreia do Sul n\u00e3o manifestaram vontade de participar. Estes tr\u00eas pa\u00edses reunidos representam 90 por cento da frota mundial de pesca com rede.Segundo Delahunt, a aus\u00eancia do Jap\u00e3o e da Coreia do Sul n\u00e3o impede o acordo, uma vez que este se apoia na coopera\u00e7\u00e3o entre os governos, em vez de nas normas de regula\u00e7\u00e3o ambiental.",
    "language": "portuguese"
}