{
    "id": 36427,
    "titulo": "Amnistia apela a Argel para julgar respons\u00e1veis por assassinatos",
    "tituloNoticia": "Amnistia apela a Argel para julgar respons\u00e1veis por assassinatos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/21/mundo/noticia/amnistia-apela-a-argel-para-julgar-responsaveis-por-assassinatos-36427",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26404?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os confrontos na Arg\u00e9lia duraram quatro meses e causaram 60 mortos e mais de dois mil feridos",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Amnistia Internacional (AI) apelou hoje \u00e0s autoridades argelinas a passarem \"\u00e0 etapa seguinte\" no que diz respeito aos motins em Cab\u00edlia, ou seja, a julgar os elementos das for\u00e7as da ordem respons\u00e1veis pelos assassinatos durante a repress\u00e3o policial.",
    "shortUrl": "/n36427",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Cab\u00edlia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Cab\u00edlia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_36427",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/21/mundo/noticia/amnistia-apela-a-argel-para-julgar-responsaveis-por-assassinatos-36427",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "amnistia-apela-a-argel-para-julgar-responsaveis-por-assassinatos-36427",
    "cleanTitle": "Amnistia apela a Argel para julgar respons\u00e1veis por assassinatos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/21/mundo/noticia/amnistia-apela-a-argel-para-julgar-responsaveis-por-assassinatos-36427",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "26404_CabiliaAFP.jpg",
            "legenda": "Os confrontos na Arg\u00e9lia duraram quatro meses e causaram 60 mortos e mais de dois mil feridos",
            "autor": "AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26404?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os confrontos na Arg\u00e9lia duraram quatro meses e causaram 60 mortos e mais de dois mil feridos",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Cab\u00edlia. Amnistia apela a Argel para julgar respons\u00e1veis por assassinatos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 168,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0036427.json",
    "dct": "2001-08-21T19:57:00",
    "text": "A comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito criada para avaliar os motins de Cab\u00edlia concluiu, em relat\u00f3rio publicado a 28 de Julho, que a pol\u00edcia foi respons\u00e1vel pelo surgimento dos motins e sua repress\u00e3o. Os incidentes surgiram em Abril, na sequ\u00eancia da morte de um adolescente num posto de pol\u00edcia de Cab\u00edlia. Os confrontos prosseguiram durante quatro meses em v\u00e1rias regi\u00f5es argelinas, causando 60 mortos e mais de dois mil feridos.Saudando o \"primeiro passo\" \u2014 a cria\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito \u2014, a AI \"apela agora \u00e0s autoridades argelinas que passem \u00e0 etapa seguinte, garantindo que inqu\u00e9ritos aprofundados, imparciais e independentes sejam realizados sobre cada uma das mortes e que os respons\u00e1veis sejam julgados\".\"Os investigadores devem ter acesso a todas as provas materiais, o que inclui as aut\u00f3psias\", defendeu a organiza\u00e7\u00e3o, em comunicado citado pela AFP. \"S\u00f3 estabelecendo a verdade de cada morte e fazendo justi\u00e7a \u00e0s fam\u00edlias das v\u00edtimas se poder\u00e1 acabar com o clima de impunidade que contribuiu para que estas mortes acontecessem\", considerou a AI.",
    "language": "portuguese"
}