{
    "id": 38182,
    "titulo": "Sharon parte para Moscovo sem se encontrar com Solana",
    "tituloNoticia": "Sharon parte para Moscovo sem se encontrar com Solana",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/03/mundo/noticia/sharon-parte-para-moscovo-sem-se-encontrar-com-solana-38182",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27600?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Sharon tinha agendado para hoje um encontro com Javier Solana",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O primeiro-ministro israelita, Ariel Sharon, deixou hoje Israel para iniciar uma visita \u00e0 R\u00fassia, sem antes se ter encontrado com Javier Solana, o alto respons\u00e1vel pela Pol\u00edtica Externa e de Defesa Comum da Uni\u00e3o Europeia, adiantaram fontes israelitas.",
    "shortUrl": "/n38182",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Chefe da diplomacia europeia em visita a Israel",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Chefe da diplomacia europeia em visita a Israel",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_38182",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/03/mundo/noticia/sharon-parte-para-moscovo-sem-se-encontrar-com-solana-38182",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "sharon-parte-para-moscovo-sem-se-encontrar-com-solana-38182",
    "cleanTitle": "Sharon parte para Moscovo sem se encontrar com Solana",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/03/mundo/noticia/sharon-parte-para-moscovo-sem-se-encontrar-com-solana-38182",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 170,
            "nome": "R\u00fassia",
            "slug": "russia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trussia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 236,
            "nome": "Israel",
            "slug": "israel",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tisrael",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 397,
            "nome": "Defesa",
            "slug": "defesa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdefesa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27600_SharonSvenNackstrandAFP.jpg",
            "legenda": "Sharon tinha agendado para hoje um encontro com Javier Solana",
            "autor": "Sven Nackstrand/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27600?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Sharon tinha agendado para hoje um encontro com Javier Solana",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Chefe da diplomacia europeia em visita a Israel. Sharon parte para Moscovo sem se encontrar com Solana",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 142,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0038182.json",
    "dct": "2001-09-03T16:21:00",
    "text": "O encontro, previsto para hoje, \"n\u00e3o pode ter lugar por raz\u00f5es t\u00e9cnicas\", adiantou uma fonte da representa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia em Israel.Apesar da impossibilidade da realiza\u00e7\u00e3o de um encontro, o primeiro-ministro israelita deveria falar ao telefone com Javier Solana a partir do aeroporto de Telavive, antes de embarcar para Moscovo, adiantou a mesma fonte, citada pela AFP. No entanto, a realiza\u00e7\u00e3o desta conversa telef\u00f3nica n\u00e3o tinha sido oficialmente confirmada at\u00e9 \u00e0 partida do avi\u00e3o de Sharon.Solana chegou ontem a Israel, numa visita destinada a relan\u00e7ar o di\u00e1logo entre israelitas e palestinianos. Entre as metas desta desloca\u00e7\u00e3o est\u00e1 a viabiliza\u00e7\u00e3o de um encontro entre o presidente da Autoridade Palestiniana, Yasser Arafat, e o ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros israelita, Shimon Peres.O chefe da diplomacia da Uni\u00e3o Europeia dever\u00e1 reunir-se ainda esta tarde com Peres, encontrando-se amanh\u00e3 de manh\u00e3 com Yasser Arafat.",
    "language": "portuguese"
}