{
    "id": 25656,
    "titulo": "Extrema-direita israelita tenta impedir enterro de Huseini no P\u00e1tio das Mesquitas",
    "tituloNoticia": "Extrema-direita israelita tenta impedir enterro de Huseini no P\u00e1tio das Mesquitas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/01/mundo/noticia/extremadireita-israelita-tenta-impedir-enterro-de-huseini-no-patio-das-mesquitas-25656",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18933?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Arafat ajudou a levar, durante alguns metros, o caix\u00e3o do seu amigo e colaborador",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O l\u00edder da extrema direita israelita, Noam Federman, instou o Supremo Tribunal a proibir que Faisal Huseini, \"ministro\" da Organiza\u00e7\u00e3o para a Liberta\u00e7\u00e3o da Palestina (OLP) e colaborador pr\u00f3ximo de Yasser Arafat, que ontem morreu no Kuwait devido ao ataque card\u00edaco, seja enterrado no P\u00e1tio das Mesquitas em Jerusal\u00e9m.",
    "shortUrl": "/n25656",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_25656",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/01/mundo/noticia/extremadireita-israelita-tenta-impedir-enterro-de-huseini-no-patio-das-mesquitas-25656",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "extremadireita-israelita-tenta-impedir-enterro-de-huseini-no-patio-das-mesquitas-25656",
    "cleanTitle": "Extrema-direita israelita tenta impedir enterro de Huseini no P\u00e1tio das Mesquitas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/01/mundo/noticia/extremadireita-israelita-tenta-impedir-enterro-de-huseini-no-patio-das-mesquitas-25656",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 245,
            "nome": "Kuwait",
            "slug": "kuwait",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tkuwait",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "18933_Arafat_Husein_AwadAwadAFP.jpg",
            "legenda": "Arafat ajudou a levar, durante alguns metros, o caix\u00e3o do seu amigo e colaborador",
            "autor": "Awad Awad/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18933?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Arafat ajudou a levar, durante alguns metros, o caix\u00e3o do seu amigo e colaborador",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Extrema-direita israelita tenta impedir enterro de Huseini no P\u00e1tio das Mesquitas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 105,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0025656.json",
    "dct": "2001-06-01T13:00:00",
    "text": "Noam Federman argumenta que as antigas leis pro\u00edbem qualquer enterro no Monte do Tempo, o nome que os judeus d\u00e3o ao lugar sobre o qual foi constru\u00eddo o P\u00e1tio das Mesquistas.Na sua den\u00fancia, o activista de extrema-direita indica que as leis sanit\u00e1rias pro\u00edbem enterros em lugares que n\u00e3o estejam espec\u00edficamente designados como cemit\u00e9rios. Est\u00e1 marcado, por\u00e9m, que Huseini seja enterrado junto com o seu pai e av\u00f4 num lugar que \u00e9 sagrado quer para judeus, quer para mu\u00e7ulmanos.As cerim\u00f3nias f\u00fanebres j\u00e1 come\u00e7aram na cidade de Ramallah, na Cisjord\u00e2nia, com a presen\u00e7a de Yasser Arafat, que ajudou mesmo a transportar o caix\u00e3o de Huseini.",
    "language": "portuguese"
}