{
    "id": 60596,
    "titulo": "Juiz Garzon defende que terrorismo \u00e9 crime contra a humanidade",
    "tituloNoticia": "Juiz Garzon defende que terrorismo \u00e9 crime contra a humanidade",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/26/mundo/noticia/juiz-garzon-defende-que-terrorismo-e-crime-contra-a-humanidade-60596",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O juiz espanhol Baltasar Garz\u00f3n defende que o terrorismo deve ser considerado como um crime contra a humanidade e deve ser julgado pelo futuro Tribunal Penal Internacional.",
    "shortUrl": "/n60596",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Espanha",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Espanha",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_60596",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/26/mundo/noticia/juiz-garzon-defende-que-terrorismo-e-crime-contra-a-humanidade-60596",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "juiz-garzon-defende-que-terrorismo-e-crime-contra-a-humanidade-60596",
    "cleanTitle": "Juiz Garzon defende que terrorismo \u00e9 crime contra a humanidade",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/26/mundo/noticia/juiz-garzon-defende-que-terrorismo-e-crime-contra-a-humanidade-60596",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 129,
            "nome": "Tribunal Penal Internacional",
            "slug": "tribunal-penal-internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttribunal-penal-internacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 394,
            "nome": "Terrorismo",
            "slug": "terrorismo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tterrorismo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 574,
            "nome": "Crime",
            "slug": "crime",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcrime",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Espanha. Juiz Garzon defende que terrorismo \u00e9 crime contra a humanidade",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 192,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0060596.json",
    "dct": "2002-01-26T12:29:00",
    "text": "O magistrado da Audi\u00eancia Nacional opinou tamb\u00e9m que os atentados de 11 de Setembro mostram que os instrumentos jur\u00eddicos actuais s\u00e3o insuficientes.Baltasar Garzon falava durante uma confer\u00eancia realizada ontem \u00e0 noite em Santa Cruz de Tenerife, nas ilhas Can\u00e1rias.O juiz explicou que, com a considera\u00e7\u00e3o de terrorismo como crime contra a humanidade, poderiam ser julgados nesta categoria inclusive os delitos \"econ\u00f3micos\" por parte do grupo terrorista basco ETA.O magistrado desejou que o Tribunal Penal Internacional inclua o terrorismo e o narcotr\u00e1fico neste tipo de delitos e argumentou que \"quando vimos cair as Torres G\u00e9meas, o avi\u00e3o que foi lan\u00e7ado contra o Pent\u00e1gono e o que caiu na Pensilv\u00e2nia, tornou-se evidente que se trata de crimes internacionais\".O Tribunal Penal Internacional, ao qual aderiram 139 pa\u00edses, \"n\u00e3o acabar\u00e1 com os genoc\u00eddios e massacres\", mas actuar\u00e1 como um tribunal \"independente, imparcial e que n\u00e3o vai ser controlado por qualquer poder pol\u00edtico\", acrescentou. Os EUA e a China, por exemplo, n\u00e3o aderiram at\u00e9 agora a este Tribunal.O juiz Baltasar Garz\u00f3n tornou-se conhecido em 1998 quando pediu a deten\u00e7\u00e3o do ex-Presidente do Chile Augusto Pinochet, pelos crimes de terrorismo, genoc\u00eddio e torturas.",
    "language": "portuguese"
}