{
    "id": 29960,
    "titulo": "Col\u00f3nia Balnear Infantil de \u00abO S\u00e9culo\u00bb recebe primeiras crian\u00e7as para f\u00e9rias",
    "tituloNoticia": "Col\u00f3nia Balnear Infantil de \u00abO S\u00e9culo\u00bb recebe primeiras crian\u00e7as para f\u00e9rias",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/02/sociedade/noticia/colonia-balnear-infantil-de-o-seculo-recebe-primeiras-criancas-para-ferias-29960",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22053?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A Col\u00f3nia recebe em Setembro 50 crian\u00e7as com comportamentos desviantes",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Col\u00f3nia Balnear Infantil de \"O S\u00e9culo\", localizada em S. Jo\u00e3o do Estoril, recebe amanh\u00e3 os primeiros 150 pequenos veraneantes para dez dias de f\u00e9rias.",
    "shortUrl": "/n29960",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "150 pequenos veraneantes recebidos a partir das 09h00",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "150 pequenos veraneantes recebidos a partir das 09h00",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_29960",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/02/sociedade/noticia/colonia-balnear-infantil-de-o-seculo-recebe-primeiras-criancas-para-ferias-29960",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "colonia-balnear-infantil-de-o-seculo-recebe-primeiras-criancas-para-ferias-29960",
    "cleanTitle": "Col\u00f3nia Balnear Infantil de \u00abO S\u00e9culo\u00bb recebe primeiras crian\u00e7as para f\u00e9rias",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/02/sociedade/noticia/colonia-balnear-infantil-de-o-seculo-recebe-primeiras-criancas-para-ferias-29960",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 793,
            "nome": "Estoril-Praia",
            "slug": "estoril-praia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/testoril-praia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "22053_crianca.jpg",
            "legenda": "A Col\u00f3nia recebe em Setembro 50 crian\u00e7as com comportamentos desviantes",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22053?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A Col\u00f3nia recebe em Setembro 50 crian\u00e7as com comportamentos desviantes",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "150 pequenos veraneantes recebidos a partir das 09h00. Col\u00f3nia Balnear Infantil de \u00abO S\u00e9culo\u00bb recebe primeiras crian\u00e7as para f\u00e9rias",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 334,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0029960.json",
    "dct": "2001-07-02T18:05:00",
    "text": "As crian\u00e7as, seleccionadas pelos Centros de Seguran\u00e7a Social de todo o pa\u00eds, institui\u00e7\u00f5es de solidariedade social e juntas de freguesia, come\u00e7am a chegar \u00e0 col\u00f3nia balnear infantil \u00e0s 09h00.Este ano a col\u00f3nia vai receber apenas \"750 crian\u00e7as em vez de 1200\", devido \u00e0s obras de remodela\u00e7\u00e3o da cozinha, iniciadas em meados de Abril pela Direc\u00e7\u00e3o Geral de Edif\u00edcios e Monumentos Nacionais (DGEMN) e que dever\u00e3o estar conclu\u00eddas apenas em Outubro, explicou \u00e0 Lusa Rodolfo Crespo, presidente da col\u00f3nia.A antiga cozinha de \"O S\u00e9culo\" foi constru\u00edda em meados de 1940, mas est\u00e1 a ser totalmente remodelada numa obra avaliada em 62 mil contos (309 mil euros).No entanto, devido \u00e0s obras, a col\u00f3nia vai poder avan\u00e7ar com tr\u00eas novos projectos que v\u00e3o apoiar cerca de uma centena de crian\u00e7as.Em Setembro, a col\u00f3nia dever\u00e1 receber 50 crian\u00e7as, no \u00e2mbito do projecto destinado a crian\u00e7as com comportamentos desviantes, que ser\u00e3o enviados pelos professores das escolas que frequentam.A direc\u00e7\u00e3o tem previsto ainda receber 20 crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de risco, enviadas pela Comiss\u00e3o de Menores, e 85 que v\u00e3o frequentar a creche e o infant\u00e1rio durante todo o ano.Criada em 1927 pelo Jornal \"O S\u00e9culo\", a col\u00f3nia tem proporcionado f\u00e9rias de 15 dias a milhares de crian\u00e7as, entre as quais algumas que depois de crescidas se tornaram bem conhecidas do p\u00fablico como o arquitecto Tom\u00e1s Taveira ou Margarida Martins da Associa\u00e7\u00e3o \"Abra\u00e7o\".Depois da cria\u00e7\u00e3o da Feira Popular de Lisboa, para custear a col\u00f3nia - at\u00e9 ent\u00e3o assumidos unicamente pelo jornal -, o espa\u00e7o sofreria um rev\u00e9s com o 25 de Abril de 1974.Ap\u00f3s a revolu\u00e7\u00e3o, o jornal \"O S\u00e9culo\" foi nacionalizado e a empresa posta em liquida\u00e7\u00e3o at\u00e9 que, em 1996, Rodolfo Crespo foi chamado a presidir \u00e0 direc\u00e7\u00e3o da col\u00f3nia, tendo proposta a transforma\u00e7\u00e3o dos estatutos e a cria\u00e7\u00e3o de uma funda\u00e7\u00e3o que consolidasse a obra social.Desde ent\u00e3o, a administra\u00e7\u00e3o tem-se desdobrado para conseguir apoios para reanimar a col\u00f3nia. Este ano, vai avan\u00e7ar com uma nova campanha durante o Ver\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}