{
    "id": 46074,
    "titulo": "Taliban v\u00e3o distribuir mais armas e muni\u00e7\u00f5es",
    "tituloNoticia": "Taliban v\u00e3o distribuir mais armas e muni\u00e7\u00f5es",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/21/mundo/noticia/taliban-vao-distribuir-mais-armas-e-municoes-46074",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32337?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os taliban elogiaram a forma como at\u00e9 aqui os combatentes t\u00eam feito frente aos comandos americanos",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os taliban, mil\u00edcia fundamentalista no poder no Afeganist\u00e3o, decidiram proceder a nova distribui\u00e7\u00e3o de armas e muni\u00e7\u00f5es, durante uma reuni\u00e3o urgente, realizada hoje em Cabul.",
    "shortUrl": "/n46074",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_46074",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/21/mundo/noticia/taliban-vao-distribuir-mais-armas-e-municoes-46074",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "taliban-vao-distribuir-mais-armas-e-municoes-46074",
    "cleanTitle": "Taliban v\u00e3o distribuir mais armas e muni\u00e7\u00f5es",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/21/mundo/noticia/taliban-vao-distribuir-mais-armas-e-municoes-46074",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 405,
            "nome": "Taliban",
            "slug": "taliban",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttaliban",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "32337_SergeiIlnitskiEPA.jpg",
            "legenda": "Os taliban elogiaram a forma como at\u00e9 aqui os combatentes t\u00eam feito frente aos comandos americanos",
            "autor": "Sergei Ilnitski/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32337?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os taliban elogiaram a forma como at\u00e9 aqui os combatentes t\u00eam feito frente aos comandos americanos",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque ao Afeganist\u00e3o. Taliban v\u00e3o distribuir mais armas e muni\u00e7\u00f5es",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 189,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0046074.json",
    "dct": "2001-10-21T19:56:00",
    "text": "\"Armas, ligeiras e pesadas, ser\u00e3o distribu\u00eddas nas aldeias e regi\u00f5es, para combater as opera\u00e7\u00f5es dos comandos\" americanos, indica um documento sa\u00eddo da reuni\u00e3o. O ministro do Ensino taliban, Amir Khan Muttaqi, precisou que as armas incluem lan\u00e7a-rockets, metralhadoras pesadas e baterias anti-a\u00e9reas, segundo a ag\u00eancia Afghan Islamic Press, pr\u00f3xima dos taliban e sediada no Paquist\u00e3o.O documento n\u00e3o precisa se se trata de armar popula\u00e7\u00f5es civis ou de refor\u00e7ar o poder militar dos combatentes taliban. O regime elogiou a forma como at\u00e9 aqui os taliban se t\u00eam oposto aos comandos americanos.O regime dos \"estudantes de teologia\" prometeu igualmente medidas de seguran\u00e7a suplementares para as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais (ONG) que prosseguem as suas actividades no territ\u00f3rio, nomeadamente atrav\u00e9s da desloca\u00e7\u00e3o dos seus gabinetes para zonas mais seguras. Os taliban garantiram n\u00e3o estar implicados nos ataques e pilhagens do material das ONG, apelando \u00e0 sua perman\u00eancia no territ\u00f3rio.Os taliban aproveitaram ainda para fazer um apelo financeiro aos pa\u00edses mu\u00e7ulmanos, para ajudar as fam\u00edlias das v\u00edtimas dos bombardeamentos e os feridos nos ataques anglo-americanos.A reuni\u00e3o foi presidida pelo \"mullah\" Hassan, n\u00famero dois do regime, apenas abaixo do \"mullah\" Mohammad Omar.",
    "language": "portuguese"
}