{
    "id": 36851,
    "titulo": "PJ det\u00e9m jovem suspeito de atear sete fogos",
    "tituloNoticia": "PJ det\u00e9m jovem suspeito de atear sete fogos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/24/sociedade/noticia/pj-detem-jovem-suspeito-de-atear-sete-fogos-36851",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um jovem de 19 anos foi detido ontem pela Pol\u00edcia Judici\u00e1ria (PJ) por ser o presum\u00edvel incendi\u00e1rio de sete fogos florestais que ocorreram durante este Ver\u00e3o nas proximidades de Oliveira do Hospital.",
    "shortUrl": "/n36851",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Presum\u00edvel pir\u00f3mano de 19 anos detido em Coimbra",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Presum\u00edvel pir\u00f3mano de 19 anos detido em Coimbra",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_36851",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/24/sociedade/noticia/pj-detem-jovem-suspeito-de-atear-sete-fogos-36851",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "pj-detem-jovem-suspeito-de-atear-sete-fogos-36851",
    "cleanTitle": "PJ det\u00e9m jovem suspeito de atear sete fogos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/24/sociedade/noticia/pj-detem-jovem-suspeito-de-atear-sete-fogos-36851",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 608,
            "nome": "Pol\u00edcia Judici\u00e1ria",
            "slug": "policia-judiciaria",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolicia-judiciaria",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 759,
            "nome": "Ver\u00e3o",
            "slug": "verao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tverao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Presum\u00edvel pir\u00f3mano de 19 anos detido em Coimbra. PJ det\u00e9m jovem suspeito de atear sete fogos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 69,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0036851.json",
    "dct": "2001-08-24T18:23:00",
    "text": "A Directoria de Coimbra da PJ adiantou \u00e0 Lusa que o suspeito, que est\u00e1 a ser ouvido em tribunal, foi detido com a colabora\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Florestal de Arganil e dos Bombeiros Volunt\u00e1rios de Oliveira do Hospital.O alegado pir\u00f3mano ter\u00e1 \"ateado propositadamente\" as chamas por \"motivos f\u00fateis\".Trata-se da d\u00e9cima segunda pessoa detida este Ver\u00e3o pela Directoria de Coimbra da PJ por alegada pr\u00e1tica de crimes de inc\u00eandio.",
    "language": "portuguese"
}