{
    "id": 52943,
    "titulo": "Cimeira de ajuda humanit\u00e1ria ao Afeganist\u00e3o come\u00e7ou em Berlim",
    "tituloNoticia": "Cimeira de ajuda humanit\u00e1ria ao Afeganist\u00e3o come\u00e7ou em Berlim",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/05/mundo/noticia/cimeira-de-ajuda-humanitaria-ao-afeganistao-comecou-em-berlim-52943",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/36657?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A distribui\u00e7\u00e3o da ajuda humanit\u00e1ria no territ\u00f3rio afeg\u00e3o e a situa\u00e7\u00e3o dos refugiados afeg\u00e3os v\u00e3o ser alguns dos pontos em an\u00e1lise",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A cimeira anual dos pa\u00edses que participam na ajuda humanit\u00e1ria ao Afeganist\u00e3o come\u00e7ou hoje em Berlim, depois de, esta manh\u00e3, ter sido alcan\u00e7ado um acordo para a forma\u00e7\u00e3o de um governo interino naquele pa\u00eds.",
    "shortUrl": "/n52943",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Alemanha",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Alemanha",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_52943",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/05/mundo/noticia/cimeira-de-ajuda-humanitaria-ao-afeganistao-comecou-em-berlim-52943",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "cimeira-de-ajuda-humanitaria-ao-afeganistao-comecou-em-berlim-52943",
    "cleanTitle": "Cimeira de ajuda humanit\u00e1ria ao Afeganist\u00e3o come\u00e7ou em Berlim",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/05/mundo/noticia/cimeira-de-ajuda-humanitaria-ao-afeganistao-comecou-em-berlim-52943",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "36657_EPA.jpg",
            "legenda": "A distribui\u00e7\u00e3o da ajuda humanit\u00e1ria no territ\u00f3rio afeg\u00e3o e a situa\u00e7\u00e3o dos refugiados afeg\u00e3os v\u00e3o ser alguns dos pontos em an\u00e1lise",
            "autor": "Bernd Settnik/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/36657?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A distribui\u00e7\u00e3o da ajuda humanit\u00e1ria no territ\u00f3rio afeg\u00e3o e a situa\u00e7\u00e3o dos refugiados afeg\u00e3os v\u00e3o ser alguns dos pontos em an\u00e1lise",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Alemanha. Cimeira de ajuda humanit\u00e1ria ao Afeganist\u00e3o come\u00e7ou em Berlim",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 136,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0052943.json",
    "dct": "2001-12-05T15:06:00",
    "text": "Neste encontro, que se dever\u00e1 prolongar durante os pr\u00f3ximos dois dias, v\u00e3o estar presentes os representantes dos quinze pa\u00edses que mais contribuem para a ajuda humanit\u00e1ria no Afeganist\u00e3o, bem como da Uni\u00e3o Europeia, organiza\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias das Na\u00e7\u00f5es Unidas, Cruz Vermelha internacional e outros organismos n\u00e3o-governamentais que desenvolvem ac\u00e7\u00f5es no pa\u00eds.Os principais pontos de discuss\u00e3o na cimeira v\u00e3o centrar-se na tomada de medidas de emerg\u00eancia para o territ\u00f3rio afeg\u00e3o, nomeadamente na distribui\u00e7\u00e3o da ajuda humanit\u00e1ria no territ\u00f3rio - tendo em conta a chegada do Inverno - na situa\u00e7\u00e3o dos refugiados afeg\u00e3os e na reconstru\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.A Alemanha, que preside actualmente ao \"Grupo de Apoio ao Afeganist\u00e3o\", criado em 1996, Austr\u00e1lia, Canad\u00e1, Dinamarca, Finl\u00e2nida, Fran\u00e7a, Gr\u00e3-Bretanha, It\u00e1lia, Jap\u00e3o, Holanda, Noruega, R\u00fassia, Su\u00e9cia, Su\u00ed\u00e7a e Estados Unidos s\u00e3o os pa\u00edses que v\u00e3o participar no encontro em Berlim.",
    "language": "portuguese"
}