{
    "id": 67677,
    "titulo": "Duas pessoas morreram este fim-de-semana nos Alpes franceses",
    "tituloNoticia": "Duas pessoas morreram este fim-de-semana nos Alpes franceses",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/24/sociedade/noticia/duas-pessoas-morreram-este-fimdesemana-nos-alpes-franceses-67677",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um praticante de snow-board e um esquiador morreram durante este fim-de-semana, v\u00edtimas de avalanchas nos Alpes franceses, informaram hoje as autoridades.",
    "shortUrl": "/n67677",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Avalanchas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Avalanchas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_67677",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/24/sociedade/noticia/duas-pessoas-morreram-este-fimdesemana-nos-alpes-franceses-67677",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "duas-pessoas-morreram-este-fimdesemana-nos-alpes-franceses-67677",
    "cleanTitle": "Duas pessoas morreram este fim-de-semana nos Alpes franceses",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/24/sociedade/noticia/duas-pessoas-morreram-este-fimdesemana-nos-alpes-franceses-67677",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Avalanchas. Duas pessoas morreram este fim-de-semana nos Alpes franceses",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 143,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0067677.json",
    "dct": "2002-02-24T17:06:00",
    "text": "O praticante de snow-board, com 46 anos, morreu ontem, arrastado por uma avalancha no cimo da esta\u00e7\u00e3o de Abri\u00e9s. O seu corpo foi encontrado apenas hoje.\nEtienne Colly, o esquiador com 25 anos, era monitor de ski e caminhava com dois amigos perto de Termignon. Uma avalancha que se abateu ontem no seu trajecto, a 2400 metros de altitude, acabou por lev\u00e1-lo \u00e0 morte.\nOs seus amigos escaparam ilesos e foram imediatamente localizados gra\u00e7as ao seu aparelho de procura de v\u00edtimas de avalanchas.\nDois esquiadores foram arrastados, na quinta-feira, por uma avalancha, quando se encontravam a 2200 metros de altitude. Um deles foi encontrado em estado de hipotermia pelo c\u00e3o de um pol\u00edcia e o outro conseguiu escapar pelos seus pr\u00f3prios meios.\nOs meteorologistas anunciaram ontem que o manto de neve sobre os Alpes franceses est\u00e1 inst\u00e1vel, com um elevado risco de avalanchas.",
    "language": "portuguese"
}