{
    "id": 41865,
    "titulo": "Reuni\u00e3o da NATO come\u00e7ou com um minuto de sil\u00eancio",
    "tituloNoticia": "Reuni\u00e3o da NATO come\u00e7ou com um minuto de sil\u00eancio",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/26/mundo/noticia/reuniao-da-nato-comecou-com-um-minuto-de-silencio-41865",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29767?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A situa\u00e7\u00e3o nos Balc\u00e3s tamb\u00e9m vai ser analisada na reuni\u00e3o de hoje",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os ministros da Defesa da NATO j\u00e1 se encontram reunidos em Bruxelas, com o objectivo de analisar as consequ\u00eancias dos atentados do dia 11 de Setembro contra os Estados Unidos e as ac\u00e7\u00f5es de apoio a Washington. O in\u00edcio da reuni\u00e3o foi assinalado com um minuto de sil\u00eancio em mem\u00f3ria das v\u00edtimas dos ataques terroristas.",
    "shortUrl": "/n41865",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_41865",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/26/mundo/noticia/reuniao-da-nato-comecou-com-um-minuto-de-silencio-41865",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "reuniao-da-nato-comecou-com-um-minuto-de-silencio-41865",
    "cleanTitle": "Reuni\u00e3o da NATO come\u00e7ou com um minuto de sil\u00eancio",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/26/mundo/noticia/reuniao-da-nato-comecou-com-um-minuto-de-silencio-41865",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 128,
            "nome": "NATO",
            "slug": "nato",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnato",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 397,
            "nome": "Defesa",
            "slug": "defesa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdefesa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "29767_SK.jpg",
            "legenda": "A situa\u00e7\u00e3o nos Balc\u00e3s tamb\u00e9m vai ser analisada na reuni\u00e3o de hoje",
            "autor": "Robert Ghement/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29767?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A situa\u00e7\u00e3o nos Balc\u00e3s tamb\u00e9m vai ser analisada na reuni\u00e3o de hoje",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque terrorista aos EUA. Reuni\u00e3o da NATO come\u00e7ou com um minuto de sil\u00eancio",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 235,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0041865.json",
    "dct": "2001-09-26T12:15:00",
    "text": "O encontro come\u00e7ou \u00e0s 11h15 (10h15 em Lisboa), com o secret\u00e1rio-geral da NATO, George Robertson, a reafirmar que os atentados representaram \"um assalto intoler\u00e1vel\" contra a humanidade e os valores -  liberdade e democracia - partilhados pela comunidade internacional.O secret\u00e1rio adjunto da Defesa, Paul Wolfowitz, dever\u00e1 p\u00f4r os pa\u00edses pa\u00edses da Alian\u00e7a a par das investiga\u00e7\u00f5es aos ataques do dia 11 de Setembro, bem como sobre a opera\u00e7\u00e3o \"Liberdade Duradoira\" (nome com que foi rebaptizada, ontem, a campanha antiterrorista).Robertson frisou perante os Estados-membros da NATO que o tempo \u00e9 de \"refor\u00e7ar a coes\u00e3o\" dos aliados, face \u00e0 enorme amea\u00e7a do terrorismo \u00e0 paz e seguran\u00e7a da comunidade internacional.A an\u00e1lise das medidas a adoptar pelos aliados se for invocado o artigo V (preceito do tratado fundador da Alian\u00e7a que diz que um ataque a um pa\u00eds aliado \u00e9 um ataque a todos - defesa colectiva) \u00e9 um dos pontos da agenda.Outro das quest\u00f5es em an\u00e1lise na reuni\u00e3o  - a primeira entre ministros da Defesa da NATO ap\u00f3s os atentados a Nova Iorque e Washington - s\u00e3o as  rela\u00e7\u00f5es da Alian\u00e7a com a R\u00fassia, que se aproximaram significativamente  nos \u00faltimos dias face \u00e0 dimens\u00e3o do terrorismo sofisticado que se tornou vis\u00edvel a 11 de Setembro.George Robertson adiantou ainda que a situa\u00e7\u00e3o nos Balc\u00e3s tamb\u00e9m vai ser analisada. Hoje, termina a opera\u00e7\u00e3o \"Colheita Essencial\" na Maced\u00f3nia, destinada a recolher armas dos rebeldes albaneses.",
    "language": "portuguese"
}