{
    "id": 33498,
    "titulo": "Jardim promete ser pol\u00e9mico no Ch\u00e3o da Lagoa mas n\u00e3o revela discurso",
    "tituloNoticia": "Jardim promete ser pol\u00e9mico no Ch\u00e3o da Lagoa mas n\u00e3o revela discurso",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/29/politica/noticia/jardim-promete-ser-polemico-no-chao-da-lagoa-mas-nao-revela-discurso-33498",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24473?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Em anos anteriores, o discurso de Alberto Jo\u00e3o marca sempre a actualidade pol\u00edtica",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A tradicional festa anual do PPD/PSD-Partido da Autonomia no Ch\u00e3o da Lagoa, de mobiliza\u00e7\u00e3o dos militantes e onde os laranjas querem demonstrar a vitalidade do partido, vai ser marcada por mais um discurso \"pol\u00e9mico\" do presidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Regional, Alberto Jo\u00e3o Jardim. No entanto, o presidente do Governo Regional n\u00e3o levanta o v\u00e9u sobre o conte\u00fado do discurso, que depende do ambiente da festa de hoje \u00e0 noite, confessa.",
    "shortUrl": "/n33498",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Madeira",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Madeira",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_33498",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/29/politica/noticia/jardim-promete-ser-polemico-no-chao-da-lagoa-mas-nao-revela-discurso-33498",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "jardim-promete-ser-polemico-no-chao-da-lagoa-mas-nao-revela-discurso-33498",
    "cleanTitle": "Jardim promete ser pol\u00e9mico no Ch\u00e3o da Lagoa mas n\u00e3o revela discurso",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/29/politica/noticia/jardim-promete-ser-polemico-no-chao-da-lagoa-mas-nao-revela-discurso-33498",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 400,
            "nome": "Ambiente",
            "slug": "ambiente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tambiente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 437,
            "nome": "Alberto Jo\u00e3o Jardim",
            "slug": "alberto-joao-jardim",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/talberto-joao-jardim",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "24473_FestaPSDMadeiraL.jpg",
            "legenda": "Em anos anteriores, o discurso de Alberto Jo\u00e3o marca sempre a actualidade pol\u00edtica",
            "autor": "Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24473?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Em anos anteriores, o discurso de Alberto Jo\u00e3o marca sempre a actualidade pol\u00edtica",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Madeira. Jardim promete ser pol\u00e9mico no Ch\u00e3o da Lagoa mas n\u00e3o revela discurso",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 303,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0033498.json",
    "dct": "2001-07-29T09:08:00",
    "text": "Alberto Jo\u00e3o Jardim dever\u00e1 falar da pol\u00edtica nacional e regional, como j\u00e1 \u00e9 seu h\u00e1bito. A actual situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-econ\u00f3mica nacional, o Or\u00e7amento de Estado para 2002, a pr\u00f3xima revis\u00e3o constitucional, a actua\u00e7\u00e3o do Governo da Rep\u00fablica e do Presidente da Rep\u00fablica no presente momento da vida pol\u00edtica portuguesa e o apoio ao l\u00edder nacional do PPD/PSD, Dur\u00e3o Barroso, n\u00e3o devem escapar aos coment\u00e1rios de Jo\u00e3o Jardim, que deve ter uma audi\u00eancia estimada pelo Secretariado da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Regional, de entre 30 a 40 mil pessoas.No que diz respeito \u00e0 pol\u00edtica regional, Alberto Jo\u00e3o Jardim ir\u00e1 lembrar que foi o PPD/PSD-Partido da Autonomia que fez a mudan\u00e7a p\u00f3s-25 de Abril na Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira e enunciar\u00e1 as principais reivindica\u00e7\u00f5es da Regi\u00e3o no pr\u00f3ximo processo de revis\u00e3o constitucional com destaque para o alargamento das compet\u00eancias legislativas da Assembleia Legislativa Regional.Dever\u00e1 falar tamb\u00e9m das elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas de Dezembro pr\u00f3ximo, da coliga\u00e7\u00e3o PS/CDS-PP e da quest\u00e3o recentemente levantada de que os ministros do Governo da Rep\u00fablica correm o risco de ficar a falar sozinhos nas cerim\u00f3nias p\u00fablicas se, em visita oficial \u00e0 Regi\u00e3o, realizarem actividade partid\u00e1ria, antecipa a Lusa.Jo\u00e3o Jardim vai tamb\u00e9m anunciar e apresentar os onze candidatos do partido \u00e0 lideran\u00e7a das c\u00e2maras municipais da Madeira, com particular destaque para o anfitri\u00e3o da festa, o presidente da autarquia do Funchal, Miguel Albuquerque.A festa come\u00e7ou \u00e0s 08h00 horas, com anima\u00e7\u00e3o musical. Alberto Jo\u00e3o Jardim dever\u00e1 chegar ao Ch\u00e3o da Lagoa pelas 10h00 horas e percorrer\u00e1 uma a uma as 56 barracas de divers\u00e3o e de comes-e-bebes.As interven\u00e7\u00f5es pol\u00edticas est\u00e3o marcadas para o princ\u00edpio da tarde, abrindo os discursos o presidente da JSD-M, Jaime Filipe Ramos, o secret\u00e1rio geral do PPD/PSD-Partido da Autonomia, Jaime Ramos, o presidente da C\u00e2mara Municipal do Funchal, Miguel Albuquerque, e o presidente do partido, Alberto Jo\u00e3o Jardim.",
    "language": "portuguese"
}