{
    "id": 21492,
    "titulo": "Morreu um dos feridos internados no Hospital de S. Jos\u00e9 (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Morreu um dos feridos internados no Hospital de S. Jos\u00e9 (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/04/local/noticia/morreu-um-dos-feridos-internados-no-hospital-de-s-jose-actualizacao-21492",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/15890?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A explos\u00e3o na f\u00e1brica Prolixo provocou ferimentos em seis trabalhadores",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um dos feridos da explos\u00e3o da f\u00e1brica do Barreiro morreu hoje de madrugada no Hospital de S. Jos\u00e9, em Lisboa, v\u00edtima de complica\u00e7\u00f5es card\u00edacas.",
    "shortUrl": "/n21492",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Explos\u00e3o no Barreiro",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Explos\u00e3o no Barreiro",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_21492",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/04/local/noticia/morreu-um-dos-feridos-internados-no-hospital-de-s-jose-actualizacao-21492",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "morreu-um-dos-feridos-internados-no-hospital-de-s-jose-actualizacao-21492",
    "cleanTitle": "Morreu um dos feridos internados no Hospital de S. Jos\u00e9 (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/04/local/noticia/morreu-um-dos-feridos-internados-no-hospital-de-s-jose-actualizacao-21492",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "barreiro",
            "legenda": "A explos\u00e3o na f\u00e1brica Prolixo provocou ferimentos em seis trabalhadores",
            "autor": "Hugo Castanho/PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/15890?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A explos\u00e3o na f\u00e1brica Prolixo provocou ferimentos em seis trabalhadores",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Explos\u00e3o no Barreiro. Morreu um dos feridos internados no Hospital de S. Jos\u00e9 (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 176,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0021492.json",
    "dct": "2001-05-04T08:15:00",
    "text": "Conforme disse ao PUBLICO.PT Elsa Bento, respons\u00e1vel da Unidade de Queimados do Hospital de S. Jos\u00e9, a v\u00edtima mortal, de 27 anos, apresentava queimaduras em 70 por cento do corpo, tendo \"entrado em fal\u00eancia cardio-circulat\u00f3ria \u00e0s 04h20, provocada por extens\u00e3o das queimaduras, nomeadamente ao n\u00edvel inalat\u00f3rio\".Dois outros trabalhadores encontram-se na mesma unidade - \"um deles em estado grave e sob progn\u00f3stico muito reservado\" - informou a respons\u00e1vel m\u00e9dica. O terceiro trabalhador ferido, de 31 anos, com queimaduras em 45 por cento da superf\u00edcie do corpo, n\u00e3o inspira tantos cuidados. \"A situa\u00e7\u00e3o deste doente n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o grave como a do outro\", indicou  Elsa Bento.A explos\u00e3o na f\u00e1brica Prolixo provocou ferimentos em seis trabalhadores. Al\u00e9m dos tr\u00eas que deram entrada no hospital de S. Jos\u00e9, outro foi transportado para Santa Maria, tamb\u00e9m em Lisboa, e dois - os menos graves - ficaram no Hospital Distrital do Barreiro, onde todos receberam os primeiros cuidados m\u00e9dicos, refere a Lusa.Desconhece-se ainda a origem do inc\u00eandio da f\u00e1brica que fazia a reciclagem de medicamentos fora de prazo.",
    "language": "portuguese"
}