{
    "id": 17646,
    "titulo": "AR debate projecto do PCP sobre direitos dos trabalhadores",
    "tituloNoticia": "AR debate projecto do PCP sobre direitos dos trabalhadores",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/04/politica/noticia/ar-debate-projecto-do-pcp-sobre-direitos-dos-trabalhadores-17646",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13060?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O PCP refere, a t\u00edtulo de exemplo, o caso da EDP, CIMPOR, CP, Portugal Telecom, Correios de Portugal, entre outros",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Assembleia da Rep\u00fablica debate hoje um projecto de lei do Partido Comunista, que visa garantir os direitos dos trabalhadores em caso de ced\u00eancia ocasional a empresas terceiras ou em caso de transfer\u00eancia de estabelecimentos.",
    "shortUrl": "/n17646",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Uma das preocupa\u00e7\u00f5es \u00e9 o caso de transfer\u00eancia de estabelecimentos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Uma das preocupa\u00e7\u00f5es \u00e9 o caso de transfer\u00eancia de estabelecimentos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_17646",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/04/politica/noticia/ar-debate-projecto-do-pcp-sobre-direitos-dos-trabalhadores-17646",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ar-debate-projecto-do-pcp-sobre-direitos-dos-trabalhadores-17646",
    "cleanTitle": "AR debate projecto do PCP sobre direitos dos trabalhadores",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/04/politica/noticia/ar-debate-projecto-do-pcp-sobre-direitos-dos-trabalhadores-17646",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 422,
            "nome": "PCP",
            "slug": "pcp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpcp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 905,
            "nome": "Empresas",
            "slug": "empresas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tempresas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "13060_Assembleia2DR.jpg",
            "legenda": "O PCP refere, a t\u00edtulo de exemplo, o caso da EDP, CIMPOR, CP, Portugal Telecom, Correios de Portugal, entre outros",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13060?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O PCP refere, a t\u00edtulo de exemplo, o caso da EDP, CIMPOR, CP, Portugal Telecom, Correios de Portugal, entre outros",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Uma das preocupa\u00e7\u00f5es \u00e9 o caso de transfer\u00eancia de estabelecimentos. AR debate projecto do PCP sobre direitos dos trabalhadores",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 165,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0017646.json",
    "dct": "2001-04-04T10:20:00",
    "text": "\"Reestrutura\u00e7\u00e3o de grupos econ\u00f3micos, segmenta\u00e7\u00e3o por diversas empresas das actividades econ\u00f3micas at\u00e9 a\u00ed concentradas numa \u00fanica, t\u00eam proliferado na estrutura empresarial portuguesa\", assinala o projecto de lei do PCP, que visa garantir que os trabalhadores n\u00e3o sejam prejudicados nos seus direitos em caso de ced\u00eancia ocasional ou de transfer\u00eancia de estabelecimentos.O PCP refere, a t\u00edtulo de exemplo, o caso da EDP, CIMPOR, CP, Portugal Telecom, Correios de Portugal, TAP, empresas do sector financeiro e segurador.De acordo com a Lusa, o projecto do PCP prev\u00ea que a ced\u00eancia do trabalhador a outra empresa s\u00f3 possa verificar-se se o trabalhador manifestar a sua concord\u00e2ncia expressa.O diploma prev\u00ea o direito do trabalhador se opor \u00e0 transmiss\u00e3o do seu contrato de trabalho se a nova empregadora n\u00e3o oferecer as mesmas condi\u00e7\u00f5es da empregadora anterior.A ced\u00eancia de trabalhadores s\u00f3 poder\u00e1 ocorrer por um prazo de um ano, renov\u00e1vel at\u00e9 ao limite m\u00e1ximo de cinco anos e se o trabalhador tiver um contrato de trabalho sem termo.",
    "language": "portuguese"
}