{
    "id": 30077,
    "titulo": "\"Le Monde\" compra o \"Courrier International\"",
    "tituloNoticia": "\"Le Monde\" compra o \"Courrier International\"",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/03/portugal/noticia/le-monde-compra-o-courrier-international-30077",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O vespertino franc\u00eas \"Le Monde\" anunciou hoje ter finalizado na noite de ontem a compra do seman\u00e1rio \"Courrier International\" ao grupo Expans\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n30077",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Imprensa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Imprensa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_30077",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/03/portugal/noticia/le-monde-compra-o-courrier-international-30077",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "le-monde-compra-o-courrier-international-30077",
    "cleanTitle": "\"Le Monde\" compra o \"Courrier International\"",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/03/portugal/noticia/le-monde-compra-o-courrier-international-30077",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Imprensa. \"Le Monde\" compra o \"Courrier International\"",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 288,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0030077.json",
    "dct": "2001-07-03T14:43:00",
    "text": "A compra, cujo montante n\u00e3o foi divulgado, foi efectuada atrav\u00e9s de uma empresa  Le  Monde Publications Internationales, detida a cem por cento pela Le Monde SA. \"A reparti\u00e7\u00e3o do capital poder\u00e1 evoluir para que fiquem representados os trabalhadores do jornal\", afirmou aos jornalistas Jean-Marie Colombani, presidente do direct\u00f3rio do Le Monde.O \"Courrier International\" vai a partir de agora integrar o grupo Le Monde com os seus 75 funcion\u00e1rios. \"O ponto de ancoragem do Le Monde \u00e9 muito internacional. A aproxima\u00e7\u00e3o entre os dois t\u00edtulos parecia natural\", acrescentou Colombani, adiantando que est\u00e3o a ser projectadas sinergias na \u00e1rea comercial, publicit\u00e1ria, editorial e internacional.De acordo com o respons\u00e1vel, o \"Courrier International\" poder\u00e1 de futuro vir a desenvolver edi\u00e7\u00f5es internacionais com os parceiros europeus do \"Le Monde\", tal como o \"El Pa\u00eds\", \"La Stampa\", ou o \"Suddeutsche Zeitung\", mas antes que tal seja concretizado \"\u00e9 necess\u00e1rio que o enxerto prenda\". \"A aproxima\u00e7\u00e3o intelectual e editorial [do Courrier] \u00e9 mais evidente com o \"Le Monde\" do que alguma vez foi com o grupo Expans\u00e3o\", afirmou por seu lado Philippe Thureau-Dangin, chefe de redac\u00e7\u00e3o do seman\u00e1rio. \"Ao longo dos quatro anos passados no grupo Expans\u00e3o conseguimos profissionalizar a difus\u00e3o do t\u00edtulo. Vendemos entre sete mil e dez mil exemplares a mais por ano. Queremos confirmar esta tend\u00eancia nos dois ou tr\u00eas pr\u00f3ximos anos\", acrescentou Dangin.O \"Courrier International\", que festejou o seu d\u00e9cimo anivers\u00e1rio em Novembro do ano passado apenas conseguiu equilibrar as suas contas em finais de 1999. Em 2000 conseguiu terminar a actividade com um lucro de 2,4 milh\u00f5es de francos (336 mil euros).O \"Courrier international\", que publica os artigos de maior relev\u00e2ncia pulicados na imprensa internacional, tem uma tiragem paga em Fran\u00e7a de 112,102 exemplares.",
    "language": "portuguese"
}