{
    "id": 9412,
    "titulo": "Baixa qualidade de pesticidas amea\u00e7a pa\u00edses em vias de desenvolvimento",
    "tituloNoticia": "Baixa qualidade de pesticidas amea\u00e7a pa\u00edses em vias de desenvolvimento",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/01/sociedade/noticia/baixa-qualidade-de-pesticidas-ameaca-paises-em-vias-de-desenvolvimento-9412",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6872?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O armazenamento \u00e9 feito, muitas vezes, em contentores expostos \u00e0 chuva e luz do sol",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Cerca de 30 por cento dos pesticidas existentes no mercado dos pa\u00edses em vias de desenvolvimento n\u00e3o cumprem os padr\u00f5es de qualidade internacionais. Estes produtos s\u00e3o considerados uma s\u00e9ria amea\u00e7a \u00e0 sa\u00fade e ambiente, alertam a Food and Agriculture Organiziation (FAO) e World Health Organization (WHO) num relat\u00f3rio divulgado hoje.",
    "shortUrl": "/n9412",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "FAO e WHO alertam para perigo na sa\u00fade e ambiente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "FAO e WHO alertam para perigo na sa\u00fade e ambiente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_9412",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/01/sociedade/noticia/baixa-qualidade-de-pesticidas-ameaca-paises-em-vias-de-desenvolvimento-9412",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "baixa-qualidade-de-pesticidas-ameaca-paises-em-vias-de-desenvolvimento-9412",
    "cleanTitle": "Baixa qualidade de pesticidas amea\u00e7a pa\u00edses em vias de desenvolvimento",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/01/sociedade/noticia/baixa-qualidade-de-pesticidas-ameaca-paises-em-vias-de-desenvolvimento-9412",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 400,
            "nome": "Ambiente",
            "slug": "ambiente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tambiente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "6872_Pesticidas.jpg",
            "legenda": "O armazenamento \u00e9 feito, muitas vezes, em contentores expostos \u00e0 chuva e luz do sol",
            "autor": "FAO",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6872?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O armazenamento \u00e9 feito, muitas vezes, em contentores expostos \u00e0 chuva e luz do sol",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "FAO e WHO alertam para perigo na sa\u00fade e ambiente. Baixa qualidade de pesticidas amea\u00e7a pa\u00edses em vias de desenvolvimento",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 282,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0009412.json",
    "dct": "2001-02-01T12:40:00",
    "text": "\"Estes pesticidas de baixa qualidade cont\u00eam frequentemente subst\u00e2ncias perigosas que j\u00e1 foram banidas ou restringidas em outros pa\u00edses\", afirmou Gero Vaagt, do grupo de gest\u00e3o dos pesticidas da FAO.Segundo a FAO e a WHO, o problema \u00e9 mais grave nas zonas da \u00c1frica sub-Sahariana onde o controlo de qualidade \u00e9 fraco.O armazenamento deste tipo de pesticidas, usualmente utilizados na agricultura e no controlo dos insectos que transmitem mal\u00e1ria, \u00e9, muitas vezes, obsoleto e perigoso.   As causas poss\u00edveis para a baixa qualidade dos pesticidas podem consistir na pobre produ\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o e selec\u00e7\u00e3o inaquada de qu\u00edmicos. \"Em muitos produtos, por exemplo, as concentra\u00e7\u00f5es de ingredientes extravasam os limites de toler\u00e2ncia internacionalmente aceites\", disse David Heymann, director executivo do departamento de doen\u00e7as da FAO. \"Os pesticidas de baixa qualidade podem ser contaminados com subst\u00e2ncias t\u00f3xicas\", acrescentou.\nSe for levado em conta a qualidade da rotulagem e empacotamento, a propor\u00e7\u00e3o dos produtos de baixa qualidade aumenta substancialmente. \"Os r\u00f3tulos est\u00e3o escritos em l\u00ednguas desconhecidas para a popula\u00e7\u00e3o e assim n\u00e3o d\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es sobre a aplica\u00e7\u00e3o, data de produ\u00e7\u00e3o e instru\u00e7\u00f5es de uso do qu\u00edmico\", afirmaram agentes das Na\u00e7\u00f5es Unidas. Para o consumidor, o r\u00f3tulo \u00e9, muitas vezes, a \u00fanica fonte de informa\u00e7\u00e3o que garante um uso seguro do produto.As Na\u00e7\u00f5es Unidas pressionam os governos internacionais e organiza\u00e7\u00f5es regionais a adoptar as especifica\u00e7\u00f5es sobre pesticidas da FAO/WHO para assegurar a produ\u00e7\u00e3o e com\u00e9rcio de produtos de qualidade.As duas organiza\u00e7\u00f5es acordaram em cooperar num programa para desenvolver as especifica\u00e7\u00f5es sobre pesticidas com o objectivo de refor\u00e7ar o desenvolvimento de padr\u00f5es de elevada qualidade para os pesticidas, conduzindo \u00e0 melhoria da seguran\u00e7a humana e ambiental e a uma produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola mais sustent\u00e1vel.",
    "language": "portuguese"
}