{
    "id": 31992,
    "titulo": "Paulo Portas exige divulga\u00e7\u00e3o da quota de imigra\u00e7\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Paulo Portas exige divulga\u00e7\u00e3o da quota de imigra\u00e7\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/18/politica/noticia/paulo-portas-exige-divulgacao-da-quota-de-imigracao-31992",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23444?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Paulo Portas diz que a entrada de mais imigrantes \u00e9 um convite \u00ab\u00e0 criminalidade, aos guetos, \u00e0 exclus\u00e3o e \u00e0 desumanidade\u00bb",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O l\u00edder do CDS-PP, Paulo Portas, exigiu hoje ao Governo a divulga\u00e7\u00e3o urgente da quota de imigrantes que Portugal pode aceitar anualmente. Para o dirigente popular, esta medida permitiria o desenvolvimento de uma \"pol\u00edtica de imigra\u00e7\u00e3o controlada\".",
    "shortUrl": "/n31992",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Para combater \u00ablaxismo\u00bb na entrada de imigrantes",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Para combater \u00ablaxismo\u00bb na entrada de imigrantes",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_31992",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/18/politica/noticia/paulo-portas-exige-divulgacao-da-quota-de-imigracao-31992",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "paulo-portas-exige-divulgacao-da-quota-de-imigracao-31992",
    "cleanTitle": "Paulo Portas exige divulga\u00e7\u00e3o da quota de imigra\u00e7\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/18/politica/noticia/paulo-portas-exige-divulgacao-da-quota-de-imigracao-31992",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 420,
            "nome": "CDS-PP",
            "slug": "cds-pp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcds-pp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 428,
            "nome": "Paulo Portas",
            "slug": "paulo-portas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpaulo-portas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "23444_Portas2ManuelMouraL.jpg",
            "legenda": "Paulo Portas diz que a entrada de mais imigrantes \u00e9 um convite \u00ab\u00e0 criminalidade, aos guetos, \u00e0 exclus\u00e3o e \u00e0 desumanidade\u00bb",
            "autor": "Manuel Moura",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23444?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Paulo Portas diz que a entrada de mais imigrantes \u00e9 um convite \u00ab\u00e0 criminalidade, aos guetos, \u00e0 exclus\u00e3o e \u00e0 desumanidade\u00bb",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Para combater \u00ablaxismo\u00bb na entrada de imigrantes. Paulo Portas exige divulga\u00e7\u00e3o da quota de imigra\u00e7\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 232,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0031992.json",
    "dct": "2001-07-18T17:01:00",
    "text": "Paulo Portas, que falava durante uma confer\u00eancia de imprensa, defendeu que \u00e9 necess\u00e1rio combater o \"laxismo \u00e0 entrada dos imigrantes e a desumanidade na sua integra\u00e7\u00e3o\", situa\u00e7\u00f5es que no seu entender se verificam actualmente.\"Deixar entrar mais [imigrantes] do que esta quota \u00e9 convidar \u00e0 criminalidade, aos guetos, \u00e0 exclus\u00e3o e \u00e0 desumanidade\", sublinhou.O presidente do CDS-PP acusou, ainda, o Governo de \"n\u00e3o cumprir parte da lei\" da imigra\u00e7\u00e3o que foi aprovada h\u00e1 um ano, nomeadamente no que diz respeito \u00e0 lista de oportunidades de trabalhos, que at\u00e9 \u00e0 data n\u00e3o foi publicada.Portas sustentou que s\u00f3 uma pol\u00edtica selectiva de imigra\u00e7\u00e3o pode refor\u00e7ar o modelo de desenvolvimento.\"O Governo deve pensar o que quer economicamente para Portugal daqui a 20 anos, quais os sectores que quer ver especializados e, a partir da\u00ed, dar um regime mais favor\u00e1vel do ponto de vista da imigra\u00e7\u00e3o\", acentuou o l\u00edder democrata-crist\u00e3o.A publica\u00e7\u00e3o da quota de imigra\u00e7\u00e3o serviria, tamb\u00e9m, para acabar com o sistema \"incerto e ca\u00f3tico\" que decorre do regime de autoriza\u00e7\u00e3o de perman\u00eancia - para o qual basta a promessa de um contrato de trabalho.Sobre a coordena\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas comunit\u00e1rias - uma condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para haver uma pol\u00edtica controlada de imigra\u00e7\u00e3o -  o l\u00edder do CDS/PP elogiou o trabalho do comiss\u00e1rio europeu Ant\u00f3nio Vitorino, por ter proposto recentemente um sistema de quotas a n\u00edvel europeu, resultante da soma das quotas nacionais.",
    "language": "portuguese"
}