{
    "id": 18819,
    "titulo": "Pizas de hipermercado t\u00eam rotulagem deficiente",
    "tituloNoticia": "Pizas de hipermercado t\u00eam rotulagem deficiente",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/13/sociedade/noticia/pizas-de-hipermercado-tem-rotulagem-deficiente-18819",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13943?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A \"Pro Teste\" revela grandes falhas na clareza e informa\u00e7\u00e3o patente nos r\u00f3tulos das pizas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A revista \"Pro teste\" deste m\u00eas destaca uma an\u00e1lise \u00e0 qualidade das pizas congeladas e frescas vendidas nos supermercados e grandes superf\u00edcies, onde revela que os principais problemas se prendem com a rotulagem deficiente das pizas frescas e com a disparidade entre as quantidades de massa e recheio nestes alimentos, em que o recheio deve ser maiorit\u00e1rio.",
    "shortUrl": "/n18819",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "\"Pro Teste\" denuncia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "\"Pro Teste\" denuncia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_18819",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/13/sociedade/noticia/pizas-de-hipermercado-tem-rotulagem-deficiente-18819",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "pizas-de-hipermercado-tem-rotulagem-deficiente-18819",
    "cleanTitle": "Pizas de hipermercado t\u00eam rotulagem deficiente",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/13/sociedade/noticia/pizas-de-hipermercado-tem-rotulagem-deficiente-18819",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 136,
            "nome": "Joana Amaral Cardoso",
            "descricao": "Comecei na sec\u00e7\u00e3o de Sociedade em 1999, dali fui para o Publico.pt e como colaboradora da revista P\u00fablica escrevi sobre tend\u00eancias sociais e Manias. Em 2006 comecei a debru\u00e7ar-me sobre uma das \u00e1reas que mais me interessam \u2013 o audiovisual. Depois, j\u00e1 na sec\u00e7\u00e3o de Cultura, onde sou hoje jornalista, juntei a isto tudo a cultura popular, o cinema, a moda, o design e interesso-me em aplicar a lente do g\u00e9nero a muitos fen\u00f3menos.  Em 2009 editei a sec\u00e7\u00e3o de Televis\u00e3o da revista TimeOut e mais recentemente dei aulas de Jornalismo de Moda. No P\u00fablico tamb\u00e9m editei a sec\u00e7\u00e3o da Cultura online, fui subeditora da revista P\u00fablica e co-editora da revista Fugas. E vejo demasiada televis\u00e3o.",
            "email": "joana.cardoso@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/joana-amaral-cardoso",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "joana-amaral-cardoso",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#115;&#111;&#100;&#114;&#97;&#99;&#46;&#97;&#110;&#97;&#111;&#106;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "13943_PizaDR.jpg",
            "legenda": "A \"Pro Teste\" revela grandes falhas na clareza e informa\u00e7\u00e3o patente nos r\u00f3tulos das pizas",
            "autor": "",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13943?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A \"Pro Teste\" revela grandes falhas na clareza e informa\u00e7\u00e3o patente nos r\u00f3tulos das pizas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "\"Pro Teste\" denuncia. Pizas de hipermercado t\u00eam rotulagem deficiente",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 341,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0018819.json",
    "dct": "2001-04-13T13:40:00",
    "text": "A revista da Associa\u00e7\u00e3o de Defesa do Consumidor (DECO) passou em revista 36 pizas de cinco variedades distintas e concluiu que, apesar de muitos aspectos estarem, na sua maioria conforme a legisla\u00e7\u00e3o, no caso das pizas frescas h\u00e1 grandes falhas na clareza e informa\u00e7\u00e3o patente nos r\u00f3tulos.\"Falta de indica\u00e7\u00e3o do peso l\u00edquido, de datas de validade, da lista de ingredientes e de conselhos de conserva\u00e7\u00e3o s\u00e3o apenas alguns dos problemas\", escreve a revista. \"Muitos r\u00f3tulos n\u00e3o respeitam a lei, pelo que as entidades fiscalizadoras t\u00eam mat\u00e9ria suficiente para intervir\", alertam. As pizas pior classificadas nestes termos pela \"Pro teste\" s\u00e3o as dos hipermercados Carrefour, Continente, Feira Nova e Jumbo. A revista encontrou tamb\u00e9m motivos de queixa quanto \u00e0 quantidade de massa - excessiva - em rela\u00e7\u00e3o ao recheio destes alimentos. Duas pizas apresentam marcas abaixo da quantidade m\u00ednima indispens\u00e1vel para o recheio, e dez essa quantidade m\u00ednima. A \"Pro teste\" destaca pela negativa a piza Family que tem menos de 20 por cento de recheio.A \"Pro teste\" congratula-se com o facto de n\u00e3o ter sido detectada qualquer contamina\u00e7\u00e3o ou bact\u00e9rias perigosas para a sa\u00fade humana nos 36 alimentos analisados, bem como com os dados positivos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o satisfat\u00f3ria dos conservantes nestes alimentos. No que toca ao sal, foi detectado sal em excesso em algumas pizas, mas a maioria est\u00e1 dentro dos par\u00e2metros m\u00ednimos da revista. O mesmo n\u00e3o acontece com a gordura e as calorias. Todas as pizas s\u00e3o demasiado cal\u00f3ricas \"para o jantar da maioria dos adultos\" e seis pizas t\u00eam excesso de gordura e pecam por falta de hidratos de carbono.De resto, as escolhas acertadas da revista s\u00e3o as pizas, consoante o tipo de recheio, Auchan, para a variedade Quatro queijos; a piza bolonhesa da Fiorini; a piza margarita da Maggi, sendo que a \"excelente\" rela\u00e7\u00e3o qualidade pre\u00e7o da piza Trattoria Alfredo merece o t\u00edtulo de Escolha Acertada da \"Pro teste\". Na variedade Quatro esta\u00e7\u00f5es, destaque para a piza congelada do Continente; a melhor piza congelada de queijo, fiambre e cogumelos \u00e9 a Maggi.",
    "language": "portuguese"
}