{
    "id": 36784,
    "titulo": "U\u00c7K e NATO acordam n\u00famero de armas a entregar na Maced\u00f3nia",
    "tituloNoticia": "U\u00c7K e NATO acordam n\u00famero de armas a entregar na Maced\u00f3nia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/24/mundo/noticia/uck-e-nato-acordam-numero-de-armas-a-entregar-na-macedonia-36784",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26645?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O n\u00famero de armas na posse dos rebeldes albaneses na Maced\u00f3nia \u00e9 uma inc\u00f3gnita",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A NATO e o U\u00c7K chegaram a um acordo sobre o n\u00famero de armas da guerrilha albanesa que devem ser entregues aos soldados da Alian\u00e7a Atl\u00e2ntica. Este n\u00famero, que n\u00e3o foi tornado p\u00fablico, dever\u00e1 ser hoje apresentado \u00e0s autoridades maced\u00f3nias, anunciou Gunnar Lange, comandante da opera\u00e7\u00e3o \"Recolha Essencial\".",
    "shortUrl": "/n36784",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Governo fala em 65 mil armas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Governo fala em 65 mil armas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_36784",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/24/mundo/noticia/uck-e-nato-acordam-numero-de-armas-a-entregar-na-macedonia-36784",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "uck-e-nato-acordam-numero-de-armas-a-entregar-na-macedonia-36784",
    "cleanTitle": "U\u00c7K e NATO acordam n\u00famero de armas a entregar na Maced\u00f3nia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/24/mundo/noticia/uck-e-nato-acordam-numero-de-armas-a-entregar-na-macedonia-36784",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 128,
            "nome": "NATO",
            "slug": "nato",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnato",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 167,
            "nome": "Maced\u00f3nia",
            "slug": "macedonia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmacedonia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "26645_RebeldesUCKFehimDemirEPA.jpg",
            "legenda": "O n\u00famero de armas na posse dos rebeldes albaneses na Maced\u00f3nia \u00e9 uma inc\u00f3gnita",
            "autor": "Fehim Demir/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26645?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O n\u00famero de armas na posse dos rebeldes albaneses na Maced\u00f3nia \u00e9 uma inc\u00f3gnita",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Governo fala em 65 mil armas. U\u00c7K e NATO acordam n\u00famero de armas a entregar na Maced\u00f3nia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 699,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0036784.json",
    "dct": "2001-08-24T11:48:00",
    "text": "\"Este n\u00famero [de armas a recolher] \u00e9 perfeitamente cred\u00edvel e pr\u00f3ximo de uma avalia\u00e7\u00e3o que t\u00ednhamos feito. O Presidente [da Maced\u00f3nia] e o Governo ser\u00e3o informados no final do dia\", afirmou o general Lange, numa confer\u00eancia de imprensa, acrescentando que estes dados ser\u00e3o, posteriormente, tornados p\u00fablicos.O n\u00famero de armas na posse dos rebeldes albaneses do U\u00c7K tem sido fruto de v\u00e1rias especula\u00e7\u00f5es nos \u00faltimos dias. Depois da guerrilha ter referido que tem 2300 armas e de a NATO ter anunciado que a sua estimativa aponta para a recolha de tr\u00eas mil, o porta-voz do Governo maced\u00f3nio, Antonio Milososki apresentou ontem outros valores. Segundo este respons\u00e1vel o U\u00c7K possui 60 mil armas, entre pistolas, espingardas, roquetes, granadas e minas. O porta-voz da NATO em Skopje, j\u00e1 veio, entretanto, a p\u00fablico dizer que este n\u00famero n\u00e3o \u00e9 \"fi\u00e1vel\" tendo em conta \"o tamanho do U\u00c7K\".No terreno, o U\u00c7K e as for\u00e7as governamentais parecem estar conformadas com o acordo alcan\u00e7ado sob a \u00e9gide da NATO. O general Lange afirmou que os soldados maced\u00f3nios est\u00e3o a recolher o armamento pesado para as casernas.\nO presidente russo, Vladimir Putin, acusou, implicitamente, a NATO de pouca efic\u00e1cia na sua opera\u00e7\u00e3o de paz na Maced\u00f3nia, ao declarar hoje em Kiev que a crise neste pa\u00eds \"n\u00e3o pode ser resolvida com simples declara\u00e7\u00f5es\", informaram os \"media\" ucranianos.O conflito maced\u00f3nio n\u00e3o pode ser regularizado \"com simples declara\u00e7\u00f5es ou com uma imita\u00e7\u00e3o\" das opera\u00e7\u00f5es de paz, afirmou Putin, citado pela ag\u00eancia Ria-Novosti, no final de uma reuni\u00e3o em Kiev com o seu hom\u00f3logo maced\u00f3nio, Boris Trajkovski.\"Se se quiser, realmente, resolver este problema - aconselhou -, ser\u00e1 necess\u00e1rio pensar, em primeiro lugar, em bloquear os canais de fornecimento de armas na regi\u00e3o\". Trajkovski, Por seu lado, apelou novamente a Moscovo para que desempenhe um papel mais activo nos Balc\u00e3s.Putin e Trajkovski chegaram ontem a Kiev para participar durante dois dias nos festejos do d\u00e9cimo anivers\u00e1rio da independ\u00eancia da Ucr\u00e2nia.",
    "language": "portuguese"
}