{
    "id": 43133,
    "titulo": "OMC acelera liberaliza\u00e7\u00e3o dos t\u00eaxteis",
    "tituloNoticia": "OMC acelera liberaliza\u00e7\u00e3o dos t\u00eaxteis",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/04/economia/noticia/omc-acelera-liberalizacao-dos-texteis-43133",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A ind\u00fastria t\u00eaxtil europeia vai sofrer mais um duro golpe com a apresenta\u00e7\u00e3o de uma proposta da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC) que defende o alargamento das quotas de exporta\u00e7\u00e3o para a Uni\u00e3o Europeia (UE). Esta proposta antecipa os calend\u00e1rios de liberaliza\u00e7\u00e3o do sector e est\u00e1 a gerar uma forte contesta\u00e7\u00e3o por parte do Euratex - associa\u00e7\u00e3o europeia representativa desta ind\u00fastria.",
    "shortUrl": "/n43133",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Alargamento das quotas de exporta\u00e7\u00e3o para a Uni\u00e3o Europeia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Alargamento das quotas de exporta\u00e7\u00e3o para a Uni\u00e3o Europeia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_43133",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/04/economia/noticia/omc-acelera-liberalizacao-dos-texteis-43133",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "omc-acelera-liberalizacao-dos-texteis-43133",
    "cleanTitle": "OMC acelera liberaliza\u00e7\u00e3o dos t\u00eaxteis",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/04/economia/noticia/omc-acelera-liberalizacao-dos-texteis-43133",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 245,
            "nome": "Joana Amorim",
            "descricao": "",
            "email": "jamorim@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "joana-amorim",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#109;&#105;&#114;&#111;&#109;&#97;&#106;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 529,
            "nome": "Ind\u00fastria",
            "slug": "industria",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tindustria",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Alargamento das quotas de exporta\u00e7\u00e3o para a Uni\u00e3o Europeia. OMC acelera liberaliza\u00e7\u00e3o dos t\u00eaxteis",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 336,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0043133.json",
    "dct": "2001-10-04T10:51:00",
    "text": "Em declara\u00e7\u00f5es ao P\u00daBLICO, a directora de rela\u00e7\u00f5es internacionais da Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de T\u00eaxteis e Vestu\u00e1rio (APT), Lu\u00edsa Santos, explicou que esta posi\u00e7\u00e3o da OMC visa \"o aumento das quotas de importa\u00e7\u00e3o todos os anos e tem efeitos retroactivos a Janeiro de 2000 o que, feitas as contas at\u00e9 2005 [data da liberaliza\u00e7\u00e3o total do com\u00e9rcio destes produtos], dar\u00e1 208 mil toneladas adicionais de importa\u00e7\u00f5es na UE\". Esta medida - conhecida por princ\u00edpio de \"growth-on-growth\" - havia j\u00e1 sido proposta e rejeitada em Seattle. Agora, ser\u00e1 formalizada na confer\u00eancia interministerial de Doha, Qatar. Face \u00e0 actual conjuntura pol\u00edtico-internacional, Lu\u00edsa Santos adianta que \"mesmo que a confer\u00eancia n\u00e3o tenha lugar, isto pode tudo ser feito atrav\u00e9s de documentos\". Para a representante da APT no Euratex, \"a posi\u00e7\u00e3o da OMC \u00e9 altamente negativa para o t\u00eaxtil e vestu\u00e1rio europeu\", relembrando que a preocupa\u00e7\u00e3o acresce com a grande probabilidade de a China aderir formalmente \u00e0 OMC em Doha. Desta forma, este gigante asi\u00e1tico passaria tamb\u00e9m a beneficiar deste aumento. Esta proposta inclui ainda uma outra ced\u00eancia, uma vez que a OMC, no \u00e2mbito da propriedade intelectual (cria\u00e7\u00e3o de novos produtos), \"vai-lhes dar [pa\u00edses terceiros] mais uma morat\u00f3ria, sem tempo definido\". Ou seja, a ind\u00fastria europeia n\u00e3o vai poder accionar nenhum pa\u00eds junto desta organiza\u00e7\u00e3o em casos de fraude e contrafac\u00e7\u00e3o de que s\u00e3o v\u00edtimas. Estas preocupa\u00e7\u00f5es foram j\u00e1 expressas pela APT ao ministro da Economia. Numa carta enviada a Braga da Cruz, a associa\u00e7\u00e3o frisa que \"a proposta \u00e9 tendenciosa e n\u00e3o beneficia os pa\u00edses menos desenvolvidos [como Portugal], mas sim os grandes exportadores de t\u00eaxteis e vestu\u00e1rio como a \u00cdndia\". No mesmo documento a que o P\u00daBLICO teve acesso, a APT adianta que a proposta pretende \"limitar a utiliza\u00e7\u00e3o das 'cl\u00e1usulas de salvaguarda' que constituem o \u00fanico instrumento dos pa\u00edses importadores para fazer face a aumentos s\u00fabitos e desregulados das importa\u00e7\u00f5es de pa\u00edses terceiros\". A mesma proposta, segundo a APT, \"\u00e9 altamente negativa no que respeita \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do instrumento 'anti-dumping', dificultando ainda mais a sua aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica\".",
    "language": "portuguese"
}