{
    "id": 27500,
    "titulo": "Mais de dez mil pessoas manifestam-se em Gotemburgo",
    "tituloNoticia": "Mais de dez mil pessoas manifestam-se em Gotemburgo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/14/mundo/noticia/mais-de-dez-mil-pessoas-manifestamse-em-gotemburgo-27500",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20290?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os manifestantes protestaram contra a presen\u00e7a de George W. Bush",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Cerca de dez mil manifestantes, entre os quais anarquistas e militantes antimundializa\u00e7\u00e3o, desfilaram hoje no centro de Gotemburgo, cidade sueca onde se realiza a cimeira euro-americana. A pol\u00edcia deteve 243 manifestantes.",
    "shortUrl": "/n27500",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Pol\u00edcia faz 243 deten\u00e7\u00f5es",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Pol\u00edcia faz 243 deten\u00e7\u00f5es",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_27500",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/14/mundo/noticia/mais-de-dez-mil-pessoas-manifestamse-em-gotemburgo-27500",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "mais-de-dez-mil-pessoas-manifestamse-em-gotemburgo-27500",
    "cleanTitle": "Mais de dez mil pessoas manifestam-se em Gotemburgo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/14/mundo/noticia/mais-de-dez-mil-pessoas-manifestamse-em-gotemburgo-27500",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 460,
            "nome": "Euro",
            "slug": "euro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "20290_AnjaNiedringhausPPT.jpg",
            "legenda": "Os manifestantes protestaram contra a presen\u00e7a de George W. Bush",
            "autor": "Anja Niedringhaus/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20290?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os manifestantes protestaram contra a presen\u00e7a de George W. Bush",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Pol\u00edcia faz 243 deten\u00e7\u00f5es. Mais de dez mil pessoas manifestam-se em Gotemburgo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 139,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0027500.json",
    "dct": "2001-06-14T21:38:00",
    "text": "Os manifestantes percorreram as ruas do centro da cidade, agitando cartazes com frases como \"N\u00e3o \u00e0 guerra das estrelas\" e \"Bush vai para casa\".O Presidente norte-americano, George W. Bush, participa esta noite num jantar de trabalho com os dirigentes dos 15 pa\u00edses-membros da Uni\u00e3o Europeia (UE), no imponente edif\u00edcio da antiga Bolsa de Gotemburgo, depois de ter assistido \u00e0 sua primeira cimeira com a Uni\u00e3o.V\u00e1rias centenas de opositores \u00e0 cimeira bloquearam esta tarde um escola situada no centro da cidade, palco de violentos confrontos durante todo o dia.Ao longo da tarde, um milhar de jovens, em grupos, arrancaram pedras da cal\u00e7ada para as arremessar contra a pol\u00edcia que os havia cercado. Um agente ficou ligeiramente ferido e onze pessoas foram detidas. A pol\u00edcia continua a vigiar as ruas durante a noite e a escola permanece cercada.",
    "language": "portuguese"
}