{
    "id": 55746,
    "titulo": "Greenpeace bloqueia baleeiros japoneses nos mares da Ant\u00e1rtica",
    "tituloNoticia": "Greenpeace bloqueia baleeiros japoneses nos mares da Ant\u00e1rtica",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/22/sociedade/noticia/greenpeace-bloqueia-baleeiros-japoneses-nos-mares-da-antartica-55746",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38338?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Durante as investidas da Greenpeace, os japoneses accionaram os jactos de \u00e1gua, atingindo os activistas na cara",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Depois de v\u00e1rios dias de ventos fortes, os activistas da organiza\u00e7\u00e3o ambientalista Greenpeace conseguiram hoje deitar os botes insufl\u00e1veis ao mar e tentar impedir a captura de baleias-an\u00e3s pelos baleeiros japoneses, ainda que estes aleguem fazerem-no por motivos cient\u00edficos, segundo um comunicado da organiza\u00e7\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n55746",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Captura de baleias-an\u00e3s",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Captura de baleias-an\u00e3s",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_55746",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/22/sociedade/noticia/greenpeace-bloqueia-baleeiros-japoneses-nos-mares-da-antartica-55746",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "greenpeace-bloqueia-baleeiros-japoneses-nos-mares-da-antartica-55746",
    "cleanTitle": "Greenpeace bloqueia baleeiros japoneses nos mares da Ant\u00e1rtica",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/22/sociedade/noticia/greenpeace-bloqueia-baleeiros-japoneses-nos-mares-da-antartica-55746",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 43,
            "nome": "Mar",
            "slug": "mar",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmar",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 94,
            "nome": "Greenpeace",
            "slug": "greenpeace",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgreenpeace",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 113,
            "nome": "Baleias",
            "slug": "baleias",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbaleias",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "38338_baleias.jpg",
            "legenda": "Durante as investidas da Greenpeace, os japoneses accionaram os jactos de \u00e1gua, atingindo os activistas na cara",
            "autor": "AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38338?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Durante as investidas da Greenpeace, os japoneses accionaram os jactos de \u00e1gua, atingindo os activistas na cara",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Captura de baleias-an\u00e3s. Greenpeace bloqueia baleeiros japoneses nos mares da Ant\u00e1rtica",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 237,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0055746.json",
    "dct": "2001-12-22T18:38:00",
    "text": "A bordo do \"MV Arctic Sunrise\" os activistas colocaram-se entre as baleias e o navio japon\u00eas, \"Kyo Maru No. 1\", at\u00e9 que o animal desapareceu.\"Se conseguimos que um baleeiro pare de ca\u00e7ar por algum tempo, porque n\u00e3o podem os governos do Mundo deter esta ca\u00e7a para sempre?\", perguntou Yuko Hirono, membro da Greenpeace a bordo do \"MV Arctic Sunrise\".A organiza\u00e7\u00e3o apela aos governos, representados na International Whaling Commission (IWC) que protestem contra os m\u00e9todos utilizados pela Ag\u00eancia de Pescas do Jap\u00e3o, entidade que quer trazer de volta a captura de baleias para fins comerciais a cem por cento.Segundo a Greenpeace, a ag\u00eancia tem vindo a recrutar novos pa\u00edses para a IWC e a \"comprar\" os seus votos com ajudas de desenvolvimento. Actualmente, a ag\u00eancia japonesa est\u00e1 perto de conseguir um voto de maioria no pr\u00f3ximo encontro da IWC, em Maio de 2002. \"Com uma maioria na IWC, o Governo japon\u00eas poder\u00e1 acabar com a proibi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria existente sobre a ca\u00e7a comercial \u00e0 baleia\", disse Hirono.Nos mares da Ant\u00e1rctica, a tripula\u00e7\u00e3o dos barcos insufl\u00e1veis presenciou a transfer\u00eancia de uma baleia morta do barco onde foi feita a captura para o navio-f\u00e1brica \"Nisshan Maru\". Segundo os ambientalistas, o animal foi arrastado depois de ter sido partido em duas partes.Durante as investidas da Greenpeace, os japoneses accionaram os jactos de \u00e1gua, atingindo os activistas na cara, acabando por provocar ligeiros ferimentos em alguns deles.",
    "language": "portuguese"
}