{
    "id": 31614,
    "titulo": "Mergulhadores tentam resgate dos cad\u00e1veres do \u00abKursk\u00bb",
    "tituloNoticia": "Mergulhadores tentam resgate dos cad\u00e1veres do \u00abKursk\u00bb",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/15/mundo/noticia/mergulhadores-tentam-resgate-dos-cadaveres-do-kursk-31614",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23196?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Organiza\u00e7\u00f5es ecologistas est\u00e3o preocupadas com os perigos resultantes do resgate do \u00abKursk\u00bb",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O navio \"Mayo\" chegou hoje ao porto do mar de Barents onde, a 12 de Agosto do ano passado, naufragou o submarino nuclear russo \"Kursk\". Esta equipa vai dar in\u00edcio \u00e0 primeira fase de uma nova tentativa de resgate dos 106 cad\u00e1veres que continuam no interior do submarino.",
    "shortUrl": "/n31614",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Submarino nuclear russo afundado no mar de Barents",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Submarino nuclear russo afundado no mar de Barents",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_31614",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/15/mundo/noticia/mergulhadores-tentam-resgate-dos-cadaveres-do-kursk-31614",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "mergulhadores-tentam-resgate-dos-cadaveres-do-kursk-31614",
    "cleanTitle": "Mergulhadores tentam resgate dos cad\u00e1veres do \u00abKursk\u00bb",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/15/mundo/noticia/mergulhadores-tentam-resgate-dos-cadaveres-do-kursk-31614",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 43,
            "nome": "Mar",
            "slug": "mar",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmar",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 97,
            "nome": "Nuclear",
            "slug": "nuclear",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnuclear",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 471,
            "nome": "Resgate",
            "slug": "resgate",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tresgate",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "23196_KurskReuters.jpg",
            "legenda": "Organiza\u00e7\u00f5es ecologistas est\u00e3o preocupadas com os perigos resultantes do resgate do \u00abKursk\u00bb",
            "autor": "Reuters",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23196?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Organiza\u00e7\u00f5es ecologistas est\u00e3o preocupadas com os perigos resultantes do resgate do \u00abKursk\u00bb",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Submarino nuclear russo afundado no mar de Barents. Mergulhadores tentam resgate dos cad\u00e1veres do \u00abKursk\u00bb",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 188,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0031614.json",
    "dct": "2001-07-15T22:52:00",
    "text": "O \"Mayo\" partiu do porto noruegu\u00eas de Kirkenes, com 25 mergulhadores a bordo, oito dos quais russos e os restantes de nacionalidade norueguesa, brit\u00e2nica e norte-americana. A sua miss\u00e3o \u00e9 examinar o casco do \"Kursk\" antes de o recuperarem do local onde se encontra, a 108 metros de profundidade.Os mergulhadores russos j\u00e1 participaram, no Outono, no resgate dos doze \u00fanicos corpos recuperados de entre os 118 marinheiros que constitu\u00edam a tripula\u00e7\u00e3o do submarino.Os mergulhadores far\u00e3o primeiro o reconhecimento \u00e0 volta do submarino, para verificarem at\u00e9 que ponto o casco se afundou no lodo, come\u00e7ando depois a preparar a segunda fase do resgate antes de i\u00e7ar o gigante de 154 metros at\u00e9 \u00e0 superf\u00edcie.Para tal, ser\u00e1 necess\u00e1rio cortar a parte mais danificada do submarino - a proa, onde permanecem os m\u00edsseis que n\u00e3o detonaram no acidente - atrav\u00e9s de um cabo accionado por sistemas hidr\u00e1ulicos que funcionar\u00e1 como uma serra.Algumas organiza\u00e7\u00f5es ecologistas j\u00e1 denunciaram o perigo envolvido na separa\u00e7\u00e3o da proa do barco devido \u00e0s armas por detonar que se encontram entre a am\u00e1lgama de ferros em que se transformou a parte dianteira do navio.",
    "language": "portuguese"
}