{
    "id": 32070,
    "titulo": "Pupilos do Ex\u00e9rcito debatem hoje futuro do ensino militar na institui\u00e7\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Pupilos do Ex\u00e9rcito debatem hoje futuro do ensino militar na institui\u00e7\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/19/portugal/noticia/pupilos-do-exercito-debatem-hoje-futuro-do-ensino-militar-na-instituicao-32070",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23498?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O instituto \u00e9 a \u00fanica escola em Portugal que congrega o ensino b\u00e1sico, secund\u00e1rio e superior",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O an\u00fancio, no seio dos cortes or\u00e7amentais no Ex\u00e9rcito, de que no pr\u00f3ximo ano lectivo n\u00e3o haver\u00e1 inscri\u00e7\u00f5es para o ensino B\u00e1sico e Secund\u00e1rio no Instituto Militar dos Pupilos do Ex\u00e9rcito (IMPE), desencadeou uma onda de protestos junto dos alunos. Hoje realiza-se uma Assembleia Geral Extraordin\u00e1ria, convocada pela Associa\u00e7\u00e3o dos Pupilos do Ex\u00e9rcito (APE), para debater o futuro da institui\u00e7\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n32070",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Em Assembleia Geral Extraordin\u00e1ria",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Em Assembleia Geral Extraordin\u00e1ria",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_32070",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/19/portugal/noticia/pupilos-do-exercito-debatem-hoje-futuro-do-ensino-militar-na-instituicao-32070",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "pupilos-do-exercito-debatem-hoje-futuro-do-ensino-militar-na-instituicao-32070",
    "cleanTitle": "Pupilos do Ex\u00e9rcito debatem hoje futuro do ensino militar na institui\u00e7\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/19/portugal/noticia/pupilos-do-exercito-debatem-hoje-futuro-do-ensino-militar-na-instituicao-32070",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 640,
            "nome": "Ensino B\u00e1sico",
            "slug": "ensino-basico",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tensino-basico",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "23498_PupilosdoExercitoDRSFW.jpg",
            "legenda": "O instituto \u00e9 a \u00fanica escola em Portugal que congrega o ensino b\u00e1sico, secund\u00e1rio e superior",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23498?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O instituto \u00e9 a \u00fanica escola em Portugal que congrega o ensino b\u00e1sico, secund\u00e1rio e superior",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Em Assembleia Geral Extraordin\u00e1ria. Pupilos do Ex\u00e9rcito debatem hoje futuro do ensino militar na institui\u00e7\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 234,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0032070.json",
    "dct": "2001-07-19T09:49:00",
    "text": "A APE, que se disse ter\u00e7a-feira surpresa e indignada, n\u00e3o concorda com a decis\u00e3o do chefe do Estado Maior do Ex\u00e9rcito (CEME), acusando-o de \"n\u00e3o ter tomado em considera\u00e7\u00e3o todas as hip\u00f3teses de viabiliza\u00e7\u00e3o e continua\u00e7\u00e3o do Instituto Militar dos Pupilos do Ex\u00e9rcito de acordo com os objectivos que estiveram subjacentes \u00e0 sua cria\u00e7\u00e3o\", diz Castro Coelho, antigo aluno do instituto e membro da APE.\"Esta \u00e9 a segunda tentativa, na hist\u00f3ria do IMPE, de cancelar as inscri\u00e7\u00f5es, tendo a primeira surgido com Salazar\", compara.A reformula\u00e7\u00e3o dos tr\u00eas estabelecimentos sob a al\u00e7ada do Estado Maior do Ex\u00e9rcito (EME) - o Instituto de Odivelas, dirigido a raparigas, o Col\u00e9gio Militar e o Instituto Militar dos Pupilos do Ex\u00e9rcito est\u00e1 a deixar descontentes alunos e antigos alunos, que temem pelo futuro do ensino militar.A decis\u00e3o do CEME , de acordo com fonte militar citada pela Lusa, dever-se-\u00e1 ao n\u00famero reduzido de alunos do IMPE que segue a via militar e o facto de os fundos serem, na sua totalidade, provenientes do Minist\u00e9rio da Defesa, entre outros factores.\"Atendendo a que 80 por cento dos custos s\u00e3o com despesas de pessoal e a maioria para pagamento dos professores, uma alternativa ser\u00e1 passar as despesas com os docentes para o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o\", acrescentou a fonte.O Instituto Militar dos Pupilos do Ex\u00e9rcito \u00e9 a \u00fanica escola em Portugal que congrega o ensino b\u00e1sico, secund\u00e1rio e superior.",
    "language": "portuguese"
}