{
    "id": 25604,
    "titulo": "Telecine em sinal aberto no dia do seu anivers\u00e1rio",
    "tituloNoticia": "Telecine em sinal aberto no dia do seu anivers\u00e1rio",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/01/portugal/noticia/telecine-em-sinal-aberto-no-dia-do-seu-aniversario-25604",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18894?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O Telecine 1 vai passar a denominar-se Telecine Premium e o Telecine 2, Telecine Gallery",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "<b>Os canais de cinema Telecine, na TV Cabo, comemoram hoje o seu terceiro anivers\u00e1rio e apresentam novidades que passam pela altera\u00e7\u00e3o da sua designa\u00e7\u00e3o e imagem, al\u00e9m de exibirem filmes em sinal aberto.</b>",
    "shortUrl": "/n25604",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Televis\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Televis\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_25604",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/01/portugal/noticia/telecine-em-sinal-aberto-no-dia-do-seu-aniversario-25604",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "telecine-em-sinal-aberto-no-dia-do-seu-aniversario-25604",
    "cleanTitle": "Telecine em sinal aberto no dia do seu anivers\u00e1rio",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/01/portugal/noticia/telecine-em-sinal-aberto-no-dia-do-seu-aniversario-25604",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 65,
            "nome": "Teresa Matos",
            "descricao": null,
            "email": "",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "teresa-matos",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 912,
            "nome": "Cinema",
            "slug": "cinema",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcinema",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "18894_RTPRuiGaudencio.jpg",
            "legenda": "O Telecine 1 vai passar a denominar-se Telecine Premium e o Telecine 2, Telecine Gallery",
            "autor": "Rui Gaud\u00eancio",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18894?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O Telecine 1 vai passar a denominar-se Telecine Premium e o Telecine 2, Telecine Gallery",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Televis\u00e3o. Telecine em sinal aberto no dia do seu anivers\u00e1rio",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 338,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0025604.json",
    "dct": "2001-06-01T08:14:00",
    "text": "Os Telecine - primeiros canais de \"pay-tv\" (televis\u00e3o tem\u00e1tica codificada) em Portugal - apresentam hoje, na data em que comemoram o seu terceiro anivers\u00e1rio, algumas novidades, que passam pela mudan\u00e7a de nome e imagem dos canais. Est\u00e1 reservada ainda uma surpresa para todos os telespectadores da TV Cabo: ser\u00e3o exibidos, na \u00edntegra, a a partir das 18h00 quatro filmes em sinal aberto (n\u00e3o \u00e9 preciso ser-se assinante do pacote para se poder assistir). A partir de hoje, os canais v\u00e3o aparecer com uma nova designa\u00e7\u00e3o e imagem. O Telecine 1 vai passar a denominar-se Telecine Premium e o Telecine 2, Telecine Gallery, mas as caracter\u00edsticas de cada um dos canais v\u00e3o manter-se. O primeiro continuar\u00e1 a apostar na exibi\u00e7\u00e3o de filmes campe\u00f5es de bilheteiras, com um m\u00e1ximo de cinco anos - que constituem quase 65 por cento da sua programa\u00e7\u00e3o, de acordo com Jo\u00e3o Mesquita, administrador-delegado da Premium TV -, enquanto o Telecine Gallery manter\u00e1 uma selec\u00e7\u00e3o de filmes que abrange t\u00edtulos desde a d\u00e9cada de 40 at\u00e9 meados da d\u00e9cada de 90. A imagem dos canais tamb\u00e9m foi renovada, tornando-se mais \"moderna\", como afirmou ao P\u00daBLICO Jo\u00e3o Mesquita. As novidades abrangem ainda a exibi\u00e7\u00e3o de novos programas e a reformula\u00e7\u00e3o do s\u00edtio da Telecine (www.telecine.pt). Est\u00e1 previsto tamb\u00e9m o lan\u00e7amento de um novo canal, da Disney, ainda sem data de estreia. O administrador-delegado da Premium TV limitou-se a afirmar que o processo de um novo canal - sem especificar qual - ainda est\u00e1 em fase de negocia\u00e7\u00f5es. A Telecine conta com cerca de 140 mil assinantes, dados do final de Maio, um \"n\u00famero bastante simp\u00e1tico\" e \"mesmo acima do esperado\", de acordo com Jo\u00e3o Mesquita, mas a Premium TV espera alargar o n\u00famero de assinantes para os 160 mil at\u00e9 ao final do ano. Recorde-se que para al\u00e9m dos dois Telecines, a Premium TV tamb\u00e9m oferece dois canais para adultos (Sexy Hot e Playboy), sujeitos a um custo adicional de, respectivamente, 1985 e 965 escudos, que se somam aos 2000 escudos de assinatura dos Telecine.",
    "language": "portuguese"
}