{
    "id": 25428,
    "titulo": "N\u00famero de seguran\u00e7as privados disparou",
    "tituloNoticia": "N\u00famero de seguran\u00e7as privados disparou",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/31/sociedade/noticia/numero-de-segurancas-privados-disparou-25428",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18757?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O mercado dos vigilantes tem crescido na propor\u00e7\u00e3o do aumento do sentimento de inseguran\u00e7a",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A febre securit\u00e1ria dos \u00faltimos meses fez aumentar \"em flecha\" o n\u00famero de \"vigilantes\". O fen\u00f3meno \u00e9 um sinal dos tempos: o clima de medo, devido \u00e0 maior exposi\u00e7\u00e3o da criminalidade, levou a um \"crescimento exponencial da procura de servi\u00e7os de seguran\u00e7a privada\", disse ao P\u00daBLICO fonte do Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna (MAI). S\u00f3 nos \u00faltimos seis meses as empresas do sector recrutaram 4100 seguran\u00e7as, metade deles a actuar na zona de Lisboa.",
    "shortUrl": "/n25428",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Iniciaram-se provas nacionais",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Iniciaram-se provas nacionais",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_25428",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/31/sociedade/noticia/numero-de-segurancas-privados-disparou-25428",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "numero-de-segurancas-privados-disparou-25428",
    "cleanTitle": "N\u00famero de seguran\u00e7as privados disparou",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/31/sociedade/noticia/numero-de-segurancas-privados-disparou-25428",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 408,
            "nome": "Ricardo Dias Felner",
            "descricao": "",
            "email": "rdfelner@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "ricardo-dias-felner",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": 394,
                "altura": 309,
                "nome": "Ricardo Dias Felner.png",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "PNG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1574396?tp=UH&db=IMAGENS&type=PNG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#114;&#101;&#110;&#108;&#101;&#102;&#100;&#114;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 81,
            "nome": "Clima",
            "slug": "clima",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tclima",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 905,
            "nome": "Empresas",
            "slug": "empresas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tempresas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "18757_S01.jpg",
            "legenda": "O mercado dos vigilantes tem crescido na propor\u00e7\u00e3o do aumento do sentimento de inseguran\u00e7a",
            "autor": "P\u00fablico",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18757?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O mercado dos vigilantes tem crescido na propor\u00e7\u00e3o do aumento do sentimento de inseguran\u00e7a",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Iniciaram-se provas nacionais. N\u00famero de seguran\u00e7as privados disparou",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 380,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0025428.json",
    "dct": "2001-05-31T07:13:00",
    "text": "O neg\u00f3cio movimenta anualmente 50 milh\u00f5es de contos. De acordo com uma listagem oficial, existem 88 empresas a operar no pa\u00eds, mas os grandes monstros do sector s\u00e3o a Prosegur e a Securitas, empregando juntas metade dos seguran\u00e7as e detendo cerca de 50 por cento do mercado. \nComo sublinha um vigilante, \"hoje em dia, as pessoas receiam deixar um estabelecimento sozinho\": \"At\u00e9 as boutiques j\u00e1 nos contratam.\" O MAI - que concede alvar\u00e1s, fiscaliza e licencia os \"vigilantes\" - contabiliza \u00e0 volta de 30 mil trabalhadores devidamente legalizados, sendo que as estimativas apontam para 10 mil clandestinos: apesar de se ter verificado uma evolu\u00e7\u00e3o, nomeadamente ao n\u00edvel da fiscaliza\u00e7\u00e3o, \"continua contudo a ser vantajoso financeiramente para as empresas terem empregados ilegais\", explicou um especialista no assunto que solicitou anonimato. \"\u00c9 um mercado em expans\u00e3o, com um volume de neg\u00f3cios muito grande, submetido a uma legisla\u00e7\u00e3o muito vaga\", refor\u00e7ou. \nAt\u00e9 \u00e0 entrada em vigor do diploma que obriga \u00e0 passagem nos exames nacionais para o ingresso na profiss\u00e3o (que se realizaram ontem pela primeira vez), a forma\u00e7\u00e3o dos seguran\u00e7as privados era pouco exigente: as empresas detinham o monop\u00f3lio quer do ensino (com uma carga hor\u00e1ria m\u00ednima), quer da avalia\u00e7\u00e3o. \nA lei obrigava apenas \u00e0 compar\u00eancia de um elemento das for\u00e7as de seguran\u00e7a nos exames, num processo considerado \"duvidoso\". A autoridade policial s\u00f3 tinha que se deslocar ao local e carimbar um papel a comprovar que tinha l\u00e1 estado. Tudo o mais ficava \u00e0 responsabilidade, na maior parte dos casos, das pr\u00f3prias empresas empregadoras, que ministravam tamb\u00e9m elas os cursos. \nTodos os \"vigilantes\" que foram empregados depois de Novembro de 2000 j\u00e1 ficaram, contudo, submetidos a um novo regime. A forma\u00e7\u00e3o profissional continua a estar a cargo de firmas privadas, mas para conseguirem a autentica\u00e7\u00e3o do cart\u00e3o profissional os candidatos ter\u00e3o que prestar \"provas elaboradas e corrigidas por uma equipa centralizada, sendo a log\u00edstica da distribui\u00e7\u00e3o, vigil\u00e2ncia e recolha assegurada, principalmente, pelas for\u00e7as de seguran\u00e7a\". \nA periodicidade dos exames nacionais - realizados em Lisboa, Porto, Faro, Coimbra, \u00c9vora, Ponta Delgada, Angra do Hero\u00edsmo - \u00e9 semestral. A Secretaria Geral da Administra\u00e7\u00e3o Interna, que superintende o processo, instituiu no entanto um cart\u00e3o provis\u00f3rio de primeira candidatura para os candidatos \u00e0 profiss\u00e3o que tenham terminado a forma\u00e7\u00e3o e aguardem pela \u00e9poca de exames.",
    "language": "portuguese"
}