{
    "id": 21705,
    "titulo": "Jo\u00e3o Proen\u00e7a critica derrapagens nas previs\u00f5es da infla\u00e7\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Jo\u00e3o Proen\u00e7a critica derrapagens nas previs\u00f5es da infla\u00e7\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/05/politica/noticia/joao-proenca-critica-derrapagens-nas-previsoes-da-inflacao-21705",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16051?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Proen\u00e7a sublinhou que \u00e9 agora necess\u00e1rio apostar na descentraliza\u00e7\u00e3o, na reforma fiscal, na reforma da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e na qualifica\u00e7\u00e3o do emprego",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A cont\u00ednua falha das previs\u00f5es da infla\u00e7\u00e3o por parte do Governo portugu\u00eas n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel, afirmou esta tarde Jo\u00e3o Proen\u00e7a, secret\u00e1rio-geral da UGT, durante o debate da mo\u00e7\u00e3o global \u201cPS-Uma aposta de futuro\u201d, apresentada ao fim da manh\u00e3 por Ant\u00f3nio Guterres.",
    "shortUrl": "/n21705",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "XII Congresso do PS",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "XII Congresso do PS",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_21705",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/05/politica/noticia/joao-proenca-critica-derrapagens-nas-previsoes-da-inflacao-21705",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "joao-proenca-critica-derrapagens-nas-previsoes-da-inflacao-21705",
    "cleanTitle": "Jo\u00e3o Proen\u00e7a critica derrapagens nas previs\u00f5es da infla\u00e7\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/05/politica/noticia/joao-proenca-critica-derrapagens-nas-previsoes-da-inflacao-21705",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 231,
            "nome": "Ana Fonseca Pereira",
            "descricao": "Comecei a olhar para o mundo em casa dos meus av\u00f4s paternos. Havia um planisf\u00e9rio que eu e os meus irm\u00e3os nos divert\u00edamos a esquadrinhar, procurando capitais e decifrando fronteiras. Era ainda o mundo da cortina de ferro, recheado de siglas \u201cestranhas\u201d como URSS ou RDA, que vivia ent\u00e3o os seus \u00faltimos dias. Quando cheguei ao jornalismo, em 1999, as revolu\u00e7\u00f5es que mudaram o mapa europeu tinham j\u00e1 sido feitas, mas o mundo vivia ent\u00e3o outra revolu\u00e7\u00e3o, trazida pela Internet. Cresci como jornalista na sec\u00e7\u00e3o de online (o \u00daltima Hora, entre n\u00f3s), que dava ent\u00e3o os primeiros passos, e foi de l\u00e1 que assisti \u00e0 mudan\u00e7a do mundo na primeira d\u00e9cada do s\u00e9culo. Em 2009, \u201cdei o salto\u201d para o Internacional. A Europa (sobretudo as ilhas brit\u00e2nicas) e o M\u00e9dio Oriente s\u00e3o hoje as minhas \u201cfronteiras\u201d de elei\u00e7\u00e3o. \r\n\r\n",
            "email": "ana.pereira@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/ana-fonseca-pereira",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "ana-fonseca-pereira",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": null,
                "altura": null,
                "nome": "Ana_F_Pereira.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/737737?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#97;&#114;&#105;&#101;&#114;&#101;&#112;&#46;&#97;&#110;&#97;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 478,
            "nome": "Infla\u00e7\u00e3o",
            "slug": "inflacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinflacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 593,
            "nome": "UGT",
            "slug": "ugt",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tugt",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 604,
            "nome": "Jo\u00e3o Proen\u00e7a",
            "slug": "joao-proenca",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjoao-proenca",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "proena",
            "legenda": "Proen\u00e7a sublinhou que \u00e9 agora necess\u00e1rio apostar na descentraliza\u00e7\u00e3o, na reforma fiscal, na reforma da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e na qualifica\u00e7\u00e3o do emprego",
            "autor": "Manuel de Almeida/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16051?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Proen\u00e7a sublinhou que \u00e9 agora necess\u00e1rio apostar na descentraliza\u00e7\u00e3o, na reforma fiscal, na reforma da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e na qualifica\u00e7\u00e3o do emprego",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "XII Congresso do PS. Jo\u00e3o Proen\u00e7a critica derrapagens nas previs\u00f5es da infla\u00e7\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 271,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0021705.json",
    "dct": "2001-05-05T17:16:00",
    "text": "\u201cN\u00e3o s\u00e3o aceit\u00e1veis as constantes falhas nas previs\u00f5es da infla\u00e7\u00e3o, pois o custo disto reflecte-se nos vencimentos e nos rendimentos das fam\u00edlias\u201d, afirmou o dirigente sindicalista, que defendeu a necessidade de \u201cuma pol\u00edtica que mobilize a economia\u201d. Afirmando que \u201cPortugal tem hoje um enorme prest\u00edgio a n\u00edvel internacional, de que a presid\u00eancia portuguesa da Uni\u00e3o Europeia foi exemplo\u201d, Jo\u00e3o Proen\u00e7a sublinhou que \u00e9 agora necess\u00e1rio \u201capostar na descentraliza\u00e7\u00e3o, na reforma fiscal, na reforma da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e na qualifica\u00e7\u00e3o do emprego\u201d.\nFalando no palanque logo a seguir a Henrique Neto, Jos\u00e9 Junqueiro fez duras cr\u00edticas ao primeiro subscritor da mo\u00e7\u00e3o de orienta\u00e7\u00e3o global, afirmando que \u201cesse camarada nunca se notabilizou pela apresenta\u00e7\u00e3o de propostas mas pelas cr\u00edticas que fez ao secret\u00e1rio-geral\u201d.\u201cN\u00e3o se lembra o camarada do baixo n\u00edvel de desemprego, n\u00e3o se lembra do alargamento do ensino superior, dos esfor\u00e7os desenvolvidos no combate \u00e0 excus\u00e3o social, da constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00e3o social\u201d, afirmou Junqueiro, para de seguida afirmar que \u201cmuitos camaradas criticam os militantes por dia-a-dia lutarem nas sec\u00e7\u00f5es, nas concelhias, nas federa\u00e7\u00f5es pelo partido\u201d, mas esses mesmos camaradas, \u201csem fazer propostas, fazem figuras tristes para depois conseguir um lugar nas listas \u00e0 Comiss\u00e3o Nacional\u201d.Jos\u00e9 Junqueiro, numa reac\u00e7\u00e3o \u00e0s posi\u00e7\u00f5es tomadas recentemente pelo antigo ministro da Cultura, revelou que \u201cManuel Maria Carrilho nas dez reuni\u00f5es da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional faltou a sete e, nas tr\u00eas a que foi, \u2018entrou mudo e saiu calado\u2019\u201d.No mesmo tom, M\u00e1rio de Almeida, presidente da Federa\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios, desafiou os cr\u00edticos do partido - \u201cse \u00e9 que ainda s\u00e3o camaradas\u201d - a suspender a sua filia\u00e7\u00e3o no Partido Socialista.",
    "language": "portuguese"
}