{
    "id": 51077,
    "titulo": "El Corte Ingl\u00e9s abre hoje em Lisboa",
    "tituloNoticia": "El Corte Ingl\u00e9s abre hoje em Lisboa",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/23/local/noticia/el-corte-ingles-abre-hoje-em-lisboa-51077",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35489?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Esta \u00e9 a primeira experi\u00eancia de de internacionaliza\u00e7\u00e3o da cadeia espanhola de armaz\u00e9ns",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Ainda os primeiros convidados se acotovelavam ontem, por volta das 19h30, \u00e0s portas envidra\u00e7adas do nov\u00edssimo \"El Corte Ingl\u00e9s\" de Lisboa, e j\u00e1 a m\u00e1quina bem oleada de cerca de 2.500 empregados se preparava para os receber. O enorme armaz\u00e9m, o maior da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, abre hoje \u00e0s 10h00 ao p\u00fablico, na Avenida Ant\u00f3nio Augusto de Aguiar, mas teve ontem, ao fim da tarde, a sua cerim\u00f3nia inaugural, com a pompa e o aprumo de uma grande cadeia.",
    "shortUrl": "/n51077",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "O maior armaz\u00e9m da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "O maior armaz\u00e9m da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_51077",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/23/local/noticia/el-corte-ingles-abre-hoje-em-lisboa-51077",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "el-corte-ingles-abre-hoje-em-lisboa-51077",
    "cleanTitle": "El Corte Ingl\u00e9s abre hoje em Lisboa",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/23/local/noticia/el-corte-ingles-abre-hoje-em-lisboa-51077",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "35489_corteingles.jpg",
            "legenda": "Esta \u00e9 a primeira experi\u00eancia de de internacionaliza\u00e7\u00e3o da cadeia espanhola de armaz\u00e9ns",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35489?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Esta \u00e9 a primeira experi\u00eancia de de internacionaliza\u00e7\u00e3o da cadeia espanhola de armaz\u00e9ns",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "O maior armaz\u00e9m da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. El Corte Ingl\u00e9s abre hoje em Lisboa",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 304,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0051077.json",
    "dct": "2001-11-23T07:33:00",
    "text": "Ao contr\u00e1rio de algumas recentes inaugura\u00e7\u00f5es de grandes espa\u00e7os comerciais em Portugal, o ambiente dentro do espa\u00e7oso im\u00f3vel de sete pisos era de expectativa, mas de profissionalismo quanto baste. Na perfumaria, a porta de visitas do \"El Corte Ingl\u00e9s\", algu\u00e9m retirava os pl\u00e1sticos que cobriam as passadeiras vermelhas, mas a maioria dos funcion\u00e1rios estava j\u00e1, impec\u00e1vel, no seu posto, como que esperando uma torrente de clientes a qualquer momento. Ao longo dos corredores cercados de roupa de marca, de m\u00f3veis de estilo, de artigos desportivos, de frigor\u00edficos, de m\u00e1quinas de lavar, era pouco o improviso de \u00faltima hora. De vez em quando algu\u00e9m passava com um escadote, ou alguns empregados eram vistos a arrumar pe\u00e7as de roupa nas estantes, mas pouco mais. Tudo ou quase tudo estava ou parecia estar a postos. L\u00e1 dentro, impressionava a luz, a cor, a arruma\u00e7\u00e3o, numa vertigem de objectos de consumo, dos perfumes aos jogos de v\u00eddeo, dos instrumentos musicais \u00e0 papelaria. Subir as escadas rolantes, sob os sorrisos atenciosos dos funcion\u00e1rios trajados de cores garridas, ao som de algu\u00e9m cantando \"You just too good to be true\", era um convite pleno de sedu\u00e7\u00e3o consumista. Os n\u00fameros e a dimens\u00e3o do \"El Corte Ingl\u00e9s\" lisboeta - a primeira experi\u00eancia de internacionaliza\u00e7\u00e3o da cadeia espanhola - impressionam mesmo os mais renitentes: sete pisos \u00e0 superf\u00edcie e quatro subterr\u00e2neos, entrada directa para a esta\u00e7\u00e3o do Metro de S\u00e3o Sebasti\u00e3o da Pedreira, cerca de 2.000 lugares de estacionamento, 77 lojas com servi\u00e7o de entregas ao domic\u00edlio, 47 mil metros quadrados de \u00e1rea comercial. O investimento condiz com a dimens\u00e3o do armaz\u00e9m: um total de cerca de 36 milh\u00f5es de contos. Ali s\u00e3o esperados a partir de hoje, 50 mil visitantes e potenciais clientes, aos quais a cadeia tem para oferecer a m\u00e1xima: \"Se n\u00e3o ficar satisfeito devolvemos-lhe o seu dinheiro\".",
    "language": "portuguese"
}