{
    "id": 55021,
    "titulo": "Caso dos hemof\u00edlicos contaminados com HIV pode ter desfecho no in\u00edcio de 2002",
    "tituloNoticia": "Caso dos hemof\u00edlicos contaminados com HIV pode ter desfecho no in\u00edcio de 2002",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/18/sociedade/noticia/caso-dos-hemofilicos-contaminados-com-hiv-pode-ter-desfecho-no-inicio-de-2002-55021",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/37900?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O caso remonta \u00e0 d\u00e9cada de 80 ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Tribunal Constitucional (TC) deve pronunciar-se no in\u00edcio do pr\u00f3ximo ano sobre o recurso interposto pelos arguidos no caso dos hemof\u00edlicos contaminados com o v\u00edrus da sida, avan\u00e7a a Lusa. O caso remonta \u00e0 d\u00e9cada de 80 quando se soube que pelo menos 50 hemof\u00edlicos contra\u00edram o HIV em transfus\u00f5es de sangue contaminado e a luta judicial dura desde 1994.",
    "shortUrl": "/n55021",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Recurso interposto pelos arguidos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Recurso interposto pelos arguidos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_55021",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/18/sociedade/noticia/caso-dos-hemofilicos-contaminados-com-hiv-pode-ter-desfecho-no-inicio-de-2002-55021",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "caso-dos-hemofilicos-contaminados-com-hiv-pode-ter-desfecho-no-inicio-de-2002-55021",
    "cleanTitle": "Caso dos hemof\u00edlicos contaminados com HIV pode ter desfecho no in\u00edcio de 2002",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/18/sociedade/noticia/caso-dos-hemofilicos-contaminados-com-hiv-pode-ter-desfecho-no-inicio-de-2002-55021",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 61,
            "nome": "Sida",
            "slug": "sida",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsida",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 68,
            "nome": "V\u00edrus",
            "slug": "virus",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tvirus",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 110,
            "nome": "HIV",
            "slug": "hiv",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/thiv",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 454,
            "nome": "Tribunal Constitucional",
            "slug": "tribunal-constitucional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttribunal-constitucional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "37900_Sangue2DR.jpg",
            "legenda": "O caso remonta \u00e0 d\u00e9cada de 80 ",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/37900?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O caso remonta \u00e0 d\u00e9cada de 80 ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Recurso interposto pelos arguidos. Caso dos hemof\u00edlicos contaminados com HIV pode ter desfecho no in\u00edcio de 2002",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 301,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0055021.json",
    "dct": "2001-12-18T14:56:00",
    "text": "Em 1994 o Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP) deduziu acusa\u00e7\u00e3o contra dez pessoas - entre elas a ex-ministra da Sa\u00fade social-democrata Leonor Beleza - pelo crime de propaga\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a contagiosa.O sangue contaminado com o v\u00edrus da sida foi administrado nos anos de 1985, 86 e 87 e pertencia a lotes comprados \u00e0 representante portuguesa da firma austr\u00edaca Plasma Pharm. Entretanto, metade das 50 v\u00edtimas identificadas no processo ainda espera justi\u00e7a e as outras j\u00e1 morreram.A aquisi\u00e7\u00e3o do sangue dependia da autoriza\u00e7\u00e3o de Maria dos Prazeres Beleza, secret\u00e1ria-geral do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e m\u00e3e de Leonor Beleza, titular da pasta entre 6 de Novembro de 1985 e 5 de Janeiro de 1990.Depois do esc\u00e2ndalo, quando as not\u00edcias da contamina\u00e7\u00e3o vieram a p\u00fablico, o MP deduziu acusa\u00e7\u00e3o, em 1994, contra uma dezena de pessoas pelo crime de propaga\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a contagiosa e, em 1995, o processo chegou ao Tribunal de Instru\u00e7\u00e3o Criminal (TIC). Ap\u00f3s o debate instrut\u00f3rio, o juiz Carlos Lobo considerou existirem ind\u00edcios suficientes da pr\u00e1tica do crime e decidiu pronunciar os arguidos.Mas dois anos mais tarde, recorda a Lusa, o Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o (TR) anulou a decis\u00e3o de Carlos Lobo e o juiz de instru\u00e7\u00e3o criminal Paulo Albuquerque despronunciou os dez arguidos, mandando arquivar os autos. O Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP) recorreu da decis\u00e3o para o Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o de Lisboa. Em 1998, a Rela\u00e7\u00e3o emitiu um ac\u00f3rd\u00e3o no sentido do julgamento dos arguidos, mas estes, alegando inconstitucionalidades no processo, recorreram para o Tribunal Constitucional (TC), onde est\u00e1 a correr o prazo de alega\u00e7\u00f5es.O ac\u00f3rd\u00e3o do TC s\u00f3 dever\u00e1 ser conhecido na pr\u00f3xima Primavera, segundo apurou a Lusa junto desta inst\u00e2ncia, decis\u00e3o que \u00e9, segundo a vice-presidente da Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Hemof\u00edlicos (APH), Maria de Lurdes Fonseca, \"pacientemente esperada\". \"Ainda acreditamos na justi\u00e7a em Portugal\", disse \u00e0 Lusa.",
    "language": "portuguese"
}