{
    "id": 19999,
    "titulo": "Jorge Coelho v\u00ea poder de forma ef\u00e9mera e encara naturalmente a altern\u00e2ncia pol\u00edtica",
    "tituloNoticia": "Jorge Coelho v\u00ea poder de forma ef\u00e9mera e encara naturalmente a altern\u00e2ncia pol\u00edtica",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/22/politica/noticia/jorge-coelho-ve-poder-de-forma-efemera-e-encara-naturalmente-a-alternancia-politica-19999",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14799?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Para Jorge Coelho, a oposi\u00e7\u00e3o portuguesa n\u00e3o \u00e9 uma \"alternativa cred\u00edvel\"",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os socialistas portugueses devem \"olhar para o poder de forma ef\u00e9mera, encarando com naturalidade a altern\u00e2ncia\", afirmou ontem \u00e0 noite em Coimbra o coordenador da comiss\u00e3o permanente do PS, Jorge Coelho.",
    "shortUrl": "/n19999",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "PS",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "PS",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_19999",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/22/politica/noticia/jorge-coelho-ve-poder-de-forma-efemera-e-encara-naturalmente-a-alternancia-politica-19999",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "jorge-coelho-ve-poder-de-forma-efemera-e-encara-naturalmente-a-alternancia-politica-19999",
    "cleanTitle": "Jorge Coelho v\u00ea poder de forma ef\u00e9mera e encara naturalmente a altern\u00e2ncia pol\u00edtica",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/22/politica/noticia/jorge-coelho-ve-poder-de-forma-efemera-e-encara-naturalmente-a-alternancia-politica-19999",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 646,
            "nome": "Coimbra",
            "slug": "coimbra",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcoimbra",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "14799_JCoelhoFPintoJoaoRelvasL.jpg",
            "legenda": "Para Jorge Coelho, a oposi\u00e7\u00e3o portuguesa n\u00e3o \u00e9 uma \"alternativa cred\u00edvel\"",
            "autor": "Jo\u00e3o Relvas/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14799?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Para Jorge Coelho, a oposi\u00e7\u00e3o portuguesa n\u00e3o \u00e9 uma \"alternativa cred\u00edvel\"",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "PS. Jorge Coelho v\u00ea poder de forma ef\u00e9mera e encara naturalmente a altern\u00e2ncia pol\u00edtica",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 125,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0019999.json",
    "dct": "2001-04-22T13:20:00",
    "text": "Dirigindo-se a cerca de 200 novos militantes da Juventude Socialista, o dirigente do PS definiu a altern\u00e2ncia como um \"bem das sociedades, quando aparecem solu\u00e7\u00f5es ou protagonistas que o povo considera melhores que n\u00f3s\", cita a Lusa.Convidado pelos jornalistas, ap\u00f3s um jantar de comemora\u00e7\u00e3o do 28\u00ba anivers\u00e1rio do PS e 27\u00ba do 25 de Abril, a explicar a refer\u00eancia \u00e0 altern\u00e2ncia, Jorge Coelho definiu-a como um \"valor importante que qualquer democrata preza\".O dirigente do PS disse que o seu partido \"tem toda a capacidade para continuar com o projecto de governar Portugal, que protagoniza desde 1995\".Para Jorge Coelho, \"n\u00e3o existe uma alternativa cred\u00edvel [em Portugal], pois a oposi\u00e7\u00e3o, nomeadamente o maior partido, est\u00e1 a atravessar uma crise profunda de grande divis\u00e3o interna\".",
    "language": "portuguese"
}