{
    "id": 52590,
    "titulo": "Associa\u00e7\u00e3o de discotecas prop\u00f5e \u00abNoite Segura\u00bb com pol\u00edcia na rua",
    "tituloNoticia": "Associa\u00e7\u00e3o de discotecas prop\u00f5e \u00abNoite Segura\u00bb com pol\u00edcia na rua",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/03/sociedade/noticia/associacao-de-discotecas-propoe-noite-segura-com-policia-na-rua-52590",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Associa\u00e7\u00e3o Discotecas Nacional (ADN) prop\u00f5e que se coloque mais pol\u00edcia junto aos estabelecimentos de divers\u00e3o nocturna, o que evitaria \"cerca de 80 por cento dos acidentes\", garante o presidente, Francisco Tadeu. Ontem, um jovem de 19 anos foi baleado mortalmente na discoteca LX, em Lisboa, o que leva o respons\u00e1vel a concluir que a \"\u00fanica forma de resolver este problema \u00e9 colocar mais pol\u00edcias na rua\".",
    "shortUrl": "/n52590",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Viol\u00eancia j\u00e1 fez 34 feridos e tr\u00eas mortos este ano",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Viol\u00eancia j\u00e1 fez 34 feridos e tr\u00eas mortos este ano",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_52590",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/03/sociedade/noticia/associacao-de-discotecas-propoe-noite-segura-com-policia-na-rua-52590",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "associacao-de-discotecas-propoe-noite-segura-com-policia-na-rua-52590",
    "cleanTitle": "Associa\u00e7\u00e3o de discotecas prop\u00f5e \u00abNoite Segura\u00bb com pol\u00edcia na rua",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/03/sociedade/noticia/associacao-de-discotecas-propoe-noite-segura-com-policia-na-rua-52590",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 1,
            "nome": "ADN",
            "slug": "adn",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tadn",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Viol\u00eancia j\u00e1 fez 34 feridos e tr\u00eas mortos este ano. Associa\u00e7\u00e3o de discotecas prop\u00f5e \u00abNoite Segura\u00bb com pol\u00edcia na rua",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 209,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0052590.json",
    "dct": "2001-12-03T13:32:00",
    "text": "\"Esta \u00e9 uma batalha pela qual nos temos batido h\u00e1 muito tempo. Precisamos de mais pol\u00edcias junto aos nossos estabelecimentos, porque a maior parte dos incidentes que se verificam \u00e9 no exterior das discotecas\", conta o respons\u00e1vel.Francisco Tadeu sugere mesmo que seja criado, \u00e0 semelhan\u00e7a do que j\u00e1 acontece com as escolas, \"o programa Noite Segura\".Na Avenida 24 de Julho \"o que se v\u00ea s\u00e3o pol\u00edcias a multar carros estacionados, em vez de estarem ao p\u00e9 dos locais de divers\u00e3o, para evitar problemas\", denuncia.Francisco Tadeu refere ainda que \"os maiores problemas n\u00e3o est\u00e3o dentro das discotecas\", mas sim no exterior e que \"grande parte\" dos seus associados j\u00e1 tem o dispositivo de detectores de metais e armas instalado na discoteca. No entanto, admite, h\u00e1 muitos espa\u00e7os que n\u00e3o cumprem a legisla\u00e7\u00e3o, patente no Decreto-Lei n\u00ba 263/2001, que estabelece que todos os estabelecimentos de divers\u00e3o devem ter sistema de controlo por v\u00eddeo e equipamentos destinados \u00e0 detec\u00e7\u00e3o de armas.O incidente de ontem, que motiva as declara\u00e7\u00f5es da ADN, \u00e9 ainda assim desdramatizado pelo repons\u00e1vel, que refere que \"apesar deste caso, n\u00e3o se pode dizer que as discotecas portuguesas sejam inseguras\" e que \"a grande maioria dos espa\u00e7os de divers\u00e3o nocturna respeitam todos os padr\u00f5es de seguran\u00e7a\".",
    "language": "portuguese"
}