{
    "id": 7813,
    "titulo": "Sasportes contradiz-se",
    "tituloNoticia": "Sasportes contradiz-se",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/20/culturaipsilon/noticia/sasportes-contradizse-7813",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5667?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Sasportes anulou o concurso do IPAE alegando desconhecer que o instituto n\u00e3o faz audi\u00eancias pr\u00e9vias aos candidatos",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ministro da Cultura, Jos\u00e9 Sasportes, anulou o concurso do IPAE alegando desconhecer que o IPAE n\u00e3o faz audi\u00eancias pr\u00e9vias aos candidatos nos concursos. Mas, cerca de dois meses antes, indeferiu um recurso com base nesse mesmo argumento. Os j\u00faris queixam-se de n\u00e3o terem sido consultados sobre a revoga\u00e7\u00e3o e cessaram fun\u00e7\u00f5es. Sasportes garantiu ontem que os subs\u00eddios n\u00e3o estavam em risco, e que as audi\u00eancias pr\u00e9vias v\u00e3o avan\u00e7ar. Com que j\u00faris?",
    "shortUrl": "/n7813",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ministro garante subs\u00eddios mas j\u00faris j\u00e1 cessaram fun\u00e7\u00f5es",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ministro garante subs\u00eddios mas j\u00faris j\u00e1 cessaram fun\u00e7\u00f5es",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_7813",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/20/culturaipsilon/noticia/sasportes-contradizse-7813",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "sasportes-contradizse-7813",
    "cleanTitle": "Sasportes contradiz-se",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/20/culturaipsilon/noticia/sasportes-contradizse-7813",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 455,
            "nome": "Joana Gorj\u00e3o Henriques",
            "descricao": "Entrei para o P\u00daBLICO no final de 1999, para estagiar na Cultura, onde fiquei durante dez anos, cobrindo um pouco de tudo e muito de teatro. Em 2007 participei no lan\u00e7amento do novo \u00cdpsilon, onde estive como editora adjunta at\u00e9 2009. A seguir fiz uma pausa de dois anos. Primeiro, ganhei a bolsa de um ano da Nieman Foundation for Journalism na Universidade de Harvard, EUA; depois, fui estudar Sociologia na London School of Economics, em Londres. Nesses dois anos foi quase como aprender tudo de novo. Agora integro a sec\u00e7\u00e3o de Sociedade, escrevendo sobre temas ligados aos direitos humanos. Sou autora das s\u00e9ries Racismo em Portugu\u00eas, sobre o racismo durante o sistema colonial, e Racismo \u00e0 Portuguesa, retrato de desigualdades raciais em Portugal. Recebi o Pr\u00e9mio AMI - Jornalismo contra a Indiferen\u00e7a, o pr\u00e9mio de Jornalismo de imprensa escrita de Direitos Humanos e Integra\u00e7\u00e3o, da Comiss\u00e3o Nacional da UNESCO por duas vezes, o pr\u00e9mio de imprensa escrita Comunica\u00e7\u00e3o \"Pela Diversidade Cultural\" do Alto Comissariado para as Migra\u00e7\u00f5es, tamb\u00e9m por duas vezes, o Pr\u00e9mio Gazeta de Imprensa, o pr\u00e9mio de jornalismo Cora\u00e7\u00f5es com Coroa, nomea\u00e7\u00e3o para os pr\u00e9mios ib\u00e9rico-latino Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez  e a medalha de ouro de Direitos Humanos da Assembleia da Rep\u00fablica.",
            "email": "jgh@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/joana-gorjao-henriques",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "joana-gorjao-henriques",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#104;&#103;&#106;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        },
        {
            "id": 772,
            "nome": "N\u00e9lson Morais",
            "descricao": "",
            "email": "nmorais@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "nelson-morais",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#115;&#105;&#97;&#114;&#111;&#109;&#110;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "5667_SasportesDanielRocha.jpg",
            "legenda": "Sasportes anulou o concurso do IPAE alegando desconhecer que o instituto n\u00e3o faz audi\u00eancias pr\u00e9vias aos candidatos",
            "autor": "Daniel Rocha",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5667?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Sasportes anulou o concurso do IPAE alegando desconhecer que o instituto n\u00e3o faz audi\u00eancias pr\u00e9vias aos candidatos",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ministro garante subs\u00eddios mas j\u00faris j\u00e1 cessaram fun\u00e7\u00f5es. Sasportes contradiz-se",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 170,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0007813.json",
    "dct": "2001-01-20T01:16:00",
    "text": "Ao contr\u00e1rio do que vem defendendo, o ministro da Cultura, Jos\u00e9 Sasportes, sabia que os concursos do Instituto Portugu\u00eas das Artes do Espect\u00e1culo (IPAE) n\u00e3o exigiam as audi\u00eancias pr\u00e9vias com os candidatos. E serviu-se desse mesmo argumento - de que a audi\u00eancia pr\u00e9via n\u00e3o era necess\u00e1ria - para indeferir um recurso contencioso apresentado por um candidato aos apoios pontuais ao teatro do IPAE para 1999, quando assinou o despacho datado de 15 de Novembro de 2000. Ou seja, doze dias antes de homologar o pol\u00e9mico concurso do IPAE e cerca de dois meses antes da anula\u00e7\u00e3o do concurso por alegada \"irregularidade\" e \"falta de transpar\u00eancia\" dos mesmos por n\u00e3o cumprirem a formalidade da audi\u00eancia pr\u00e9via. Uma formalidade que tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 cumprida pelo Instituto do Cinema Audiovisual e Multim\u00e9dia (ICAM), e que o ministro justificou ontem, durante a sua visita a Coimbra, com \"duas possibilidades: ou n\u00e3o foram feitas e devem vir a s\u00ea-lo; ou o ICAM declarou haver raz\u00f5es para que isso n\u00e3o fosse feito\". (ver P\u00daBLICO de hoje)",
    "language": "portuguese"
}