{
    "id": 10879,
    "titulo": "Telecom It\u00e1lia concorre com PT no m\u00f3vel em S\u00e3o Paulo",
    "tituloNoticia": "Telecom It\u00e1lia concorre com PT no m\u00f3vel em S\u00e3o Paulo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/13/portugal/noticia/telecom-italia-concorre-com-pt-no-movel-em-sao-paulo-10879",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/7993?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A operadora da PT Telesp Celular passa a concorrer com a Telecom It\u00e1lia na telefonia m\u00f3vel de S\u00e3o Paulo ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A operadora italiana Telecom It\u00e1lia venceu uma das licen\u00e7as m\u00f3veis para operar no estado de S\u00e3o Paulo, onde vai concorrer com a Telesp Celular, controlada pela PT, e que det\u00e9m 19 por cento do mercado m\u00f3vel de banda C, vulgo GSM.",
    "shortUrl": "/n10879",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Italianos pagam 108 milh\u00f5es de contos por licen\u00e7a",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Italianos pagam 108 milh\u00f5es de contos por licen\u00e7a",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_10879",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/13/portugal/noticia/telecom-italia-concorre-com-pt-no-movel-em-sao-paulo-10879",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "telecom-italia-concorre-com-pt-no-movel-em-sao-paulo-10879",
    "cleanTitle": "Telecom It\u00e1lia concorre com PT no m\u00f3vel em S\u00e3o Paulo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/13/portugal/noticia/telecom-italia-concorre-com-pt-no-movel-em-sao-paulo-10879",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 135,
            "nome": "It\u00e1lia",
            "slug": "italia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/titalia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "7993_PTAdrianoMiranda.jpg",
            "legenda": "A operadora da PT Telesp Celular passa a concorrer com a Telecom It\u00e1lia na telefonia m\u00f3vel de S\u00e3o Paulo ",
            "autor": "Adriano Miranda",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/7993?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A operadora da PT Telesp Celular passa a concorrer com a Telecom It\u00e1lia na telefonia m\u00f3vel de S\u00e3o Paulo ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Italianos pagam 108 milh\u00f5es de contos por licen\u00e7a. Telecom It\u00e1lia concorre com PT no m\u00f3vel em S\u00e3o Paulo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 201,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0010879.json",
    "dct": "2001-02-13T19:15:00",
    "text": "A Telecom It\u00e1lia vai operar na nova frequ\u00eancia m\u00f3vel de banda D, equivalente ao GPRS, e que para al\u00e9m do servi\u00e7o de voz vai permitir o acesso a servi\u00e7os de dados como o correio electr\u00f3nico.Pela licen\u00e7a, o cons\u00f3rcio Starcel, liderado pelos italianos, pagou 997 milh\u00f5es de reais (108,2 milh\u00f5es de contos), um pr\u00e9mio superior a 40 por cento face ao pre\u00e7o m\u00ednimo de licita\u00e7\u00e3o fixado em 710 milh\u00f5es de reais (77 milh\u00f5es de contos) pela Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (Anatel). O leil\u00e3o para a banda D na regi\u00e3o III, onde se insere o maior estado brasileiro, decorreu hoje, na Bolsa de Valores do Rio de Janeiro, em simult\u00e2neo com o das regi\u00f5es I e II. A Telemar conquistou a regi\u00e3o I - que abrange 16 estados do sudeste brasileiro com excep\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo -, enquanto a \u00e1rea geogr\u00e1fica II - centro-oeste e sul - foi tamb\u00e9m adquirida pela Telecom It\u00e1lia.Com os leil\u00f5es, o Governo federal arrecadou 2,64 mil milh\u00f5es de reais (286,7milh\u00f5es de contos), uma receita 20,5 por cento acima do pre\u00e7o base estabelecido pela Anatel para as tr\u00eas regi\u00f5es, na ordem dos 2,19 mil milh\u00f5es de reais (237,8 milh\u00f5es de contos).",
    "language": "portuguese"
}