{
    "id": 16175,
    "titulo": "Amnistia Internacional exige que Argentina adopte \u00abmedidas concretas\u00bb a favor dos direitos humanos",
    "tituloNoticia": "Amnistia Internacional exige que Argentina adopte \u00abmedidas concretas\u00bb a favor dos direitos humanos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/24/mundo/noticia/amnistia-internacional-exige-que-argentina-adopte-medidas-concretas-a-favor-dos-direitos-humanos-16175",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/11975?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A ditadura militar fez dezenas de milhares de desaparecidos",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Amnistia Internacional (AI) pediu ao Governo argentino que, no \u00e2mbito do 25\u00ba anivers\u00e1rio do \u00faltimo golpe de Estado, adopte \"medidas concretas\" que marquem uma \"nova era em mat\u00e9ria de respeito pelos direitos humanos\".",
    "shortUrl": "/n16175",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Um quarto de s\u00e9culo depois do in\u00edcio da ditadura militar",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Um quarto de s\u00e9culo depois do in\u00edcio da ditadura militar",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_16175",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/24/mundo/noticia/amnistia-internacional-exige-que-argentina-adopte-medidas-concretas-a-favor-dos-direitos-humanos-16175",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "amnistia-internacional-exige-que-argentina-adopte-medidas-concretas-a-favor-dos-direitos-humanos-16175",
    "cleanTitle": "Amnistia Internacional exige que Argentina adopte \u00abmedidas concretas\u00bb a favor dos direitos humanos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/24/mundo/noticia/amnistia-internacional-exige-que-argentina-adopte-medidas-concretas-a-favor-dos-direitos-humanos-16175",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 296,
            "nome": "Argentina",
            "slug": "argentina",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/targentina",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "11975_ArquivosNA-AFP.jpg",
            "legenda": "A ditadura militar fez dezenas de milhares de desaparecidos",
            "autor": "Arquivos NA/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/11975?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A ditadura militar fez dezenas de milhares de desaparecidos",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Um quarto de s\u00e9culo depois do in\u00edcio da ditadura militar. Amnistia Internacional exige que Argentina adopte \u00abmedidas concretas\u00bb a favor dos direitos humanos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 197,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0016175.json",
    "dct": "2001-03-24T18:07:00",
    "text": "Numa declara\u00e7\u00e3o distribu\u00edda hoje, no dia em que se celebra um quarto de s\u00e9culo sobre o in\u00edcio da ditadura militar (1976-1983), a AI pediu ao Presidente argentino, Fernando de la Rua, para anular as leis de obedi\u00eancia devida ao Estado argentino, que livraram da cadeia os repressores.\"Essa decis\u00e3o deve ser o ponto de partida para se alcan\u00e7ar a justi\u00e7a e a verdade procuradas durante 25 anos pelos familiares e as v\u00edtimas de viola\u00e7\u00f5es dos direitos humanos cometidos pelos Governos militares\", defende a AI, citada pela Lusa.As leis de obedi\u00eancia devida entraram em vigor em 1987 durante o Governo de Raul Alfonsin, com o alegado objectivo de favorecer a reconcilia\u00e7\u00e3o nacional, o mesmo motivo apontado em 1990 pelo Presidente Carlos Menem para amnistiar mais de 150 altas figuras do Ex\u00e9rcito.A ditadura militar, que governou a Argentina durante sete anos, fez cerca de 30 mil mortos e desaparecidos, segundo as organiza\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias, e onze mil, de acordo com dados oficiais. Pelo menos 240 crian\u00e7as, filhos de m\u00e3es presas ou assassinadas, foram roubadas pelos militares e entregues a outras fam\u00edlias ou criadas por eles pr\u00f3prios como se fossem seus filhos, sem nunca saberem a sua verdadeira origem.",
    "language": "portuguese"
}