{
    "id": 35450,
    "titulo": "Portugal ratifica protocolo que pro\u00edbe clonagem de seres humanos",
    "tituloNoticia": "Portugal ratifica protocolo que pro\u00edbe clonagem de seres humanos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/13/ciencia/noticia/portugal-ratifica-protocolo-que-proibe-clonagem-de-seres-humanos-35450",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25773?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A Conven\u00e7\u00e3o impede que se recorra \u00e0 fertiliza\u00e7\u00e3o in-vitro para escolher o sexo de uma crian\u00e7a",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Portugal vai ratificar o protocolo adicional do Conselho da Europa que pro\u00edbe a clonagem de seres humanos, bem como a Conven\u00e7\u00e3o sobre Direitos Humanos e Biomedicina, segundo foi anunciado hoje em Estrasburgo.",
    "shortUrl": "/n35450",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Conselho da Europa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Conselho da Europa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_35450",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/13/ciencia/noticia/portugal-ratifica-protocolo-que-proibe-clonagem-de-seres-humanos-35450",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "portugal-ratifica-protocolo-que-proibe-clonagem-de-seres-humanos-35450",
    "cleanTitle": "Portugal ratifica protocolo que pro\u00edbe clonagem de seres humanos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/13/ciencia/noticia/portugal-ratifica-protocolo-que-proibe-clonagem-de-seres-humanos-35450",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 18,
            "nome": "Clonagem",
            "slug": "clonagem",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tclonagem",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 131,
            "nome": "Europa",
            "slug": "europa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuropa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 864,
            "nome": "Ci\u00eancia",
            "slug": "ciencia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tciencia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "25773_clonagem.jpg",
            "legenda": "A Conven\u00e7\u00e3o impede que se recorra \u00e0 fertiliza\u00e7\u00e3o in-vitro para escolher o sexo de uma crian\u00e7a",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25773?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A Conven\u00e7\u00e3o impede que se recorra \u00e0 fertiliza\u00e7\u00e3o in-vitro para escolher o sexo de uma crian\u00e7a",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Conselho da Europa. Portugal ratifica protocolo que pro\u00edbe clonagem de seres humanos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 283,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0035450.json",
    "dct": "2001-08-13T12:55:00",
    "text": "Ao subscrever o protocolo, Lisboa compromete-se a proibir \"qualquer interven\u00e7\u00e3o que se destine a criar um ser humano geneticamente id\u00eantico a outro, tanto vivo como morto\".O texto n\u00e3o admite qualquer excep\u00e7\u00e3o \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o que decreta, \"mesmo no caso de um casal completamente est\u00e9ril\". Por outro lado, estipula que os Estados signat\u00e1rios incluam na sua legisla\u00e7\u00e3o as penaliza\u00e7\u00f5es adequadas.Tamb\u00e9m no campo da Ci\u00eancia interv\u00e9m a Conven\u00e7\u00e3o sobre Direitos Humanos e Biomedicina, que tem por objectivo preservar a dignidade, identidade e liberdade do ser humano face a qualquer prop\u00f3sito cient\u00edfico, mesmo que relevante para a sociedade ou para fins de investiga\u00e7\u00e3o.Entre outros aspectos, esta Conven\u00e7\u00e3o pro\u00edbe a discrimina\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos baseada no seu mapa gen\u00e9tico e impede que se recorra \u00e0 fertiliza\u00e7\u00e3o in-vitro para escolher o sexo de uma crian\u00e7a, excepto quando essa op\u00e7\u00e3o servir para evitar um problema heredit\u00e1rio grave, informa a Lusa.Al\u00e9m disso, pro\u00edbe que algu\u00e9m retire proveito financeiro da utiliza\u00e7\u00e3o de alguma parte do corpo humano, define o direito do paciente a ser informado sobre a sua sa\u00fade - incluindo resultados sobre testes gen\u00e9ticos - mas consagra do mesmo modo o direito a n\u00e3o querer saber.A mesma Conven\u00e7\u00e3o pro\u00edbe a remo\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os e outros tecidos sem capacidade de regenera\u00e7\u00e3o de pessoas que n\u00e3o estejam habilitadas a dar o seu consentimento.Portugal vai ainda ratificar a Conven\u00e7\u00e3o europeia que regulamenta a compensa\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas de crimes violentos. Esta baseia-se no princ\u00edpio de que os Estados devem compensar n\u00e3o s\u00f3 os seus cidad\u00e3os mas tamb\u00e9m pessoas de outras nacionalidades afectadas no seu territ\u00f3rio, como imigrantes, turistas e estudantes.O protocolo adicional e as duas conven\u00e7\u00f5es entram em vigor em Portugal a partir de 1 de Dezembro deste ano.",
    "language": "portuguese"
}