{
    "id": 51276,
    "titulo": "Mercen\u00e1rios rendem-se perto de Mazar-i-Sharif",
    "tituloNoticia": "Mercen\u00e1rios rendem-se perto de Mazar-i-Sharif",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/24/mundo/noticia/mercenarios-rendemse-perto-de-mazarisharif-51276",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35620?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Entre o grupo de mercen\u00e1rios que se entregou, havia cidad\u00e3os tchetchenos, paquistaneses e \u00e1rabes",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Cerca de 600 soldados estrangeiros que combatiam nas fileiras taliban em Kunduz, no Norte do Afeganist\u00e3o, entregaram-se \u00e0s for\u00e7as da Alian\u00e7a do Norte perto de Mazar-i-Sharif, tamb\u00e9m no Norte do pa\u00eds, afirmou \u00e0 AFP Haji Mohammad Muhaqiq, comandante xiita hazara da oposi\u00e7\u00e3o aos \"estudantes de teologia\".",
    "shortUrl": "/n51276",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_51276",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/24/mundo/noticia/mercenarios-rendemse-perto-de-mazarisharif-51276",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "mercenarios-rendemse-perto-de-mazarisharif-51276",
    "cleanTitle": "Mercen\u00e1rios rendem-se perto de Mazar-i-Sharif",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/24/mundo/noticia/mercenarios-rendemse-perto-de-mazarisharif-51276",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 405,
            "nome": "Taliban",
            "slug": "taliban",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttaliban",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "35620_AliJean-PhilippeKsiazekAFP.jpg",
            "legenda": "Entre o grupo de mercen\u00e1rios que se entregou, havia cidad\u00e3os tchetchenos, paquistaneses e \u00e1rabes",
            "autor": "Jean-Philippe Ksiazek/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35620?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Entre o grupo de mercen\u00e1rios que se entregou, havia cidad\u00e3os tchetchenos, paquistaneses e \u00e1rabes",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Afeganist\u00e3o. Mercen\u00e1rios rendem-se perto de Mazar-i-Sharif",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 126,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0051276.json",
    "dct": "2001-11-24T13:34:00",
    "text": "Para al\u00e9m de terem deposto as armas perante as tropas fieis a Muhaqiq, estes combatentes renderam-se simultaneamente a representantes do general uzbeque Abdul Rachid Dostam, e do comandante Mohammad Atta, depois de um acordo que visava a rendi\u00e7\u00e3o final dos milicianos n\u00e3o-afeg\u00e3os at\u00e9 domingo \u00e0 noite.Entre este grupo de mercen\u00e1rios encontravam-se cidad\u00e3os tchetchenos, paquistaneses e \u00e1rabes, que se renderam na localidade de Dashti-Gori-Mar, a uma dezena de quil\u00f3metros de Mazar-i-Sharif, precisa a ag\u00eancia francesa. Entretanto, segundo a Alian\u00e7a, come\u00e7ou tamb\u00e9m a rendi\u00e7\u00e3o dos soldados taliban afeg\u00e3os em Kunduz, \u00faltimo basti\u00e3o no Norte do Afeganist\u00e3o que resistia \u00e0 quase duas semanas.As for\u00e7as da Alian\u00e7a anunciaram hoje de manh\u00e3 a ruptura das negocia\u00e7\u00f5es com os taliban cercados naquela cidade, enquanto prosseguiam dezenas de deser\u00e7\u00f5es das mil\u00edcias.",
    "language": "portuguese"
}