{
    "id": 39902,
    "titulo": "Dois indiv\u00edduos com passaportes falsos interceptados no Aeroporto de Faro",
    "tituloNoticia": "Dois indiv\u00edduos com passaportes falsos interceptados no Aeroporto de Faro",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/13/mundo/noticia/dois-individuos-com-passaportes-falsos-interceptados-no-aeroporto-de-faro-39902",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Dois indiv\u00edduos do Sri Lanka com passaportes falsos foram detectados ontem no Aeroporto de Faro pelo Servi\u00e7o de Estrangeiros e Fronteiras (SEF).",
    "shortUrl": "/n39902",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_39902",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/13/mundo/noticia/dois-individuos-com-passaportes-falsos-interceptados-no-aeroporto-de-faro-39902",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "dois-individuos-com-passaportes-falsos-interceptados-no-aeroporto-de-faro-39902",
    "cleanTitle": "Dois indiv\u00edduos com passaportes falsos interceptados no Aeroporto de Faro",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/13/mundo/noticia/dois-individuos-com-passaportes-falsos-interceptados-no-aeroporto-de-faro-39902",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 273,
            "nome": "Sri Lanka",
            "slug": "sri-lanka",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsri-lanka",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque terrorista aos EUA. Dois indiv\u00edduos com passaportes falsos interceptados no Aeroporto de Faro",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 137,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0039902.json",
    "dct": "2001-09-13T23:07:00",
    "text": "Segundo fonte policial, n\u00e3o identificada pela Lusa, os indiv\u00edduos preparavam-se para embarcar num voo com destino a Lisboa, pretendendo seguir para o Reino Unido e posteriormente para os Estados Unidos.As autoridades, que se escusaram, por\u00e9m, a revelar mais pormenores, afirmaram saber qual o pa\u00eds de origem dos dois indiv\u00edduos, garantindo que se encontravam h\u00e1 poucos dias na regi\u00e3o algarvia.Detidos pela PSP, os indiv\u00edduos foram hoje presentes ao Tribunal de Faro, desconhecendo-se ainda qual a decis\u00e3o tomada pelo juiz.Entretanto, o SEF prossegue investiga\u00e7\u00f5es para apurar todos os factos.Dois iranianos tamb\u00e9m detentores de passaportes falsos foram detidos na passada quinta-feira no Aeroporto Internacional de Ponta Delgada, nos A\u00e7ores, quando tentavam apanhar um voo da SATA com destino a Toronto, no Canad\u00e1, mas os dois indiv\u00edduos s\u00e3o, para j\u00e1, apenas suspeitos de tentativa de emigra\u00e7\u00e3o ilegal.",
    "language": "portuguese"
}