{
    "id": 14322,
    "titulo": "Objecto no fundo do rio poder\u00e1 ser batel\u00e3o afundado",
    "tituloNoticia": "Objecto no fundo do rio poder\u00e1 ser batel\u00e3o afundado",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/11/sociedade/noticia/objecto-no-fundo-do-rio-podera-ser-batelao-afundado-14322",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10569?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Guterres esteve a acompanhar as opera\u00e7\u00f5es de mergulho",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um dos objectos detectados pelo sonar lateral no rio Douro, na zona da queda da ponte de Entre-os-Rios, poder\u00e1 ser um batel\u00e3o afundado muito antes do acidente de h\u00e1 uma semana e n\u00e3o o autocarro da empresa Asa do Douro, adiantou fonte pr\u00f3xima das opera\u00e7\u00f5es de busca, citada pela Lusa.",
    "shortUrl": "/n14322",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Entre-os-Rios",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Entre-os-Rios",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_14322",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/11/sociedade/noticia/objecto-no-fundo-do-rio-podera-ser-batelao-afundado-14322",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "objecto-no-fundo-do-rio-podera-ser-batelao-afundado-14322",
    "cleanTitle": "Objecto no fundo do rio poder\u00e1 ser batel\u00e3o afundado",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/11/sociedade/noticia/objecto-no-fundo-do-rio-podera-ser-batelao-afundado-14322",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 107,
            "nome": "Rios",
            "slug": "rios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "a",
            "legenda": "Guterres esteve a acompanhar as opera\u00e7\u00f5es de mergulho",
            "autor": "Jo\u00e3o Abreu Miranda/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10569?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Guterres esteve a acompanhar as opera\u00e7\u00f5es de mergulho",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Entre-os-Rios. Objecto no fundo do rio poder\u00e1 ser batel\u00e3o afundado",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 156,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0014322.json",
    "dct": "2001-03-11T16:06:00",
    "text": "O comandante dos Bombeiros de Entre-os-Rios, Ad\u00e3o Barbosa, contactado pelo PUBLICO.PT afirmou que existe \"de facto um batel\u00e3o antigo\" afundado na \u00e1rea, n\u00e3o podendo adiantar o local exacto onde ele se encontra.As autoridades no local remeteram para o \"briefing\" que se vai realizar ao final da tarde (19h30) mais informa\u00e7\u00f5es sobre o resultados dos mergulhos de hoje.Segundo a fonte citada pela Lusa, os elementos que participam nas buscas nunca imaginaram que no local onde o sonar detectou um objecto pudesse estar o batel\u00e3o, uma vez que havia indica\u00e7\u00f5es diferentes para a sua localiza\u00e7\u00e3o.O primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Guterres, que esteve desde o in\u00edcio da tarde a acompanhar os mergulhos, n\u00e3o quis adiantar pormenores sobre o andamento das opera\u00e7\u00f5es limitando-se a elogiar a coragem e compet\u00eancia dos mergulhadores envolvidos. \"Quero manifestar o meu profundo reconhecimento pela enorme coragem e compet\u00eancia internacionalmente reconhecida dos elementos que aqui trabalharam, independentemente dos resultados hoje aqui apurados\", afirmou Guterres.",
    "language": "portuguese"
}