{
    "id": 8443,
    "titulo": "Guerra civil colombiana fez 126 mil deslocados no ano passado",
    "tituloNoticia": "Guerra civil colombiana fez 126 mil deslocados no ano passado",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/25/mundo/noticia/guerra-civil-colombiana-fez-126-mil-deslocados-no-ano-passado-8443",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6140?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A guerra civil colombiana, que dura h\u00e1 36 anos, provocou 126 mil refugiados e deslocados no ano passado, segundo o Governo. No entanto, as ag\u00eancias independentes elevam o n\u00famero para perto dos 300 mil.",
    "shortUrl": "/n8443",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Segundo relat\u00f3rio governamental",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Segundo relat\u00f3rio governamental",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_8443",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/25/mundo/noticia/guerra-civil-colombiana-fez-126-mil-deslocados-no-ano-passado-8443",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "guerra-civil-colombiana-fez-126-mil-deslocados-no-ano-passado-8443",
    "cleanTitle": "Guerra civil colombiana fez 126 mil deslocados no ano passado",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/25/mundo/noticia/guerra-civil-colombiana-fez-126-mil-deslocados-no-ano-passado-8443",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "6140_SantiagoPerezReuters.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "Santiago Perez/Reuters",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6140?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Segundo relat\u00f3rio governamental. Guerra civil colombiana fez 126 mil deslocados no ano passado",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 184,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0008443.json",
    "dct": "2001-01-25T02:04:00",
    "text": "A maior parte dos desalojados s\u00e3o camponeses pobres, apanhados em confrontos dos rebeldes de esquerda contra o Ex\u00e9rcito e contra os grupos paramilitares de extrema-direita. Nos \u00faltimos dez anos, pelo menos 35 mil civis foram mortos no conflito.H\u00e1 dois anos atr\u00e1s, o Presidente colombiano, Andres Pastrana, lan\u00e7ou as conversa\u00e7\u00f5es de paz com a principal guerrilha do pa\u00eds, as For\u00e7as Armadas Revolucion\u00e1rias da Col\u00f4mbia (FARC), de esquerda, mas os encontros fracassaram e a viol\u00eancia n\u00e3o d\u00e1 sinais de estar a diminuir. \"Os grupos armados adoptaram uma estrat\u00e9gia desleal e guerrilheira, que consiste em atacar directamente a popula\u00e7\u00e3o civil\", explicou \u00e0 Reuters o mediador do conflito, Eduardo Cifuentes. Sessenta por cento das desloca\u00e7\u00f5es foram causadas por ataques levados a cabo pelos grupos paramilitares de extrema-direita, que as organiza\u00e7\u00f5es de direitos humanos independentes afirmam estar relacionados com o Ex\u00e9rcito colombiano, fazendo parte da \"guerra suja\" contra os rebeldes marxistas.As FARC e o grupo de esquerda mais pequeno, o Ex\u00e9rcito de Liberta\u00e7\u00e3o Nacional, s\u00e3o respons\u00e1veis por 13 por cento dos refugiados, enquanto o Ex\u00e9rcito aparece ligado apenas a um por cento, segundo o relat\u00f3rio do Governo.",
    "language": "portuguese"
}