{
    "id": 49807,
    "titulo": "OPEP aprova corte de 1,5 milh\u00f5es de barris de petr\u00f3leo sob condi\u00e7\u00f5es",
    "tituloNoticia": "OPEP aprova corte de 1,5 milh\u00f5es de barris de petr\u00f3leo sob condi\u00e7\u00f5es",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/14/economia/noticia/opep-aprova-corte-de-15-milhoes-de-barris-de-petroleo-sob-condicoes-49807",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/34708?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Aumentar o pre\u00e7o do petr\u00f3leo, dos actuais 19 d\u00f3lares, \u00e9 o principal alvo da OPEP",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os pa\u00edses produtores de petr\u00f3leo, associados na Organiza\u00e7\u00e3o dos Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo (OPEP), s\u00f3 ir\u00e3o baixar a produ\u00e7\u00e3o di\u00e1ria em 1,5 milh\u00f5es de barris se os pa\u00edses fora do cartel reduzirem tamb\u00e9m em 500 mil barris.",
    "shortUrl": "/n49807",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria foi inconclusiva",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria foi inconclusiva",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_49807",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/14/economia/noticia/opep-aprova-corte-de-15-milhoes-de-barris-de-petroleo-sob-condicoes-49807",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "opep-aprova-corte-de-15-milhoes-de-barris-de-petroleo-sob-condicoes-49807",
    "cleanTitle": "OPEP aprova corte de 1,5 milh\u00f5es de barris de petr\u00f3leo sob condi\u00e7\u00f5es",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/14/economia/noticia/opep-aprova-corte-de-15-milhoes-de-barris-de-petroleo-sob-condicoes-49807",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 237,
            "nome": "Ir\u00e3o",
            "slug": "irao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tirao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "34708_OPEPVienaDougKanterAFP.jpg",
            "legenda": "Aumentar o pre\u00e7o do petr\u00f3leo, dos actuais 19 d\u00f3lares, \u00e9 o principal alvo da OPEP",
            "autor": "Doug Kanter/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/34708?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Aumentar o pre\u00e7o do petr\u00f3leo, dos actuais 19 d\u00f3lares, \u00e9 o principal alvo da OPEP",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria foi inconclusiva. OPEP aprova corte de 1,5 milh\u00f5es de barris de petr\u00f3leo sob condi\u00e7\u00f5es",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 161,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0049807.json",
    "dct": "2001-11-14T18:56:00",
    "text": "A decis\u00e3o de corte na produ\u00e7\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 aplicada em Janeiro, mas at\u00e9 l\u00e1 a OPEP quer que os pa\u00edses fora da sua organiza\u00e7\u00e3o, designadamente a R\u00fassia, colaborem tamb\u00e9m no sentido de fazer subir o pre\u00e7o do crude nos mercados internacionais dos actuais 19 d\u00f3lares o barril.A declara\u00e7\u00e3o foi feita hoje pelo ministro iraquiano do Petr\u00f3leo, Bijan Namzar Zangheneh, \u00e0 sa\u00edda da reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria da OPEP, em Viena, que acabou por adiar a aplica\u00e7\u00e3o de medidas concretas de cortes na produ\u00e7\u00e3o.\"Sem essa decis\u00e3o [fora do cartel], n\u00f3s n\u00e3o faremos nada\", declarou \u00e0 AFP o ministro do Iraque.O M\u00e9xico, um dos pa\u00edses fora da OPEP, \u00e9 um dos produtores fora do cartel que est\u00e3o dispostos a reduzir a produ\u00e7\u00e3o de 70 mil a cem mil barris di\u00e1rios.A indecis\u00e3o da reuni\u00e3o de Viena fez com que os pre\u00e7os do crude baixassem sete por cento para 18,88 d\u00f3lares o barril, um dos seus valores mais baixos dos \u00faltimos meses.",
    "language": "portuguese"
}