{
    "id": 41488,
    "titulo": "Bush regressa \u00e0 Casa Branca",
    "tituloNoticia": "Bush regressa \u00e0 Casa Branca",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/23/mundo/noticia/bush-regressa-a-casa-branca-41488",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29521?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Bush regressou \u00e0 Casa Branca depois de ter passado o fim-de-semana em Camp David, onde continuou a prepara\u00e7\u00e3o da resposta aos atentados de 11 de Setembro",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente norte-americano, George W. Bush, regressou hoje \u00e0 Casa Branca, depois de ter passado o fim-de-semana na casa de campo presidencial em Camp David, a 90 quil\u00f3metros de Washington.",
    "shortUrl": "/n41488",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_41488",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/23/mundo/noticia/bush-regressa-a-casa-branca-41488",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bush-regressa-a-casa-branca-41488",
    "cleanTitle": "Bush regressa \u00e0 Casa Branca",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/23/mundo/noticia/bush-regressa-a-casa-branca-41488",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 353,
            "nome": "George W. Bush",
            "slug": "george-w-bush",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgeorge-w-bush",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "29521_BushAFP.jpg",
            "legenda": "Bush regressou \u00e0 Casa Branca depois de ter passado o fim-de-semana em Camp David, onde continuou a prepara\u00e7\u00e3o da resposta aos atentados de 11 de Setembro",
            "autor": "Stephen Jaffe/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29521?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Bush regressou \u00e0 Casa Branca depois de ter passado o fim-de-semana em Camp David, onde continuou a prepara\u00e7\u00e3o da resposta aos atentados de 11 de Setembro",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque terrorista aos EUA. Bush regressa \u00e0 Casa Branca",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 142,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0041488.json",
    "dct": "2001-09-23T21:47:00",
    "text": "O helic\u00f3ptero do chefe de Estado norte-americano aterrou nos jardins da Casa Branca, tendo sido acompanhado desde Camp David por um ca\u00e7a F-15 por quest\u00f5es de seguran\u00e7a, segundo o gabinete de imprensa de Bush, citado pela AFP.Em Camp David, o Presidente norte-americano trabalhou na prepara\u00e7\u00e3o da retalia\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos aos atentados de 11 de Setembro contra Nova Iorque e Washington, que provocaram milhares de desaparecidos ou mortos.Os Estados Unidos est\u00e3o a preparar intensivamente uma resposta aos atentados, que inclui a deten\u00e7\u00e3o de Osama bin Laden, o principal suspeito para os norte-americanos da organiza\u00e7\u00e3o dos ataques. O terrorista poder\u00e1 estar ainda no Afeganist\u00e3o. Por\u00e9m, as autoridades norte-americanas n\u00e3o d\u00e3o qualquer informa\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 opera\u00e7\u00e3o armada contra os afeg\u00e3os.Desde os ataques terroristas contra os EUA, Bush e o seu vice-presidente, Dick Cheney, t\u00eam permanecido afastados fisicamente como medida de seguran\u00e7a.",
    "language": "portuguese"
}