{
    "id": 69693,
    "titulo": "Pelo menos oito palestinianos mortos nas \u00faltimas horas (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Pelo menos oito palestinianos mortos nas \u00faltimas horas (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/04/mundo/noticia/pelo-menos-oito-palestinianos-mortos-nas-ultimas-horas-actualizacao-69693",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44319?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Uma mulher e cinco menores palestinianos que se deslocavam em duas viaturas morreram hoje na sequ\u00eancia de tiros disparados por carros de combate israelitas, no campo de refugiados de Al-Amari, perto de Ramallah, na Cisjord\u00e2nia, de acordo com um novo balan\u00e7o fornecido por uma fonte palestiniana.",
    "shortUrl": "/n69693",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_69693",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/04/mundo/noticia/pelo-menos-oito-palestinianos-mortos-nas-ultimas-horas-actualizacao-69693",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "pelo-menos-oito-palestinianos-mortos-nas-ultimas-horas-actualizacao-69693",
    "cleanTitle": "Pelo menos oito palestinianos mortos nas \u00faltimas horas (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/04/mundo/noticia/pelo-menos-oito-palestinianos-mortos-nas-ultimas-horas-actualizacao-69693",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 230,
            "nome": "Cisjord\u00e2nia",
            "slug": "cisjordania",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcisjordania",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "44319_IsraelPalestinaPUBLICOPT.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44319?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Pelo menos oito palestinianos mortos nas \u00faltimas horas (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 196,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0069693.json",
    "dct": "2002-03-04T13:56:00",
    "text": "Entretanto, um outro palestiniano, um m\u00e9dico, foi igualmente morto por tiros israelitas quando seguia ao volante de uma ambul\u00e2ncia, dirigindo-se ao campo de refugiados de Jenin, na Cisjord\u00e2nia, avan\u00e7ou \u00e0 AFP fonte hospitalar. Tr\u00eas outros m\u00e9dicos ficaram feridos no mesmo acidente.\nMais cedo, o chefe das Brigadas dos M\u00e1rtires de Al-Aqsa em Jenin, na Cisjord\u00e2nia, foi igualmente morto pelo Ex\u00e9rcito israelita.\nAmjad Fakhoury, de 30 anos, foi morto numa troca de tiros com soldados israelitas que efectuavam uma incurs\u00e3o naquela cidade aut\u00f3noma.\nDe acordo com a r\u00e1dio p\u00fablica israelita, Fakhoury era procurado pelo seu alegado envolvimento numa s\u00e9rie de atentados contra interesses israelitas.\nAs Brigadas dos M\u00e1rtires de Al-Aqsa reivindicaram nos \u00faltimos meses numerosos ataques em territ\u00f3rios palestinianos e em Israel, nomeadamente o atentado-suicida com explosivos no bairro ultra-ortodoxo judeu de Jerusal\u00e9m oriental, no s\u00e1bado \u00e0 noite, que matou dez israelitas, quatro deles crian\u00e7as.\nO gabinete de seguran\u00e7a israelita, reunido de emerg\u00eancia ontem \u00e0 noite, em Jerusal\u00e9m, decidiu intensificar as opera\u00e7\u00f5es militares contra os activistas palestinianos.\nEstas \u00faltimas mortes elevam para 1351 o n\u00famero de mortos desde o in\u00edcio da \"nova Intifada\", em fins de Setembro de 2000, entre os quais 1023 palestinianos e 305 israelitas.",
    "language": "portuguese"
}