{
    "id": 30195,
    "titulo": "Portugal pro\u00edbe comercializa\u00e7\u00e3o de \u00f3leo de baga\u00e7o de azeitona",
    "tituloNoticia": "Portugal pro\u00edbe comercializa\u00e7\u00e3o de \u00f3leo de baga\u00e7o de azeitona",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/04/sociedade/noticia/portugal-proibe-comercializacao-de-oleo-de-bagaco-de-azeitona-30195",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22229?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A medida aplica-se tanto \u00e0 importa\u00e7\u00e3o como \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Minist\u00e9rio da Agricultura portugu\u00eas decidiu hoje proibir a comercializa\u00e7\u00e3o do \u00f3leo de baga\u00e7o de azeitona, na sequ\u00eancia do alerta dado ontem pela Espanha, que detectou uma subst\u00e2ncia cancer\u00edgena no produto.",
    "shortUrl": "/n30195",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ap\u00f3s alerta espanhol",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ap\u00f3s alerta espanhol",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_30195",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/04/sociedade/noticia/portugal-proibe-comercializacao-de-oleo-de-bagaco-de-azeitona-30195",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "portugal-proibe-comercializacao-de-oleo-de-bagaco-de-azeitona-30195",
    "cleanTitle": "Portugal pro\u00edbe comercializa\u00e7\u00e3o de \u00f3leo de baga\u00e7o de azeitona",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/04/sociedade/noticia/portugal-proibe-comercializacao-de-oleo-de-bagaco-de-azeitona-30195",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 133,
            "nome": "Espanha",
            "slug": "espanha",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tespanha",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 677,
            "nome": "Agricultura",
            "slug": "agricultura",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tagricultura",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "oliveira",
            "legenda": "A medida aplica-se tanto \u00e0 importa\u00e7\u00e3o como \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22229?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A medida aplica-se tanto \u00e0 importa\u00e7\u00e3o como \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ap\u00f3s alerta espanhol. Portugal pro\u00edbe comercializa\u00e7\u00e3o de \u00f3leo de baga\u00e7o de azeitona",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 291,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0030195.json",
    "dct": "2001-07-04T13:16:00",
    "text": "\"\u00c9 uma medida de precau\u00e7\u00e3o, para que sejam feitas an\u00e1lises e sejam obtidas todas as garantias de que n\u00e3o h\u00e1 qualquer problema para a sa\u00fade p\u00fablica\", explicou \u00e0 Lusa Sameiro de Sousa, respons\u00e1vel da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controlo da Qualidade Alimentar.A medida aplica-se tanto \u00e0 importa\u00e7\u00e3o como \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o, pelo que em causa est\u00e1 tamb\u00e9m a produ\u00e7\u00e3o portuguesa deste tipo de \u00f3leo alimentar, conhecido como \u00f3leo de tempero e pouco utilizado em Portugal. \"O \u00f3leo de baga\u00e7o de azeitona \u00e9 pouco utilizado em Portugal e aparece muitas vezes misturado com azeite, para lhe dar mais sabor, ou juntamente com outros \u00f3leos\", acrescentou Sameiro de Sousa.De acordo com o Minist\u00e9rio, v\u00e1rias brigadas de inspec\u00e7\u00e3o da Direc\u00e7\u00e3o- Geral encontram-se j\u00e1 a fazer an\u00e1lises de fiscaliza\u00e7\u00e3o junto dos importadores, produtores e cadeias de distribui\u00e7\u00e3o.Sameiro de Sousa acredita que o \u00f3leo produzido em Portugal n\u00e3o dever\u00e1 apresentar problemas, devido \u00e0 diferente t\u00e9cnica utilizada na sua produ\u00e7\u00e3o. \"Em Espanha, o produto sai h\u00famido e tem que ser seco, sendo nesse processo que podem ser encontrados res\u00edduos de hidrocarbonetos, como o que foi encontrado. Em Portugal, n\u00e3o utilizamos esse processo\", sublinhou ainda o respons\u00e1vel da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controlo da Qualidade Alimentar.Sameiro de Sousa recomenda, no entanto, aos consumidores \"a leitura atenta dos r\u00f3tulos e a n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de qualquer produto que inclua \u00f3leo de baga\u00e7o de azeitona\". \"Neste momento, a Direc\u00e7\u00e3o-Geral est\u00e1 a tentar encontrar os produtores portugueses deste tipo de \u00f3leo\", disse, acrescentando que n\u00e3o est\u00e3o ainda definidas as marcas que o comercializam, para que sejam retiradas do mercado.Sameiro de Sousa referiu ainda que este tipo de \u00f3leo, apesar de ser menos utilizado que os \u00f3leos de amendoim, girassol e de milho, \u00e9 habitualmente vendido nas grandes superf\u00edcies.",
    "language": "portuguese"
}