{
    "id": 59898,
    "titulo": "Concelhia do PSD Porto renova lista de candidatos a deputados",
    "tituloNoticia": "Concelhia do PSD Porto renova lista de candidatos a deputados",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/22/politica/noticia/concelhia-do-psd-porto-renova-lista-de-candidatos-a-deputados-59898",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O l\u00edder da Concelhia do Porto do PSD, S\u00e9rgio Vieira, \u00e9 o \u00fanico nome que se mant\u00e9m na lista de candidatos efectivos a deputados proposta hoje por aquela estrutura \u00e0 distrital social-democrata do partido.",
    "shortUrl": "/n59898",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "S\u00e9rgio Vieira \u00e9 o \u00fanico que se mant\u00e9m",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "S\u00e9rgio Vieira \u00e9 o \u00fanico que se mant\u00e9m",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_59898",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/22/politica/noticia/concelhia-do-psd-porto-renova-lista-de-candidatos-a-deputados-59898",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "concelhia-do-psd-porto-renova-lista-de-candidatos-a-deputados-59898",
    "cleanTitle": "Concelhia do PSD Porto renova lista de candidatos a deputados",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/22/politica/noticia/concelhia-do-psd-porto-renova-lista-de-candidatos-a-deputados-59898",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "S\u00e9rgio Vieira \u00e9 o \u00fanico que se mant\u00e9m. Concelhia do PSD Porto renova lista de candidatos a deputados",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 126,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0059898.json",
    "dct": "2002-01-22T12:30:00",
    "text": "Os outros nomes s\u00e3o os de Adriana Aguiar-Branco, que ocupou a oitava posi\u00e7\u00e3o na lista de Rui Rio \u00e0 C\u00e2mara do Porto, e o independente Fernando Charrua, um t\u00e9cnico superior da DREN (Direc\u00e7\u00e3o Regional de Educa\u00e7\u00e3o do Norte) que apoiou o actual presidente da C\u00e2mara do Porto.Como suplentes, a concelhia portuense apresentou os nomes de Carlos Bessa, candidato pela coliga\u00e7\u00e3o PSD/PP \u00e0 freguesia da S\u00e9, o independente Rui Rebelo, da direc\u00e7\u00e3o de campanha de Rio, e C\u00e2ndido Correia.De acordo com a distribui\u00e7\u00e3o feita pelas v\u00e1rias concelhias do distrito, o Porto tem direito a apresentar tr\u00eas candidatos efectivos e tr\u00eas suplentes.H\u00e1 quatro anos a concelhia do Porto prop\u00f4s, para al\u00e9m de S\u00e9rgio Vieira, os nomes de Pedro da Vinha Costa e de Rui Rio.",
    "language": "portuguese"
}