{
    "id": 5565,
    "titulo": "Poss\u00edvel demiss\u00e3o de Martins Barrento deve ser decidida entre o Governo e o PR",
    "tituloNoticia": "Poss\u00edvel demiss\u00e3o de Martins Barrento deve ser decidida entre o Governo e o PR",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/03/mundo/noticia/possivel-demissao-de-martins-barrento-deve-ser-decidida-entre-o-governo-e-o-pr-5565",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/4047?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O caso do ur\u00e2nio empobrecido fez surgir a pol\u00e9mica sobre quem deve demitir Martins Barrento",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Depois das declara\u00e7\u00f5es de Martins  - onde o Chefe do Estado-Maior do Ex\u00e9rcito desvaloriza a morte do primeiro-cabo Hugo Paulino e classifica os pedidos de explica\u00e7\u00f5es por parte de Lu\u00eds Paulino, pai do soldado morto, como uma \"inventona\" -surge uma nova pol\u00e9mica sobre quem deve demitir o general em caso de lhe ser retirada a confian\u00e7a pol\u00edtica. Ontem, houve uma esp\u00e9cie de jogo de pingue-pongue entre Jorge Sampaio e Castro Caldas, onde o Presidente da Rep\u00fablica (PR) devolveu ao Governo a responsabilidade de demitir Martins Barrento.",
    "shortUrl": "/n5565",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ur\u00e2nio empobrecido no Kosovo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ur\u00e2nio empobrecido no Kosovo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_5565",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/03/mundo/noticia/possivel-demissao-de-martins-barrento-deve-ser-decidida-entre-o-governo-e-o-pr-5565",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "possivel-demissao-de-martins-barrento-deve-ser-decidida-entre-o-governo-e-o-pr-5565",
    "cleanTitle": "Poss\u00edvel demiss\u00e3o de Martins Barrento deve ser decidida entre o Governo e o PR",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/03/mundo/noticia/possivel-demissao-de-martins-barrento-deve-ser-decidida-entre-o-governo-e-o-pr-5565",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 435,
            "nome": "Jorge Sampaio",
            "slug": "jorge-sampaio",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjorge-sampaio",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "4047_SampaioTiagoPetingaL3010.jpg",
            "legenda": "O caso do ur\u00e2nio empobrecido fez surgir a pol\u00e9mica sobre quem deve demitir Martins Barrento",
            "autor": "Tiago Petinga/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/4047?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O caso do ur\u00e2nio empobrecido fez surgir a pol\u00e9mica sobre quem deve demitir Martins Barrento",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ur\u00e2nio empobrecido no Kosovo. Poss\u00edvel demiss\u00e3o de Martins Barrento deve ser decidida entre o Governo e o PR",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 947,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0005565.json",
    "dct": "2001-01-03T13:12:00",
    "text": "O constitucionalista Jorge Miranda, ouvido esta manh\u00e3 pela TSF, explicou que nem o PR nem o Governo t\u00eam a exclusiva responsabilidade de destituir o actual Chefe do Estado-Maior do Ex\u00e9rcito. \"O sistema constitucional pressup\u00f5e,  nesta mat\u00e9ria extremamente delicada das nomea\u00e7\u00f5es e das demiss\u00f5es dos chefes militares, um acordo entre o Governo e o Presidente da Rep\u00fablica. O sistema \u00e9 a proposta vinda do Governo e decis\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica. Nem o Governo sozinho pode nomear ou demitir, nem o Presidente da Rep\u00fablica sozinho pode nomear ou demitir\".Jorge Miranda defendeu ainda que o problema que se levantou pode ser apenas uma diverg\u00eancia de leituras entre as duas partes. Dur\u00e3o Barroso, que esteve ontem \u00e0 noite em Chaves num com\u00edcio da candidatura de Ferreira do Amaral, mostrou algumas cautelas sobre este caso afirmando que ainda n\u00e3o tinha em sua posse \"elementos\" suficientes para propor a demiss\u00e3o de Martins Barrento.A cadeia de televis\u00e3o BBC noticiou esta manh\u00e3 a morte de mais um soldado italiano. \u00c9 a sexta morte entre militares italianos que estiveram no Kosovo e que levanta mais uma vez as d\u00favidas sobre os efeitos do ur\u00e2nio empobrecido utilizado em algumas das muni\u00e7\u00f5es utilizadas pela NATO naquele territ\u00f3rio dos Balc\u00e3s.",
    "language": "portuguese"
}