{
    "id": 68771,
    "titulo": "Alunos do Piaget de Macedo de Cavaleiros indignados com indiferen\u00e7a do Governo",
    "tituloNoticia": "Alunos do Piaget de Macedo de Cavaleiros indignados com indiferen\u00e7a do Governo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/28/portugal/noticia/alunos-do-piaget-de-macedo-de-cavaleiros-indignados-com-indiferenca-do-governo-68771",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os alunos do Instituto Jean Piaget de Macedo de Cavaleiros organizaram hoje um protesto, uma vez que est\u00e3o indignados com a espera que j\u00e1 dura h\u00e1 dez anos por uma resposta do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de novos cursos naquele estabelecimento de ensino.",
    "shortUrl": "/n68771",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Estudantes esperam h\u00e1 dez anos pela aprova\u00e7\u00e3o de novos cursos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Estudantes esperam h\u00e1 dez anos pela aprova\u00e7\u00e3o de novos cursos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_68771",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/28/portugal/noticia/alunos-do-piaget-de-macedo-de-cavaleiros-indignados-com-indiferenca-do-governo-68771",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "alunos-do-piaget-de-macedo-de-cavaleiros-indignados-com-indiferenca-do-governo-68771",
    "cleanTitle": "Alunos do Piaget de Macedo de Cavaleiros indignados com indiferen\u00e7a do Governo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/28/portugal/noticia/alunos-do-piaget-de-macedo-de-cavaleiros-indignados-com-indiferenca-do-governo-68771",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 407,
            "nome": "Indignados",
            "slug": "indignados",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tindignados",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 621,
            "nome": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o",
            "slug": "ministerio-da-educacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tministerio-da-educacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 872,
            "nome": "Educa\u00e7\u00e3o",
            "slug": "educacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teducacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Estudantes esperam h\u00e1 dez anos pela aprova\u00e7\u00e3o de novos cursos. Alunos do Piaget de Macedo de Cavaleiros indignados com indiferen\u00e7a do Governo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 132,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0068771.json",
    "dct": "2002-02-28T18:56:00",
    "text": "Envergando \"t-shirts\" onde se lia a palavra \"indigna\u00e7\u00e3o\", perto de mil alunos, professores e dirigentes do Instituto Piaget acusaram a tutela de discriminar a escola, dividida pelas \u00e1reas de Educa\u00e7\u00e3o e Enfermagem, em Macedo de Cavaleiros, e pelas de engenharias civil e alimentar, em Mirandela.\nDe acordo com a direc\u00e7\u00e3o do complexo nordeste do Piaget \u00e9 \"absurdo, inconceb\u00edvel e inacredit\u00e1vel estar doze anos \u00e0 espera da homologa\u00e7\u00e3o do curso de Radiologia\", acrescentando ainda \u00e0 lista cursos como o de Anatomia Patol\u00f3gica, T\u00e9cnicos de Farm\u00e1cia, T\u00e9cnicos e Terapeutas de Sa\u00fade e An\u00e1lise Cl\u00ednica e Sa\u00fade P\u00fablica. \nO protesto foi ainda alargado \u00e0 aus\u00eancia de um acordo pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, tal como aconteceu com a Universidade Cat\u00f3lica de Viseu, para a isen\u00e7\u00e3o de propinas aos alunos das zonas do interior, indica a Lusa.",
    "language": "portuguese"
}