{
    "id": 46676,
    "titulo": "\u00abSer\u00e1 mais f\u00e1cil matar Bin Laden do que captur\u00e1-lo\u00bb, admite Tony Blair",
    "tituloNoticia": "\u00abSer\u00e1 mais f\u00e1cil matar Bin Laden do que captur\u00e1-lo\u00bb, admite Tony Blair",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/25/mundo/noticia/sera-mais-facil-matar-bin-laden-do-que-capturalo-admite-tony-blair-46676",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32677?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Blair anunciou a nomea\u00e7\u00e3o de um enviado brit\u00e2nico para o Afeganist\u00e3o para contactos com a Alian\u00e7a do Norte ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O primeiro-ministro brit\u00e2nico, Tony Blair, n\u00e3o tem muitas esperan\u00e7as de ver Osama bin Laden comparecer diante de um tribunal internacional para ser julgado. Segundo o chefe de Governo brit\u00e2nico, a situa\u00e7\u00e3o mais realista \u00e9 o milion\u00e1rio de origem saudita acabar por morrer durante um raide a\u00e9reo ou na sequ\u00eancia de uma opera\u00e7\u00e3o de assalto ao seu esconderijo, conforme se pode ler numa entrevista que Blair deu ao di\u00e1rio brit\u00e2nico \"Telegraph\", publicada na edi\u00e7\u00e3o de hoje.",
    "shortUrl": "/n46676",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_46676",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/25/mundo/noticia/sera-mais-facil-matar-bin-laden-do-que-capturalo-admite-tony-blair-46676",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "sera-mais-facil-matar-bin-laden-do-que-capturalo-admite-tony-blair-46676",
    "cleanTitle": "\u00abSer\u00e1 mais f\u00e1cil matar Bin Laden do que captur\u00e1-lo\u00bb, admite Tony Blair",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/25/mundo/noticia/sera-mais-facil-matar-bin-laden-do-que-capturalo-admite-tony-blair-46676",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 346,
            "nome": "Tony Blair",
            "slug": "tony-blair",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttony-blair",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "32677_LDN.jpg",
            "legenda": "Blair anunciou a nomea\u00e7\u00e3o de um enviado brit\u00e2nico para o Afeganist\u00e3o para contactos com a Alian\u00e7a do Norte ",
            "autor": "Dan Chung/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32677?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Blair anunciou a nomea\u00e7\u00e3o de um enviado brit\u00e2nico para o Afeganist\u00e3o para contactos com a Alian\u00e7a do Norte ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque ao Afeganist\u00e3o. \u00abSer\u00e1 mais f\u00e1cil matar Bin Laden do que captur\u00e1-lo\u00bb, admite Tony Blair",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 140,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0046676.json",
    "dct": "2001-10-25T07:41:00",
    "text": "Osama bin Laden, o principal suspeito de autoria dos atentados de 11 de Setembro nos Estados Unidos, \"est\u00e1 bem protegido e bem armado\", reconhece Tony Blair, adiantando que considera \"improv\u00e1vel\" que o l\u00edder da organiza\u00e7\u00e3o terrorista Al-Qaeda venha algum dia a ser julgado.De acordo com o \"Telegraph\", Blair rejeitou claramente a ideia de um assass\u00ednio de Bin Laden, mas deixou entender que a sua morte num bombardeamento ou num ataque terrestre seria a hip\u00f3tese mais realista.Referindo-se \u00e0 situa\u00e7\u00e3o no Afeganist\u00e3o, Blair anunciou ainda a nomea\u00e7\u00e3o de um enviado brit\u00e2nico para aquele pa\u00eds para contactos com a Alian\u00e7a do Norte, a oposi\u00e7\u00e3o afeg\u00e3 aos taliban, com o objectivo de preparar a forma\u00e7\u00e3o de um futuro Governo de coliga\u00e7\u00e3o.O enviado de Londres \u00e9 Paul Bergne, de 64 anos, antigo embaixador no Uzbequist\u00e3o e no Tajiquist\u00e3o, pa\u00edses vizinhos do Afeganist\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}