{
    "id": 12848,
    "titulo": "Kirch aos comandos dos direitos da F\u00f3rmula 1",
    "tituloNoticia": "Kirch aos comandos dos direitos da F\u00f3rmula 1",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/01/portugal/noticia/kirch-aos-comandos-dos-direitos-da-formula-1-12848",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9460?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A entrada da Kirch na F1 est\u00e1 a provocar protestos entre os construtores ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O cons\u00f3rcio alem\u00e3o de direitos televisivos EM.TV anunciou ter atingido 75 por cento nas participa\u00e7\u00f5es da sociedade detentora dos direitos comerciais das transmiss\u00f5es dos Grandes Pr\u00e9mios de F\u00f3rmula 1 (SLEC), com a ajuda do grupo germ\u00e2nico de media Kirch.",
    "shortUrl": "/n12848",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Automobilismo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Automobilismo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_12848",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/01/portugal/noticia/kirch-aos-comandos-dos-direitos-da-formula-1-12848",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "kirch-aos-comandos-dos-direitos-da-formula-1-12848",
    "cleanTitle": "Kirch aos comandos dos direitos da F\u00f3rmula 1",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/01/portugal/noticia/kirch-aos-comandos-dos-direitos-da-formula-1-12848",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 824,
            "nome": "Direitos televisivos",
            "slug": "direitos-televisivos",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdireitos-televisivos",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 856,
            "nome": "F\u00f3rmula 1",
            "slug": "formula-1",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tformula-1",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 876,
            "nome": "Media",
            "slug": "media",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmedia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "9460_Formula1.jpg",
            "legenda": "A entrada da Kirch na F1 est\u00e1 a provocar protestos entre os construtores ",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9460?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A entrada da Kirch na F1 est\u00e1 a provocar protestos entre os construtores ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Automobilismo. Kirch aos comandos dos direitos da F\u00f3rmula 1",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 191,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0012848.json",
    "dct": "2001-03-01T11:00:00",
    "text": "A EM.TV, que detinha 50 por cento do capital, revelou em comunicado ter exercido, em conjunto com a Kirch, a op\u00e7\u00e3o de compra de mais 25 por cento por 1073 milh\u00f5es de euros (218,1 milh\u00f5es de contos).At\u00e9 ao momento, o \"todo-poderoso\" da modalidade, Bernie Ecclestone, que se op\u00f5e em absoluto \u00e0 entrada da Kirch na F1, detinha os restantes 50 por cento da SLEC, esclarece a Lusa.A EM.TV indicou que o pagamento ser\u00e1 efectuado mais tarde, assinalando que o neg\u00f3cio foi concretizado \"com a ajuda do grupo Kirch\", que ofereceu as indispens\u00e1veis garantias de pagamento.A alian\u00e7a entre a EM.TV e o grupo Kirch no seio da SLEC assumir\u00e1 a forma de uma sociedade denominada Speed Limited.A entrada da Kirch no mundo da F1 est\u00e1 a provocar uma onda de protestos, em especial por parte dos construtores que temem a perda de visibilidade se a disciplina entrar na \u00f3rbita dos canais pagos, o que representaria uma diminui\u00e7\u00e3o consider\u00e1vel do n\u00famero de espectadores.O presidente da Federa\u00e7\u00e3o Internacional do Autom\u00f3vel (FIA), Max Mosley tamb\u00e9m se manifestou da disposi\u00e7\u00e3o de examinar \"muito, muito atentamente\" a opera\u00e7\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}