{
    "id": 34049,
    "titulo": "Apoiantes de Portas desvalorizam disponibilidade de Monteiro para liderar CDS-PP",
    "tituloNoticia": "Apoiantes de Portas desvalorizam disponibilidade de Monteiro para liderar CDS-PP",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/02/politica/noticia/apoiantes-de-portas-desvalorizam-disponibilidade-de-monteiro-para-liderar-cdspp-34049",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24846?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Manuel Monteiro quer disputar a lideran\u00e7a do PP em congresso",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As recentes declara\u00e7\u00f5es de Manuel Monteiro, que d\u00e3o conta da sua disponibilidade para disputar a presid\u00eancia do CDS-PP, est\u00e3o a irritar os actuais dirigentes do partido, que tentam desvalorizar ao m\u00e1ximo a inten\u00e7\u00e3o do antigo l\u00edder dos democratas-crist\u00e3os.",
    "shortUrl": "/n34049",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Presid\u00eancia pode ser dirimida em congresso, depois das aut\u00e1rquicas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Presid\u00eancia pode ser dirimida em congresso, depois das aut\u00e1rquicas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_34049",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/02/politica/noticia/apoiantes-de-portas-desvalorizam-disponibilidade-de-monteiro-para-liderar-cdspp-34049",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "apoiantes-de-portas-desvalorizam-disponibilidade-de-monteiro-para-liderar-cdspp-34049",
    "cleanTitle": "Apoiantes de Portas desvalorizam disponibilidade de Monteiro para liderar CDS-PP",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/02/politica/noticia/apoiantes-de-portas-desvalorizam-disponibilidade-de-monteiro-para-liderar-cdspp-34049",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 420,
            "nome": "CDS-PP",
            "slug": "cds-pp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcds-pp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "24846_ManuelMonteiroDR.jpg",
            "legenda": "Manuel Monteiro quer disputar a lideran\u00e7a do PP em congresso",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24846?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Manuel Monteiro quer disputar a lideran\u00e7a do PP em congresso",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Presid\u00eancia pode ser dirimida em congresso, depois das aut\u00e1rquicas. Apoiantes de Portas desvalorizam disponibilidade de Monteiro para liderar CDS-PP",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 154,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0034049.json",
    "dct": "2001-08-02T11:28:00",
    "text": "De acordo com o \"Di\u00e1rio de Not\u00edcias\" de hoje, os apoiantes de Paulo Portas n\u00e3o acreditam que o actual Presidente possa perder a corrida \u00e0 lideran\u00e7a do partido, num eventual congresso que seria marcado para depois das aut\u00e1rquicas, sustentando que nunca, nos \u00faltimos 18 anos, o PP esteve t\u00e3o perto de poder formar Governo.Entre os dirigentes contactados, Celeste Cardona, Telmo Correia e Lu\u00eds Queir\u00f3 n\u00e3o v\u00eaem com bons olhos o regresso de Manuel Monteiro, at\u00e9 porque \"as coisas n\u00e3o est\u00e3o a correr nada mal ao partido\".Opini\u00e3o contr\u00e1ria tem a ala monteirista dos populares. Nuno Fernandes Thomaz defende que o ex-l\u00edder \"tem o perfil adequado para conseguir uma converg\u00eancia com o PSD, vital para desalojar o PS do poder\", enquanto o antigo l\u00edder parlamentar Jorge Ferreira fez quest\u00e3o de lembrar a promessa de Paulo Portas, de fazer crescer o partido em 30 por cento, ou seja conquistar 11 c\u00e2maras, contra as actuais oito.",
    "language": "portuguese"
}