{
    "id": 62426,
    "titulo": "CDU garante que n\u00e3o vai \u00abamochar\u00bb em Sintra",
    "tituloNoticia": "CDU garante que n\u00e3o vai \u00abamochar\u00bb em Sintra",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/08/politica/noticia/cdu-garante-que-nao-vai-amochar-em-sintra-62426",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A CDU de Sintra garantiu hoje que apesar dos dois vereadores eleitos para a C\u00e2mara terem assumido compet\u00eancias no executivo, a independ\u00eancia nas decis\u00f5es ser\u00e1 uma constante. \"N\u00e3o vamos amochar\", disse, perempt\u00f3ria, a presidente da concelhia de Sintra, Deolinda Santos.",
    "shortUrl": "/n62426",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Independ\u00eancia nas decis\u00f5es ser\u00e1 uma constante",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Independ\u00eancia nas decis\u00f5es ser\u00e1 uma constante",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_62426",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/08/politica/noticia/cdu-garante-que-nao-vai-amochar-em-sintra-62426",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "cdu-garante-que-nao-vai-amochar-em-sintra-62426",
    "cleanTitle": "CDU garante que n\u00e3o vai \u00abamochar\u00bb em Sintra",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/08/politica/noticia/cdu-garante-que-nao-vai-amochar-em-sintra-62426",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 424,
            "nome": "CDU",
            "slug": "cdu",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcdu",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Independ\u00eancia nas decis\u00f5es ser\u00e1 uma constante. CDU garante que n\u00e3o vai \u00abamochar\u00bb em Sintra",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 177,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0062426.json",
    "dct": "2002-02-08T14:38:00",
    "text": "A respons\u00e1vel acrescenta que as responsabilidades atribu\u00eddas \"n\u00e3o ir\u00e3o fazer com que os autarcas abdiquem de exercer as suas compet\u00eancias de fiscaliza\u00e7\u00e3o e acompanhamento de toda a actividade da C\u00e2mara\".\nEm confer\u00eancia de imprensa, que serviu para a CDU apresentar as linhas que ir\u00e1 seguir neste mandato, Deolinda Santos disse que os vereadores Baptista Alves e Guadalupe Gon\u00e7alves \"n\u00e3o alienar\u00e3o princ\u00edpios sem deixar de usar da riqueza da cr\u00edtica para a constru\u00e7\u00e3o de consensos mais equilibrados e justos\".\n\"Seremos fi\u00e9is aos nossos compromissos e estamos dispon\u00edveis para apresentar, colaborar e viabilizar todas as propostas que possam contribuir para a melhoria da qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es do concelho\", acrescentou.\nOs comunistas garantiram tamb\u00e9m que v\u00e3o \"ajudar\" a construir pol\u00edticas de ordenamento do territ\u00f3rio e do urbanismo que \"contrariem radicalmente as que v\u00eam sendo seguidas\".\nDe acordo com a presidente da concelhia da CDU, \"\u00e9 poss\u00edvel, urgente e necess\u00e1rio que o concelho seja um espa\u00e7o de qualidade ambiental, de frui\u00e7\u00e3o do verde e de equipamentos qualificados, de acessibilidades e mobilidade garantidas, de emprego seguro e de coes\u00e3o social\".",
    "language": "portuguese"
}