{
    "id": 27058,
    "titulo": "Rebeldes v\u00e3o respeitar cessar-fogo tempor\u00e1rio do Governo maced\u00f3nio",
    "tituloNoticia": "Rebeldes v\u00e3o respeitar cessar-fogo tempor\u00e1rio do Governo maced\u00f3nio",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/11/mundo/noticia/rebeldes-vao-respeitar-cessarfogo-temporario-do-governo-macedonio-27058",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19955?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O cessar-fogo dever\u00e1 permitir o fornecimento de \u00e1gua e de alimentos \u00e0s zonas mais afectadas pelos confrontos entre as tropas e os rebeldes",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os rebeldes albaneses garantiram hoje que v\u00e3o respeitar o cessar-fogo tempor\u00e1rio declarado \u00e0s 13h00 locais de hoje (12h30 em Lisboa) pelo Governo maced\u00f3nio, para permitir a realiza\u00e7\u00e3o de uma opera\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria.",
    "shortUrl": "/n27058",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Com o objectivo de permitir opera\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Com o objectivo de permitir opera\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_27058",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/11/mundo/noticia/rebeldes-vao-respeitar-cessarfogo-temporario-do-governo-macedonio-27058",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "rebeldes-vao-respeitar-cessarfogo-temporario-do-governo-macedonio-27058",
    "cleanTitle": "Rebeldes v\u00e3o respeitar cessar-fogo tempor\u00e1rio do Governo maced\u00f3nio",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/11/mundo/noticia/rebeldes-vao-respeitar-cessarfogo-temporario-do-governo-macedonio-27058",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "19955_GeorgiLicovskiEPA.jpg",
            "legenda": "O cessar-fogo dever\u00e1 permitir o fornecimento de \u00e1gua e de alimentos \u00e0s zonas mais afectadas pelos confrontos entre as tropas e os rebeldes",
            "autor": "Georgi Licovski/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19955?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O cessar-fogo dever\u00e1 permitir o fornecimento de \u00e1gua e de alimentos \u00e0s zonas mais afectadas pelos confrontos entre as tropas e os rebeldes",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Com o objectivo de permitir opera\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria. Rebeldes v\u00e3o respeitar cessar-fogo tempor\u00e1rio do Governo maced\u00f3nio",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 211,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0027058.json",
    "dct": "2001-06-11T15:48:00",
    "text": "\"Agora que nos ofereceram um cessar-fogo, devemos respeit\u00e1-lo\", afirmou \u00e0 Reuters Dren Koravi, o porta-voz do Ex\u00e9rcito de Liberta\u00e7\u00e3o Nacional dos albaneses da Maced\u00f3nia (U\u00c7K-M). Segundo esta fonte, os rebeldes continuam a cumprir a promessa realizada aquando do cessar-fogo de 7 de Junho, segundo a qual a guerrilha s\u00f3 responderia se fosse atacada pelo Ex\u00e9rcito maced\u00f3nio. O U\u00c7K-M adia, assim, a amea\u00e7a de bombardear a capital, Skopje.O Governo informou hoje que vai ordenar um cessar-fogo tempor\u00e1rio ao ataque de quatro dias contra as aldeias controladas pelos rebeldes, de forma a permitir o fornecimento de provis\u00f5es de \u00e1gua \u00e0 regi\u00e3o de Kumanovo, privada de \u00e1gua desde quarta-feira, e a chegada de alimentos \u00e0s aldeias controladas pelo U\u00c7K-M. A opera\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria ser\u00e1 levada a cabo pelo Comit\u00e9 Internacional da Cruz Vermelha e pela Organiza\u00e7\u00e3o para a Seguran\u00e7a e Coopera\u00e7\u00e3o na Europa (OSCE).O conselheiro presidencial para a Seguran\u00e7a Nacional, Nikola Dimitrov, que anunciou o cessar-fogo, real\u00e7ou que a decis\u00e3o nada tem que ver com o ultimato lan\u00e7ado hoje pelos rebeldes, que amea\u00e7am bombardear Skopje se as opera\u00e7\u00f5es militares n\u00e3o terminarem. O conselheiro qualificou as amea\u00e7as como \"s\u00e9rias\" e assegurou ainda que \"tudo ser\u00e1 feito para que elas n\u00e3o sejam concretizadas\", mas garantiu que o Governo n\u00e3o tenciona \"jamais\" negociar com o U\u00c7K-M.",
    "language": "portuguese"
}