{
    "id": 47917,
    "titulo": "Alemanha \u00e9 o primeiro pa\u00eds europeu a licenciar antibi\u00f3tico contra o antraz",
    "tituloNoticia": "Alemanha \u00e9 o primeiro pa\u00eds europeu a licenciar antibi\u00f3tico contra o antraz",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/02/mundo/noticia/alemanha-e-o-primeiro-pais-europeu-a-licenciar-antibiotico-contra-o-antraz-47917",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/33483?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Alemanha tornou-se hoje o primeiro pa\u00eds europeu a validar um antibi\u00f3tico contra o antraz. O instituto nacional dos medicamentos da Alemanha (BfArM) justificou o licenciamento do medicamento Cipro, da Bayer, reportando-se \u00e0 \"situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica actual\", ou seja, o poss\u00edvel aumento dos riscos de bioterrorismo que as mortes por antraz nos Estados Unidos t\u00eam vindo a sugerir.",
    "shortUrl": "/n47917",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Alerta ao bioterrorismo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Alerta ao bioterrorismo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_47917",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/02/mundo/noticia/alemanha-e-o-primeiro-pais-europeu-a-licenciar-antibiotico-contra-o-antraz-47917",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "alemanha-e-o-primeiro-pais-europeu-a-licenciar-antibiotico-contra-o-antraz-47917",
    "cleanTitle": "Alemanha \u00e9 o primeiro pa\u00eds europeu a licenciar antibi\u00f3tico contra o antraz",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/02/mundo/noticia/alemanha-e-o-primeiro-pais-europeu-a-licenciar-antibiotico-contra-o-antraz-47917",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 45,
            "nome": "Medicamentos",
            "slug": "medicamentos",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmedicamentos",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 136,
            "nome": "Alemanha",
            "slug": "alemanha",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/talemanha",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "33483_Antraz2.gif",
            "legenda": "",
            "autor": "PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/33483?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Alerta ao bioterrorismo. Alemanha \u00e9 o primeiro pa\u00eds europeu a licenciar antibi\u00f3tico contra o antraz",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 348,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0047917.json",
    "dct": "2001-11-02T12:54:00",
    "text": "No entanto, em rigor, trata-se da extens\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o de comercializa\u00e7\u00e3o do medicamento visto que o antibi\u00f3tico \u00e9 largamente usado h\u00e1 v\u00e1rios anos para tratar infec\u00e7\u00f5es renais, da uretra e bexiga, relata a AFP. O Cipro est\u00e1 autorizado nos Estados Unidos h\u00e1 14 meses e a Bayer assinou esta semana - apesar do seu antibi\u00f3tico n\u00e3o estar formalmente autorizado na Europa -  acordos com os Governos  franc\u00eas e brit\u00e2nico para lhes permitir constituir, a t\u00edtulo preventivo, \u201cstocks\u201d de Cipro.Um respons\u00e1vel da BfArM, Johannes Luetz, salientou que em \"situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia\" os Governos implicados n\u00e3o s\u00e3o obrigados a esperar que os medicamentos estejam autorizados para os adquirir. A Bayer acolheu com agrado a decis\u00e3o do Governo alem\u00e3o notando que milhares de norte-americanos que receiam ter estado em contacto com a bact\u00e9ria \"Bacillus anthracis\" foram j\u00e1 tratados com o Cipro.\nA Bayer acordou tamb\u00e9m h\u00e1 alguns dias com o Governo norte-americano a redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o deste antibi\u00f3tico, suscitando coment\u00e1rios cr\u00edticos por parte do secret\u00e1rio de Estado franc\u00eas do Com\u00e9rcio Externo, Fran\u00e7ois Huwart, noticia a Lusa.O respons\u00e1vel governamental declarou na edi\u00e7\u00e3o de hoje do di\u00e1rio franc\u00eas \"Lib\u00e9ration\" que a posi\u00e7\u00e3o norte-americana relativamente aos medicamentos essenciais \"pode levar os pa\u00edses em vias de desenvolvimento a considerar, legitimamente, que existem dois pesos e duas medidas\".A \u00c1frica do Sul foi obrigada a travar, ao longo de tr\u00eas anos, uma batalha jur\u00eddica contra os principais laborat\u00f3rios farmac\u00eauticos para obter na Primavera de 2001 um acordo similar, com vista a reduzir o pre\u00e7o dos medicamentos contra a SIDA para tratar cerca de 4,5 milh\u00f5es de doentes.A confer\u00eancia ministerial da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC) dever\u00e1 discutir brevemente em Doha (Qatar) o acordo relativo \u00e0 propriedade intelectual e a sua aplica\u00e7\u00e3o aos medicamentos. Mais de 60 pa\u00edses em vias de desenvolvimento, liderados pelo Brasil e pela \u00cdndia, pretendem uma declara\u00e7\u00e3o que estipule que este acordo comercial n\u00e3o possa impedir a tomada de medidas de sa\u00fade p\u00fablica.Os EUA e a Su\u00ed\u00e7a op\u00f5em-se radicalmente a esta posi\u00e7\u00e3o reclamando que as patentes continuem a ser estritamente protegidas.",
    "language": "portuguese"
}