{
    "id": 36327,
    "titulo": "Grupo de observadores portugueses j\u00e1 est\u00e1 em D\u00edli",
    "tituloNoticia": "Grupo de observadores portugueses j\u00e1 est\u00e1 em D\u00edli",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/21/mundo/noticia/grupo-de-observadores-portugueses-ja-esta-em-dili-36327",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26342?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Cerca de mil observadores de v\u00e1rios pa\u00edses v\u00e3o presenciar as elei\u00e7\u00f5es timorenses",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O primeiro grupo de observadores que comp\u00f5em a miss\u00e3o oficial portuguesa \u00e0s elei\u00e7\u00f5es da Assembleia Constituinte de Timor-Leste, em 30 de Agosto, chegou hoje a D\u00edli.",
    "shortUrl": "/n36327",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Elei\u00e7\u00f5es para a Assembleia Constituinte",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Elei\u00e7\u00f5es para a Assembleia Constituinte",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_36327",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/21/mundo/noticia/grupo-de-observadores-portugueses-ja-esta-em-dili-36327",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "grupo-de-observadores-portugueses-ja-esta-em-dili-36327",
    "cleanTitle": "Grupo de observadores portugueses j\u00e1 est\u00e1 em D\u00edli",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/21/mundo/noticia/grupo-de-observadores-portugueses-ja-esta-em-dili-36327",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 337,
            "nome": "Timor-Leste",
            "slug": "timor-leste",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttimor-leste",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "26342_ConsultaTimorAFP.jpg",
            "legenda": "Cerca de mil observadores de v\u00e1rios pa\u00edses v\u00e3o presenciar as elei\u00e7\u00f5es timorenses",
            "autor": "AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26342?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Cerca de mil observadores de v\u00e1rios pa\u00edses v\u00e3o presenciar as elei\u00e7\u00f5es timorenses",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Elei\u00e7\u00f5es para a Assembleia Constituinte. Grupo de observadores portugueses j\u00e1 est\u00e1 em D\u00edli",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 190,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0036327.json",
    "dct": "2001-08-21T10:07:00",
    "text": "Num total de 21 elementos, a delega\u00e7\u00e3o nacional \u00e9 a terceira mais numerosa - depois da Uni\u00e3o Europeia (UE) e do Centro Carter, com 26 pessoas cada uma - e ir\u00e1 fiscalizar o acto eleitoral em todos os distritos do territ\u00f3rio, estando previstas duas declara\u00e7\u00f5es. A primeira ocorrer\u00e1 no dia 30, data das elei\u00e7\u00f5es, e a segunda ser\u00e1 proferida aquando da divulga\u00e7\u00e3o dos resultados finais, o que dever\u00e1 ocorrer na primeira semana de Setembro.O grupo junta-se, assim, ao chefe da miss\u00e3o, o embaixador Ant\u00f3nio Carvalho de Jesus de Faria, ao seu adjunto, Andr\u00e9 Cordeiro, e \u00e0 deputada social-democrata Nat\u00e1lia Carrascal\u00e3o.Para amanh\u00e3 est\u00e1 prevista a chegada dos restantes elementos da miss\u00e3o, entre os quais se contam os deputados Anacoreta Correia (CDS-PP), Joaquim Matias (PCP) e Maria do Carmo Sequeira (PS), em representa\u00e7\u00e3o da Assembleia da Rep\u00fablica.A participa\u00e7\u00e3o de Portugal nas elei\u00e7\u00f5es timorenses ser\u00e1 ainda concretizada com a presen\u00e7a de cidad\u00e3os nacionais nas delega\u00e7\u00f5es da UE, da Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa (CPLP) e da Universidade Lus\u00edada.Calcula-se em cerca de mil o n\u00famero de observadores de v\u00e1rios pa\u00edses que ir\u00e3o presenciar as elei\u00e7\u00f5es de 30 de Agosto.",
    "language": "portuguese"
}