{
    "id": 68182,
    "titulo": "Portugal vai transpor directiva sobre aterros com cinco meses de atraso",
    "tituloNoticia": "Portugal vai transpor directiva sobre aterros com cinco meses de atraso",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/26/sociedade/noticia/portugal-vai-transpor-directiva-sobre-aterros-com-cinco-meses-de-atraso-68182",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Poucas semanas depois do Minist\u00e9rio do Ambiente ter dado como conclu\u00eddo o processo de substitui\u00e7\u00e3o das 340 lixeiras nacionais por aterros, Portugal anuncia que \"est\u00e1 para breve\" a transposi\u00e7\u00e3o da directiva que os regulamenta. Pelo meio fica um atraso de cerca de cinco meses.",
    "shortUrl": "/n68182",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Res\u00edduos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Res\u00edduos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_68182",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/26/sociedade/noticia/portugal-vai-transpor-directiva-sobre-aterros-com-cinco-meses-de-atraso-68182",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "portugal-vai-transpor-directiva-sobre-aterros-com-cinco-meses-de-atraso-68182",
    "cleanTitle": "Portugal vai transpor directiva sobre aterros com cinco meses de atraso",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/26/sociedade/noticia/portugal-vai-transpor-directiva-sobre-aterros-com-cinco-meses-de-atraso-68182",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 400,
            "nome": "Ambiente",
            "slug": "ambiente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tambiente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Res\u00edduos. Portugal vai transpor directiva sobre aterros com cinco meses de atraso",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 234,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0068182.json",
    "dct": "2002-02-26T20:42:00",
    "text": "Em vez de ter sido transposta at\u00e9 Setembro do ano passado, a directiva 1999/31/CE de 26 de Abril de 1999, sobre a deposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos em aterros, est\u00e1 agora prometida para breve, segundo fonte oficial, citada pela Lusa.\nA \"directiva aterros\" tem como objectivo \"prever medidas, processos e orienta\u00e7\u00f5es que evitem ou reduzam tanto quanto poss\u00edvel os efeitos negativos sobre o ambiente, em especial a polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de superf\u00edcie, das \u00e1guas subterr\u00e2neas, do solo e da atmosfera, sobre o ambiente global, incluindo o efeito de estufa, bem como quaisquer riscos para a sa\u00fade humana, resultantes da deposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos em aterros\".\nO documento avan\u00e7a a defini\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios conceitos - como res\u00edduos perigosos e n\u00e3o perigosos, aterro e armazenagem subterr\u00e2nea -, define classes de aterros, aponta os materiais que n\u00e3o podem ser neles depositados e os processos de controlo, acompanhamento e encerramento.\nA directiva a ser transposta pretende indicar as \"condi\u00e7\u00f5es a que dever\u00e3o ser sujeitos os aterros quanto \u00e0 sua localiza\u00e7\u00e3o, ordenamento, gest\u00e3o, controlo e encerramento, bem como as medidas de controlo e protec\u00e7\u00e3o a tomar contra danos ao ambiente\".\nSegundo a directiva, Portugal tem de reduzir, em 50 por cento, at\u00e9 2009, os res\u00edduos biodegrad\u00e1veis - como materiais alimentares, de jardim, papel e cart\u00e3o - depositados em aterros.\nO Instituto dos Res\u00edduos e o Minist\u00e9rio do Ambiente ter\u00e3o de encontrar alternativas para estes res\u00edduos, que poder\u00e3o passar pela compostagem ou incinera\u00e7\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}