{
    "id": 12909,
    "titulo": "Portugal infringiu direito de estabelecimento, diz Comiss\u00e3o Europeia",
    "tituloNoticia": "Portugal infringiu direito de estabelecimento, diz Comiss\u00e3o Europeia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/01/economia/noticia/portugal-infringiu-direito-de-estabelecimento-diz-comissao-europeia-12909",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9505?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Empresas s\u00e3o discriminadas em alguns Estados-membros",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Comiss\u00e3o Europeia (CE) instaurou processos de infrac\u00e7\u00e3o contra Portugal, Fran\u00e7a, Irlanda, \u00c1ustria e Gr\u00e9cia por viola\u00e7\u00f5es das regras do Tratado CE relativas \u00e0 liberdade de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os (artigo 49.\u00ba) e ao direito de estabelecimento (artigo 43.\u00ba).",
    "shortUrl": "/n12909",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Afectados laborat\u00f3rios m\u00e9dicos, lojas de \u00f3ptica e servi\u00e7os de seguran\u00e7a",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Afectados laborat\u00f3rios m\u00e9dicos, lojas de \u00f3ptica e servi\u00e7os de seguran\u00e7a",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_12909",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/01/economia/noticia/portugal-infringiu-direito-de-estabelecimento-diz-comissao-europeia-12909",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "portugal-infringiu-direito-de-estabelecimento-diz-comissao-europeia-12909",
    "cleanTitle": "Portugal infringiu direito de estabelecimento, diz Comiss\u00e3o Europeia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/01/economia/noticia/portugal-infringiu-direito-de-estabelecimento-diz-comissao-europeia-12909",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 134,
            "nome": "Fran\u00e7a",
            "slug": "franca",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfranca",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 141,
            "nome": "Irlanda",
            "slug": "irlanda",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tirlanda",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 142,
            "nome": "Gr\u00e9cia",
            "slug": "grecia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgrecia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 143,
            "nome": "\u00c1ustria",
            "slug": "austria",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/taustria",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "9505_laboratorio010301DR.jpg",
            "legenda": "Empresas s\u00e3o discriminadas em alguns Estados-membros",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9505?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Empresas s\u00e3o discriminadas em alguns Estados-membros",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Afectados laborat\u00f3rios m\u00e9dicos, lojas de \u00f3ptica e servi\u00e7os de seguran\u00e7a. Portugal infringiu direito de estabelecimento, diz Comiss\u00e3o Europeia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 125,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0012909.json",
    "dct": "2001-03-01T18:32:00",
    "text": "As penaliza\u00e7\u00f5es incidem sobre as restri\u00e7\u00f5es impostas por Portugal, Fran\u00e7a, Irlanda e Gr\u00e9cia relativas aos agentes de patentes e contra a \u00c1ustria por cobrar taxas hospitalares mais elevadas aos n\u00e3o-residentes. A Comiss\u00e3o enviou pedidos formais \u00e0 \u00c1ustria, Fran\u00e7a, Gr\u00e9cia e Portugal para eliminarem as restri\u00e7\u00f5es que afectam os \"agentes de patentes, laborat\u00f3rios m\u00e9dicos, lojas de \u00f3ptica e servi\u00e7os de seguran\u00e7a privados\". Os pedidos assumem a forma dos chamados \"pareceres fundamentados\", que \u00e9 a segunda fase dos procedimentos por infrac\u00e7\u00e3o previstos no artigo 226.\u00ba do Tratado CE. Se algum dos pa\u00edses n\u00e3o responder \u00e0s exig\u00eancias da CE no prazo de dois meses ou de a resposta n\u00e3o ser satisfat\u00f3ria, a Comiss\u00e3o pode decidir interpor recurso junto do Tribunal de Justi\u00e7a contra o Estado-membro em quest\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}