{
    "id": 21953,
    "titulo": "Principal partido alban\u00eas da Maced\u00f3nia amea\u00e7a abandonar coliga\u00e7\u00e3o governamental",
    "tituloNoticia": "Principal partido alban\u00eas da Maced\u00f3nia amea\u00e7a abandonar coliga\u00e7\u00e3o governamental",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/07/mundo/noticia/principal-partido-albanes-da-macedonia-ameaca-abandonar-coligacao-governamental-21953",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16239?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Javier Solana e George Robertson est\u00e3o em Skopje para convencer l\u00edderes maced\u00f3nios a n\u00e3o declararem estado de guerra",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O l\u00edder do principal partido alban\u00eas da Maced\u00f3nia, Arben Xhaferi, afirmou hoje que o Partido Democr\u00e1tico dos Albaneses (DPA) abandonar\u00e1 a coliga\u00e7\u00e3o governamental \"se o estado de guerra for proclamado\" no pa\u00eds.",
    "shortUrl": "/n21953",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Se for proclamado estado de guerra",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Se for proclamado estado de guerra",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_21953",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/07/mundo/noticia/principal-partido-albanes-da-macedonia-ameaca-abandonar-coligacao-governamental-21953",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "principal-partido-albanes-da-macedonia-ameaca-abandonar-coligacao-governamental-21953",
    "cleanTitle": "Principal partido alban\u00eas da Maced\u00f3nia amea\u00e7a abandonar coliga\u00e7\u00e3o governamental",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/07/mundo/noticia/principal-partido-albanes-da-macedonia-ameaca-abandonar-coligacao-governamental-21953",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 167,
            "nome": "Maced\u00f3nia",
            "slug": "macedonia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmacedonia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "16239_GeorgiLicovskiEPA.jpg",
            "legenda": "Javier Solana e George Robertson est\u00e3o em Skopje para convencer l\u00edderes maced\u00f3nios a n\u00e3o declararem estado de guerra",
            "autor": "Georgi Licovski/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16239?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Javier Solana e George Robertson est\u00e3o em Skopje para convencer l\u00edderes maced\u00f3nios a n\u00e3o declararem estado de guerra",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Se for proclamado estado de guerra. Principal partido alban\u00eas da Maced\u00f3nia amea\u00e7a abandonar coliga\u00e7\u00e3o governamental",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 793,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0021953.json",
    "dct": "2001-05-07T14:02:00",
    "text": "\"Se o estado de guerra for proclamdo, n\u00e3o pretenderemos mais pertencer \u00e0 coliga\u00e7\u00e3o\" governamental, disse Xhaferi, depois de um encontro com o secret\u00e1rio-geral da NATO, George Robertson, e o chefe da diplomacia europeia, Javier Solana, em Skopje, a capital. \"Opomo-nos a uma declara\u00e7\u00e3o de estado de guerra. Recusamo-nos a militarizar a crise\", justificou o l\u00edder do DPA, que integra o actual Governo maced\u00f3nio com cinco ministros.Os dirigentes maced\u00f3nios est\u00e3o a analisar a hip\u00f3tese de declarar o estado de guerra, de forma a desbloquear certos meios de luta contra o Ex\u00e9rcito de Liberta\u00e7\u00e3o Naiconal (U\u00c7K) dos albaneses da Maced\u00f3nia. O Parlamento deve pronunciar-se sobre esta quest\u00e3o amanh\u00e3.Por seu lado, a comunidade internacional, nomeadamente a Uni\u00e3o Europeia (UE) e a NATO, j\u00e1 se op\u00f4s \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de um estado de guerra no pa\u00eds, apoiando antes uma mais abrangente coliga\u00e7\u00e3o governamental. Os representantes das duas organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o hoje em Skopje para tentar convencer os l\u00edderes maced\u00f3nios a n\u00e3o adoptarem essa hip\u00f3tese e a enveredarem pela via do di\u00e1logo, numa altura em que os bombardeamentos regressaram com intensidade \u00e0s aldeias ocupadas pela guerrilha albanesa no Norte do pa\u00eds.A meio da manh\u00e3, helic\u00f3pteros de combate bombardearam localidades perto de Lipkovo, informa a AFP. Ao mesmo tempo, tiros de artilharia pesada foram lan\u00e7ados na direc\u00e7\u00e3o da aldeia de Slupcane. Segundo o Ex\u00e9rcito, 20 guerrilheiros foram mortos num tiroteio ocorrido hoje perto de Lojane, tamb\u00e9m no Norte do pa\u00eds e junto \u00e0 fronteira com a prov\u00edncia s\u00e9rvia de maioria albanesa Kosovo. O porta-voz do Ex\u00e9rcito garantiu que a calma voltou \u00e0 regi\u00e3o de Tetovo.",
    "language": "portuguese"
}