{
    "id": 26169,
    "titulo": "Privatiza\u00e7\u00e3o da Cimpor \u00e9 legal e transparente, diz Pina Moura (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Privatiza\u00e7\u00e3o da Cimpor \u00e9 legal e transparente, diz Pina Moura (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/05/economia/noticia/privatizacao-da-cimpor-e-legal-e-transparente-diz-pina-moura-actualizacao-26169",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19316?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A Secil n\u00e3o perdoa Pina Moura acusando-o de ilegalidades no processo de privatiza\u00e7\u00e3o da Cimpor",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O processo de privatiza\u00e7\u00e3o dos restantes dez por cento do capital do Estado na cimenteira Cimpor \"\u00e9 legal e transparente\", afirmou hoje o ministro das Finan\u00e7as, Pina Moura, \u00e0 margem da reuni\u00e3o dos ministros das Finan\u00e7as dos Quinze, que se realiza no Luxemburgo, em resposta \u00e0s fortes cr\u00edticas lan\u00e7adas ontem pelo presidente da Secil.",
    "shortUrl": "/n26169",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ministro das Finan\u00e7as responde \u00e0s cr\u00edticas do presidente da Secil",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ministro das Finan\u00e7as responde \u00e0s cr\u00edticas do presidente da Secil",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_26169",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/05/economia/noticia/privatizacao-da-cimpor-e-legal-e-transparente-diz-pina-moura-actualizacao-26169",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "privatizacao-da-cimpor-e-legal-e-transparente-diz-pina-moura-actualizacao-26169",
    "cleanTitle": "Privatiza\u00e7\u00e3o da Cimpor \u00e9 legal e transparente, diz Pina Moura (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/05/economia/noticia/privatizacao-da-cimpor-e-legal-e-transparente-diz-pina-moura-actualizacao-26169",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 139,
            "nome": "Luxemburgo",
            "slug": "luxemburgo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tluxemburgo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "19316_secilDR.jpg",
            "legenda": "A Secil n\u00e3o perdoa Pina Moura acusando-o de ilegalidades no processo de privatiza\u00e7\u00e3o da Cimpor",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19316?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A Secil n\u00e3o perdoa Pina Moura acusando-o de ilegalidades no processo de privatiza\u00e7\u00e3o da Cimpor",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ministro das Finan\u00e7as responde \u00e0s cr\u00edticas do presidente da Secil. Privatiza\u00e7\u00e3o da Cimpor \u00e9 legal e transparente, diz Pina Moura (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 104,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0026169.json",
    "dct": "2001-06-05T14:18:00",
    "text": "Pedro Queiroz Pereira pediu ontem a demiss\u00e3o do ministro das Finan\u00e7as pelos erros cometidos durante a fase de privatiza\u00e7\u00e3o da \u00faltima tranche do Estado na Cimpor. Pina Moura desvalorizou as declara\u00e7\u00f5es do presidente da Secil dizendo que n\u00e3o as entendia, afirmando ainda que n\u00e3o houve discrimina\u00e7\u00e3o nenhuma em todo este processo.Esta tarde ser\u00e1 anunciado por um j\u00fari a admiss\u00e3o, ou n\u00e3o, da proposta do \u00fanico concorrente, a Teixeira Duarte, \u00e0 compra de dez por cento do capital da Cimpor.A proposta j\u00e1 foi aberta esta manh\u00e3 pelo j\u00fari presidido por Martins de S\u00e1, que se escusou a fazer mais coment\u00e1rios, cita a Lusa.",
    "language": "portuguese"
}