{
    "id": 12960,
    "titulo": "Manuel Subtil nas urg\u00eancias do Hospital Curry Cabral",
    "tituloNoticia": "Manuel Subtil nas urg\u00eancias do Hospital Curry Cabral",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/02/sociedade/noticia/manuel-subtil-nas-urgencias-do-hospital-curry-cabral-12960",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9541?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "J\u00e1 ontem esteve no local uma ambul\u00e2ncia para dar assist\u00eancia a Manuel Subtil",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ex-emigrante Manuel Subtil, que a 4 de Janeiro se barricou numa casa de banho da RTP e esteve esta semana tr\u00eas dias em greve de fome em frente \u00e0 esta\u00e7\u00e3o p\u00fablica de televis\u00e3o, deu entrada hoje nas Urg\u00eancias do Hospital Curry Cabral, em Lisboa.",
    "shortUrl": "/n12960",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Depois de tr\u00eas dias de greve de fome",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Depois de tr\u00eas dias de greve de fome",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_12960",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/02/sociedade/noticia/manuel-subtil-nas-urgencias-do-hospital-curry-cabral-12960",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "manuel-subtil-nas-urgencias-do-hospital-curry-cabral-12960",
    "cleanTitle": "Manuel Subtil nas urg\u00eancias do Hospital Curry Cabral",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/02/sociedade/noticia/manuel-subtil-nas-urgencias-do-hospital-curry-cabral-12960",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 399,
            "nome": "Fome",
            "slug": "fome",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfome",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 581,
            "nome": "Greve",
            "slug": "greve",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgreve",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "9541_ManuelSubtilLusa.jpg",
            "legenda": "J\u00e1 ontem esteve no local uma ambul\u00e2ncia para dar assist\u00eancia a Manuel Subtil",
            "autor": "Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9541?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "J\u00e1 ontem esteve no local uma ambul\u00e2ncia para dar assist\u00eancia a Manuel Subtil",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Depois de tr\u00eas dias de greve de fome. Manuel Subtil nas urg\u00eancias do Hospital Curry Cabral",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 252,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0012960.json",
    "dct": "2001-03-02T07:16:00",
    "text": "\"Foram os filhos que chamaram a ambul\u00e2ncia, porque o pai sente-se mal, depois de tr\u00eas dias em greve de fome\", disse \u00e0 Lusa a mulher de Subtil, que entrou naquele estabelecimento hospitalar \u00e0s 00h20.\"N\u00e3o sabemos se ficar\u00e1 internado ou n\u00e3o. Os m\u00e9dicos v\u00e3o analisar o seu estado de sa\u00fade e decidir\u00e3o depois\", acrescentou, repetindo que o marido se sente \"mal\".Subtil decidiu terminar a greve de fome \u00e0 meia noite de quinta-feira ap\u00f3s uma conversa com o presidente da Comiss\u00e3o dos Direitos Humanos da Ordem dos Advogados, Garcia Pereira.Segundo o ex-emigrante (que est\u00e1 em lit\u00edgio judicial com a RTP alegando que uma reportagem televisiva prejudicou a empresa da sua mulher em Paris, que se dedicava \u00e0 legaliza\u00e7\u00e3o de emigrantes), Garcia Pereira aconselhou-o a desistir da greve de fome, prometendo-lhe ajuda na defesa dos seus direitos.Subtil avan\u00e7ou para a greve de fome em protesto contra o incumprimento por parte do presidente da RTP, Jo\u00e3o Carlos Silva, de que a televis\u00e3o estatal n\u00e3o iria recorrer da decis\u00e3o do Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o de Lisboa, independentemente do seu teor.Depois de a Rela\u00e7\u00e3o de Lisboa ter confirmado a decis\u00e3o da primeira inst\u00e2ncia, dando raz\u00e3o ao ex-emigrante, a RTP interp\u00f4s recurso para o Supremo Tribunal de Justi\u00e7a, o que desagradou a Subtil.J\u00e1 ontem se deslocou ao local uma ambul\u00e2ncia para prestar assist\u00eancia m\u00e9dica a Manuel Subtil, disse \u00e0 Lusa uma das suas filhas. Esta greve de fome foi levada a efeito no interior de uma carrinha, estacionada em frente \u00e0 sede da RTP.",
    "language": "portuguese"
}