{
    "id": 60845,
    "titulo": "PS-Porto insiste em rejeitar Elisa Ferreira",
    "tituloNoticia": "PS-Porto insiste em rejeitar Elisa Ferreira",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/28/politica/noticia/psporto-insiste-em-rejeitar-elisa-ferreira-60845",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A resist\u00eancia ao nome de Elisa Ferreira para cabe\u00e7a de lista do PS no Porto, manifestada por Narciso Miranda mas tamb\u00e9m por todas as tend\u00eancias dos socialistas portuenses, era o maior problema com que Eduardo Ferro Rodrigues se confrontava ontem no que toca \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o das listas eleitorais e \u00e0 escolha de cabe\u00e7as de lista. Um diferendo que ter\u00e1 de estar resolvido at\u00e9 quarta-feira, dia 30, data em que a comiss\u00e3o pol\u00edtica vai aprovar em definitivo as listas.",
    "shortUrl": "/n60845",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Listas prontas hoje",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Listas prontas hoje",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_60845",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/28/politica/noticia/psporto-insiste-em-rejeitar-elisa-ferreira-60845",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "psporto-insiste-em-rejeitar-elisa-ferreira-60845",
    "cleanTitle": "PS-Porto insiste em rejeitar Elisa Ferreira",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/28/politica/noticia/psporto-insiste-em-rejeitar-elisa-ferreira-60845",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 330,
            "nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 Almeida",
            "descricao": "Estagi\u00e1ria da funda\u00e7\u00e3o do P\u00daBLICO, integro a sec\u00e7\u00e3o de Pol\u00edtica. Desde 1990 acompanho a vida pol\u00edtica com a preocupa\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o cultural da pol\u00edtica. A minha prova de fogo foi o acompanhamento da dissid\u00eancia do PCP de 1990 a 1994. Seguiu-se a transforma\u00e7\u00e3o do CDS em PP. Fui rep\u00f3rter parlamentar entre 1995 e 2005. Editei a sec\u00e7\u00e3o de Nacional de\r\n2005 a 2007. Sou redactora principal desde 2007. Recebi alguns pr\u00e9mios de jornalismo, como o \u201cPela diversidade. Contra a discrimina\u00e7\u00e3o\u201d da Comiss\u00e3o Europeia, em 2009. Dos pr\u00e9mios, destaco o primeiro dos dois que recebi da ILGA, em 2006,atribu\u00eddo por ter introduzido a defesa dos direitos de identidade de gays, l\u00e9sbicas, transexuais, transg\u00e9neros e intersexuais na agenda do jornalismo pol\u00edtico portugu\u00eas. Desde 2005 que assino a cr\u00f3nica A Semana Pol\u00edtica.",
            "email": "sao.jose.almeida@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/sao-jose-almeida",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Redactora principal",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "sao-jose-almeida",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": 225,
                "altura": 225,
                "nome": "Sao_Jose_Almeida.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1405579?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#97;&#100;&#105;&#101;&#109;&#108;&#97;&#46;&#101;&#115;&#111;&#106;&#46;&#111;&#97;&#115;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Listas prontas hoje. PS-Porto insiste em rejeitar Elisa Ferreira",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 627,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0060845.json",
    "dct": "2002-01-28T12:30:00",
    "text": "Como alternativa a Elisa Ferreira, os dirigentes socialistas respons\u00e1veis pela elabora\u00e7\u00e3o das listas e pela gest\u00e3o da quota pessoal do secret\u00e1rio-geral de trinta por cento dos lugares, tinham o nome de Alberto Martins, que est\u00e1 indicado como cabe\u00e7a de lista para Braga. O facto de Alberto Martins viver no Porto e ser membro do secretariado da federa\u00e7\u00e3o dava espa\u00e7o para que seja feita a troca de lugar com Elisa Ferreira, que passaria assim para n\u00famero um em Braga. Entre as raz\u00f5es aduzidas pelos socialistas portuenses para recusar Elisa Ferreira est\u00e1 o facto de ela n\u00e3o ser militante do PS, se bem que tenha sido ininterruptamente ministra dos governos de Ant\u00f3nio Guterres desde 1995. A sua liga\u00e7\u00e3o passada \u00e0 gest\u00e3o da crise do Vale do Ave era tamb\u00e9m avan\u00e7ada como uma das raz\u00f5es para ela n\u00e3o ser olhada como um nome forte para o Porto.\nOutro local onde se vai medir a capacidade de gest\u00e3o da nova direc\u00e7\u00e3o Ferro \u00e9 em Beja. A federa\u00e7\u00e3o distrital, presidida por Lu\u00eds Pita Ameixa, insiste no nome de Carlos Figueiredo, presidente do IFADAP. Ora contra este nome posiciona-se Jo\u00e3o Soares que recebe o apoio da tend\u00eancia dos socialistas de Beja liderada por Ant\u00f3nio Saleiro. E criticam o facto de o PS ir buscar uma figura cuja gest\u00e3o do IFADAP dizem ser contestada a n\u00edvel distrital.Jo\u00e3o Soares foi tamb\u00e9m pensado enquanto hip\u00f3tese para cabe\u00e7a de lista de Faro. Mas as resist\u00eancias da federa\u00e7\u00e3o fizeram-se sentir e os militantes desejam que a lista continue a ser encabe\u00e7ada por Jos\u00e9 Apolin\u00e1rio, l\u00edder dos socialistas algarvios, ex-l\u00edder da JS e actual secret\u00e1rio de Estado das Pescas. A possibilidade de Jo\u00e3o Soares ir por Faro era aceite com bons olhos pelo pr\u00f3prio, uma vez que se sente sem compromisso com o c\u00edrculo de Lisboa, depois de ter perdido a presid\u00eancia da C\u00e2mara. Por outro lado, a lideran\u00e7a de uma lista como a de Faro permitir-lhe-ia iniciar a reconstru\u00e7\u00e3o do seu percurso pol\u00edtico no PS.De resto, apenas em Viseu poderia estar ainda em aberto uma disputa pelo lugar de cabe\u00e7a de lista. E aqui a \"guerra\" era entre o nome do candidato dado como natural, o presidente da federa\u00e7\u00e3o, Jos\u00e9 Junqueiro, que liderou a lista h\u00e1 quatro anos, ou o nome de Manuel Maria Carrilho, o ex-ministro da Cultura que depois de romper com Ant\u00f3nio Guterres se transformou num dos seus mais ac\u00e9rrimos cr\u00edticos. Ontem, havia entre os dirigentes socialistas quem garantisse que o lugar seria de Junqueiro e que Carrilho, que se candidatou por Viseu em 1995 e pelo Porto em 1999, seria candidato em Lisboa.A lista da capital parece ser tamb\u00e9m o local que acolher\u00e1 Manuel Alegre, caso o poeta-deputado desista da ideia de abandonar o Parlamento, depois de ter dito n\u00e3o ao lugar de cabe\u00e7a de lista por Coimbra. O n\u00famero um da cidade universit\u00e1ria ser\u00e1 assim Ant\u00f3nio de Almeida Santos, actual presidente do PS e da Assembleia da Rep\u00fablica.Fechado estava tamb\u00e9m ontem o caso de Santar\u00e9m onde Jorge Lac\u00e3o conseguiu permanecer em n\u00famero um da lista \u2014 escreveu mesmo ao presidente da distrital a dizer que deixava de ser deputado \u2014 e resistiu a ser substitu\u00eddo por Ana Benavente, que dever\u00e1 ser segunda, ou por Vitalino Canas, que ser\u00e1 deslocado para Set\u00fabal.Definitivo era ontem que Ferro Rodrigues \u00e9 cabe\u00e7a de lista em Lisboa, Jo\u00e3o Cravinho, encabe\u00e7a Aveiro, Armando Vara vai em n\u00famero um em Bragan\u00e7a, Jos\u00e9 S\u00f3crates em Castelo Branco, Lu\u00eds Capoulas em \u00c9vora, Pina Moura na Guarda, Ant\u00f3nio Costa em Leiria, Paulo Pedroso em Set\u00fabal, Marques J\u00fanior em Viana do Castelo, Ricardo Magalh\u00e3es em Vila Real, Emanuel Jardim Fernandes, na Madeira, Jos\u00e9 Medeiros Ferreira nos A\u00e7ores, Carlos Lu\u00eds no c\u00edrculo da Europa e Jo\u00e3o Rui Almeida no c\u00edrculo de Fora da Europa.",
    "language": "portuguese"
}