{
    "id": 11991,
    "titulo": "Baston\u00e1rio diz que quest\u00e3o entre Rosas e Arcanjo \u00e9 \"tempestade num copo de \u00e1gua\"",
    "tituloNoticia": "Baston\u00e1rio diz que quest\u00e3o entre Rosas e Arcanjo \u00e9 \"tempestade num copo de \u00e1gua\"",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/22/sociedade/noticia/bastonario-diz-que-questao-entre-rosas-e-arcanjo-e-tempestade-num-copo-de-agua-11991",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O baston\u00e1rio da Ordem dos M\u00e9dicos, Germano de Sousa, considera que o diferendo que op\u00f5e o director cl\u00ednico do Hospital Distrital de Santar\u00e9m e a ministra da Sa\u00fade, Manuela Arcanjo, \u00e9 \"uma tempestade num copo de \u00e1gua\". Germano de Sousa n\u00e3o comenta a amea\u00e7a de greve dos m\u00e9dicos por parte da  Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos M\u00e9dicos (Fnam) se a ministra demitir Filipe Rosas.",
    "shortUrl": "/n11991",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Listas de espera",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Listas de espera",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_11991",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/22/sociedade/noticia/bastonario-diz-que-questao-entre-rosas-e-arcanjo-e-tempestade-num-copo-de-agua-11991",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bastonario-diz-que-questao-entre-rosas-e-arcanjo-e-tempestade-num-copo-de-agua-11991",
    "cleanTitle": "Baston\u00e1rio diz que quest\u00e3o entre Rosas e Arcanjo \u00e9 \"tempestade num copo de \u00e1gua\"",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/22/sociedade/noticia/bastonario-diz-que-questao-entre-rosas-e-arcanjo-e-tempestade-num-copo-de-agua-11991",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 71,
            "nome": "\u00c1gua",
            "slug": "agua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tagua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 581,
            "nome": "Greve",
            "slug": "greve",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgreve",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Listas de espera. Baston\u00e1rio diz que quest\u00e3o entre Rosas e Arcanjo \u00e9 \"tempestade num copo de \u00e1gua\"",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 196,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0011991.json",
    "dct": "2001-02-22T10:40:00",
    "text": "A pol\u00e9mica desencadeada pela aus\u00eancia de Filipe Rosas, que tamb\u00e9m \u00e9 dirigente do Bloco de Esquerda, na apresenta\u00e7\u00e3o dos resultados do Programa Acesso j\u00e1 levou mesmo \u00e0 amea\u00e7a de greve dos m\u00e9dicos em solidariedade para com o director cl\u00ednico, o que Germano de Sousa declina comentar: \"A Ordem dos M\u00e9dicos n\u00e3o tem por h\u00e1bito comentar decis\u00f5es sindicais. \u00c9 uma decis\u00e3o sindical, da responsabilidade da Fnam\".Toda a questi\u00fancula \u00e9 \"uma tempestade num copo de \u00e1gua\" para o baston\u00e1rio, que desdramatiza o ponto a que chegaram as cr\u00edticas. \"Nunca, daquilo que eu tomei conhecimento e soube, a senhora ministra disse que demitia o director cl\u00ednico do Hospital de Santar\u00e9m\". As declara\u00e7\u00f5es inflamadas de Arcanjo provocaram \"uma caixa de resson\u00e2ncia\" de algo que n\u00e3o corresponde \u00e0 gravidade do \"que tem aparecido na imprensa\", minora Germano de Sousa. No entanto, o baston\u00e1rio n\u00e3o deixou de dizer que pensa que \"se uma pessoa n\u00e3o concorda com uma determinada situa\u00e7\u00e3o deve por modo pr\u00f3prio mostrar essa n\u00e3o concord\u00e2ncia demitindo-se\". \"Eu, pessoalmente, se fosse director cl\u00ednico de um  hospital e n\u00e3o concordasse com a pol\u00edtica n\u00e3o continuava alto funcion\u00e1rio do Minist\u00e9rio, porque o director cl\u00ednico \u00e9 um alto respons\u00e1vel do Minist\u00e9rio.\"",
    "language": "portuguese"
}