{
    "id": 51733,
    "titulo": "Estudantes de Coimbra amea\u00e7am fechar Universidade \u00abpor tempo indeterminado\u00bb",
    "tituloNoticia": "Estudantes de Coimbra amea\u00e7am fechar Universidade \u00abpor tempo indeterminado\u00bb",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/27/portugal/noticia/estudantes-de-coimbra-ameacam-fechar-universidade-por-tempo-indeterminado-51733",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os estudantes da Universidade de Coimbra amea\u00e7am \"encerrar por tempo indeterminado, a partir de segunda-feira,\" aquele estabelecimento de ensino, se o Governo n\u00e3o der uma resposta no sentido de assegurar as verbas necess\u00e1rias que permitam manter a qualidade de ensino na institui\u00e7\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n51733",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Se Governo n\u00e3o der resposta, encerramento \u00e9 a partir de segunda-feira",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Se Governo n\u00e3o der resposta, encerramento \u00e9 a partir de segunda-feira",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_51733",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/27/portugal/noticia/estudantes-de-coimbra-ameacam-fechar-universidade-por-tempo-indeterminado-51733",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "estudantes-de-coimbra-ameacam-fechar-universidade-por-tempo-indeterminado-51733",
    "cleanTitle": "Estudantes de Coimbra amea\u00e7am fechar Universidade \u00abpor tempo indeterminado\u00bb",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/27/portugal/noticia/estudantes-de-coimbra-ameacam-fechar-universidade-por-tempo-indeterminado-51733",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 646,
            "nome": "Coimbra",
            "slug": "coimbra",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcoimbra",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Se Governo n\u00e3o der resposta, encerramento \u00e9 a partir de segunda-feira. Estudantes de Coimbra amea\u00e7am fechar Universidade \u00abpor tempo indeterminado\u00bb",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 106,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0051733.json",
    "dct": "2001-11-27T18:11:00",
    "text": "\"Os estudantes t\u00eam expectativas relativamente \u00e0 qualidade do ensino e o Estado tem de cumprir as suas obriga\u00e7\u00f5es. N\u00e3o sabemos o dia e a hora em que haver\u00e1 uma ruptura financeira\", afirmou ao PUBLICO.PT Humberto Martins, presidente da Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra, que, com esta iniciativa, vai cumprir a delibera\u00e7\u00e3o dos estudantes, efectuada na \u00faltima reuni\u00e3o magna.\"Este ano, o Estado assegurou que tudo estaria a funcionar na Universidade de Coimbra, mas houve aulas pr\u00e1ticas que n\u00e3o se realizaram por falta de materiais ou de computadores\", disse Humberto Martins.Os estudantes de Coimbra v\u00e3o estar presentes simbolicamente na sexta-feira nas galerias da Assembleia da Rep\u00fablica.",
    "language": "portuguese"
}