{
    "id": 62809,
    "titulo": "Multid\u00e3o liberta radicais islamitas detidos na pris\u00e3o de Hebron",
    "tituloNoticia": "Multid\u00e3o liberta radicais islamitas detidos na pris\u00e3o de Hebron",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/11/mundo/noticia/multidao-liberta-radicais-islamitas-detidos-na-prisao-de-hebron-62809",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/42323?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A pris\u00e3o central de Gaza foi um dos alvos atingidos pela avia\u00e7\u00e3o israelita",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Mais de 300 manifestantes palestinianos tomaram esta tarde de assalto a pris\u00e3o de Hebron, no Sul da Cisjord\u00e2nia, tendo come\u00e7ado a libertar alguns radicais islamitas que a\u00ed estavam detidos. Esta ac\u00e7\u00e3o coincide com uma s\u00e9rie de ac\u00e7\u00f5es punitivas do Ex\u00e9rcito israelita contra a Faixa de Gaza, que j\u00e1 provocaram mais de 80 feridos.",
    "shortUrl": "/n62809",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ex\u00e9rcito israelita prossegue ac\u00e7\u00f5es punitivas nos territ\u00f3rios aut\u00f3nomos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ex\u00e9rcito israelita prossegue ac\u00e7\u00f5es punitivas nos territ\u00f3rios aut\u00f3nomos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_62809",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/11/mundo/noticia/multidao-liberta-radicais-islamitas-detidos-na-prisao-de-hebron-62809",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "multidao-liberta-radicais-islamitas-detidos-na-prisao-de-hebron-62809",
    "cleanTitle": "Multid\u00e3o liberta radicais islamitas detidos na pris\u00e3o de Hebron",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/11/mundo/noticia/multidao-liberta-radicais-islamitas-detidos-na-prisao-de-hebron-62809",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 230,
            "nome": "Cisjord\u00e2nia",
            "slug": "cisjordania",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcisjordania",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 231,
            "nome": "Faixa de Gaza",
            "slug": "gaza",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgaza",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "42323_MohammedSaberEPA.jpg",
            "legenda": "A pris\u00e3o central de Gaza foi um dos alvos atingidos pela avia\u00e7\u00e3o israelita",
            "autor": "Mohammed Saber/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/42323?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A pris\u00e3o central de Gaza foi um dos alvos atingidos pela avia\u00e7\u00e3o israelita",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ex\u00e9rcito israelita prossegue ac\u00e7\u00f5es punitivas nos territ\u00f3rios aut\u00f3nomos. Multid\u00e3o liberta radicais islamitas detidos na pris\u00e3o de Hebron",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 556,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0062809.json",
    "dct": "2002-02-11T18:02:00",
    "text": "Fontes da pol\u00edcia palestiniana afirmam que a multid\u00e3o conseguiu libertar 17 prisioneiros, entre os quais o chefe local do movimento radical Jihad Isl\u00e2mica, Mohammad Ayoub Sidr, que Israel tentou assassinar a 10 de Dezembro. Mohammad Ayub Sidr desapareceu imediatamente ap\u00f3s ter sido libertado, acrescentam as mesmas fontes.\nOs vidros da pris\u00e3o foram partidos e as portas arrancadas, adiantam testemunhas, afirmando que n\u00e3o se registaram confrontos nem feridos.\nTestemunhas ouvidas pela AFP n\u00e3o conseguiram precisar se os manifestantes estavam armados, nem se a pol\u00edcia palestiniana ofereceu resist\u00eancia.\nPouco antes, v\u00e1rias centenas de pessoas tinham tentado, sem sucesso, libertar pela for\u00e7a os detidos da pris\u00e3o central de Gaza, bombardeada hoje pela avia\u00e7\u00e3o israelita. \nOntem, na sequ\u00eancia de mais um atentado em Israel, que se saldou em quatro mortos, e do disparo de v\u00e1rios \"rockets\" contra o Sul do pa\u00eds, o Ex\u00e9rcito israelita lan\u00e7ou v\u00e1rios raides contra os territ\u00f3rios aut\u00f3nomos. Mais de 40 pessoas ficaram feridas nos raides da noite passada, que atingiram o quartel-general das for\u00e7as de seguran\u00e7a palestinianas em Gaza, bem como uma unidade metal\u00fargica no Norte da Faixa de Gaza, onde os militares israelitas cr\u00eaem estar a ser fabricados \"rockets\".\nOs raides desta manh\u00e3, levados a cabo por avi\u00f5es F-16 e helic\u00f3pteros, tiveram como alvos a pris\u00e3o central de Gaza e as instala\u00e7\u00f5es dos servi\u00e7os de informa\u00e7\u00f5es militares e da For\u00e7a 17, a guarda presidencial de Yasser Arafat. Os bombardeamentos fizeram 37 feridos, entre civis e militares, provocando cenas de p\u00e2nico nas ruas de Gaza, privadas de electricidade ap\u00f3s os ataques.\nO primeiro-ministro israelita, Ariel Sharon, que ontem regressou de uma viagem aos EUA, responsabilizou directamente o l\u00edder da Autoridade Palestiniana, Yasser Arafat, pelo atentado em Beersheba, no qual duas militares israelitas foram mortas por um comando palestiniano armado que foi abatido de seguida. Sharon tinha igualmente advertido que qualquer utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00edsseis contra territ\u00f3rio israelita provocaria uma resposta jamais vista. \nO endurecimento da pol\u00edtica de Sharon - que na desloca\u00e7\u00e3o a Washington n\u00e3o conseguiu que a Administra\u00e7\u00e3o Bush cortasse rela\u00e7\u00f5es com Yasser Arafat - est\u00e1 a provocar duras cr\u00edticas, mesmo no seio do partido a que preside, o Likud, havendo quem afirme que Israel nunca foi t\u00e3o longe na resposta aos ataques palestinianos.\nAs Brigadas dos M\u00e1rtires de al-Aqsa, uma das mil\u00edcias ligadas \u00e0 Fatah, o movimento pol\u00edtico de Yasser Arafat, anunciou estar a estudar a hip\u00f3tese de se dissolver, ap\u00f3s uma decis\u00e3o neste sentido tomada em segredo pela direc\u00e7\u00e3o da Fatah.\n\"Anunciamos o nosso total respeito pela decis\u00e3o do Conselho Revolucion\u00e1rio, dirigido pelo presidente Yasser Arafat, de dissolver as Brigadas dos M\u00e1rtires de al-Aqsa e a Frente do Ex\u00e9rcito Popular\", l\u00ea-se num comunicado enviado \u00e0s redac\u00e7\u00f5es das ag\u00eancias internacionais.\nRespons\u00e1veis da Fatah na Cisjord\u00e2nia revelaram que h\u00e1 j\u00e1 algum tempo que esta quest\u00e3o est\u00e1 a ser discutida pelo Conselho Revolucion\u00e1rio do movimento, referindo que a maioria dos seus membros \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 suspens\u00e3o das ac\u00e7\u00f5es do grupo armado. No entanto, estas mesmas fontes referem que nenhuma decis\u00e3o foi ainda tomada.\nOs membros desta mil\u00edcia - que tem v\u00e1rias c\u00e9lulas activas na Faixa de Gaza e na Cisjord\u00e2nia - s\u00e3o recrutados entre os apoiantes da Fatah. O grupo aceitou o cessar-fogo imposto por Arafat a 16 de Dezembro, mas a morte de Mohammad  Raad al-Karmi, um dos seus chefes, em Tulkarm, na Cisjord\u00e2nia, p\u00f4s fim a esta suspens\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}