{
    "id": 55463,
    "titulo": "Parlamento argentino vai eleger hoje Presidente interino",
    "tituloNoticia": "Parlamento argentino vai eleger hoje Presidente interino",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/21/mundo/noticia/parlamento-argentino-vai-eleger-hoje-presidente-interino-55463",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38169?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Fernando de la Rua demitiu-se depois da oposi\u00e7\u00e3o peronista ter recusado um Governo de uni\u00e3o nacional",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As duas c\u00e2maras do Parlamento argentino v\u00e3o reunir-se hoje em sess\u00e3o conjunta para eleger o Presidente interino que ir\u00e1 substituir Fernando de la Rua, que ontem se demitiu da chefia de Estado, avan\u00e7ou Jos\u00e9 Luis Gioja, o l\u00edder dos senadores do Partido Justicialista (peronista), maiorit\u00e1rio nas duas c\u00e2maras.",
    "shortUrl": "/n55463",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Fernando de la Rua demitiu-se da chefia de Estado",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Fernando de la Rua demitiu-se da chefia de Estado",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_55463",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/21/mundo/noticia/parlamento-argentino-vai-eleger-hoje-presidente-interino-55463",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "parlamento-argentino-vai-eleger-hoje-presidente-interino-55463",
    "cleanTitle": "Parlamento argentino vai eleger hoje Presidente interino",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/21/mundo/noticia/parlamento-argentino-vai-eleger-hoje-presidente-interino-55463",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 3775,
            "nome": "Assembleia da Rep\u00fablica",
            "slug": "assembleia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tassembleia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "38169_rua.jpg",
            "legenda": "Fernando de la Rua demitiu-se depois da oposi\u00e7\u00e3o peronista ter recusado um Governo de uni\u00e3o nacional",
            "autor": "Fabian Gredillas/AFPI",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38169?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Fernando de la Rua demitiu-se depois da oposi\u00e7\u00e3o peronista ter recusado um Governo de uni\u00e3o nacional",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Fernando de la Rua demitiu-se da chefia de Estado. Parlamento argentino vai eleger hoje Presidente interino",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 110,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0055463.json",
    "dct": "2001-12-21T00:35:00",
    "text": "\"Um consenso sobre o nome [do eleito] ser\u00e1 conseguido durante as pr\u00f3ximas horas\", acrescentou o respons\u00e1vel durante uma confer\u00eancia de imprensa, explicando que o Presidente interino dever\u00e1 ser eleito entre os membros do Parlamento e entre os 24 governadores da prov\u00edncia.O Presidente Fernando de la Rua apresentou a sua sa\u00edda ao Congresso ontem \u00e0 noite, depois de dois dias de motins e confrontos entre a popula\u00e7\u00e3o e a pol\u00edcia, devido \u00e0 crise econ\u00f3mica no pa\u00eds, dos quais resultaram j\u00e1 20 mortos e centenas de detidos.A demiss\u00e3o chegou depois da oposi\u00e7\u00e3o peronista ter recusado a proposta do Presidente de um \"Governo de uni\u00e3o nacional\", indispens\u00e1vel para continuar no poder.",
    "language": "portuguese"
}