{
    "id": 13697,
    "titulo": "Soldados jugoslavos mortos em explos\u00e3o de mina",
    "tituloNoticia": "Soldados jugoslavos mortos em explos\u00e3o de mina",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/07/mundo/noticia/soldados-jugoslavos-mortos-em-explosao-de-mina-13697",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10090?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O sul da S\u00e9rvia vive momentos conturbados com os confrontos entre guerrilhas albanesas e o Ex\u00e9rcito de Belgrado",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Dois soldados do Ex\u00e9rcito jugoslavo morreram hoje quando o ve\u00edculo onde viajavam tocou numa mina terrestre no sul da S\u00e9rvia, pr\u00f3ximo da fronteira entre o Kosovo e a Maced\u00f3nia.",
    "shortUrl": "/n13697",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Sul da S\u00e9rvia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Sul da S\u00e9rvia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_13697",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/07/mundo/noticia/soldados-jugoslavos-mortos-em-explosao-de-mina-13697",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "soldados-jugoslavos-mortos-em-explosao-de-mina-13697",
    "cleanTitle": "Soldados jugoslavos mortos em explos\u00e3o de mina",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/07/mundo/noticia/soldados-jugoslavos-mortos-em-explosao-de-mina-13697",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 162,
            "nome": "S\u00e9rvia",
            "slug": "servia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tservia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 165,
            "nome": "Kosovo",
            "slug": "kosovo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tkosovo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 167,
            "nome": "Maced\u00f3nia",
            "slug": "macedonia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmacedonia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "10090_VALDRIN_XHEMAJepa.jpg",
            "legenda": "O sul da S\u00e9rvia vive momentos conturbados com os confrontos entre guerrilhas albanesas e o Ex\u00e9rcito de Belgrado",
            "autor": "Valdrin Xhemaj/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10090?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O sul da S\u00e9rvia vive momentos conturbados com os confrontos entre guerrilhas albanesas e o Ex\u00e9rcito de Belgrado",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Sul da S\u00e9rvia. Soldados jugoslavos mortos em explos\u00e3o de mina",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 159,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0013697.json",
    "dct": "2001-03-07T15:52:00",
    "text": "A explos\u00e3o ocorreu \u00e0s 13h00 (hora portuguesa), a norte da cidade de Presevo, e ter\u00e1 feito ainda um n\u00famero indeterminado de feridos, segundo informou Biserka Matic, membro do comit\u00e9 governamental de coordena\u00e7\u00e3o jugoslava no sul da S\u00e9rvia. A ag\u00eancia noticiosa s\u00e9rvia Beta diz, contudo, que os feridos dever\u00e3o ser dois oficiais do Ex\u00e9rcito jugoslavo, mas nenhuma fonte oficial confirmou esta informa\u00e7\u00e3o. A regi\u00e3o s\u00e9rvia \u00e9 agora palco de nova instabilidade, marcada este \u00faltimo ano pelos confrontos entre guerrilhas albanesas e as for\u00e7as de Belgrado. Segundo Matic, o \u00faltimo incidente ocorreu no centro da cidade de Oraovica, onde se sentiu ontem uma forte explos\u00e3o.Estes grupos extremistas dizem pertencer ao Ex\u00e9rcito de Liberta\u00e7\u00e3o de Presevo, Medvedja e Bujanovac (U\u00c7PMB), as tr\u00eas maiores comunidades de maioria albanesa no sul da S\u00e9rvia. O U\u00c7PMB controla uma \u00e1rea de 200 quil\u00f3metros quadrados, situada na zona de seguran\u00e7a imposta pela NATO entre o Kosovo e o restante territ\u00f3rio s\u00e9rvio, depois da guerra dos Balc\u00e3s.",
    "language": "portuguese"
}