{
    "id": 17211,
    "titulo": "Ouvido disparo na resid\u00eancia de Milosevic",
    "tituloNoticia": "Ouvido disparo na resid\u00eancia de Milosevic",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/31/mundo/noticia/ouvido-disparo-na-residencia-de-milosevic-17211",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12746?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "No exterior da casa de Milosevic continuam centenas de apoiantes do antigo Presidente e v\u00e1rios pol\u00edcias",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um disparo, com origem aparentemente no jardim da resid\u00eancia de Slobodan Milosevic, foi ouvido esta noite nas imedia\u00e7\u00f5es da casa, constatou um correspondente da AFP no local.",
    "shortUrl": "/n17211",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Deten\u00e7\u00e3o poder\u00e1 acontecer ainda esta noite",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Deten\u00e7\u00e3o poder\u00e1 acontecer ainda esta noite",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_17211",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/31/mundo/noticia/ouvido-disparo-na-residencia-de-milosevic-17211",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ouvido-disparo-na-residencia-de-milosevic-17211",
    "cleanTitle": "Ouvido disparo na resid\u00eancia de Milosevic",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/31/mundo/noticia/ouvido-disparo-na-residencia-de-milosevic-17211",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "12746_milosevicTanjaValic.jpg",
            "legenda": "No exterior da casa de Milosevic continuam centenas de apoiantes do antigo Presidente e v\u00e1rios pol\u00edcias",
            "autor": "Tanja Valic/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12746?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "No exterior da casa de Milosevic continuam centenas de apoiantes do antigo Presidente e v\u00e1rios pol\u00edcias",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Deten\u00e7\u00e3o poder\u00e1 acontecer ainda esta noite. Ouvido disparo na resid\u00eancia de Milosevic",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 685,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0017211.json",
    "dct": "2001-03-31T22:14:00",
    "text": "O disparo \u00fanico foi ouvido cerca das 22h35 locais (20h35 em Portugal), adianta a mesma fonte.Por essa altura terminava o ultimato dado pelas autoridades s\u00e9rvias para que o ex-Presidente jugoslavo se entregasse \u00e0s autoridades. Esta tarde, em confer\u00eancia de imprensa o Presidente jugoslavo, Vojislav Kostunica, afirmou que \"ningu\u00e9m est\u00e1 acima da lei\", pelo que Milosevic teria que se entregar para responder \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es que sobre ele pendem.No entanto, em entrevista \u00e0 r\u00e1dio privada B52, o ex-Presidente afirmou que n\u00e3o sairia \"com vida dentro de casa\".Informa\u00e7\u00f5es avan\u00e7adas esta tarde pelas autoridades s\u00e9rvias d\u00e3o conta que no interior da resid\u00eancia de Milosevic existe armamento v\u00e1rio, estando os seus guarda-costas pessoais em posse de v\u00e1rios lan\u00e7a-granadas e metralhadoras.Na noite de ontem, as autoridades tentaram prender Milosevic, mas depois de informa\u00e7\u00f5es contradit\u00f3rias que davam como certa a deten\u00e7\u00e3o, o ex-Presidente reapareceu \u00e0 entrada da sua resid\u00eancia em Belgrado. J\u00e1 hoje o ministro do Interior s\u00e9rvio, Dusan Mihajlovic, afirma que a pol\u00edcia tentou prender Milosevic, mas este resistiu.Em entrevista a uma cadeia de televis\u00e3o internacional, Milosevic negou estar em pris\u00e3o domicili\u00e1ria.Durante a noite de ontem e todo o dia de hoje centenas de apoiantes do antigo Presidente permaneceram no exterior da casa de Milosevic, bem como um grande n\u00famero de pol\u00edcias que continua a cercar o local.",
    "language": "portuguese"
}