{
    "id": 9390,
    "titulo": "Recurso de Manuel Subtil vai hoje a tribunal",
    "tituloNoticia": "Recurso de Manuel Subtil vai hoje a tribunal",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/01/sociedade/noticia/recurso-de-manuel-subtil-vai-hoje-a-tribunal-9390",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6861?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O caso de Manuel Subtil ganhou exposi\u00e7\u00e3o p\u00fablica depois  deste se ter barricado na casa de banho da RTP em Lisboa, dia 4 de Janeiro",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O julgamento do recurso apresentado pela RTP, no caso que op\u00f5e a empresa a Manuel Subtil, que esteve barricado nas instala\u00e7\u00f5es da televis\u00e3o p\u00fablica no dia 4 de Janeiro, come\u00e7a hoje no Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o de Lisboa.",
    "shortUrl": "/n9390",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Caso op\u00f5e cidad\u00e3o \u00e0 RTP",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Caso op\u00f5e cidad\u00e3o \u00e0 RTP",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_9390",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/01/sociedade/noticia/recurso-de-manuel-subtil-vai-hoje-a-tribunal-9390",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "recurso-de-manuel-subtil-vai-hoje-a-tribunal-9390",
    "cleanTitle": "Recurso de Manuel Subtil vai hoje a tribunal",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/01/sociedade/noticia/recurso-de-manuel-subtil-vai-hoje-a-tribunal-9390",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "manuel subtil",
            "legenda": "O caso de Manuel Subtil ganhou exposi\u00e7\u00e3o p\u00fablica depois  deste se ter barricado na casa de banho da RTP em Lisboa, dia 4 de Janeiro",
            "autor": "Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6861?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O caso de Manuel Subtil ganhou exposi\u00e7\u00e3o p\u00fablica depois  deste se ter barricado na casa de banho da RTP em Lisboa, dia 4 de Janeiro",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Caso op\u00f5e cidad\u00e3o \u00e0 RTP. Recurso de Manuel Subtil vai hoje a tribunal",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 295,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0009390.json",
    "dct": "2001-02-01T08:20:00",
    "text": "A esta\u00e7\u00e3o p\u00fablica de televis\u00e3o recorreu, em Mar\u00e7o do ano passado, da decis\u00e3o judicial de primeira inst\u00e2ncia favor\u00e1vel a Manuel Subtil, proferida dois meses antes. Subtil, que se faz hoje acompanhar da fam\u00edlia, espera que a decis\u00e3o do tribunal lhe \"seja favor\u00e1vel\". De acordo com a Lusa, quatro filhos de Manuel Subtil, o irm\u00e3o e outros familiares vieram de Fran\u00e7a ontem para acompanhar o empres\u00e1rio nas instala\u00e7\u00f5es do Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o.\"N\u00e3o vejo minimamente que outra coisa possa acontecer. Confio na Justi\u00e7a\", confessa Subtil, acrescentando que, na eventualidade de \"alguma coisa correr mal\", vai voltar a apelar para as inst\u00e2ncias judiciais nacionais e estrangeiras e \"lutar at\u00e9 ao fim\".Na origem do processo c\u00edvel est\u00e1 uma reportagem da RTP exibida a 24 de Julho de 1999, no bloco informativo \"24 Horas\".Manuel Subtil e a mulher, Maria Odete Subtil, eram na altura propriet\u00e1rios de uma empresa em Paris que foi encerrada na sequ\u00eancia da reportagem, da autoria do jornalista Samuel Costa. Recorrendo a uma c\u00e2mara oculta, a not\u00edcia dava conta de alegadas irregularidades cometidas pela empresa \"A Luz Portuguesa\", que, de acordo com o advogado de Manuel Subtil, se dedicava ao \"encaminhamento e legaliza\u00e7\u00e3o de emigrantes em Paris\".O caso de Manuel Subtil ganhou exposi\u00e7\u00e3o p\u00fablica depois de este ex-empres\u00e1rio se ter barricado na casa de banho na sede da RTP em Lisboa, no passado dia 4 de Janeiro.Subtil chegou \u00e0s instala\u00e7\u00f5es da Avenida 5 de Outubro \u00e0s 07h30 e, depois de apontar uma arma a um dos seguran\u00e7as, barricou-se numa das casas de banho do piso t\u00e9rreo da empresa, amea\u00e7ando suicidar-se e fazer explodir uma bomba. Abandonou o edif\u00edcio oito horas depois sob escolta policial e entre aplausos de v\u00e1rias centenas de populares que se concentraram \u00e0 porta da RTP desde a manh\u00e3.",
    "language": "portuguese"
}