{
    "id": 17306,
    "titulo": "Carla Del Ponte espera Milosevic no TPI ainda este ano",
    "tituloNoticia": "Carla Del Ponte espera Milosevic no TPI ainda este ano",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/01/mundo/noticia/carla-del-ponte-espera-milosevic-no-tpi-ainda-este-ano-17306",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12814?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Foi ordenada pris\u00e3o preventiva para Milosevic",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A procuradora-geral do Tribunal Penal Internacional (TPI), Carla Del Ponte, afirmou hoje estar esperan\u00e7ada que o antigo Presidente jugoslavo Slobodan Milosevic, detido esta madrugada em Belgrado, seja transferido para Haia ainda este ano.",
    "shortUrl": "/n17306",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Procuradora-geral n\u00e3o desiste de ver ex-Presidente no banco dos r\u00e9us",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Procuradora-geral n\u00e3o desiste de ver ex-Presidente no banco dos r\u00e9us",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_17306",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/01/mundo/noticia/carla-del-ponte-espera-milosevic-no-tpi-ainda-este-ano-17306",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "carla-del-ponte-espera-milosevic-no-tpi-ainda-este-ano-17306",
    "cleanTitle": "Carla Del Ponte espera Milosevic no TPI ainda este ano",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/01/mundo/noticia/carla-del-ponte-espera-milosevic-no-tpi-ainda-este-ano-17306",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 129,
            "nome": "Tribunal Penal Internacional",
            "slug": "tribunal-penal-internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttribunal-penal-internacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "Milosevic",
            "legenda": "Foi ordenada pris\u00e3o preventiva para Milosevic",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12814?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Foi ordenada pris\u00e3o preventiva para Milosevic",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Procuradora-geral n\u00e3o desiste de ver ex-Presidente no banco dos r\u00e9us. Carla Del Ponte espera Milosevic no TPI ainda este ano",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 103,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0017306.json",
    "dct": "2001-04-01T20:24:00",
    "text": "Numa entrevista, esta tarde, \u00e0 esta\u00e7\u00e3o de televis\u00e3o su\u00ed\u00e7a de l\u00edngua italiana TSR, Carla Del Ponte afirmou \"que seria muito bom que Slobodan Milosevic fosse presente a tribunal este ano\", mostrando-se confiante quanto \u00e0 possibilidade de extradi\u00e7\u00e3o do ex-chefe de Estado, acusado pelo TPI de crimes de guerra e crimes contra a humanidade, durante o conflito no Kosovo, em 1999.A procuradora-geral n\u00e3o exclui a possibilidade de apelar ao Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, caso as autoridades de Belgrado n\u00e3o anunciem, a m\u00e9dio prazo, a \"transfer\u00eancia de Milosevic para Haia\".Esta tarde, foi ordenada a pris\u00e3o preventiva de Milosevic por 30 dias.",
    "language": "portuguese"
}