{
    "id": 41699,
    "titulo": "Rui Pena explica altera\u00e7\u00f5es \u00e0 Lei de Programa\u00e7\u00e3o Militar",
    "tituloNoticia": "Rui Pena explica altera\u00e7\u00f5es \u00e0 Lei de Programa\u00e7\u00e3o Militar",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/25/politica/noticia/rui-pena-explica-alteracoes-a-lei-de-programacao-militar-41699",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29659?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Rui Pena conta com o apoio do CDS-PP para fazer passar a \"sua\" Lei de Programa\u00e7\u00e3o Militar ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ministro Rui Pena vai explicar hoje, perante a comiss\u00e3o parlamentar de Defesa, as recentes altera\u00e7\u00f5es aplicadas pelo Executivo \u00e0 Lei de Programa\u00e7\u00e3o Militar (LPM). O diploma, que vai subir, depois de amanh\u00e3, a plen\u00e1rio para vota\u00e7\u00e3o final global, dever\u00e1 passar com o voto dos deputados do CDS-PP.",
    "shortUrl": "/n41699",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Perante a comiss\u00e3o parlamentar de Defesa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Perante a comiss\u00e3o parlamentar de Defesa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_41699",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/25/politica/noticia/rui-pena-explica-alteracoes-a-lei-de-programacao-militar-41699",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "rui-pena-explica-alteracoes-a-lei-de-programacao-militar-41699",
    "cleanTitle": "Rui Pena explica altera\u00e7\u00f5es \u00e0 Lei de Programa\u00e7\u00e3o Militar",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/25/politica/noticia/rui-pena-explica-alteracoes-a-lei-de-programacao-militar-41699",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 397,
            "nome": "Defesa",
            "slug": "defesa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdefesa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 420,
            "nome": "CDS-PP",
            "slug": "cds-pp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcds-pp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "29659_RuiPenaPublico.jpg",
            "legenda": "Rui Pena conta com o apoio do CDS-PP para fazer passar a \"sua\" Lei de Programa\u00e7\u00e3o Militar ",
            "autor": "P\u00fablico (arquivo)",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29659?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Rui Pena conta com o apoio do CDS-PP para fazer passar a \"sua\" Lei de Programa\u00e7\u00e3o Militar ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Perante a comiss\u00e3o parlamentar de Defesa. Rui Pena explica altera\u00e7\u00f5es \u00e0 Lei de Programa\u00e7\u00e3o Militar",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 206,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0041699.json",
    "dct": "2001-09-25T11:35:00",
    "text": "Depois de receber o ministro da Defesa, que j\u00e1 na passada sexta-feira, no Parlamento, garantiu que o Governo quer resolver a situa\u00e7\u00e3o de reforma dos ex-combatentes do Ultramar - condi\u00e7\u00e3o exigida pelos populares para aprovarem a LPM -, a comiss\u00e3o vai votar na especialidade a lei que define os investimentos militares para os pr\u00f3ximos 18 anos.Das propostas de altera\u00e7\u00e3o avan\u00e7adas pelo PSD, que desde o in\u00edcio se tem manifestado contra a lei, criticando sobretudo o recurso ao leasing para aquisi\u00e7\u00e3o de submarinos, o Executivo aceitou incluir a fixa\u00e7\u00e3o para cada ano de um limite com despesas de loca\u00e7\u00e3o operacional.No entanto, e apesar desta ced\u00eancia, o l\u00edder do PSD, Dur\u00e3o Barroso, deixou ontem bem claro que, se o Governo insistir em manter a lei tal como est\u00e1, \"o PSD vota contra\", noticia a Lusa.O respons\u00e1vel laranja apelou ao Executivo para que apresente uma proposta intercalar que responda \u00e0s necessidades urgentes de reequipamento das For\u00e7as Armadas nos pr\u00f3ximos dois anos.Na sequ\u00eancia dos atentados aos Estados Unidos, o Presidente da Rep\u00fablica, Jorge Sampaio, apelou, numa mensagem ao Parlamento, para que a LPM seja aprovada com \"urg\u00eancia\", o que, juntamente com a abertura demonstrada pelo Governo em aceitar as condi\u00e7\u00f5es do CDS-PP, veio acelerar o processo.",
    "language": "portuguese"
}