{
    "id": 53795,
    "titulo": "China tornou-se o 143\u00ba membro da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio",
    "tituloNoticia": "China tornou-se o 143\u00ba membro da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/11/economia/noticia/china-tornouse-o-143%C2%BA-membro-da-organizacao-mundial-do-comercio-53795",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A imprensa oficial chinesa saudou hoje a entrada da China na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Comercial (OMC) como \"um grande acontecimento para o pa\u00eds e para o mundo\".",
    "shortUrl": "/n53795",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Acontecimento hist\u00f3rico",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Acontecimento hist\u00f3rico",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_53795",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/11/economia/noticia/china-tornouse-o-143%C2%BA-membro-da-organizacao-mundial-do-comercio-53795",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "china-tornouse-o-143\u00ba-membro-da-organizacao-mundial-do-comercio-53795",
    "cleanTitle": "China tornou-se o 143\u00ba membro da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/11/economia/noticia/china-tornouse-o-143%C2%BA-membro-da-organizacao-mundial-do-comercio-53795",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 257,
            "nome": "China",
            "slug": "china",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tchina",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 412,
            "nome": "Imprensa ",
            "slug": "imprensa-",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/timprensa-",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Acontecimento hist\u00f3rico. China tornou-se o 143\u00ba membro da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 103,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0053795.json",
    "dct": "2001-12-11T10:21:00",
    "text": "\u00c0s zero horas de hoje a China tornou-se, formalmente, o 143\u00ba membro da OMC, culminando 15 anos de negocia\u00e7\u00f5es. A entrada do pa\u00eds mais populoso do mundo na OMC foi acordada na \u00faltima reuni\u00e3o ministerial da organiza\u00e7\u00e3o, realizada h\u00e1 um m\u00eas no Qatar.\"A China participar\u00e1 plenamente em todas as actividades da OMC e enviar\u00e1 uma delega\u00e7\u00e3o e um embaixador para a sede da organiza\u00e7\u00e3o, em Genebra\", anunciou a ag\u00eancia noticiosa oficial chinesa.A China prop\u00f5e-se, tamb\u00e9m, desempenhar \"um papel construtivo\" na nova ronda de negocia\u00e7\u00f5es comerciais multilaterais acordada em Qatar, disse um respons\u00e1vel do minist\u00e9rio chin\u00eas do Com\u00e9rcio Externo e Coopera\u00e7\u00e3o Econ\u00f3mica.",
    "language": "portuguese"
}