{
    "id": 36236,
    "titulo": "Fujitsu despede 16 mil funcion\u00e1rios",
    "tituloNoticia": "Fujitsu despede 16 mil funcion\u00e1rios",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/20/portugal/noticia/fujitsu-despede-16-mil-funcionarios-36236",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26282?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O fabricante de computadores japon\u00eas reage \u00e0 queda da procura e reduz trabalhadores",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O fabricante de computadores japon\u00eas Fujitsu anunciou o despedimento de 16.400 trabalhadores, 67 por cento dos quais fora do pa\u00eds.",
    "shortUrl": "/n36236",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Dois ter\u00e7os ser\u00e3o no exterior",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Dois ter\u00e7os ser\u00e3o no exterior",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_36236",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/20/portugal/noticia/fujitsu-despede-16-mil-funcionarios-36236",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "fujitsu-despede-16-mil-funcionarios-36236",
    "cleanTitle": "Fujitsu despede 16 mil funcion\u00e1rios",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/20/portugal/noticia/fujitsu-despede-16-mil-funcionarios-36236",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "26282_ComputadoresDR2550.jpg",
            "legenda": "O fabricante de computadores japon\u00eas reage \u00e0 queda da procura e reduz trabalhadores",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26282?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O fabricante de computadores japon\u00eas reage \u00e0 queda da procura e reduz trabalhadores",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Dois ter\u00e7os ser\u00e3o no exterior. Fujitsu despede 16 mil funcion\u00e1rios",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 197,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0036236.json",
    "dct": "2001-08-20T15:43:00",
    "text": "H\u00e1 um m\u00eas, o grupo tinha decidido a redu\u00e7\u00e3o de nove mil funcion\u00e1rios com idades superiores a 45 anos, oferecendo reformas antecipadas.O processo de reestrutura\u00e7\u00e3o foi aprovado para responder ao abrandamento da procura mundial por novos computadores e componentes electr\u00f3nicas e ter\u00e1 implica\u00e7\u00f5es nas participadas do grupo ICL no Reino Unido e nos Estados Unidos, avan\u00e7a a BBC Online.O programa de redu\u00e7\u00e3o de custos segue-se aos preju\u00edzos de 1,8 mil milh\u00f5es de d\u00f3lares (1965 milh\u00f5es de euros) gerados no segundo trimestre do ano, que antecipa um previs\u00edvel resultado l\u00edquido negativo de 7,2 mil milh\u00f5es de d\u00f3lares no final do ano fiscal.\"A Fujitsu quer concentrar a sua actividade nas \u00e1reas de software e servi\u00e7os e ir\u00e1 racionalizar algumas unidades fabris. Apenas cinco por cento dos cortes de pessoal do grupo ter\u00e3o efeitos na divis\u00e3o do Reino Unido\", declarou um porta-voz da ICL.No Jap\u00e3o, foi decidida a suspens\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o em tr\u00eas f\u00e1bricas e o encerramento de uma unidade que resultou da \"joint-venture\" entre a Fujitsu e a Advanced Micro Devices (ADM). Nos Estados Unidos est\u00e1 em estudo a revis\u00e3o dos planos da f\u00e1brica de componentes em Oregon, em parceria com a ADM.",
    "language": "portuguese"
}