{
    "id": 50718,
    "titulo": "Ministros do Ambiente da CPLP debatem educa\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o ambiental",
    "tituloNoticia": "Ministros do Ambiente da CPLP debatem educa\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o ambiental",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/20/sociedade/noticia/ministros-do-ambiente-da-cplp-debatem-educacao-e-formacao-ambiental-50718",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os ministros do Ambiente da Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa (CPLP) v\u00e3o reunir-se na quinta-feira em Maputo para debater aspectos relacionados com a educa\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o ambiental nos sete Estados membros.",
    "shortUrl": "/n50718",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Mo\u00e7ambique",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Mo\u00e7ambique",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_50718",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/20/sociedade/noticia/ministros-do-ambiente-da-cplp-debatem-educacao-e-formacao-ambiental-50718",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ministros-do-ambiente-da-cplp-debatem-educacao-e-formacao-ambiental-50718",
    "cleanTitle": "Ministros do Ambiente da CPLP debatem educa\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o ambiental",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/20/sociedade/noticia/ministros-do-ambiente-da-cplp-debatem-educacao-e-formacao-ambiental-50718",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 329,
            "nome": "CPLP",
            "slug": "cplp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcplp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 400,
            "nome": "Ambiente",
            "slug": "ambiente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tambiente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 872,
            "nome": "Educa\u00e7\u00e3o",
            "slug": "educacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teducacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Mo\u00e7ambique. Ministros do Ambiente da CPLP debatem educa\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o ambiental",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 273,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0050718.json",
    "dct": "2001-11-20T19:10:00",
    "text": "Para preparar o encontro ministerial, cerca de duas dezenas de t\u00e9cnicos do sector, em representa\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses da CPLP, iniciaram hoje na capital mo\u00e7ambicana uma reuni\u00e3o visando discutir alguns dos pontos da agenda de trabalhos.A chefe do departamento da coopera\u00e7\u00e3o internacional do Minist\u00e9rio para a Coordena\u00e7\u00e3o da Ac\u00e7\u00e3o Ambiental (MICOA) de Mo\u00e7ambique, Rosa Cesaltina, afirmou \u00e0 Lusa que durante o encontro ser\u00e1 efectuado um balan\u00e7o das actividades recomendadas durante a primeira reuni\u00e3o, realizada em Lisboa em 1997.A resdpons\u00e1vel acrescentou que na \u00e1rea do ambiente ser\u00e3o debatidos aspectos relacionados com a desertifica\u00e7\u00e3o, mecanismos de gest\u00e3o de rios internacionais, queimas descontroladas, desfloresta\u00e7\u00e3o, alguns dos problemas que afectam conjuntamente os pa\u00edses da CPLP.No encontro ser\u00e3o igualmente analisados aspectos que se prendem com a coopera\u00e7\u00e3o a n\u00edvel de abastecimento de \u00e1gua e saneamento e os mecanismos financeiros a ter em conta no relacionamento entre os pa\u00edses da CPLP a n\u00edvel ambiental.Segundo a respons\u00e1vel, no encontro ser\u00e1 ainda debatida a cria\u00e7\u00e3o de um fundo comum de forma a apoiar os membros da CPLP nas suas actividades ambientais e efectuada uma avalia\u00e7\u00e3o dos protocolos e conven\u00e7\u00f5es internacionais ratificados pelos pa\u00edses membros da comunidade.Os pa\u00edses da CPLP v\u00e3o tamb\u00e9m preparar uma posi\u00e7\u00e3o conjunta a apresentar na Cimeira Mundial sobre o Ambiente, prevista para Setembro de 2002, em Joanesburgo, na \u00c1frica do Sul.Segundo Rosa Cesaltina, os programas actuais de coopera\u00e7\u00e3o no sector ambiental centram-se essencialmente na forma\u00e7\u00e3o de quadros e em algumas ac\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o ambiental.Desde a realiza\u00e7\u00e3o da primeira reuni\u00e3o do sector a n\u00edvel da CPLP, em 1997, cerca de 20 t\u00e9cnicos mo\u00e7ambicanos participaram em cursos de aperfei\u00e7oamento sobre gest\u00e3o ambiental em Portugal.",
    "language": "portuguese"
}