{
    "id": 12398,
    "titulo": "Novo partido nasce na Costa do Marfim para apoiar Robert Guei",
    "tituloNoticia": "Novo partido nasce na Costa do Marfim para apoiar Robert Guei",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/25/mundo/noticia/novo-partido-nasce-na-costa-do-marfim-para-apoiar-robert-guei-12398",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9122?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Robert Guei dirigiu a Junta Militar entre 24 de Dezembro de 1999 e 25 de Outubro de 2000",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Uni\u00e3o para a Democracia e Paz (UDP), um novo partido criado para apoiar o general Robert Guei, antigo chefe da Junta Militar da Costa do Marfim, realizou hoje em Abidjan a sua assembleia constitutiva.",
    "shortUrl": "/n12398",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Uni\u00e3o para a Democracia e Paz re\u00fane ex-membros do PDCI e apoiantes da Junta Militar",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Uni\u00e3o para a Democracia e Paz re\u00fane ex-membros do PDCI e apoiantes da Junta Militar",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_12398",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/25/mundo/noticia/novo-partido-nasce-na-costa-do-marfim-para-apoiar-robert-guei-12398",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "novo-partido-nasce-na-costa-do-marfim-para-apoiar-robert-guei-12398",
    "cleanTitle": "Novo partido nasce na Costa do Marfim para apoiar Robert Guei",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/25/mundo/noticia/novo-partido-nasce-na-costa-do-marfim-para-apoiar-robert-guei-12398",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 197,
            "nome": "Costa do Marfim",
            "slug": "costa-do-marfim",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcosta-do-marfim",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "9122_RobertGueiIssoufSanogoAFP.jpg",
            "legenda": "Robert Guei dirigiu a Junta Militar entre 24 de Dezembro de 1999 e 25 de Outubro de 2000",
            "autor": "Issouf Sanogo/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9122?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Robert Guei dirigiu a Junta Militar entre 24 de Dezembro de 1999 e 25 de Outubro de 2000",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Uni\u00e3o para a Democracia e Paz re\u00fane ex-membros do PDCI e apoiantes da Junta Militar. Novo partido nasce na Costa do Marfim para apoiar Robert Guei",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 219,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0012398.json",
    "dct": "2001-02-25T17:38:00",
    "text": "Reunindo antigos membros do PDCI (Partido Democr\u00e1tico da Costa do Marfim, do antigo Presidente Henri Konan B\u00e9di\u00e9) e apoiantes da Junta Militar, que governou o pa\u00eds entre 24 de Dezembro de 1999 e 25 de Outubro de 2000, a UDP escolheu a sua comiss\u00e3o pol\u00edtica diante de uma multid\u00e3o de cerca de seis mil apoiantes, segundo a AFP.O presidente deste novo movimento \u00e9 Paul Akoto Yao, ministro da Educa\u00e7\u00e3o durante a presid\u00eancia de Houphouet Boigny, ministro dos Assuntos Presidenciais durante a presid\u00eancia de B\u00e9di\u00e9 e porta-voz do general Guei nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es presidenciais.No seu discurso, Akoto Yao afirmou que \"vale menos uma cabe\u00e7a isolada do que uma equipa solid\u00e1ria que se comprometeu a fazer a pol\u00edtica de outra forma na Costa do Marfim\".\"A UDP vai acolher militantes ou simpatizantes de qualquer proveni\u00eancia, marfinenses de origem ou por adop\u00e7\u00e3o, em torno de um ideal comum que \u00e9 o de servir honesta e eficazmente a Costa do Marfim e o seu povo\", acrescentou.\"A UDP, partido de concilia\u00e7\u00e3o e de reconcilia\u00e7\u00e3o, partido de uni\u00e3o e modera\u00e7\u00e3o, est\u00e1 disposta a conduzir qualquer ac\u00e7\u00e3o ou movimento destinado a consolidar uma verdadeira e grande reconcilia\u00e7\u00e3o nacional num esp\u00edrito de amor e de perd\u00e3o, mas sobretudo de caridade\", disse ainda Akoto Yao, acrescentando que o seu partido \u00e9 favor\u00e1vel ao liberalismo econ\u00f3mico.",
    "language": "portuguese"
}