{
    "id": 51635,
    "titulo": "M\u00e9dicos recusam abdicar de avalia\u00e7\u00e3o de interesse de congressos",
    "tituloNoticia": "M\u00e9dicos recusam abdicar de avalia\u00e7\u00e3o de interesse de congressos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/27/sociedade/noticia/medicos-recusam-abdicar-de-avaliacao-de-interesse-de-congressos-51635",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35851?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A Ordem n\u00e3o est\u00e1 disposta a cumprir as inten\u00e7\u00f5es do ministro",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Ordem dos M\u00e9dicos (OM), atrav\u00e9s dos seus Conselhos Regionais do Sul e do Norte, garante que n\u00e3o vai transferir para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade as suas atribui\u00e7\u00f5es na avalia\u00e7\u00e3o da qualidade t\u00e9cnica e cient\u00edfica dos eventos de forma\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, nem aceita a tutela ministerial nesta mat\u00e9ria.",
    "shortUrl": "/n51635",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Contra inten\u00e7\u00f5es do ministro",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Contra inten\u00e7\u00f5es do ministro",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_51635",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/27/sociedade/noticia/medicos-recusam-abdicar-de-avaliacao-de-interesse-de-congressos-51635",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "medicos-recusam-abdicar-de-avaliacao-de-interesse-de-congressos-51635",
    "cleanTitle": "M\u00e9dicos recusam abdicar de avalia\u00e7\u00e3o de interesse de congressos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/27/sociedade/noticia/medicos-recusam-abdicar-de-avaliacao-de-interesse-de-congressos-51635",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 613,
            "nome": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade",
            "slug": "ministerio-da-saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tministerio-da-saude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "35851_Hospital2DulceFernandes.jpg",
            "legenda": "A Ordem n\u00e3o est\u00e1 disposta a cumprir as inten\u00e7\u00f5es do ministro",
            "autor": "Dulce Fernandes",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35851?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A Ordem n\u00e3o est\u00e1 disposta a cumprir as inten\u00e7\u00f5es do ministro",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Contra inten\u00e7\u00f5es do ministro. M\u00e9dicos recusam abdicar de avalia\u00e7\u00e3o de interesse de congressos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 304,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0051635.json",
    "dct": "2001-11-27T08:16:00",
    "text": "Em comunicado, o Conselho Regional do Sul da OM respondeu desta forma \u00e0 inten\u00e7\u00e3o anunciada na semana passada pelo ministro da Sa\u00fade de reenviar o projecto de protocolo de \"informa\u00e7\u00e3o m\u00fatua\" sobre avalia\u00e7\u00e3o de congressos \u00e0 OM, logo ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es para este organismo, marcadas para 12 de Dezembro. A posi\u00e7\u00e3o assumida no comunicado mereceu de imediato a \"plena concord\u00e2ncia\" do Conselho Regional do Norte. \nEnquanto o ministro Correia de Campos tenta que o organismo representativo dos m\u00e9dicos aceite partilhar esta tarefa com a Ordem dos Farmac\u00eauticos e a Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa da Ind\u00fastria Farmac\u00eautica (cabendo a decis\u00e3o final sobre a cientificidade dos eventos \u00e0 Direc\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade), a OM, que j\u00e1 rejeitou este protocolo, afirma que voltar\u00e1 a recus\u00e1-lo e aproveita para anunciar que tem pronto um protocolo bilateral com a ind\u00fastria farmac\u00eautica que \"clarifica em definitivo tal problem\u00e1tica\" e cuja assinatura foi adiada propositadamente para depois do per\u00edodo eleitoral. \nNo comunicado, o Conselho Regional do Sul chama a aten\u00e7\u00e3o para o facto de o ministro da Sa\u00fade ter anunciado a sua inten\u00e7\u00e3o de reenviar o protocolo \u00e0 OM durante uma confer\u00eancia no Hospital de S. Jo\u00e3o, no Porto, realizada a convite do director cl\u00ednico do estabelecimento, \"por coincid\u00eancia mandat\u00e1rio regional do candidato a baston\u00e1rio Carlos Ramalh\u00e3o [opositor do actual baston\u00e1rio, Germano de Sousa]\". \nA Uni\u00e3o Europeia dos M\u00e9dicos Especialistas est\u00e1 a montar um sistema de credita\u00e7\u00e3o \u00e0 escala europeia dos eventos de forma\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e a OM \u00e9 a entidade que em Portugal est\u00e1 a trabalhar nesta mat\u00e9ria, esclarece o presidente do Conselho Regional do Sul da OM, Pedro Nunes, acrescentando que a Ordem est\u00e1 disposta a clarificar estas quest\u00f5es com a ind\u00fastria farmac\u00eautica (que financia 90 por cento da forma\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos), mas n\u00e3o com o ministro da Sa\u00fade. \"A Ordem avalia [os eventos], a ind\u00fastria financia e o ministro assiste\", conclui.",
    "language": "portuguese"
}