{
    "id": 4261,
    "titulo": "Pais pedem retirada de carne de vaca das cantinas escolares",
    "tituloNoticia": "Pais pedem retirada de carne de vaca das cantinas escolares",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/20/sociedade/noticia/pais-pedem-retirada-de-carne-de-vaca-das-cantinas-escolares-4261",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/3106?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": ": A CONFAP quer tamb\u00e9m o acompanhamento de um nutricionista para garantir a qualidade alimentar nas cantinas das escolas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Associa\u00e7\u00f5es de Pais (CONFAP) vai solicitar hoje ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o a retirada da carne de vaca da ementa das escolas portuguesas. Aquela entidade pede ainda uma inspec\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria cont\u00ednua e o acompanhamento de nutricionistas nas escolas.",
    "shortUrl": "/n4261",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Como medida cautelar",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Como medida cautelar",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_4261",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/20/sociedade/noticia/pais-pedem-retirada-de-carne-de-vaca-das-cantinas-escolares-4261",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "pais-pedem-retirada-de-carne-de-vaca-das-cantinas-escolares-4261",
    "cleanTitle": "Pais pedem retirada de carne de vaca das cantinas escolares",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/20/sociedade/noticia/pais-pedem-retirada-de-carne-de-vaca-das-cantinas-escolares-4261",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 759,
            "nome": "Sofia Frazoa",
            "descricao": "",
            "email": "ana.sofia.frazoa@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "sofia-frazoa",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#97;&#111;&#122;&#97;&#114;&#102;&#46;&#97;&#105;&#102;&#111;&#115;&#46;&#97;&#110;&#97;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 621,
            "nome": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o",
            "slug": "ministerio-da-educacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tministerio-da-educacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 631,
            "nome": "Associa\u00e7\u00f5es de pais",
            "slug": "associacoes-de-pais",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tassociacoes-de-pais",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 872,
            "nome": "Educa\u00e7\u00e3o",
            "slug": "educacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teducacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "3106_CarneVaca.jpg",
            "legenda": ": A CONFAP quer tamb\u00e9m o acompanhamento de um nutricionista para garantir a qualidade alimentar nas cantinas das escolas",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/3106?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": ": A CONFAP quer tamb\u00e9m o acompanhamento de um nutricionista para garantir a qualidade alimentar nas cantinas das escolas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Como medida cautelar. Pais pedem retirada de carne de vaca das cantinas escolares",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 206,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0004261.json",
    "dct": "2000-12-20T17:12:00",
    "text": "\"\u00c9 uma medida cautelar porque o consumo de carne bovina \u00e9 um caso de sa\u00fade p\u00fablica e a alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um factor importante no sucesso escolar\", disse ao PUBLICO.PT o presidente da CONFAP, Jo\u00e3o Matos da Cruz, que sugere a substitui\u00e7\u00e3o do alimento em causa por outro.\"S\u00f3 ficamos descansados quando houver clarifica\u00e7\u00e3o deste caso\", afirmou o presidente da CONFAP. Para os pais, o r\u00e1pido esclarecimento da quest\u00e3o ser\u00e1 ben\u00e9fico tamb\u00e9m para os produtores e comerciantes.A CONFAP pede ainda uma inspec\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria cont\u00ednua \u00e0s escolas e a elabora\u00e7\u00e3o de documentos sobre a qualidade e equil\u00edbrio alimentares. \"Temos conhecimento de que muitas cantinas s\u00e3o fornecidas por empresas e existe despreocupa\u00e7\u00e3o sobre aquilo que \u00e9 consumido\", garantiu Matos da Cruz .Outro dos pedidos prende-se com o acompanhamento de um nutricionista \"pelo menos a n\u00edvel de cada concelho, uma vez que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ter um em cada escola\", defende o respons\u00e1vel.A decis\u00e3o foi tomada s\u00e1bado em reuni\u00e3o do Conselho Executivo da CONFAP e surge na sequ\u00eancia de posi\u00e7\u00f5es semelhantes assumidas pelas Federa\u00e7\u00f5es Regionais. O pedido vai ser enviado ainda hoje ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ministra da Sa\u00fade, Ministro da Agricultura e Pescas, Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios e Direc\u00e7\u00e3o Geral de Controlo e Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Qualidade.",
    "language": "portuguese"
}