{
    "id": 16725,
    "titulo": "Estados Unidos n\u00e3o assinam protocolo sobre altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas",
    "tituloNoticia": "Estados Unidos n\u00e3o assinam protocolo sobre altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/28/sociedade/noticia/estados-unidos-nao-assinam-protocolo-sobre-alteracoes-climaticas-16725",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12375?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O Presidente norte-americano n\u00e3o vai aplicar legisla\u00e7\u00e3o para reduzir emiss\u00f5es",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A administra\u00e7\u00e3o Bush n\u00e3o tenciona implementar o tratado clim\u00e1tico negociado em 1997 em Quioto, no Jap\u00e3o, porque o Congresso n\u00e3o o vai ratificar, afirmou ontem a respons\u00e1vel pela Ag\u00eancia de Protec\u00e7\u00e3o Ambiental (EPA) dos Estados Unidos.",
    "shortUrl": "/n16725",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Posi\u00e7\u00e3o norte-americana desconhecida para as pr\u00f3ximas negocia\u00e7\u00f5es",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Posi\u00e7\u00e3o norte-americana desconhecida para as pr\u00f3ximas negocia\u00e7\u00f5es",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_16725",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/28/sociedade/noticia/estados-unidos-nao-assinam-protocolo-sobre-alteracoes-climaticas-16725",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "estados-unidos-nao-assinam-protocolo-sobre-alteracoes-climaticas-16725",
    "cleanTitle": "Estados Unidos n\u00e3o assinam protocolo sobre altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/28/sociedade/noticia/estados-unidos-nao-assinam-protocolo-sobre-alteracoes-climaticas-16725",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 72,
            "nome": "Altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas",
            "slug": "alteracoes-climaticas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/talteracoes-climaticas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 264,
            "nome": "Jap\u00e3o",
            "slug": "japao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjapao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "12375_Bush1.jpg",
            "legenda": "O Presidente norte-americano n\u00e3o vai aplicar legisla\u00e7\u00e3o para reduzir emiss\u00f5es",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12375?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O Presidente norte-americano n\u00e3o vai aplicar legisla\u00e7\u00e3o para reduzir emiss\u00f5es",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Posi\u00e7\u00e3o norte-americana desconhecida para as pr\u00f3ximas negocia\u00e7\u00f5es. Estados Unidos n\u00e3o assinam protocolo sobre altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 260,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0016725.json",
    "dct": "2001-03-28T11:57:00",
    "text": "\"N\u00e3o temos interesse em implementar esse tratado\", afirmou Christie Whitman, administradora da EPA, apesar de ter dito que o Presidente George W. Bush continua a acreditar que o aquecimento global \u00e9 motivo de preocupa\u00e7\u00e3o, segundo a Associated Press.Segundo Whitman, a administra\u00e7\u00e3o norte-americana continuar\u00e1 \"ligada\" a negocia\u00e7\u00f5es internacionais sobre a procura de formas para resolver as quest\u00f5es clim\u00e1ticas.No entanto, ainda n\u00e3o est\u00e1 claro qual \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o que a administra\u00e7\u00e3o pretende tomar no pr\u00f3ximo encontro das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre a implementa\u00e7\u00e3o do Protocolo de Quioto, marcado para Julho.Whitman sublinhou que o Senado votou 95-0 contra os Estados Unidos tomarem qualquer ac\u00e7\u00e3o sobre as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, a menos que os pa\u00edses em desenvolvimento tomem medidas para reduzir a emiss\u00e3o de gases com efeito de estufa.De acordo com o Protocolo de Quioto, os Estados Unidos teriam que reduzir as emiss\u00f5es em um ter\u00e7o at\u00e9 2012.J\u00e1 em v\u00e1rias ocasi\u00f5es George W. Bush havia expressado a sua oposi\u00e7\u00e3o ao protocolo. Por seu lado, a administra\u00e7\u00e3o de Bill Clinton considerava-o essencial para lidar com os riscos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.Whitman chamou a aten\u00e7\u00e3o para o facto de existirem outras na\u00e7\u00f5es industrializadas que ainda n\u00e3o ratificaram o acordo. \"N\u00e3o somos os \u00fanicos a ter problemas com ele\", afirmou.H\u00e1 tr\u00eas semanas, Whitman insistiu com Bush para que continuasse a reconhecer o aquecimento global como um grave problema, argumentando que negar a quest\u00e3o traria preju\u00edzos nacionais e internacionais.Uma semana depois, Bush anunciava que n\u00e3o iria aplicar legisla\u00e7\u00e3o para regulamentar o di\u00f3xido de carbono, recuando na posi\u00e7\u00e3o tomada durante a sua campanha presidencial.",
    "language": "portuguese"
}