{
    "id": 1573,
    "titulo": "Empres\u00e1rios da zona euro menos optimistas",
    "tituloNoticia": "Empres\u00e1rios da zona euro menos optimistas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/11/27/economia/noticia/empresarios-da-zona-euro-menos-optimistas-1573",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1130?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A subida do pre\u00e7o dos combust\u00edveis determinou descida do \u00edndice",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os empres\u00e1rios dos onze pa\u00edses que comp\u00f5em a zona euro est\u00e3o mais pessimistas do que em Junho deste ano, segundo um novo indicador da Comiss\u00e3o Europeia para avaliar o clima empresarial.",
    "shortUrl": "/n1573",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Em Junho o \u00edndice atingiu 1,73 pontos, contra os 1,40 pontos de Outubro",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Em Junho o \u00edndice atingiu 1,73 pontos, contra os 1,40 pontos de Outubro",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_1573",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/11/27/economia/noticia/empresarios-da-zona-euro-menos-optimistas-1573",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "empresarios-da-zona-euro-menos-optimistas-1573",
    "cleanTitle": "Empres\u00e1rios da zona euro menos optimistas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/11/27/economia/noticia/empresarios-da-zona-euro-menos-optimistas-1573",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 81,
            "nome": "Clima",
            "slug": "clima",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tclima",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 456,
            "nome": "Zona Euro",
            "slug": "zona-euro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tzona-euro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 460,
            "nome": "Euro",
            "slug": "euro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "pet",
            "legenda": "A subida do pre\u00e7o dos combust\u00edveis determinou descida do \u00edndice",
            "autor": "Greg Locke/Reuters",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1130?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A subida do pre\u00e7o dos combust\u00edveis determinou descida do \u00edndice",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Em Junho o \u00edndice atingiu 1,73 pontos, contra os 1,40 pontos de Outubro. Empres\u00e1rios da zona euro menos optimistas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 121,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0001573.json",
    "dct": "2000-11-27T11:58:00",
    "text": "O bar\u00f3metro atingiu 1,40 pontos em Outubro, contra 1,73 pontos em Junho de 2000 - o valor mais alto dos \u00faltimos anos -, segundo Pedro Solbes, comiss\u00e1rio dos Assuntos Econ\u00f3micos e Monet\u00e1rios.A subida sustentada do pre\u00e7o dos combust\u00edveis est\u00e1 na base das maiores preocupa\u00e7\u00f5es da classe empresarial europeia, em virtude dos efeitos que causa na subida do pre\u00e7o da energia, dos produtos e na conten\u00e7\u00e3o da procura.O bar\u00f3metro inclui a produ\u00e7\u00e3o das empresas, o n\u00edvel das encomendas, os stocks e as expectactivas de produ\u00e7\u00e3o que atingiram um valor negativo em Maio de 1999, com menos 0,58 pontos, aumentaram para 0,34 pontos (positivos) em Outubro de 1999 e alcan\u00e7aram o seu m\u00e1ximo em Junho deste ano.",
    "language": "portuguese"
}