{
    "id": 22191,
    "titulo": "Tribunal de Alenquer julga rede internacional de tr\u00e1fico de haxixe",
    "tituloNoticia": "Tribunal de Alenquer julga rede internacional de tr\u00e1fico de haxixe",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/09/sociedade/noticia/tribunal-de-alenquer-julga-rede-internacional-de-trafico-de-haxixe-22191",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16407?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A rede dedicar-se-ia \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o de grandes quantidades de haxixe em Portugal",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Tribunal de Alenquer inicia hoje o julgamento de cinco indiv\u00edduos acusados de envolvimento numa rede que se dedicaria \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o de grandes quantidades de haxixe em Portugal. No banco dos r\u00e9us v\u00e3o estar um portugu\u00eas, dois espanh\u00f3is, uma alem\u00e3 e um cidad\u00e3o franc\u00eas de origem argelina, na posse do qual foram encontrados, em Novembro de 1999, 85,2 quilos de haxixe.",
    "shortUrl": "/n22191",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Cinco r\u00e9us",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Cinco r\u00e9us",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_22191",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/09/sociedade/noticia/tribunal-de-alenquer-julga-rede-internacional-de-trafico-de-haxixe-22191",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "tribunal-de-alenquer-julga-rede-internacional-de-trafico-de-haxixe-22191",
    "cleanTitle": "Tribunal de Alenquer julga rede internacional de tr\u00e1fico de haxixe",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/09/sociedade/noticia/tribunal-de-alenquer-julga-rede-internacional-de-trafico-de-haxixe-22191",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 161,
            "nome": "Jorge Talixa",
            "descricao": "",
            "email": "jorgetalixa@gmail.com",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/jorge-talixa",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "jorge-talixa",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#109;&#111;&#99;&#46;&#108;&#105;&#97;&#109;&#103;&#64;&#97;&#120;&#105;&#108;&#97;&#116;&#101;&#103;&#114;&#111;&#106;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "16407_HaxixeDR.jpg",
            "legenda": "A rede dedicar-se-ia \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o de grandes quantidades de haxixe em Portugal",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16407?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A rede dedicar-se-ia \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o de grandes quantidades de haxixe em Portugal",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Cinco r\u00e9us. Tribunal de Alenquer julga rede internacional de tr\u00e1fico de haxixe",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 250,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0022191.json",
    "dct": "2001-05-09T07:20:00",
    "text": "A Pol\u00edcia Judici\u00e1ria (PJ) admite que o grupo agora em julgamento seja uma ramifica\u00e7\u00e3o de uma rede de maior dimens\u00e3o dedicada \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o na Europa de grandes quantidades de haxixe com origem no Norte de \u00c1frica, atrav\u00e9s de cami\u00f5es-cisterna. Foi, ali\u00e1s, no \u00e2mbito de investiga\u00e7\u00f5es iniciadas com uma den\u00fancia da exist\u00eancia desta organiza\u00e7\u00e3o, alegadamente sediada na zona de Alenquer, que a Judici\u00e1ria desmantelou o grupo que vai agora ser julgado.De facto, as investiga\u00e7\u00f5es inclu\u00edram escutas e grava\u00e7\u00f5es de conversas telef\u00f3nicas e conduziram \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de um sucateiro portugu\u00eas, que seria o l\u00edder da rede principal e manteria contactos regulares com marroquinos e argelinos. No decorrer desta ac\u00e7\u00e3o, foi feita a apreens\u00e3o dos 85,2 quilos de haxixe em Lisboa, pelo que, com quatro dos cinco arguidos detidos, o tribunal decidiu avan\u00e7ar com o seu julgamento. As investiga\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 actividade do sucateiro e da rede mais alargada de tr\u00e1fico prosseguiram em processo separado.De acordo com a acusa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, confirmada pelo despacho de pron\u00fancia de Fevereiro \u00faltimo, os arguidos Rui R. (comerciante de 37 anos, residente em Sesimbra), Manuel P. (cozinheiro de 50 anos, com resid\u00eancia na cidade espanhola de C\u00e1dis) e Helga A. (industrial de 46 anos, tamb\u00e9m residente em C\u00e1dis) dedicar-se-iam, desde Novembro de 1998, \u201c\u00e0 introdu\u00e7\u00e3o de grandes quantidades de haxixe em Portugal, atrav\u00e9s de Espanha\u201d. Actuariam em liga\u00e7\u00e3o com um indiv\u00edduo de nacionalidade argelina ou marroquina, que utiliza v\u00e1rios nomes, entre eles o de \u201cMaurice\u201d, que ainda n\u00e3o foi detido pelas autoridades portuguesas.",
    "language": "portuguese"
}