{
    "id": 25043,
    "titulo": "Economia da zona euro dever\u00e1 crescer 2,5 por cento",
    "tituloNoticia": "Economia da zona euro dever\u00e1 crescer 2,5 por cento",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/28/economia/noticia/economia-da-zona-euro-devera-crescer-25-por-cento-25043",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18492?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O abrandamento da economia ir\u00e1 contribuir para reduzir os riscos de infla\u00e7\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A economia da zona euro dever\u00e1 registar um crescimento de 2,5 por cento este ano, anunciou hoje o presidente do Banco Central Europeu (BCE), Wim Duisenberg, perante a comiss\u00e3o dos assuntos econ\u00f3micos e monet\u00e1rios do parlamento europeu, em Bruxelas.",
    "shortUrl": "/n25043",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Banco Central Europeu",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Banco Central Europeu",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_25043",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/28/economia/noticia/economia-da-zona-euro-devera-crescer-25-por-cento-25043",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "economia-da-zona-euro-devera-crescer-25-por-cento-25043",
    "cleanTitle": "Economia da zona euro dever\u00e1 crescer 2,5 por cento",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/28/economia/noticia/economia-da-zona-euro-devera-crescer-25-por-cento-25043",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 123,
            "nome": "Parlamento Europeu",
            "slug": "parlamento-europeu",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tparlamento-europeu",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 456,
            "nome": "Zona Euro",
            "slug": "zona-euro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tzona-euro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 460,
            "nome": "Euro",
            "slug": "euro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 465,
            "nome": "BCE",
            "slug": "bce",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbce",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 3775,
            "nome": "Assembleia da Rep\u00fablica",
            "slug": "assembleia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tassembleia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "18492_WimDuisenbergAFP.jpg",
            "legenda": "O abrandamento da economia ir\u00e1 contribuir para reduzir os riscos de infla\u00e7\u00e3o",
            "autor": "AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18492?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O abrandamento da economia ir\u00e1 contribuir para reduzir os riscos de infla\u00e7\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Banco Central Europeu. Economia da zona euro dever\u00e1 crescer 2,5 por cento",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 58,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0025043.json",
    "dct": "2001-05-28T17:05:00",
    "text": "O crescimento do Produto Interno Bruto na zona euro dever\u00e1 situar-se \"no n\u00edvel mais alto do intervalo do seu crescimento potencial\", isto \u00e9, \"\u00e0 volta dos 2,5 por cento\", disse o presidente do BCE.Duisenberg acrescentou que o abrandamento da economia ir\u00e1 contribuir para reduzir os riscos que pesam sobre a estabilidade dos pre\u00e7os na zona euro.",
    "language": "portuguese"
}