{
    "id": 9073,
    "titulo": "Povoa\u00e7\u00e3o de Lares amea\u00e7ada pela subida do caudal do Mondego",
    "tituloNoticia": "Povoa\u00e7\u00e3o de Lares amea\u00e7ada pela subida do caudal do Mondego",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/30/local/noticia/povoacao-de-lares-ameacada-pela-subida-do-caudal-do-mondego-9073",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6612?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A intemp\u00e9rie dos \u00faltimos dias j\u00e1 provocou seis mortos no pa\u00eds",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As habita\u00e7\u00f5es da zona baixa da povoa\u00e7\u00e3o de Lares, Figueira da Foz, est\u00e3o a ser amea\u00e7adas pela subida das \u00e1guas do rio Mondego, tendo j\u00e1 sido ordenado pelas autoridades locais o abandono de algumas resid\u00eancias, devido ao perigo de cheias.",
    "shortUrl": "/n9073",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Mau tempo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Mau tempo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_9073",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/30/local/noticia/povoacao-de-lares-ameacada-pela-subida-do-caudal-do-mondego-9073",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "povoacao-de-lares-ameacada-pela-subida-do-caudal-do-mondego-9073",
    "cleanTitle": "Povoa\u00e7\u00e3o de Lares amea\u00e7ada pela subida do caudal do Mondego",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/30/local/noticia/povoacao-de-lares-ameacada-pela-subida-do-caudal-do-mondego-9073",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "6612_TempoInacioRosaLusa.jpg",
            "legenda": "A intemp\u00e9rie dos \u00faltimos dias j\u00e1 provocou seis mortos no pa\u00eds",
            "autor": "In\u00e1cio Rosa/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6612?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A intemp\u00e9rie dos \u00faltimos dias j\u00e1 provocou seis mortos no pa\u00eds",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Mau tempo. Povoa\u00e7\u00e3o de Lares amea\u00e7ada pela subida do caudal do Mondego",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 92,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0009073.json",
    "dct": "2001-01-30T00:58:00",
    "text": "Os habitantes de dez habita\u00e7\u00f5es situadas na zona mais baixa da povoa\u00e7\u00e3o j\u00e1 receberam ordem para abandonar as suas casas devido ao perigo de poss\u00edveis inunda\u00e7\u00f5es, referiu \u00e0 Lusa fonte da Protec\u00e7\u00e3o Civil local.Entretanto, naquela mesma zona os animais j\u00e1 foram retirados dos campos de pastagem.A \u00e1gua que amea\u00e7a a povoa\u00e7\u00e3o de Lares prov\u00e9m dos campos agr\u00edcolas inundados pela subida do caudal do rio Mondego no fim-de-semana.Nos \u00faltimos dias, o mau tempo tem assolado principalmente o Norte e Centro do pa\u00eds, tendo j\u00e1 provocado a morte a seis pessoas.",
    "language": "portuguese"
}