{
    "id": 57927,
    "titulo": "Co-incinera\u00e7\u00e3o volta a Out\u00e3o e a Souselas",
    "tituloNoticia": "Co-incinera\u00e7\u00e3o volta a Out\u00e3o e a Souselas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/09/sociedade/noticia/coincineracao-volta-a-outao-e-a-souselas-57927",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A segunda e \u00faltima fase dos testes de res\u00edduos perigosos em cimenteiras v\u00e3o ser retomados em Fevereiro nas instala\u00e7\u00f5es da SECIL, no Out\u00e3o. Um m\u00eas depois, ser\u00e1 a vez de Souselas. O calend\u00e1rio dos trabalhos experimentais foi explicado, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 R\u00e1dio Renascen\u00e7a, por Jos\u00e9 Cavalheiro, da Comiss\u00e3o Cient\u00edfica Independente (CCI).",
    "shortUrl": "/n57927",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Testes em Fevereiro e Mar\u00e7o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Testes em Fevereiro e Mar\u00e7o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_57927",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/09/sociedade/noticia/coincineracao-volta-a-outao-e-a-souselas-57927",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "coincineracao-volta-a-outao-e-a-souselas-57927",
    "cleanTitle": "Co-incinera\u00e7\u00e3o volta a Out\u00e3o e a Souselas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/09/sociedade/noticia/coincineracao-volta-a-outao-e-a-souselas-57927",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 103,
            "nome": "Res\u00edduos",
            "slug": "residuos",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tresiduos",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 888,
            "nome": "Testes",
            "slug": "testes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttestes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Testes em Fevereiro e Mar\u00e7o. Co-incinera\u00e7\u00e3o volta a Out\u00e3o e a Souselas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 214,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0057927.json",
    "dct": "2002-01-09T14:29:00",
    "text": "\"Estas datas s\u00e3o datas que dependem do andamento das cimenteiras. Isto \u00e9: no caso do Out\u00e3o, s\u00f3 agora, no fim do ano \u00e9 que eles fizeram os testes finais ao sistema espoeiramento com filtros de mangas. Portanto s\u00f3 a partir de agora \u00e9 que se pode encarar a possibilidade de avan\u00e7ar para os testes de co-incinera\u00e7\u00e3o. No caso de Souselas, tamb\u00e9m at\u00e9 quase ao fim do ano, estiveram em processo de modifica\u00e7\u00f5es do forno maior que tinha sofrido uma opera\u00e7\u00e3o de remodela\u00e7\u00e3o e de amplia\u00e7\u00e3o\", afirmou o respons\u00e1vel.Na imin\u00eancia do regresso dos testes a Souselas, os habitantes daquela localidade voltam a fazer subir de tom as cr\u00edticas ao processo de co-incinera\u00e7\u00e3o e \u00e0 actua\u00e7\u00e3o da CCI. Joaquim Gon\u00e7alves, da comiss\u00e3o de luta contra a co-incinera\u00e7\u00e3o em Souselas, afirmou \u00e0 RR que as afirma\u00e7\u00f5es de Jos\u00e9 Cavalheiro s\u00e3o prematuras e despropositadas.\"Em termos t\u00e9cnicos, o que se verifica \u00e9 que, at\u00e9 ao momento, o estudo epidemiol\u00f3gico activo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Souselas, ao seu estado de sa\u00fade, n\u00e3o avan\u00e7ou. Como foi dito que nada seria feito sem saber qual \u00e9 o estado actual da popula\u00e7\u00e3o de Souselas, penso que o senhor Jos\u00e9 Cavalheiro est\u00e1 a tentar deitar areia para os olhos dos Souselenses, dos conimbricenses e dos portugueses em geral\u201d, disse \u00e0 Cavalheiro \u00e0 Renascen\u00e7a.",
    "language": "portuguese"
}