{
    "id": 57550,
    "titulo": "Vivendi anuncia venda de ac\u00e7\u00f5es no valor de 3,3 mil milh\u00f5es",
    "tituloNoticia": "Vivendi anuncia venda de ac\u00e7\u00f5es no valor de 3,3 mil milh\u00f5es",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/07/economia/noticia/vivendi-anuncia-venda-de-accoes-no-valor-de-33-mil-milhoes-57550",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/39379?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os pap\u00e9is da Vivendi encontram-se em queda na Bolsa de Paris",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Vivendi Universal SA, a maior empresa de media da Europa, anunciou hoje que espera conseguir 3,3 mil milh\u00f5es de euros com a venda de ac\u00e7\u00f5es existentes e equilibrar assim o saldo negativo do grupo.",
    "shortUrl": "/n57550",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "D\u00edvida do grupo ascende aos 8,6 mil milh\u00f5es de euros",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "D\u00edvida do grupo ascende aos 8,6 mil milh\u00f5es de euros",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_57550",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/07/economia/noticia/vivendi-anuncia-venda-de-accoes-no-valor-de-33-mil-milhoes-57550",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "vivendi-anuncia-venda-de-accoes-no-valor-de-33-mil-milhoes-57550",
    "cleanTitle": "Vivendi anuncia venda de ac\u00e7\u00f5es no valor de 3,3 mil milh\u00f5es",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/07/economia/noticia/vivendi-anuncia-venda-de-accoes-no-valor-de-33-mil-milhoes-57550",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 131,
            "nome": "Europa",
            "slug": "europa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuropa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 876,
            "nome": "Media",
            "slug": "media",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmedia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "39379_vivendi070102.jpg",
            "legenda": "Os pap\u00e9is da Vivendi encontram-se em queda na Bolsa de Paris",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/39379?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os pap\u00e9is da Vivendi encontram-se em queda na Bolsa de Paris",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "D\u00edvida do grupo ascende aos 8,6 mil milh\u00f5es de euros. Vivendi anuncia venda de ac\u00e7\u00f5es no valor de 3,3 mil milh\u00f5es",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 117,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0057550.json",
    "dct": "2002-01-07T11:26:00",
    "text": "O Deutsche Bank AG e o grupo Goldman Sachs t\u00eam \u00e0 venda 55 milh\u00f5es de ac\u00e7\u00f5es entre os 60 e os 61 euros cada, adiantou fonte da Vivendi citada pela Bloomberg.com. Os pap\u00e9is da Vivendi fecharam na sexta-feira nos 62,5 euros. Hoje, \u00e0s 09h45, na Bolsa de Paris, os pap\u00e9is da empresa transaccionavam-se a 59,75 euros.A Vivendi Universal tem estado a vender parte dos seus activos para pagar uma d\u00edvida de 8,6 mil milh\u00f5es de euros, que contraiu no ano passado para comprar a Seagram e o Canal Plus por 40 mil milh\u00f5es de euros. Para al\u00e9m destas duas empresas, o grupo det\u00e9m ainda a Universal Music, a maior distribuidora de m\u00fasica.",
    "language": "portuguese"
}