{
    "id": 40712,
    "titulo": "ONU exige aos taliban que entreguem Bin Laden",
    "tituloNoticia": "ONU exige aos taliban que entreguem Bin Laden",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/18/mundo/noticia/onu-exige-aos-taliban-que-entreguem-bin-laden-40712",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29067?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O Conselho de Seguran\u00e7a exige aos taliban que apliquem a resolu\u00e7\u00e3o 1333, sobre o terrorismo no Afeganist\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas exigiu aos taliban, no poder em Cabul, que entreguem imediata e incondicionalmente o multimilion\u00e1rio saudita Osama bin Laden, acusado de ter orquestrado os atentados terroristas de 11 de Setembro nos EUA, informou o embaixador de Fran\u00e7a, Jean-David Levitte, que preside ao Conselho.",
    "shortUrl": "/n40712",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_40712",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/18/mundo/noticia/onu-exige-aos-taliban-que-entreguem-bin-laden-40712",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "onu-exige-aos-taliban-que-entreguem-bin-laden-40712",
    "cleanTitle": "ONU exige aos taliban que entreguem Bin Laden",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/18/mundo/noticia/onu-exige-aos-taliban-que-entreguem-bin-laden-40712",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 120,
            "nome": "ONU",
            "slug": "onu",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tonu",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 121,
            "nome": "Na\u00e7\u00f5es Unidas",
            "slug": "nacoes-unidas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnacoes-unidas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 134,
            "nome": "Fran\u00e7a",
            "slug": "franca",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfranca",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 405,
            "nome": "Taliban",
            "slug": "taliban",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttaliban",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "29067_GerryPennyAFP.jpg",
            "legenda": "O Conselho de Seguran\u00e7a exige aos taliban que apliquem a resolu\u00e7\u00e3o 1333, sobre o terrorismo no Afeganist\u00e3o",
            "autor": "Gerry Penny/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29067?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O Conselho de Seguran\u00e7a exige aos taliban que apliquem a resolu\u00e7\u00e3o 1333, sobre o terrorismo no Afeganist\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque terrorista aos EUA. ONU exige aos taliban que entreguem Bin Laden",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 225,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0040712.json",
    "dct": "2001-09-18T23:50:00",
    "text": "\"O Conselho de Seguran\u00e7a tem apenas uma mensagem para os taliban: que apliquem as resolu\u00e7\u00f5es da ONU, em particular a resolu\u00e7\u00e3o 1333, imediatamente e sem condi\u00e7\u00f5es\", afirmou Levitte. Esta resolu\u00e7\u00e3o, adoptada a 19 de Dezembro de 2000, exige as taliban que entreguem Bin Laden e fechem os campos de treino terroristas. O Conselho de Seguran\u00e7a imp\u00f4s san\u00e7\u00f5es militares, pol\u00edticas e econ\u00f3micas ao regime dos taliban, no poder desde 1996.Bin Laden \u00e9 o l\u00edder da rede terrorista \"Al-Qaeda\", principal suspeita de ter organizado os ataques contra o World Trade Center, em Nova Iorque, e o Pent\u00e1gono, em Washington, que causaram cerca de seis mil mortos ou desaparecidos.Por seu lado, a oposi\u00e7\u00e3o armada afeg\u00e3 informou hoje n\u00e3o ter ainda sido consultada por Washington sobre eventuais repres\u00e1lias militares contra o Afeganist\u00e3o, que alberga Bin Laden h\u00e1 cinco anos. O saudita j\u00e1 negou v\u00e1rias vezes o seu envolvimento nos ataques nos EUA e os taliban exigem provas s\u00f3lidas para entregar Bin Laden.Segundo o embaixador da ONU \u2014 que reconhece legitimidade governamental da Alian\u00e7a Norte \u2014 no Afeganist\u00e3o, Ravan Farhadi, a oposi\u00e7\u00e3o disp\u00f5e de 15 mil homens, que podem ser colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos EUA no \u00e2mbito de uma coliga\u00e7\u00e3o internacional contra o terrorismo. A oposi\u00e7\u00e3o armada combate os taliban no Norte do pa\u00eds h\u00e1 cinco anos e estima-se que controle apenas cinco por cento do territ\u00f3rio.",
    "language": "portuguese"
}