{
    "id": 4684,
    "titulo": "Setenta imigrantes clandestinos interceptados em It\u00e1lia",
    "tituloNoticia": "Setenta imigrantes clandestinos interceptados em It\u00e1lia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/24/sociedade/noticia/setenta-imigrantes-clandestinos-interceptados-em-italia-4684",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Setenta imigrantes clandestinos, entre os quais um conjunto mais numeroso de curdos do Ir\u00e3o, foram hoje interceptados pelas autoridades italianas em pequenos grupos distintos, em Gorizia, no Nordeste do pa\u00eds, quando se preparavam para passar a fronteira italo-eslovena, segundo fonte policial.",
    "shortUrl": "/n4684",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Maioria eram curdos do Ir\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Maioria eram curdos do Ir\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_4684",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/24/sociedade/noticia/setenta-imigrantes-clandestinos-interceptados-em-italia-4684",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "setenta-imigrantes-clandestinos-interceptados-em-italia-4684",
    "cleanTitle": "Setenta imigrantes clandestinos interceptados em It\u00e1lia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/24/sociedade/noticia/setenta-imigrantes-clandestinos-interceptados-em-italia-4684",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 135,
            "nome": "It\u00e1lia",
            "slug": "italia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/titalia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 237,
            "nome": "Ir\u00e3o",
            "slug": "irao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tirao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Maioria eram curdos do Ir\u00e3o. Setenta imigrantes clandestinos interceptados em It\u00e1lia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 67,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0004684.json",
    "dct": "2000-12-24T18:05:00",
    "text": "O grupo considerado pelas autoridades italianas como sendo o mais numeroso, de acordo com a AFP, era constitu\u00eddo por 32 curdos do Ir\u00e3o, que foram detidos pela pol\u00edcia quando tentavam entrar para um comboio que tinha como destino o Norte da Europa.Os clandestinos, depois de fotografados e de terem sido registadas as suas impress\u00f5es digitais, ser\u00e3o agora submetidos a um processo de expuls\u00e3o do territ\u00f3rio italiano.",
    "language": "portuguese"
}