{
    "id": 59756,
    "titulo": "Impar\u00e1vel, imperd\u00edvel Woody",
    "tituloNoticia": "Impar\u00e1vel, imperd\u00edvel Woody",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/21/culturaipsilon/noticia/imparavel-imperdivel-woody-59756",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/40619?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "No m\u00eas em que Portugal assiste \u00e0 estreia (quase em simult\u00e2neo) dos dois \u00faltimos filmes de Woody Allen - \"A Maldi\u00e7\u00e3o do Escorpi\u00e3o de Jade\" e \"Small Time Crooks\" -, a associa\u00e7\u00e3o Zero em Comportamento relembra alguns dos \u00faltimos filmes do realizador que continua impar\u00e1vel, ao ritmo \"jazzy\" de um filme por ano. Allen conta j\u00e1 com mais de 30 longas-metragens em carteira e a partir de hoje e at\u00e9 dia 8 de Fevereiro ser\u00e1 poss\u00edvel (re)ver, no Cine 222, em Lisboa, t\u00edtulos como \"Ana e as suas irm\u00e3s\", \"Balas Sobre a Broadway\" ou \"Poderosa Afrodite\".",
    "shortUrl": "/n59756",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ciclo no Cine 222",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ciclo no Cine 222",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_59756",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/21/culturaipsilon/noticia/imparavel-imperdivel-woody-59756",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "imparavel-imperdivel-woody-59756",
    "cleanTitle": "Impar\u00e1vel, imperd\u00edvel Woody",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/21/culturaipsilon/noticia/imparavel-imperdivel-woody-59756",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "woody",
            "legenda": "",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/40619?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ciclo no Cine 222. Impar\u00e1vel, imperd\u00edvel Woody",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 354,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0059756.json",
    "dct": "2002-01-21T12:47:00",
    "text": "O ciclo \u2013 intitulado \"Os Dias de Woody\" \u2013 debru\u00e7a-se sobretudo sobre o \u00faltimo per\u00edodo da carreira de Woody Allen, deixando de fora filmes como \"O Her\u00f3i do Ano 2002\", \"Maridos e Mulheres\", \"Annie Hall\", ou \"Interiores\". Mas esta n\u00e3o deixa de ser uma oportunidade para rever ou conhecer alguns dos mais frutuosos trabalhos do cineasta norte-americano que, apesar de parecer trabalhar sempre no mesmo registo, se reinventa a cada filme. Do musical cl\u00e1ssico \u00e0 trag\u00e9dia grega, passando pela \"screwball comedy\" e pela com\u00e9dia de costumes neur\u00f3tica, os filmes de Woody revelam, diz a associa\u00e7\u00e3o Zero em Comportamento, \u00e0 medida que o tempo vai passando e se v\u00e3o revendo, \"outros n\u00edveis de leitura, outras densidades, outros fasc\u00ednios\". O ciclo come\u00e7a com a projec\u00e7\u00e3o, hoje e amanh\u00e3, de um dos cl\u00e1ssicos de Woody Allen: \"Ana e as suas irm\u00e3s\", filme que valeu ao realizador o \u00d3scar para melhor argumento. Nos dias 23 e 24 ser\u00e1 a vez de \"A Rosa P\u00farpura do Cairo\" e a 25 e 28 Janeiro de \"Balas sobre a Broadway\", protagonizado por John Cusack, numa esp\u00e9cie de auto-cr\u00edtica ao realizador em que Cusack desempenha um encenador nietzschiano que tem a mania que \u00e9 artista e cuja vontade de poder e cria\u00e7\u00e3o n\u00e3o aceita limites. Nos dias 29 e 30 de Janeiro ser\u00e1 apresentado \"Poderosa Afrodite\", que \u00e9 como quem diz a trag\u00e9dia grega colocada nas m\u00e3os de Woody Allen para comentar o conflituoso e dram\u00e1tico tri\u00e2ngulo amoroso em que as personagens se envolvem. A encerrar Janeiro e no primeiro dia de Fevereiro, \"Toda a gente diz que te amo\" um musical rodado em Nova Iorque, Paris e Veneza que celebra a forma como as personagens se apaixonam ou deixam de estar apaixonadas. \"As Faces de Harry\", considerado um dos melhor filmes de Woody Allen, ser\u00e1 exibido nos dias 4 e 5 de Fevereiro, e \"Celebridades\" - a com\u00e9dia sobre as pessoas que fazem tudo para serem famosas... ou n\u00e3o sa\u00edrem das luzes da ribalta - ser\u00e1 relembrado nos dias 6 e 7 de Fevereiro. O ciclo termina a 8 de Fevereiro com \"Atrav\u00e9s da Noite\", o filme protagonizado por Sean Penn.",
    "language": "portuguese"
}