{
    "id": 2717,
    "titulo": "PSD chama Jorge Coelho ao Parlamento para esclarecimentos sobre Funda\u00e7\u00e3o para Preven\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a",
    "tituloNoticia": "PSD chama Jorge Coelho ao Parlamento para esclarecimentos sobre Funda\u00e7\u00e3o para Preven\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/06/politica/noticia/psd-chama-jorge-coelho-ao-parlamento-para-esclarecimentos-sobre-fundacao-para-prevencao-e-seguranca-2717",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O PSD vai chamar o ministro do Equipamento e das Obras P\u00fablicas, Jorge Coelho, ao Parlamento para prestar esclarecimentos sobre a constitui\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o para Preven\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a (FPS) por Lu\u00eds Patr\u00e3o e Armando Vara.",
    "shortUrl": null,
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Organismo criado por Arnando Vara e Lu\u00eds Patr\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Organismo criado por Arnando Vara e Lu\u00eds Patr\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_2717",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/06/politica/noticia/psd-chama-jorge-coelho-ao-parlamento-para-esclarecimentos-sobre-fundacao-para-prevencao-e-seguranca-2717",
    "prioridade": null,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "psd-chama-jorge-coelho-ao-parlamento-para-esclarecimentos-sobre-fundacao-para-prevencao-e-seguranca-2717",
    "cleanTitle": "PSD chama Jorge Coelho ao Parlamento para esclarecimentos sobre Funda\u00e7\u00e3o para Preven\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/06/politica/noticia/psd-chama-jorge-coelho-ao-parlamento-para-esclarecimentos-sobre-fundacao-para-prevencao-e-seguranca-2717",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": true,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 3775,
            "nome": "Assembleia da Rep\u00fablica",
            "slug": "assembleia-da-republica",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tassembleia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 1148,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Organismo criado por Arnando Vara e Lu\u00eds Patr\u00e3o. PSD chama Jorge Coelho ao Parlamento para esclarecimentos sobre Funda\u00e7\u00e3o para Preven\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 0,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0002717.json",
    "dct": "2000-12-06T22:38:00",
    "text": "De acordo com a Lusa, a FPS foi constitu\u00edda a 5 de Maio do ano passado, quando Jorge Coelho ainda desempenhava as fun\u00e7\u00f5es de ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna.Agora, o vice-presidente da bancada social-democrata Guilherme Silva, diz que Jorge Coelho, \"foi o principal respons\u00e1vel pol\u00edtico pela decis\u00e3o do Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna ao reconhecer a funda\u00e7\u00e3o\", cita a Lusa.O despacho do Minist\u00e9rio para a cria\u00e7\u00e3o da funda\u00e7\u00e3o foi assinado pelo segundo secret\u00e1rio de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Interna, Lu\u00eds Parreir\u00e3o, que tamb\u00e9m ir\u00e1 depor sobre este caso na Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias.Numa reuni\u00e3o hoje realizada, o PS avan\u00e7ou com a proposta de ser ouvido tamb\u00e9m o presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da FPS, o general Tom\u00e9 Falc\u00e3o, amigo pessoal de Armando Vara e que, nos \u00faltimos anos, tem exercido fun\u00e7\u00f5es em gabinetes do Governo sempre tutelados pelo actual ministro da Juventude e do Desporto.Armando Vara tamb\u00e9m vai ser ouvido no Parlamento na pr\u00f3xima segunda-feira, seguindo-se as audi\u00e7\u00f5es com o secret\u00e1rio de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Interna, Lu\u00eds Patr\u00e3o, e com o ex-ministro Fernando Gomes.",
    "language": "portuguese"
}