{
    "id": 17037,
    "titulo": "Estado vende cinco por cento da Brisa",
    "tituloNoticia": "Estado vende cinco por cento da Brisa",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/30/economia/noticia/estado-vende-cinco-por-cento-da-brisa-17037",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12612?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os 10,47 por cento detidos na Brisa pela CGD e pelo IPE devem ficar de fora da OPV marcada para Junho ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os \u00faltimos 4,8 por cento que o Estado det\u00e9m directamente na Brisa atrav\u00e9s da participa\u00e7\u00e3o da Parp\u00fablica, v\u00e3o ser alienados em Oferta P\u00fablica de Venda (OPV), revela o \"Seman\u00e1rio Econ\u00f3mico\".",
    "shortUrl": "/n17037",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "OPV marcada para Junho",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "OPV marcada para Junho",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_17037",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/30/economia/noticia/estado-vende-cinco-por-cento-da-brisa-17037",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "estado-vende-cinco-por-cento-da-brisa-17037",
    "cleanTitle": "Estado vende cinco por cento da Brisa",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/30/economia/noticia/estado-vende-cinco-por-cento-da-brisa-17037",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 563,
            "nome": "Parp\u00fablica",
            "slug": "parpublica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tparpublica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "12612_AutoestradaPauloPimenta.jpg",
            "legenda": "Os 10,47 por cento detidos na Brisa pela CGD e pelo IPE devem ficar de fora da OPV marcada para Junho ",
            "autor": "Paulo Pimenta",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12612?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os 10,47 por cento detidos na Brisa pela CGD e pelo IPE devem ficar de fora da OPV marcada para Junho ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "OPV marcada para Junho. Estado vende cinco por cento da Brisa",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 313,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0017037.json",
    "dct": "2001-03-30T14:20:00",
    "text": "Os dados apontam para que opera\u00e7\u00e3o bolsista aconte\u00e7a at\u00e9 ao final de Junho, sem a participa\u00e7\u00e3o da Caixa Geral de Dep\u00f3sitos (CGD) e do IPE  (Investimentos e Participa\u00e7\u00f5es do Estado), que n\u00e3o estar\u00e3o dispostos a vender as posi\u00e7\u00f5es detidas de, respectivamente, 5,02 por cento e de 5,4 por cento.  A Brisa comentou a data de Junho para o in\u00edcio da OPV, com um vago \"\u00e9 poss\u00edvel\".Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posi\u00e7\u00e3o n\u00e3o vendedora assumida pela CGD e pelo IPE, H\u00e9lder Guerra, respons\u00e1vel pela comunica\u00e7\u00e3o da concession\u00e1ria, afirmou ao PUBLICO.PT que \"at\u00e9 \u00e0 boca da opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o se sabe nada\", sendo poss\u00edvel portanto uma mudan\u00e7a de atitude. A confirmar-se o quadro previsto, a OPV ter\u00e1 uma dimens\u00e3o reduzida, uma vez que a Parp\u00fablica possui apenas 150 milh\u00f5es de euros (30 milh\u00f5es de contos) da actual capitaliza\u00e7\u00e3o bolsista da Brisa, estimada em 600 milh\u00f5es de contos (tr\u00eas mil milh\u00f5es de euros).O restante quadro accionista da empresa \u00e9 completado  pelo Grupo Jos\u00e9 de Mello com 7,06 por cento, pelo Banco Comercial Portugu\u00eas (BCP) com 6,63 por cento de participa\u00e7\u00e3o directa e 3,23 por cento indirecta, pela CGD com 5,02 por cento directos e 1,1 por cento detidos atrav\u00e9s de fundos de investimento, pelo IPE com 5,44 por cento, pelos italianos da Egadi com cinco por cento, pela misteriosa Window Blue com 4,92 por cento, pela Direc\u00e7\u00e3o Geral do Tesouro com 4,76 por cento, pelo Banco Portugu\u00eas de Investimento com 3,53 por cento directos e 4,86 atrav\u00e9s de fundos de investimento e pela Impegest com 3,37 por cento.O grupo Mello \u00e9 o maior accionista ao controlar 12,5 por cento do capital da Brisa, pois beneficia dos 3,37 por cento na posse da Impegest e tem ainda uma op\u00e7\u00e3o de compra de 2,08 por cento das ac\u00e7\u00f5es detidas pelo BCP.",
    "language": "portuguese"
}