{
    "id": 69455,
    "titulo": "Ministros das Finan\u00e7as dos Quinze preparam Cimeira de Barcelona",
    "tituloNoticia": "Ministros das Finan\u00e7as dos Quinze preparam Cimeira de Barcelona",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/03/economia/noticia/ministros-das-financas-dos-quinze-preparam-cimeira-de-barcelona-69455",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A prepara\u00e7\u00e3o da Cimeira de Barcelona vai ocupar uma parte importante da reuni\u00e3o de ter\u00e7a-feira dos ministros das Finan\u00e7as dos Quinze.",
    "shortUrl": "/n69455",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Depois de amanh\u00e3",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Depois de amanh\u00e3",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_69455",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/03/economia/noticia/ministros-das-financas-dos-quinze-preparam-cimeira-de-barcelona-69455",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ministros-das-financas-dos-quinze-preparam-cimeira-de-barcelona-69455",
    "cleanTitle": "Ministros das Finan\u00e7as dos Quinze preparam Cimeira de Barcelona",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/03/economia/noticia/ministros-das-financas-dos-quinze-preparam-cimeira-de-barcelona-69455",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 90,
            "nome": "Lusa",
            "descricao": "",
            "email": "",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "lusa",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "AGENCIA"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Depois de amanh\u00e3. Ministros das Finan\u00e7as dos Quinze preparam Cimeira de Barcelona",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 119,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0069455.json",
    "dct": "2002-03-03T15:29:00",
    "text": "Os chefes de Estado e de Governo da Uni\u00e3o Europeia re\u00fanem-se na capital da Catalunha em 15 e 16 de Mar\u00e7o para discutirem temas econ\u00f3micos e progredir no que \u00e9 conhecido como a estrat\u00e9gia ou o processo de Lisboa.\nA coordena\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas econ\u00f3micas, a cria\u00e7\u00e3o de um mercado \u00fanico de energia e transportes, a integra\u00e7\u00e3o do sistema financeiro europeu, a reforma do mercado de trabalho e a cria\u00e7\u00e3o de um Banco Euro-mediterr\u00e2nico s\u00e3o alguns dos temas que a presid\u00eancia espanhola da UE pretende debater.\nOs ministros das Finan\u00e7as dos Quinze ir\u00e3o ainda fazer o ponto da situa\u00e7\u00e3o da introdu\u00e7\u00e3o em 1 de Janeiro das notas e moedas em euro e da evolu\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica internacional, nomeadamente nos mercados financeiros.",
    "language": "portuguese"
}