{
    "id": 47739,
    "titulo": "Ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros taliban desmente divis\u00f5es",
    "tituloNoticia": "Ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros taliban desmente divis\u00f5es",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/31/mundo/noticia/ministro-dos-negocios-estrangeiros-taliban-desmente-divisoes-47739",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/33368?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Um ca\u00e7a F/A-18 a regressar hoje de uma miss\u00e3o de ataque no Afeganist\u00e3o ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros taliban, Wakil Ahmed Mutawakel, desmentiu hoje as especula\u00e7\u00f5es que t\u00eam sido feitas sobre divis\u00f5es entre as mil\u00edcias isl\u00e2micas e afirmou que os taliban estam unidos contra o inimigo, indica a AFP.",
    "shortUrl": "/n47739",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_47739",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/31/mundo/noticia/ministro-dos-negocios-estrangeiros-taliban-desmente-divisoes-47739",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ministro-dos-negocios-estrangeiros-taliban-desmente-divisoes-47739",
    "cleanTitle": "Ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros taliban desmente divis\u00f5es",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/31/mundo/noticia/ministro-dos-negocios-estrangeiros-taliban-desmente-divisoes-47739",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 405,
            "nome": "Taliban",
            "slug": "taliban",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttaliban",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 884,
            "nome": "Neg\u00f3cios",
            "slug": "negocios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnegocios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "33368_A-18.jpg",
            "legenda": "Um ca\u00e7a F/A-18 a regressar hoje de uma miss\u00e3o de ataque no Afeganist\u00e3o ",
            "autor": "Steve Lightstone/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/33368?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Um ca\u00e7a F/A-18 a regressar hoje de uma miss\u00e3o de ataque no Afeganist\u00e3o ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque ao Afeganist\u00e3o. Ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros taliban desmente divis\u00f5es",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 265,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0047739.json",
    "dct": "2001-10-31T23:22:00",
    "text": "Mutawakel reconheceu que o Afeganist\u00e3o \"atravessa uma fase crucial\", mas que os taliban est\u00e3o determinados a defenderem-se dos ataques norte-americanos.Dirigindo-se aos jornalistas autorizados a entrar na cidade de Kandahar, o respons\u00e1vel rejeitou qualquer tipo de especula\u00e7\u00e3o sobre uma cis\u00e3o entre os taliban extremistas e os moderados.\"N\u00e3o existe nenhuma divis\u00e3o entre os taliban. Trata-se de um pretexto dos nossos inimigos\", acrescentou Mutawakel, elemento pouco visto e ouvido desde o in\u00edcio dos bombardeamentos americanos e que at\u00e9 se chegou a supor que tinha desertado para o Paquist\u00e3o, facto que tamb\u00e9m desmentiu: \"Eu n\u00e3o me rendi ao Paquist\u00e3o\".Washington n\u00e3o deixou outra alternativa aos taliban que n\u00e3o fosse a de se defender, referiu o ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, acrescentando que os EUA \"querem uma solu\u00e7\u00e3o militar\" e que \"fecharam a porta para negocia\u00e7\u00f5es\".\nSegundo a Reuters, o Pent\u00e1gono desmentiu hoje que bombas norte-americanas tenham atingido a cl\u00ednica do Crescente Vermelho em Kandahar, Afeganist\u00e3o. Todavia admitiu que uma bomba atingiu \"um leg\u00edtimo alvo terrorista\" na cidade de Kandahar.Um porta-voz do Minist\u00e9rio da Defesa norte-americano, Bryan Whitman, disse que um ca\u00e7a da Marinha F/A-18 atacou um edif\u00edcio de uma fortaleza dos taliban no Sudeste do Afeganist\u00e3o.\"Era um alvo terrorista, atingido intencionalmente\", referiu Whitman, adiantando que tanto o hospital como a cl\u00ednica do Crescente Vermelho, que estavam muito pr\u00f3ximos daquele alvo, n\u00e3o foram afectados durante o ataque.Um dos m\u00e9dicos do Crescente Vermelho afirmou que o dispens\u00e1rio daquela cl\u00ednica em Kandahar foi atacado, tendo morrido onze pessoas. Contudo, os rep\u00f3rteres n\u00e3o chegaram a ver corpos de v\u00edtimas.",
    "language": "portuguese"
}