{
    "id": 10015,
    "titulo": "Lisnave fecha contrato com Fundo Margueira",
    "tituloNoticia": "Lisnave fecha contrato com Fundo Margueira",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/06/economia/noticia/lisnave-fecha-contrato-com-fundo-margueira-10015",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/7335?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O Estado e a edilidade de Almada t\u00eam dois a tr\u00eas anos para definir os projectos a lan\u00e7ar nos terrenos da Margueira",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A companhia de repara\u00e7\u00e3o de navios Lisnave - Estaleiros Navais fechou um contrato com o Fundo Margueira Capital, cujo accionista maiorit\u00e1rio \u00e9 o Estado, para a entrega de todo o patrim\u00f3nio do estaleiro, anunciou hoje a empresa.",
    "shortUrl": "/n10015",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Terrenos em Almada livres de qualquer \u00f3nus",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Terrenos em Almada livres de qualquer \u00f3nus",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_10015",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/06/economia/noticia/lisnave-fecha-contrato-com-fundo-margueira-10015",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "lisnave-fecha-contrato-com-fundo-margueira-10015",
    "cleanTitle": "Lisnave fecha contrato com Fundo Margueira",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/06/economia/noticia/lisnave-fecha-contrato-com-fundo-margueira-10015",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 918,
            "nome": "Patrim\u00f3nio",
            "slug": "patrimonio",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpatrimonio",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "7335_lisnaveDR.jpg",
            "legenda": "O Estado e a edilidade de Almada t\u00eam dois a tr\u00eas anos para definir os projectos a lan\u00e7ar nos terrenos da Margueira",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/7335?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O Estado e a edilidade de Almada t\u00eam dois a tr\u00eas anos para definir os projectos a lan\u00e7ar nos terrenos da Margueira",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Terrenos em Almada livres de qualquer \u00f3nus. Lisnave fecha contrato com Fundo Margueira",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 194,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0010015.json",
    "dct": "2001-02-06T14:57:00",
    "text": "O acordo estabelece regras para o desmantelamento do estaleiro da Lisnave, na Margueira, conforme o plano de restrutura\u00e7\u00e3o do grupo Mello, assinado em 1997, que permitiu transferir toda a sua opera\u00e7\u00e3o para os estaleiros da Mitrena, em Set\u00fabal.A partir de agora, o Estado fica livre de rentabilizar os 115 hectares de terrenos deixados dispon\u00edveis pela Lisnave, no concelho de Almada, junto ao rio Tejo.As primeiras ideias arquitect\u00f3nicas apontam para a edifica\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias torres de habita\u00e7\u00e3o de grande porte, registando-se entre as v\u00e1rias propostas im\u00f3veis residenciais com 82 andares e 300 metros de altura. O Minist\u00e9rio do Ambiente j\u00e1 se manifestou contra o impacte ambiental de um projecto residencial e de servi\u00e7os com aquelas caracter\u00edsticas. A presidente da c\u00e2mara local, Maria Em\u00edlia de Sousa, manifestou s\u00e9rias reservas em rela\u00e7\u00e3o aos desenhos propostos para os terrenos que agora ficar\u00e3o dispon\u00edveis.A autarca classifica os actuais esbo\u00e7os arquitect\u00f3nicos da chamada \"Manhattan de Cacilhas\" como \"trabalhos art\u00edsticos\" e um exerc\u00edcio de \"mera fic\u00e7\u00e3o\". Para o efeito, foi criada uma comiss\u00e3o conjunto entre o Minist\u00e9rio das Finan\u00e7as e a edilidade de Almada para conceberem uma ideia sobre o futuro projecto arquitect\u00f3nico dos antigos terrenos da Lisnave.",
    "language": "portuguese"
}