{
    "id": 29241,
    "titulo": "Papa termina hoje visita \u00e0 Ucr\u00e2nia",
    "tituloNoticia": "Papa termina hoje visita \u00e0 Ucr\u00e2nia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/27/sociedade/noticia/papa-termina-hoje-visita-a-ucrania-29241",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21542?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Em Lviv mais de 300 mil pessoas escutaram o Papa",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Papa termina hoje, na Ucr\u00e2nia, a sua visita de cinco dias ao Leste europeu. Ontem, Jo\u00e3o Paulo II levou ao rubro uma multid\u00e3o de jovens, em Lviv, quando interpretou uma can\u00e7\u00e3o popular polaca.",
    "shortUrl": "/n29241",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Sumo Pont\u00edfice impressiona multid\u00e3o com can\u00e7\u00e3o popular polaca",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Sumo Pont\u00edfice impressiona multid\u00e3o com can\u00e7\u00e3o popular polaca",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_29241",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/27/sociedade/noticia/papa-termina-hoje-visita-a-ucrania-29241",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "papa-termina-hoje-visita-a-ucrania-29241",
    "cleanTitle": "Papa termina hoje visita \u00e0 Ucr\u00e2nia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/27/sociedade/noticia/papa-termina-hoje-visita-a-ucrania-29241",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 168,
            "nome": "Ucr\u00e2nia",
            "slug": "ucrania",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tucrania",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "21542_AttilaKisbenedekEpa.jpg",
            "legenda": "Em Lviv mais de 300 mil pessoas escutaram o Papa",
            "autor": "Attila Kisbenedek/Epa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21542?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Em Lviv mais de 300 mil pessoas escutaram o Papa",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Sumo Pont\u00edfice impressiona multid\u00e3o com can\u00e7\u00e3o popular polaca. Papa termina hoje visita \u00e0 Ucr\u00e2nia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 169,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0029241.json",
    "dct": "2001-06-27T11:36:00",
    "text": "Debaixo da chuva torrencial, o Papa cantou \"N\u00e3o caias chuva n\u00e3o caias, que n\u00e3o precisamos de ti, vai para as montanhas e florestas e volta depois para o c\u00e9u\".Jo\u00e3o Paulo II pediu ainda aos jovens para n\u00e3o cederem \u00e0 tenta\u00e7\u00e3o do consumo ou ao apelo de uma vida f\u00e1cil no Ocidente. \"Que tenham em aten\u00e7\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es penosas do pa\u00eds, que n\u00e3o abandonem a Ucr\u00e2nia independente e democr\u00e1tica na miragem de f\u00e1cil fortuna no estrangeiro\u00bb, disse o Papa, perante 300 mil pessoas. \"N\u00e3o passem da escravatura do regime comunista para a escravatura do consumismo, outra forma de materialismo, que sem renegar explicitamente a Deus, \u00e9 uma forma de o negar e de o excluir na nossa vida\", afirmou o Jo\u00e3o Paulo II.O Sumo Pont\u00edfice apelou tamb\u00e9m aos jovens para que fiquem no pa\u00eds, \"onde s\u00e3o necess\u00e1rios \u00e0 melhoria da situa\u00e7\u00e3o social, cultural, econ\u00f3mica e pol\u00edtica\" e acrescentou que \"a Ucr\u00e2nia precisa de homens e mulheres dedicados \u00e0 promo\u00e7\u00e3o dos direitos e bem-estar de todos\", adianta a Lusa.",
    "language": "portuguese"
}