{
    "id": 71079,
    "titulo": "Trabalhadores da empresa de transportes EVA v\u00e3o entrar em greve",
    "tituloNoticia": "Trabalhadores da empresa de transportes EVA v\u00e3o entrar em greve",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/09/sociedade/noticia/trabalhadores-da-empresa-de-transportes-eva-vao-entrar-em-greve-71079",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Depois de mais uma vez n\u00e3o terem chegado a acordo salarial com a administra\u00e7\u00e3o, os trabalhadores da empresa de transportes de passageiros EVA, do Algarve, v\u00e3o entrar em greve a 9 de Abril, afirmou \u00e0 Lusa fonte sindical.",
    "shortUrl": "/n71079",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "A partir de dia 9 de Abril",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "A partir de dia 9 de Abril",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_71079",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/09/sociedade/noticia/trabalhadores-da-empresa-de-transportes-eva-vao-entrar-em-greve-71079",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "trabalhadores-da-empresa-de-transportes-eva-vao-entrar-em-greve-71079",
    "cleanTitle": "Trabalhadores da empresa de transportes EVA v\u00e3o entrar em greve",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/09/sociedade/noticia/trabalhadores-da-empresa-de-transportes-eva-vao-entrar-em-greve-71079",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 119,
            "nome": "Transportes",
            "slug": "transportes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttransportes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 581,
            "nome": "Greve",
            "slug": "greve",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgreve",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 652,
            "nome": "Algarve",
            "slug": "algarve",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/talgarve",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "A partir de dia 9 de Abril. Trabalhadores da empresa de transportes EVA v\u00e3o entrar em greve",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 109,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0071079.json",
    "dct": "2002-03-09T16:24:00",
    "text": "Esta decis\u00e3o foi tomada ontem \u00e0 noite num plen\u00e1rio realizado em Faro, ap\u00f3s os dirigentes da Federa\u00e7\u00e3o dos Sindicatos de Transportes Rodovi\u00e1rios e Urbanos (FESTRU) terem tido uma reuni\u00e3o inconclusiva com a administra\u00e7\u00e3o da empresa. \nNo dia 28 de Fevereiro, e pelas mesmas raz\u00f5es de \u00edndole salarial, os funcion\u00e1rios da EVA estiveram em greve. A paralisa\u00e7\u00e3o registou ent\u00e3o uma ades\u00e3o de 85 por cento, segundo dados avan\u00e7ados pela FESTRU, mas a empresa contestou esse n\u00famero, admitindo apenas 30 por cento de trabalhadores em greve. \nOs trabalhadores contestam o facto de a administra\u00e7\u00e3o da empresa ter decidido avan\u00e7ar com os aumentos salariais sem chegar a acordo com as estruturas sindicais.",
    "language": "portuguese"
}