{
    "id": 21578,
    "titulo": "Cinco soldados maced\u00f3nios mortos em confrontos com guerrilheiros do U\u00c7K",
    "tituloNoticia": "Cinco soldados maced\u00f3nios mortos em confrontos com guerrilheiros do U\u00c7K",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/04/mundo/noticia/cinco-soldados-macedonios-mortos-em-confrontos-com-guerrilheiros-do-uck-21578",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/15943?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O Ex\u00e9rcito maced\u00f3nio est\u00e1 a cercar as \u00e1reas montanhosas no Nordeste do pa\u00eds",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Cinco militares maced\u00f3nios morreram hoje e outros onze ficaram feridos em confrontos, ocorridos ontem, com a guerrilha albanesa do Ex\u00e9rcito de Liberta\u00e7\u00e3o Nacional (U\u00c7K), na regi\u00e3o de Lipkovo-Kumanovo (Norte do pa\u00eds), informou o U\u00c7K em comunicado.",
    "shortUrl": "/n21578",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Maced\u00f3nia lan\u00e7a nova ofensiva militar",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Maced\u00f3nia lan\u00e7a nova ofensiva militar",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_21578",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/04/mundo/noticia/cinco-soldados-macedonios-mortos-em-confrontos-com-guerrilheiros-do-uck-21578",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "cinco-soldados-macedonios-mortos-em-confrontos-com-guerrilheiros-do-uck-21578",
    "cleanTitle": "Cinco soldados maced\u00f3nios mortos em confrontos com guerrilheiros do U\u00c7K",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/04/mundo/noticia/cinco-soldados-macedonios-mortos-em-confrontos-com-guerrilheiros-do-uck-21578",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "15943_GeorgiLicovskiEPA.jpg",
            "legenda": "O Ex\u00e9rcito maced\u00f3nio est\u00e1 a cercar as \u00e1reas montanhosas no Nordeste do pa\u00eds",
            "autor": "Georgi Licovski/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/15943?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O Ex\u00e9rcito maced\u00f3nio est\u00e1 a cercar as \u00e1reas montanhosas no Nordeste do pa\u00eds",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Maced\u00f3nia lan\u00e7a nova ofensiva militar. Cinco soldados maced\u00f3nios mortos em confrontos com guerrilheiros do U\u00c7K",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 62,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0021578.json",
    "dct": "2001-05-04T16:20:00",
    "text": "O Ex\u00e9rcito maced\u00f3nio come\u00e7ou hoje a cercar as \u00e1reas montanhosas no Nordeste, onde se pensa que est\u00e3o escondidos os guerrilheiros albaneses, segundo testemunhos locais. Os bombardeamentos come\u00e7ou \u00e0s 15h45 (hora portuguesa) e o Governo maced\u00f3nio tinha aconselhado, meia hora antes, os civis a abandonarem imediatamente a \u00e1rea de Kumanovo.O principal alvo dos bombardeamentos \u00e9 a aldeia de Vakcince, segundo a Reuters.",
    "language": "portuguese"
}