{
    "id": 45570,
    "titulo": "Taliban n\u00e3o querem campos de refugiados em solo afeg\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Taliban n\u00e3o querem campos de refugiados em solo afeg\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/18/mundo/noticia/taliban-nao-querem-campos-de-refugiados-em-solo-afegao-45570",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os taliban n\u00e3o querem que sejam instalados campos de refugiados no Afeganist\u00e3o, perto da fronteira com o Ir\u00e3o, enquanto que Teer\u00e3o tenta instalar estes campos na zona neutra entre os dois pa\u00edses, anunciou hoje o presidente do Crescente Vermelho iraniano Ahmad-Ali Nourballa.",
    "shortUrl": "/n45570",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_45570",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/18/mundo/noticia/taliban-nao-querem-campos-de-refugiados-em-solo-afegao-45570",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "taliban-nao-querem-campos-de-refugiados-em-solo-afegao-45570",
    "cleanTitle": "Taliban n\u00e3o querem campos de refugiados em solo afeg\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/18/mundo/noticia/taliban-nao-querem-campos-de-refugiados-em-solo-afegao-45570",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 237,
            "nome": "Ir\u00e3o",
            "slug": "irao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tirao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 405,
            "nome": "Taliban",
            "slug": "taliban",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttaliban",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque ao Afeganist\u00e3o. Taliban n\u00e3o querem campos de refugiados em solo afeg\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 159,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0045570.json",
    "dct": "2001-10-18T14:23:00",
    "text": "\"Os taliban opuseram-se \u00e0 cria\u00e7\u00e3o destes campos e n\u00f3s escrevemos ao Presidente iraniano e ao Conselho Supremo de Seguran\u00e7a Nacional [a mais alta inst\u00e2ncia iraniana na \u00e1rea da seguran\u00e7a] para que nos autorizem a acolher os refugiados na zona neutra e n\u00e3o no Afeganist\u00e3o\", explicou Ahmad-Ali Nourballa, em confer\u00eancia de imprensa, acrescentando que se os taliban se opuserem, o Crescente Vermelho vai instalar os campos nos espa\u00e7os da \"terra de ningu\u00e9m\".Ahmad-Ali Nourballa precisou ainda que dos nove campos previstos, para acolher cerca de 250 mil refugiados afeg\u00e3os, apenas um, o Mile 46 foi instalado no Afeganist\u00e3o, na zona lim\u00edtrofe da fronteira iraniana.Astrid Heiberg, a presidente da Federa\u00e7\u00e3o Internacional das Sociedades Cruz Vermelha e Crescente Vermelho, que tamb\u00e9m esteve presente nesta confer\u00eancia de imprensa, manifestou a sua concord\u00e2ncia com a decis\u00e3o de montar os campos na zona neutra entre os dois pa\u00edses, at\u00e9 porque quando a \"paz voltar\", ser\u00e1 mais f\u00e1cil para as pessoas regressarem aos seus lares.",
    "language": "portuguese"
}