{
    "id": 29639,
    "titulo": "Metropolitano em obras a partir de segunda-feira",
    "tituloNoticia": "Metropolitano em obras a partir de segunda-feira",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/29/local/noticia/metropolitano-em-obras-a-partir-de-segundafeira-29639",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21844?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As m\u00e1quinas de venda de bilhetes do metro v\u00e3o ser substitu\u00eddas a partir de segunda-feira em algumas esta\u00e7\u00f5es",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As esta\u00e7\u00f5es do Metro de Carnide, Marqu\u00eas de Pombal, Rato, Alvalade, Roma e Cabo Ruivo v\u00e3o ser alvo de obras a partir de segunda-feira. O objectivo \u00e9 instalar novas m\u00e1quinas de venda de bilhetes preparadas para receber e dar troco em euros.",
    "shortUrl": "/n29639",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Lisboa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Lisboa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_29639",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/29/local/noticia/metropolitano-em-obras-a-partir-de-segundafeira-29639",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "metropolitano-em-obras-a-partir-de-segundafeira-29639",
    "cleanTitle": "Metropolitano em obras a partir de segunda-feira",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/29/local/noticia/metropolitano-em-obras-a-partir-de-segundafeira-29639",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "21844_metro.jpg",
            "legenda": "As m\u00e1quinas de venda de bilhetes do metro v\u00e3o ser substitu\u00eddas a partir de segunda-feira em algumas esta\u00e7\u00f5es",
            "autor": "Manuel Moura/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21844?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As m\u00e1quinas de venda de bilhetes do metro v\u00e3o ser substitu\u00eddas a partir de segunda-feira em algumas esta\u00e7\u00f5es",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Lisboa. Metropolitano em obras a partir de segunda-feira",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 71,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0029639.json",
    "dct": "2001-06-29T20:24:00",
    "text": "Os trabalhos v\u00e3o afectar, parcialmente, os espa\u00e7os das primeiras esta\u00e7\u00f5es preparadas para receber as m\u00e1quinas de venda de bilhetes e dos obliteradores com cancelas, informa a Lusa.O pagamento em euros come\u00e7a a 1 de Janeiro pr\u00f3ximo, dia em que entra em circula\u00e7\u00e3o a moeda \u00fanica europeia. Todavia, h\u00e1 um per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o em que os utentes podem pagar o bilhete em escudos, embora o troco j\u00e1 v\u00e1 ser em euros.",
    "language": "portuguese"
}