{
    "id": 35226,
    "titulo": "Manifesta\u00e7\u00e3o palestiniana na Casa do Oriente dispersada com viol\u00eancia",
    "tituloNoticia": "Manifesta\u00e7\u00e3o palestiniana na Casa do Oriente dispersada com viol\u00eancia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/11/mundo/noticia/manifestacao-palestiniana-na-casa-do-oriente-dispersada-com-violencia-35226",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25629?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A Casa do Oriente \u00e9 considerada o quartel-general palestiniano em Jerusal\u00e9m",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A pol\u00edcia israelita dispersou hoje violentamente uma manifesta\u00e7\u00e3o palestiniana perto da Casa do Oriente, considerada a sede da Autoridade Palestiniana em Jerusal\u00e9m, ocupada na noite de quinta para sexta-feira como medida de retalia\u00e7\u00e3o israelita ao ataque suicida palestiniano que matou 16 pessoas.",
    "shortUrl": "/n35226",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Depois da ocupa\u00e7\u00e3o israelita",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Depois da ocupa\u00e7\u00e3o israelita",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_35226",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/11/mundo/noticia/manifestacao-palestiniana-na-casa-do-oriente-dispersada-com-violencia-35226",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "manifestacao-palestiniana-na-casa-do-oriente-dispersada-com-violencia-35226",
    "cleanTitle": "Manifesta\u00e7\u00e3o palestiniana na Casa do Oriente dispersada com viol\u00eancia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/11/mundo/noticia/manifestacao-palestiniana-na-casa-do-oriente-dispersada-com-violencia-35226",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "25629_CasaOrienteAFP.jpg",
            "legenda": "A Casa do Oriente \u00e9 considerada o quartel-general palestiniano em Jerusal\u00e9m",
            "autor": "AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25629?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A Casa do Oriente \u00e9 considerada o quartel-general palestiniano em Jerusal\u00e9m",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Depois da ocupa\u00e7\u00e3o israelita. Manifesta\u00e7\u00e3o palestiniana na Casa do Oriente dispersada com viol\u00eancia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 284,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0035226.json",
    "dct": "2001-08-11T12:05:00",
    "text": "Os manifestantes, cerca de uma centena, segundo a AFP, tentavam aproximar-se das instala\u00e7\u00f5es da Casa do Oriente, quando uma barreira de pol\u00edcias israelitas, que cerca o edif\u00edcio, se op\u00f4s de uma maneira violenta, conta ainda a ag\u00eancia francesa.Logo no in\u00edcio da manifesta\u00e7\u00e3o, os palestinianos gritavam palavras de ordem anti-israelitas e cantavam hinos nacionalistas. Num dos cartazes podia ler-se: \"A Casa do Oriente permanecer\u00e1 uma fortaleza [palestiniana] e testemunha do terrorismo israelita\".Pouco depois da manifesta\u00e7\u00e3o ter sido dispersa, Hanane Achraoui, membro do Conselho Legislativo palestiniano (parlamento), acompanhado de uma dezena de outras personalidades palestinianas, tentou for\u00e7ar a entrada no edif\u00edcio mas foi impedido.Israel ocupou a Casa do Oriente, considerada o quartel-general palestiniano em Jerusal\u00e9m, na noite de quinta para sexta-feira in\u00e7ando uma bandeira hebraica no local. As for\u00e7as israelitas ocuparam tamb\u00e9m uma dezena de outros edif\u00edcios palestinianos no sector oriental da cidade, em resposta ao atentado suicida que fez 16 mortos e cerca de 80 feridos.\nO l\u00edder palestiniano Yasser Arafat enviou cartas a v\u00e1rios l\u00edderes mundiais pedindo a sua interven\u00e7\u00e3o para acabar com a ocupa\u00e7\u00e3o da Casa do Oriente pelas for\u00e7as israelita. Arafat exorta os l\u00edderes a \"intervir rapidamente\" n\u00e3o s\u00f3 por causa da ocupa\u00e7\u00e3o da Casa do Oriente mas tamb\u00e9m pelo encerramento de v\u00e1rios edif\u00edcios palestinianos, afirmou hoje \u00e0 r\u00e1dio \"Voz da Palestina\" Saeb Erakat, ministro palestiniano das Regi\u00f5es e um dos principais negociadores com Israel.\"A acompanhar esta mensagem, foi enviada tamb\u00e9m uma c\u00f3pia do documento [assinado em Oslo, em 1993, pelo actual ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros israelita, Shimon Peres] que origa Israel a n\u00e3o atentar contra as institui\u00e7\u00f5es palestinianas na parte Oriental de Jerusal\u00e9m\", indicou ainda Erakat.",
    "language": "portuguese"
}