{
    "id": 26453,
    "titulo": "Paulo Portas na Irlanda para conhecer modelo econ\u00f3mico do pa\u00eds",
    "tituloNoticia": "Paulo Portas na Irlanda para conhecer modelo econ\u00f3mico do pa\u00eds",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/07/politica/noticia/paulo-portas-na-irlanda-para-conhecer-modelo-economico-do-pais-26453",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19518?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A visita de Paulo Portas \u00e0 Irlanda coincide com o referendo local sobre o Tratado de Nice",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O l\u00edder do CDS/PP encontra-se hoje em Dublin com o chefe de Governo irland\u00eas, Bertie Ahern, e com o ministro das Finan\u00e7as, Charlie McCreevy, para conhecer o modelo econ\u00f3mico daquele pa\u00eds, tido como um exemplo de rigor na aplica\u00e7\u00e3o dos fundos estruturais da Uni\u00e3o Europeia.",
    "shortUrl": "/n26453",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Encontro com o primeiro-ministro e ministro das Finan\u00e7as",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Encontro com o primeiro-ministro e ministro das Finan\u00e7as",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_26453",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/07/politica/noticia/paulo-portas-na-irlanda-para-conhecer-modelo-economico-do-pais-26453",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "paulo-portas-na-irlanda-para-conhecer-modelo-economico-do-pais-26453",
    "cleanTitle": "Paulo Portas na Irlanda para conhecer modelo econ\u00f3mico do pa\u00eds",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/07/politica/noticia/paulo-portas-na-irlanda-para-conhecer-modelo-economico-do-pais-26453",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 141,
            "nome": "Irlanda",
            "slug": "irlanda",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tirlanda",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 420,
            "nome": "CDS-PP",
            "slug": "cds-pp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcds-pp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 428,
            "nome": "Paulo Portas",
            "slug": "paulo-portas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpaulo-portas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "19518_PortasAdrianoMiranda.jpg",
            "legenda": "A visita de Paulo Portas \u00e0 Irlanda coincide com o referendo local sobre o Tratado de Nice",
            "autor": "Adriano Miranda",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19518?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A visita de Paulo Portas \u00e0 Irlanda coincide com o referendo local sobre o Tratado de Nice",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Encontro com o primeiro-ministro e ministro das Finan\u00e7as. Paulo Portas na Irlanda para conhecer modelo econ\u00f3mico do pa\u00eds",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 131,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0026453.json",
    "dct": "2001-06-07T10:23:00",
    "text": "Durante a reuni\u00e3o com o ministro das Finan\u00e7as, Paulo Portas pretende abordar o m\u00e9todo irland\u00eas para atingir o equil\u00edbrio or\u00e7amental, a conten\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica, as reformas estruturais e o uso e fiscaliza\u00e7\u00e3o dos fundos comunit\u00e1rios.A visita da delega\u00e7\u00e3o do PP, de que faz ainda parte Pedro Brand\u00e3o Rodrigues e Lu\u00eds Queir\u00f3, coincide com a realiza\u00e7\u00e3o, na Irlanda, de um referendo sobre a ratifica\u00e7\u00e3o do Tratado de Nice, que incide sobre a reforma das institui\u00e7\u00f5es na perspectiva do alargamento da Uni\u00e3o Europeia.As \u00faltimas sondagens d\u00e3o a vit\u00f3ria ao \"sim\" com 45 por cento das inten\u00e7\u00f5es de voto, uma vantagem que, no entanto, tem vindo a diminuir. Caso ven\u00e7a o \"n\u00e3o\", o Tratado n\u00e3o poder\u00e1 ser aprovado, uma vez que precisa da ratifica\u00e7\u00e3o dos 15 pa\u00edses membros da Uni\u00e3o Europeia.",
    "language": "portuguese"
}