{
    "id": 25557,
    "titulo": "Militares israelitas matam palestiniano na Cisjord\u00e2nia",
    "tituloNoticia": "Militares israelitas matam palestiniano na Cisjord\u00e2nia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/31/mundo/noticia/militares-israelitas-matam-palestiniano-na-cisjordania-25557",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um jovem palestiniano morreu e outro ficou ferido na sequ\u00eancia de disparos de militares israelitas na aldeia de Hizmeh, no norte de Jerusal\u00e9m, na Cisjord\u00e2nia, avan\u00e7aram fontes hospitalares palestinianas.",
    "shortUrl": "/n25557",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_25557",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/31/mundo/noticia/militares-israelitas-matam-palestiniano-na-cisjordania-25557",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "militares-israelitas-matam-palestiniano-na-cisjordania-25557",
    "cleanTitle": "Militares israelitas matam palestiniano na Cisjord\u00e2nia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/31/mundo/noticia/militares-israelitas-matam-palestiniano-na-cisjordania-25557",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 230,
            "nome": "Cisjord\u00e2nia",
            "slug": "cisjordania",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcisjordania",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Militares israelitas matam palestiniano na Cisjord\u00e2nia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 78,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0025557.json",
    "dct": "2001-05-31T20:02:00",
    "text": "De acordo com m\u00e9dicos do Hospital de Ramallah, citados pela AFP, Ahmad Abou Helou, de 17 anos, morreu baleado na cabe\u00e7a e um outro palestiniano, da mesma idade, ficou gravemente ferido.Segundo testemunhas no local do incidente os disparos israelitas n\u00e3o foram antecedidos por ataques palestinianos.Esta morte faz subir o n\u00famero de v\u00edtimas desde o in\u00edcio da nova Intifada, a 28 de Setembro, para 577: 471 palestinianos, 90 israelitas, 13 \u00e1rabes israelitas, dois romenos e um alem\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}