{
    "id": 36654,
    "titulo": "Eduardo dos Santos faz balan\u00e7o positivo da sua governa\u00e7\u00e3o (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Eduardo dos Santos faz balan\u00e7o positivo da sua governa\u00e7\u00e3o (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/23/mundo/noticia/eduardo-dos-santos-faz-balanco-positivo-da-sua-governacao-actualizacao-36654",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26559?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Eduardo dos Santos explicou que s\u00f3 n\u00e3o se afastou mais cedo do cargo em virtude da \"ac\u00e7\u00e3o nefasta\" de Jonas Savimbi",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente angolano, Jos\u00e9 Eduardo dos Santos, que anunciou hoje a sua indisponibilidade para se recandidatar \u00e0 chefia do Estado, faz um balan\u00e7o positivo da sua governa\u00e7\u00e3o, que se prolonga pelos \u00faltimos 22 anos.",
    "shortUrl": "/n36654",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Presidente angolano n\u00e3o se vai recandidatar ao cargo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Presidente angolano n\u00e3o se vai recandidatar ao cargo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_36654",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/23/mundo/noticia/eduardo-dos-santos-faz-balanco-positivo-da-sua-governacao-actualizacao-36654",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "eduardo-dos-santos-faz-balanco-positivo-da-sua-governacao-actualizacao-36654",
    "cleanTitle": "Eduardo dos Santos faz balan\u00e7o positivo da sua governa\u00e7\u00e3o (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/23/mundo/noticia/eduardo-dos-santos-faz-balanco-positivo-da-sua-governacao-actualizacao-36654",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 358,
            "nome": "Jos\u00e9 Eduardo dos Santos",
            "slug": "jose-eduardo-dos-santos",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjose-eduardo-dos-santos",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "26559_JoseEDosSantosDR.jpg",
            "legenda": "Eduardo dos Santos explicou que s\u00f3 n\u00e3o se afastou mais cedo do cargo em virtude da \"ac\u00e7\u00e3o nefasta\" de Jonas Savimbi",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26559?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Eduardo dos Santos explicou que s\u00f3 n\u00e3o se afastou mais cedo do cargo em virtude da \"ac\u00e7\u00e3o nefasta\" de Jonas Savimbi",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Presidente angolano n\u00e3o se vai recandidatar ao cargo. Eduardo dos Santos faz balan\u00e7o positivo da sua governa\u00e7\u00e3o (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 467,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0036654.json",
    "dct": "2001-08-23T14:03:00",
    "text": "\"Penso que cumpri o meu papel em nome dos quadros da minha gera\u00e7\u00e3o, que acreditaram nas virtudes do povo angolano\", referiu.Eduardo dos Santos, que discursava na sess\u00e3o de abertura da reuni\u00e3o do Comit\u00e9 Central do MPLA, analisou a actual situa\u00e7\u00e3o em Angola, referindo que o seu Executivo \"restabeleceu o controlo pol\u00edtico e militar de mais de 90 por cento do territ\u00f3rio e da popula\u00e7\u00e3o\".\"As ac\u00e7\u00f5es militares das for\u00e7as rebeldes s\u00e3o de baixa intensidade ou de car\u00e1cter terrorista e s\u00e3o levadas a cabo em \u00e1reas localizadas\", referiu, adiantando que na Unita \"aumenta o n\u00famero de desertores das suas fileiras e tamb\u00e9m o seu isolamento pol\u00edtico\".No plano econ\u00f3mico, Eduardo dos Santos defendeu que se verifica \"uma relativa estabilidade da moeda nacional, uma melhoria progressiva dos \u00edndices de infla\u00e7\u00e3o, um ligeiro aumento do emprego e do rendimento dos cidad\u00e3os\", sendo ainda \"vis\u00edveis alguns sinais de reanima\u00e7\u00e3o da pequena e m\u00e9dia actividade econ\u00f3mica\".No entanto, o Presidente angolano encontrou, tamb\u00e9m, problemas que ainda n\u00e3o foram resolvidos, entre os quais se encontram \"o reassentamento de mais de 2,5 milh\u00f5es de deslocados de guerra e a cria\u00e7\u00e3o de infra-estruturas que garantam \u00e1gua, energia e assist\u00eancia m\u00e9dica\".\nNo plano pol\u00edtico, Jos\u00e9 Eduardo dos Santos, afirmou que \"o pa\u00eds n\u00e3o precisa de se precipitar na nomea\u00e7\u00e3o de um primeiro-ministro\", referindo que este deve surgir \"num sistema de Governo mais claro, com delimita\u00e7\u00e3o de poderes que n\u00e3o desse azo a qualquer confus\u00e3o e, de prefer\u00eancia, antes das elei\u00e7\u00f5es\".Para o l\u00edder angolano, a organiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es gerais \"\u00e9 um grande desafio\" e devem ser precedida de um recenseamento eleitoral, mas deixou bem claro que o fim da guerra n\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para a sua convoca\u00e7\u00e3o.\"Realizar elei\u00e7\u00f5es em paz ser\u00e1 melhor para todos, mas, se a Unita de Savimbi continuar a n\u00e3o respeitar o Protocolo de Lusaca e as resolu\u00e7\u00f5es das Na\u00e7\u00f5es Unidas, mantendo a guerra, as For\u00e7as Armadas Angolanas e a Pol\u00edcia Nacional ter\u00e3o de redobrar os seus esfor\u00e7os para garantir a estabilidade e seguran\u00e7a que permitam realizar as elei\u00e7\u00f5es\", afirmou.Indispens\u00e1vel para uma ida \u00e0s urnas \u00e9, para Eduardo dos Santos, a exist\u00eancia de uma lei eleitoral \"adequada \u00e0 realidade do pa\u00eds\".\"Enquanto a lei eleitoral [cuja aprova\u00e7\u00e3o est\u00e1 dependente da nova Constitui\u00e7\u00e3o] n\u00e3o for revista, o Governo n\u00e3o pode dar in\u00edcio ao recenseamento eleitoral\", sublinhou.Por outro lado, o representante do MPLA defendeu que, \"em todo o territ\u00f3rio controlado pelo Governo, o poder deve ser submetido periodicamente \u00e0 consulta popular para ser legitimado atrav\u00e9s do voto\".No final da sua interven\u00e7\u00e3o, o Presidente angolano explicou, ainda, que \"se n\u00e3o fosse a profunda crise pol\u00edtico-militar em que o pa\u00eds mergulhou por causa da ac\u00e7\u00e3o nefasta de Savimbi\", j\u00e1 h\u00e1 muito teria apresentado a sua demiss\u00e3o \u00e0 Assembleia Nacional.",
    "language": "portuguese"
}