{
    "id": 12819,
    "titulo": "Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros acompanha situa\u00e7\u00e3o de advogado portugu\u00eas raptado em Macau",
    "tituloNoticia": "Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros acompanha situa\u00e7\u00e3o de advogado portugu\u00eas raptado em Macau",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/01/sociedade/noticia/ministerio-dos-negocios-estrangeiros-acompanha-situacao-de-advogado-portugues-raptado-em-macau-12819",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9436?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Junto \u00e0 viatura abandonada de Jorge Neto Valente foram encontrados os seus \u00f3culos e sapatos",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros de Portugal garante que est\u00e1 a acompanhar a situa\u00e7\u00e3o do advogado portugu\u00eas Jorge Neto Valente, um influente membro da comunidade portuguesa em Macau, raptado ontem por homens n\u00e3o identificados.",
    "shortUrl": "/n12819",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Jorge Neto Valente \u00e9 o representante legal do PS",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Jorge Neto Valente \u00e9 o representante legal do PS",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_12819",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/01/sociedade/noticia/ministerio-dos-negocios-estrangeiros-acompanha-situacao-de-advogado-portugues-raptado-em-macau-12819",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ministerio-dos-negocios-estrangeiros-acompanha-situacao-de-advogado-portugues-raptado-em-macau-12819",
    "cleanTitle": "Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros acompanha situa\u00e7\u00e3o de advogado portugu\u00eas raptado em Macau",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/01/sociedade/noticia/ministerio-dos-negocios-estrangeiros-acompanha-situacao-de-advogado-portugues-raptado-em-macau-12819",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 249,
            "nome": "Macau",
            "slug": "macau",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmacau",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 884,
            "nome": "Neg\u00f3cios",
            "slug": "negocios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnegocios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "9436_LimChoiLusa.jpg",
            "legenda": "Junto \u00e0 viatura abandonada de Jorge Neto Valente foram encontrados os seus \u00f3culos e sapatos",
            "autor": "Lim Choi/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9436?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Junto \u00e0 viatura abandonada de Jorge Neto Valente foram encontrados os seus \u00f3culos e sapatos",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Jorge Neto Valente \u00e9 o representante legal do PS. Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros acompanha situa\u00e7\u00e3o de advogado portugu\u00eas raptado em Macau",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 212,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0012819.json",
    "dct": "2001-03-01T00:40:00",
    "text": "Segundo uma fonte oficial, n\u00e3o identificada pela Lusa, o minist\u00e9rio est\u00e1 a par da situa\u00e7\u00e3o de Neto Valente atrav\u00e9s do c\u00f4nsul-geral de Portugal em Macau, Carlos Frota, que por sua vez mant\u00e9m contacto com as autoridades competentes da Regi\u00e3o Administrativa Especial, \"com vista a obter o apuramento dos factos\".Jorge Neto Valente, de 55 anos, reside em Macau desde 1970 e \u00e9 titular de um dos maiores escrit\u00f3rios de advocacia e representante legal do PS. Anteriormente, o advogado tinha sido deputado da Assembleia Legislativa, mandat\u00e1rio em Macau das campanhas eleitorais do PS, do ex-Presidente da Rep\u00fablica M\u00e1rio Soares e do actual Presidente, Jorge Sampaio, na sua primeira elei\u00e7\u00e3o.Ontem \u00e0s 14h00, em Portugal, o autom\u00f3vel de Jorge Neto Valente foi encontrado abandonado numa das principais art\u00e9rias de Macau, estando a Pol\u00edcia Judici\u00e1ria a investigar o caso, que tudo indica ser um sequestro. No local em que a viatura se encontrava foram ainda encontrados um par de sapatos e uns \u00f3culos.De acordo com testemunhas, o rapto ocorreu quando o autom\u00f3vel em que seguia o advogado foi interceptado por outras duas viaturas e por motociclos. At\u00e9 ao momento, o c\u00f4nsul-geral de Portugal em Macau afirma que \"pelas informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis at\u00e9 \u00e0s primeiras horas de hoje n\u00e3o havia conhecimento de um pedido de resgate\".",
    "language": "portuguese"
}