{
    "id": 20388,
    "titulo": "\"Pina Moura \u00e9 o coveiro da nova maioria\", diz Manuel Maria Carrilho",
    "tituloNoticia": "\"Pina Moura \u00e9 o coveiro da nova maioria\", diz Manuel Maria Carrilho",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/25/politica/noticia/pina-moura-e-o-coveiro-da-nova-maioria-diz-manuel-maria-carrilho-20388",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/15072?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Carrilho diz que, ap\u00f3s a reelei\u00e7\u00e3o de Guterres enquanto secret\u00e1rio-geral do PS, o primeiro-ministro n\u00e3o pode cair \"numa maioria albanesa\"",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ministro das Finan\u00e7as, Pina Moura, \u00e9 o \"coveiro da nova maioria\" afirmou o ex-ministro da Cultura e actual deputado da bancada socialista, Manuel Maria Carrilho, em declara\u00e7\u00f5es ao \"Di\u00e1rio de Not\u00edcias\", publicadas hoje.",
    "shortUrl": "/n20388",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Governo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Governo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_20388",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/25/politica/noticia/pina-moura-e-o-coveiro-da-nova-maioria-diz-manuel-maria-carrilho-20388",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "pina-moura-e-o-coveiro-da-nova-maioria-diz-manuel-maria-carrilho-20388",
    "cleanTitle": "\"Pina Moura \u00e9 o coveiro da nova maioria\", diz Manuel Maria Carrilho",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/25/politica/noticia/pina-moura-e-o-coveiro-da-nova-maioria-diz-manuel-maria-carrilho-20388",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "15072_Carrilho2DR.jpg",
            "legenda": "Carrilho diz que, ap\u00f3s a reelei\u00e7\u00e3o de Guterres enquanto secret\u00e1rio-geral do PS, o primeiro-ministro n\u00e3o pode cair \"numa maioria albanesa\"",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/15072?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Carrilho diz que, ap\u00f3s a reelei\u00e7\u00e3o de Guterres enquanto secret\u00e1rio-geral do PS, o primeiro-ministro n\u00e3o pode cair \"numa maioria albanesa\"",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Governo. \"Pina Moura \u00e9 o coveiro da nova maioria\", diz Manuel Maria Carrilho",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 206,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0020388.json",
    "dct": "2001-04-25T09:35:00",
    "text": "\"Chegou o momento em que [Pina Moura] \u00e9 absolutamente parte do problema e n\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o\", disse o ex-ministro ao matutino lisboeta ao referir que o ministro das Finan\u00e7as \"\u00e9 desmentido todos os dias por novos indicadores econ\u00f3micos\".Manuel Maria Carrilho - que defende uma remodela\u00e7\u00e3o governamental ap\u00f3s o congresso socialista do pr\u00f3ximo fim-de-semana - aponta o dedo directamente a Pina Moura, mas alarga o leque das substitui\u00e7\u00f5es, ao defender que a \"remodela\u00e7\u00e3o tem que ser mais vasta e profunda\".Carrilho aproveita ainda para apontar o dedo a \u00e1reas que considera debilitadas, tal como a Educa\u00e7\u00e3o. Uma tutela que, diz, est\u00e1 \"resignada e conformada\". Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Cultura, Carrilho avan\u00e7a que este ano foi a primeira vez desde 1995 que n\u00e3o houve an\u00fancio de medidas no Dia Mundial do Livro.O deputado defendeu, contudo, que no interior do PS h\u00e1 necessidade de renovar \"temas e ideias\" e n\u00e3o pessoas. Para o ex-ministro, que desde que assumiu o seu lugar na Assembleia da Rep\u00fablica n\u00e3o tem poupado criticas ao executivo de Ant\u00f3nio Guterres, a \"enorme responsabilidade\" que o chefe do Governo tem ao ser reeleito secret\u00e1rio-geral do PS com 96 por cento dos votos deve ser colocada ao servi\u00e7o da renova\u00e7\u00e3o para n\u00e3o cair \"numa maioria albanesa\".",
    "language": "portuguese"
}