{
    "id": 31477,
    "titulo": "Disco in\u00e9dito de Am\u00e1lia em Portugal editado na pr\u00f3xima semana",
    "tituloNoticia": "Disco in\u00e9dito de Am\u00e1lia em Portugal editado na pr\u00f3xima semana",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/14/culturaipsilon/noticia/disco-inedito-de-amalia-em-portugal-editado-na-proxima-semana-31477",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23107?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "\"Am\u00e1lia no Bobino - 1960\" surge no \u00e2mbito do projecto de reedi\u00e7\u00e3o integral da obra de Am\u00e1lia",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O espect\u00e1culo de Am\u00e1lia Rodrigues no Teatro Bobino de Paris, em 1960, surge integralmente em disco, pela primeira vez em Portugal, na pr\u00f3xima semana.",
    "shortUrl": "/n31477",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Concerto ao vivo em Paris, em 1960",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Concerto ao vivo em Paris, em 1960",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_31477",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/14/culturaipsilon/noticia/disco-inedito-de-amalia-em-portugal-editado-na-proxima-semana-31477",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "disco-inedito-de-amalia-em-portugal-editado-na-proxima-semana-31477",
    "cleanTitle": "Disco in\u00e9dito de Am\u00e1lia em Portugal editado na pr\u00f3xima semana",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/14/culturaipsilon/noticia/disco-inedito-de-amalia-em-portugal-editado-na-proxima-semana-31477",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 913,
            "nome": "Teatro",
            "slug": "teatro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tteatro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "23107_AmaliaRodriguesDR.jpg",
            "legenda": "\"Am\u00e1lia no Bobino - 1960\" surge no \u00e2mbito do projecto de reedi\u00e7\u00e3o integral da obra de Am\u00e1lia",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23107?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "\"Am\u00e1lia no Bobino - 1960\" surge no \u00e2mbito do projecto de reedi\u00e7\u00e3o integral da obra de Am\u00e1lia",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Concerto ao vivo em Paris, em 1960. Disco in\u00e9dito de Am\u00e1lia em Portugal editado na pr\u00f3xima semana",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 213,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0031477.json",
    "dct": "2001-07-14T12:40:00",
    "text": "\"Am\u00e1lia Rodrigues era j\u00e1 uma vedeta\", afirma o investigador V\u00edtor Pav\u00e3o dos Santos,citado pela Lusa, que salienta as \"apote\u00f3ticas temporadas\" de Am\u00e1lia em Nova Iorque, Hollywood, M\u00e9xico, Brasil e Espanha. A edi\u00e7\u00e3o deste disco em Fran\u00e7a marca o final da curta passagem de Am\u00e1lia pela etiqueta discogr\u00e1fica francesa Ducretet-Thomson, para dar in\u00edcio a um report\u00f3rio que se inicia \"com \u00e1lbum \u201cBusto\u201d, sob forte influ\u00eancia de Alain Oulman\", salienta Jorge Mourinha, coordenador da edi\u00e7\u00e3o.\"Am\u00e1lia no Bobino - 1960\" surge no \u00e2mbito do projecto de reedi\u00e7\u00e3o integral da obra de Am\u00e1lia, recuperando n\u00e3o s\u00f3 os sons como revendo os arquivos e procurando novas pistas identificativas das grava\u00e7\u00f5es. Um projecto coordenado por Jorge Mourinha e de que j\u00e1 foi publicado \"Am\u00e1lia em Espanhol\" e \"Am\u00e1lia e Vinicius\", trazendo \"um olhar completamente novo para o cat\u00e1logo da artista\".Neste CD, de que algumas faixas j\u00e1 surgiram noutras edi\u00e7\u00f5es, nomeadamente a comemorativa do cinquenten\u00e1rio da carreira art\u00edstica da fadista, est\u00e3o temas que Am\u00e1lia n\u00e3o voltou a cantar e que poucos conhecem na sua interpreta\u00e7\u00e3o.Destaque para \"Calaunga\" (de Barbosa Capiba) ou temas interpretados por outras fadistas, nomeadamente Herm\u00ednia Silva (\"Quem o fado calunia\"), Deolinda Rodrigues (\"Fado da Madragoa\"), Moniz Trindade (\"Fado Ging\u00e3o\") ou \"Casa Portuguesa\" que surgiu pela primeira vez numa revista de amadores em Maputo.",
    "language": "portuguese"
}