{
    "id": 22244,
    "titulo": "Estudantes cumprem promessa e exigem demiss\u00e3o do ministro",
    "tituloNoticia": "Estudantes cumprem promessa e exigem demiss\u00e3o do ministro",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/09/portugal/noticia/estudantes-cumprem-promessa-e-exigem-demissao-do-ministro-22244",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Contra a revis\u00e3o curricular e fartos do que chamam falta de di\u00e1logo, os alunos do Ensino Secund\u00e1rio do interior do distrito do Porto cumpriram o prometido e pediram hoje a demiss\u00e3o do ministro da Educa\u00e7\u00e3o, queimando simbolicamente a revis\u00e3o curricular proposta por Augusto Santos Silva.",
    "shortUrl": "/n22244",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Alunos do Secund\u00e1rio do distrito do Porto",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Alunos do Secund\u00e1rio do distrito do Porto",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_22244",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/09/portugal/noticia/estudantes-cumprem-promessa-e-exigem-demissao-do-ministro-22244",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "estudantes-cumprem-promessa-e-exigem-demissao-do-ministro-22244",
    "cleanTitle": "Estudantes cumprem promessa e exigem demiss\u00e3o do ministro",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/09/portugal/noticia/estudantes-cumprem-promessa-e-exigem-demissao-do-ministro-22244",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 641,
            "nome": "Ensino Secund\u00e1rio",
            "slug": "ensino-secundario",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tensino-secundario",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 872,
            "nome": "Educa\u00e7\u00e3o",
            "slug": "educacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teducacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Alunos do Secund\u00e1rio do distrito do Porto. Estudantes cumprem promessa e exigem demiss\u00e3o do ministro",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 162,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0022244.json",
    "dct": "2001-05-09T12:05:00",
    "text": "O representante da Plataforma de Associa\u00e7\u00f5es de Estudantes do Ensino Secund\u00e1rio, Belmiro Magalh\u00e3es, disse \u00e0 Lusa que o protesto \"est\u00e1 a decorrer conforme previsto\" e confirmou que onze escolas do interior do distrito - Paredes, Baltar, Penafiel 1 e 2, Lousada, Vilela, Lixa, Guilhofes, Marecos, Pa\u00e7os de Ferreira e Marco de Canaveses - est\u00e3o encerradas. Perto das 10h00, de acordo com o dirigente estudantil, decorriam em simult\u00e2neo v\u00e1rios desfiles, com os estudantes a gritarem palavras de ordem contra a proposta de revis\u00e3o curricular e a exigir a demiss\u00e3o do ministro, que \"tem tido uma actua\u00e7\u00e3o negativa\".Como tinham anunciado, ao in\u00edcio da manh\u00e3, em frente \u00e0 Escola Secund\u00e1ria de Baltar, concelho de Paredes, os estudantes fizeram uma fogueira para queimar simbolicamente a revis\u00e3o curricular, que consideram que n\u00e3o espelha os interesses da comunidade escolar.",
    "language": "portuguese"
}