{
    "id": 72561,
    "titulo": "Medicamento para emagrecer sob suspeita em It\u00e1lia depois de ter provocado tr\u00eas mortes",
    "tituloNoticia": "Medicamento para emagrecer sob suspeita em It\u00e1lia depois de ter provocado tr\u00eas mortes",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/13/sociedade/noticia/medicamento-para-emagrecer-sob-suspeita-em-italia-depois-de-ter-provocado-tres-mortes-72561",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/45867?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O medicamento \u00e9 apenas indicado para casos de obesidade que n\u00e3o respondem a um regime alimentar de emagrecimento",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Portugal continua a considerar que a \"rela\u00e7\u00e3o benef\u00edcio-risco\" do medicamento para emagrecer com nome comercial Reductil ou Zelium \"continua favor\u00e1vel\", apesar de estar a \"acompanhar\" a avalia\u00e7\u00e3o que a Ag\u00eancia Europeia de Medicamentos est\u00e1 a fazer da sua subst\u00e2ncia activa, a sibutramina. A ag\u00eancia italiana de vigil\u00e2ncia dos medicamentos retirou do mercado o f\u00e1rmaco redutor do apetite por suspeita de que ele esteja relacionado com a morte de tr\u00eas mulheres.",
    "shortUrl": "/n72561",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Infarmed est\u00e1 a acompanhar f\u00e1rmaco, que tamb\u00e9m \u00e9 comercializado em Portugal",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Infarmed est\u00e1 a acompanhar f\u00e1rmaco, que tamb\u00e9m \u00e9 comercializado em Portugal",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_72561",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/13/sociedade/noticia/medicamento-para-emagrecer-sob-suspeita-em-italia-depois-de-ter-provocado-tres-mortes-72561",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "medicamento-para-emagrecer-sob-suspeita-em-italia-depois-de-ter-provocado-tres-mortes-72561",
    "cleanTitle": "Medicamento para emagrecer sob suspeita em It\u00e1lia depois de ter provocado tr\u00eas mortes",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/13/sociedade/noticia/medicamento-para-emagrecer-sob-suspeita-em-italia-depois-de-ter-provocado-tres-mortes-72561",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 136,
            "nome": "Joana Amaral Cardoso",
            "descricao": "Comecei na sec\u00e7\u00e3o de Sociedade em 1999, dali fui para o Publico.pt e como colaboradora da revista P\u00fablica escrevi sobre tend\u00eancias sociais e Manias. Em 2006 comecei a debru\u00e7ar-me sobre uma das \u00e1reas que mais me interessam \u2013 o audiovisual. Depois, j\u00e1 na sec\u00e7\u00e3o de Cultura, onde sou hoje jornalista, juntei a isto tudo a cultura popular, o cinema, a moda, o design e interesso-me em aplicar a lente do g\u00e9nero a muitos fen\u00f3menos.  Em 2009 editei a sec\u00e7\u00e3o de Televis\u00e3o da revista TimeOut e mais recentemente dei aulas de Jornalismo de Moda. No P\u00fablico tamb\u00e9m editei a sec\u00e7\u00e3o da Cultura online, fui subeditora da revista P\u00fablica e co-editora da revista Fugas. E vejo demasiada televis\u00e3o.",
            "email": "joana.cardoso@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/joana-amaral-cardoso",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "joana-amaral-cardoso",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#115;&#111;&#100;&#114;&#97;&#99;&#46;&#97;&#110;&#97;&#111;&#106;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 45,
            "nome": "Medicamentos",
            "slug": "medicamentos",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmedicamentos",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 135,
            "nome": "It\u00e1lia",
            "slug": "italia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/titalia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "45867_ObesidadePraiaAdrianoMirand.jpg",
            "legenda": "O medicamento \u00e9 apenas indicado para casos de obesidade que n\u00e3o respondem a um regime alimentar de emagrecimento",
            "autor": "Adriano Miranda",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/45867?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O medicamento \u00e9 apenas indicado para casos de obesidade que n\u00e3o respondem a um regime alimentar de emagrecimento",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Infarmed est\u00e1 a acompanhar f\u00e1rmaco, que tamb\u00e9m \u00e9 comercializado em Portugal. Medicamento para emagrecer sob suspeita em It\u00e1lia depois de ter provocado tr\u00eas mortes",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 393,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0072561.json",
    "dct": "2002-03-13T14:06:00",
    "text": "Em It\u00e1lia o medicamento, com nome comercial Ectiva, est\u00e1 sob investiga\u00e7\u00e3o e foi retirado do mercado como \"medida cautelar\" na sequ\u00eancia da morte de tr\u00eas mulheres, de 28, 40 e 45 anos de idade, que tomavam o f\u00e1rmaco. A ag\u00eancia italiana de vigil\u00e2ncia dos medicamentos registou ainda cerca de 50 notifica\u00e7\u00f5es de reac\u00e7\u00f5es adversas ao f\u00e1rmaco, o que motivou a decis\u00e3o. Mas n\u00e3o \u00e9 ainda certo que haja uma liga\u00e7\u00e3o entre o medicamento e a morte das tr\u00eas italianas.\nA sibutramina \u00e9 uma subst\u00e2ncia inibidora do apetite e \u00e9 indicada para o tratamento da obesidade em casos espec\u00edficos, tendo in\u00fameras contraindica\u00e7\u00f5es, e cuja admnistra\u00e7\u00e3o deve ser acompanhada de perto por um m\u00e9dico. \nO medicamento entrou no mercado portugu\u00eas em Mar\u00e7o do ano passado e o Instituto Nacional da Farm\u00e1cia e do Medicamento (Infarmed) admite que \"em Portugal foram notificadas algumas reac\u00e7\u00f5es adversas\" ao medicamento, mas mant\u00e9m que a \"rela\u00e7\u00e3o benef\u00edcio-risco\" do f\u00e1rmaco continua \"favor\u00e1vel\". O Infarmed lembra que a maior parte das reac\u00e7\u00f5es irregulares registadas em Portugal tinham outras patologias associadas e frequentemente interac\u00e7\u00e3o medicamentosa, ou seja, os doentes tomavam, ao contr\u00e1rio do que \u00e9 indicado nestes casos, outros medicamentos, o que \"condiciona o estabelecimento de uma rela\u00e7\u00e3o de causalidade\", diz a nota do Infarmed. \nTamb\u00e9m em It\u00e1lia a Sociedade de Cardiologia, citada pelo \"El Mundo\", \u00e9 cautelosa e frisa que os tr\u00eas casos mortais tinham em comum quadros graves de doen\u00e7as cardiovasculares, pelo que consideram \"prematuro\" estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o directa entre o medicamento e a morte das pacientes. H\u00e1 cinco m\u00e9dicos especializados em tratamentos antiobesidade sob investiga\u00e7\u00e3o em It\u00e1lia, sendo que todos trabalhavam em hospitais ou cl\u00ednicas privadas de Mantova (norte de Italia) e prescreveram a sibutramina a uma das tr\u00eas mulheres.\nA sibutramina n\u00e3o deve ser prescrita a pessoas com problemas cardiovasculares, que sofram de hipertens\u00e3o arterial ou que tenham problemas hep\u00e1ticos, bem como a doentes que tenham obesidade por causas org\u00e2nicas, antecedentes de anorexia ou bulimia, tiques faciais, pacientes que tenham consumido recentemente antidepressivos, antipsic\u00f3ticos ou f\u00e1rmacos para transtornos do sono; ou ainda a pessoas com problemas de alcoolismo, drogas ou medicamentos. \nEntre as contra-indica\u00e7\u00f5es do f\u00e1rmaco est\u00e1 tamb\u00e9m a administra\u00e7\u00e3o de outros medicamentos de emagrecimento. A sibutramina, do laborat\u00f3rio Knoll Portugal, est\u00e1 sujeita a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e \u00e9 vendida em c\u00e1psulas de 10 e 15 miligramas, cujo pre\u00e7o \u00e9 de 68,66 euros e de 79,15 euros, respectivamente.",
    "language": "portuguese"
}