{
    "id": 6386,
    "titulo": "Daniel Sanches abandona DCIAP",
    "tituloNoticia": "Daniel Sanches abandona DCIAP",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/09/politica/noticia/daniel-sanches-abandona-dciap-6386",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O magistrado Daniel Sanches vai abandonar a chefia do Departamento de Investiga\u00e7\u00e3o e Ac\u00e7\u00e3o Penal (DCIAP) e ingressar numa empresa privada do sector da banca. O P\u00daBLICO sabe que a sa\u00edda de Daniel Sanches est\u00e1 j\u00e1 autorizada pelo procurador-geral da Rep\u00fablica e vai concretizar-se dentro em breve.",
    "shortUrl": "/n6386",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ex-director do SIS e do SEF vai ingressar no sector privado da banca",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ex-director do SIS e do SEF vai ingressar no sector privado da banca",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_6386",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/09/politica/noticia/daniel-sanches-abandona-dciap-6386",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "daniel-sanches-abandona-dciap-6386",
    "cleanTitle": "Daniel Sanches abandona DCIAP",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/09/politica/noticia/daniel-sanches-abandona-dciap-6386",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 879,
            "nome": "Eduardo D\u00e2maso",
            "descricao": "",
            "email": "eduardo.damaso@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "eduardo-damaso",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#115;&#97;&#109;&#97;&#100;&#46;&#111;&#100;&#114;&#97;&#117;&#100;&#101;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 482,
            "nome": "Banca",
            "slug": "banca",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbanca",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 609,
            "nome": "DCIAP",
            "slug": "dciap",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdciap",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ex-director do SIS e do SEF vai ingressar no sector privado da banca. Daniel Sanches abandona DCIAP",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 150,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0006386.json",
    "dct": "2001-01-09T18:27:00",
    "text": "O DCIAP foi criado pelo ex-procurador-geral da Rep\u00fablica, Cunha Rodrigues, depois de ter sido aprovada a lei org\u00e2nica do Minist\u00e9rio P\u00fablico e foi apresentada como uma estrutura especialmente vocacionada para investigar a criminalidade organizada. Cunha Rodrigues, ali\u00e1s, foi quem mais se empenhou na nomea\u00e7\u00e3o de Sanches para o DCIAP. Neste departamento est\u00e3o concentrados alguns processos, considerados de maior gravidade, que requerem uma especial disponibiliza\u00e7\u00e3o de meios periciais e maior acompanhamento por parte do Minist\u00e9rio P\u00fablico. O DCIAP, por\u00e9m, tem tido fortes atrasos quando \u00e0 defini\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho e o seu movimento processual n\u00e3o tem crescido \u00e0 medida das expectativas criadas. Daniel Sanches, que h\u00e1 cerca de um ano j\u00e1 tinha tinha concorrido a um cargo comunit\u00e1rio, interrompe assim uma longa carreira ao servi\u00e7o do Estado onde foi director-geral adjunto da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria, director do Servi\u00e7o de Estrangeiros, do Servi\u00e7o de Informa\u00e7\u00f5es de Seguran\u00e7a (SIS) e procurador-distrital de \u00c9vora.",
    "language": "portuguese"
}