{
    "id": 29778,
    "titulo": "Lu\u00eds Fazenda candidato em Sintra para travar \u201cimp\u00e9rio de bet\u00e3o\u201d",
    "tituloNoticia": "Lu\u00eds Fazenda candidato em Sintra para travar \u201cimp\u00e9rio de bet\u00e3o\u201d",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/01/politica/noticia/luis-fazenda-candidato-em-sintra-para-travar-imperio-de-betao-29778",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21938?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Francisco Lou\u00e7\u00e3 descreve a candidatura de Lu\u00eds Fazenda como \u00abum modo de interven\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de participa\u00e7\u00e3o directa\u00bb",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Tal como se antecipava, Lu\u00eds Fazenda apresentou-se ontem \u00e0 noite como candidato \u00e0 C\u00e2mara de Sintra pelo Bloco de Esquerda. O candidato promete travar \"com coragem\" a expans\u00e3o urban\u00edstica no concelho de Sintra, um \"imp\u00e9rio de bet\u00e3o\" que nada faz de bom \u00e0 \u201cqualidade de vida dos sintrenses\".",
    "shortUrl": "/n29778",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_29778",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/01/politica/noticia/luis-fazenda-candidato-em-sintra-para-travar-imperio-de-betao-29778",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "luis-fazenda-candidato-em-sintra-para-travar-imperio-de-betao-29778",
    "cleanTitle": "Lu\u00eds Fazenda candidato em Sintra para travar \u201cimp\u00e9rio de bet\u00e3o\u201d",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/01/politica/noticia/luis-fazenda-candidato-em-sintra-para-travar-imperio-de-betao-29778",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "21938_LoucaFazendaTiagoPetingaL.jpg",
            "legenda": "Francisco Lou\u00e7\u00e3 descreve a candidatura de Lu\u00eds Fazenda como \u00abum modo de interven\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de participa\u00e7\u00e3o directa\u00bb",
            "autor": "Tiago Petinga/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21938?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Francisco Lou\u00e7\u00e3 descreve a candidatura de Lu\u00eds Fazenda como \u00abum modo de interven\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de participa\u00e7\u00e3o directa\u00bb",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas. Lu\u00eds Fazenda candidato em Sintra para travar \u201cimp\u00e9rio de bet\u00e3o\u201d",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 205,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0029778.json",
    "dct": "2001-07-01T08:42:00",
    "text": "Numa campanha que j\u00e1 antecipou ser recheada de boa disposi\u00e7\u00e3o, \u201cmas s\u00e9ria e com responsabilidade\", Fazenda frisou que o Bloco representa, \u201cem muitos aspectos, uma gera\u00e7\u00e3o jovem do concelho de Sintra que encontra por aqui tamb\u00e9m (na candidatura) uma forma de se exprimir politicamente\u201d. At\u00e9 \u00e0s elei\u00e7\u00f5es ser\u00e3o organizados v\u00e1rios debates sobre problemas do concelho, nomeadamente sobre acessibilidades, Sa\u00fade, viol\u00eancia dom\u00e9stica, imigra\u00e7\u00e3o e espa\u00e7os verdes, elenca a Lusa.O bloquista considera que a cidade, Patrim\u00f3nio Mundial da Humanidade, est\u00e1 a ser invadida por uma expans\u00e3o urban\u00edstica \"t\u00e3o desenfreada\" que \u00e9 preciso travar, sugerindo para isso a aprova\u00e7\u00e3o de legisla\u00e7\u00e3o, pela maioria socialista, que permita aos munic\u00edpios revogar licenciamentos de urbaniza\u00e7\u00f5es. \"Se a desculpa das c\u00e2maras municipais s\u00e3o os licenciamentos de urbaniza\u00e7\u00f5es feitas no passado, \u00e9 necess\u00e1rio que o Estado encontre mecanismos legais para revogar, sem preju\u00edzo dos munic\u00edpios esses licenciamentos e ressarcir os promotores imobili\u00e1rios das despesas realizadas, mas n\u00e3o as expectativas de mais valias que pretendiam alcan\u00e7ar\", explicou o candidato.O dirigente do BE, Francisco Lou\u00e7\u00e3, descreve a candidatura de Lu\u00eds Fazenda como \"um modo de interven\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de participa\u00e7\u00e3o directa que demonstre que \u00e9 poss\u00edvel sair de uma pol\u00edtica de favas contadas e de interesses contados\" que tem predominado no concelho de Sintra.",
    "language": "portuguese"
}