{
    "id": 34445,
    "titulo": "Inc\u00eandio em t\u00fanel ferrovi\u00e1rio de Marselha seria letal para passageiros",
    "tituloNoticia": "Inc\u00eandio em t\u00fanel ferrovi\u00e1rio de Marselha seria letal para passageiros",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/05/sociedade/noticia/incendio-em-tunel-ferroviario-de-marselha-seria-letal-para-passageiros-34445",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25101?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O TGV Mediterr\u00e2neo coloca Marselha a apenas tr\u00eas horas de Paris",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um estudo efectuado pelo Instituto do Ambiente e dos Riscos Industriais franc\u00eas concluiu que se um inc\u00eandio deflagrar no t\u00fanel ferrovi\u00e1rio de Marselha, os passageiros do TGV Mediterr\u00e2neo n\u00e3o teriam qualquer hip\u00f3tese de sobreviv\u00eancia, noticia o jornal \"Le Figaro\".",
    "shortUrl": "/n34445",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Estudo do Instituto do Ambiente e dos Riscos Industriais",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Estudo do Instituto do Ambiente e dos Riscos Industriais",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_34445",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/05/sociedade/noticia/incendio-em-tunel-ferroviario-de-marselha-seria-letal-para-passageiros-34445",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "incendio-em-tunel-ferroviario-de-marselha-seria-letal-para-passageiros-34445",
    "cleanTitle": "Inc\u00eandio em t\u00fanel ferrovi\u00e1rio de Marselha seria letal para passageiros",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/05/sociedade/noticia/incendio-em-tunel-ferroviario-de-marselha-seria-letal-para-passageiros-34445",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 400,
            "nome": "Ambiente",
            "slug": "ambiente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tambiente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 597,
            "nome": "TGV",
            "slug": "tgv",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttgv",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "25101_TGV.jpg",
            "legenda": "O TGV Mediterr\u00e2neo coloca Marselha a apenas tr\u00eas horas de Paris",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25101?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O TGV Mediterr\u00e2neo coloca Marselha a apenas tr\u00eas horas de Paris",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Estudo do Instituto do Ambiente e dos Riscos Industriais. Inc\u00eandio em t\u00fanel ferrovi\u00e1rio de Marselha seria letal para passageiros",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 218,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0034445.json",
    "dct": "2001-08-05T12:10:00",
    "text": "Segundo o relat\u00f3rio do Ineris, organismo tutelado pelo Minist\u00e9rio do Ambiente, \"um inc\u00eandio a bordo de uma carruagem na travessia do t\u00fanel de Marselha n\u00e3o daria qualquer hip\u00f3tese de sobreviv\u00eancia aos passageiros, devido \u00e0 aus\u00eancia de qualquer sistema de ventila\u00e7\u00e3o capaz de evacuar os fumos t\u00f3xicos\".O Ineris considerou 2592 cen\u00e1rios de inc\u00eandio diferentes, tendo em conta o tipo de fogo, estado do tempo e o sentido do vento. Em todas as situa\u00e7\u00f5es, mesmo com inc\u00eandios de extens\u00e3o moderada, o relat\u00f3rio conclui que as consequ\u00eancias para os passageiros seriam dram\u00e1ticas. \"Em todas as situa\u00e7\u00f5es, os efeitos letais da temperatura e da toxicidade associada a uma forte opacidade seriam observ\u00e1veis\".No entanto, segundo a SNCF, a Sociedade Nacional de Caminhos de Ferro Franceses, este problema n\u00e3o se coloca porque os \"TGV n\u00e3o ardem\". \"Por isso, \u00e9 in\u00fatil instalar um sistema de ventila\u00e7\u00e3o nos t\u00faneis atravessados pelos comboios de alta velocidade\", informa o di\u00e1rio franc\u00eas.Tamb\u00e9m a Protec\u00e7\u00e3o Civil de Bouches-du-Rh\u00f4ne j\u00e1 manifestou a sua preocupa\u00e7\u00e3o e insistiu durante todo o projecto de constru\u00e7\u00e3o do t\u00fanel que fossem instalados sistemas de ventila\u00e7\u00e3o. No entanto, as medidas n\u00e3o foram concretizadas pela SNCF.A nova linha do TGV Mediterr\u00e2neo, que coloca Marselha a apenas tr\u00eas horas de Paris, foi inaugurada no dia 7 de Junho. Cada comboio pode transportar at\u00e9 900 pessoas.",
    "language": "portuguese"
}