{
    "id": 22193,
    "titulo": "Mais de 25 mil professores ficaram fora dos quadros",
    "tituloNoticia": "Mais de 25 mil professores ficaram fora dos quadros",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/09/portugal/noticia/mais-de-25-mil-professores-ficaram-fora-dos-quadros-22193",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "S\u00e3o cerca de quatro mil os professores que, a partir do pr\u00f3ximo ano lectivo, ter\u00e3o, pela primeira vez, uma vincula\u00e7\u00e3o ao Estado numa escola do 2\u00ba e 3\u00ba ciclos do ensino b\u00e1sico ou secund\u00e1rio, ou nos denominados \"quadros de zona pedag\u00f3gica\". Segundo dados facultados pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, concorreram cerca de 29 mil docentes. O balan\u00e7o daquilo que foi a primeira fase do concurso nacional de recrutamento e coloca\u00e7\u00e3o de professores revela, portanto, que para mais de 25 mil concorrentes a estabilidade na carreira foi adiada.",
    "shortUrl": "/n22193",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Balan\u00e7o da 1\u00aa fase do concurso nacional",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Balan\u00e7o da 1\u00aa fase do concurso nacional",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_22193",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/09/portugal/noticia/mais-de-25-mil-professores-ficaram-fora-dos-quadros-22193",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "mais-de-25-mil-professores-ficaram-fora-dos-quadros-22193",
    "cleanTitle": "Mais de 25 mil professores ficaram fora dos quadros",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/09/portugal/noticia/mais-de-25-mil-professores-ficaram-fora-dos-quadros-22193",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 495,
            "nome": "Andreia Sanches",
            "descricao": "Entrei no P\u00daBLICO em 1996. Tinha 22 anos, terminado o curso de Ci\u00eancias da Comunica\u00e7\u00e3o na Universidade Nova de Lisboa e estava no jornal onde queria, de facto, come\u00e7ar a fazer jornalismo. Estagiei no Internacional, quando ainda faz\u00edamos fila para aceder ao computador da redac\u00e7\u00e3o que estava ligado \u00e0 Internet. Seguiu-se a Educa\u00e7\u00e3o, onde fiquei v\u00e1rios anos, quando aquela era uma sec\u00e7\u00e3o aut\u00f3noma, di\u00e1ria. J\u00e1 na Sociedade, o leque de temas sobre os quais passei a escrever alargou-se \u2013 a pobreza e as desigualdades, a exclus\u00e3o e as pol\u00edticas de protec\u00e7\u00e3o social s\u00e3o alguns dos que tenho acompanhado de forma mais sistem\u00e1tica. Em 2013 foi publicado o meu primeiro livro. Chama-se \"Os Anjos N\u00e3o Comem Chocolate\" e tem como ponto de partida uma reportagem que fiz no P\u00daBLICO sobre pais que perderam os seus filhos. Fui editora do P2, editora da Sociedade, editora-executiva. Actualmente sou directora-adjunta.",
            "email": "asanches@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/andreia-sanches",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Directora-adjunta",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "andreia-sanches",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": 225,
                "altura": 225,
                "nome": "Andreia Sanches z.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1524916?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#115;&#101;&#104;&#99;&#110;&#97;&#115;&#97;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 621,
            "nome": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o",
            "slug": "ministerio-da-educacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tministerio-da-educacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 623,
            "nome": "Professores",
            "slug": "professores",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tprofessores",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 640,
            "nome": "Ensino B\u00e1sico",
            "slug": "ensino-basico",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tensino-basico",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 872,
            "nome": "Educa\u00e7\u00e3o",
            "slug": "educacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teducacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Balan\u00e7o da 1\u00aa fase do concurso nacional. Mais de 25 mil professores ficaram fora dos quadros",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 311,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0022193.json",
    "dct": "2001-05-09T07:32:00",
    "text": "No total, esta primeira fase do concurso - que n\u00e3o abrange ainda os professores do 1\u00ba ciclo e do pr\u00e9-escolar, cujas listas de coloca\u00e7\u00e3o s\u00f3 ser\u00e3o afixadas a 30 de Maio -, atraiu quase 60 mil concorrentes (ver caixa). Metade, eventualmente acumulando j\u00e1 alguns anos de contratos, candidatava-se a um lugar no quadro. Outros tantos, procuravam apenas mudar de escola ou da \u00e1rea \u00e0 qual est\u00e3o vinculados - muitos em busca, provavelmente, de uma coloca\u00e7\u00e3o num estabelecimento de ensino mais pr\u00f3ximo de casa. Mais de seis mil professores conseguiram, de facto, ser transferidos. Segundo a Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Professores (Fenprof), que convocou para hoje mais uma ac\u00e7\u00e3o de protesto em frente ao minist\u00e9rio da 5 de Outubro, em Lisboa, \"este \u00e9 o pior concurso dos \u00faltimos anos em mat\u00e9ria de vincula\u00e7\u00e3o\". A vis\u00e3o da tutela \u00e9 diferente. Fonte do gabinete do ministro estranha mesmo porque \u00e9 que sobraram tantas vagas das inicialmente postas em jogo. Nada mais nada menos do que 2 381 (das 6893 que estavam em concurso) sendo a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, a Inform\u00e1tica e a Matem\u00e1tica, as \u00e1reas disciplinares que ficaram mais desertas por falta de candidatos. O que \u00e9 que isto quer dizer? Que s\u00e3o, de facto, muitos os professores que concorrem, mas que o fazem, em massa, para disciplinas onde n\u00e3o h\u00e1, aparentemente, necessidade de profissionais. \u00c9 certo que os lugares que sobraram v\u00e3o ser postos a concurso novamente (na denominada segunda fase, cujos resultados s\u00e3o conhecidos s\u00f3 em Agosto), mas fonte do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o reconhece que alguma coisa n\u00e3o bate certo: ou os professores n\u00e3o querem o v\u00ednculo a qualquer custo, e concorrem apenas a zonas pr\u00f3ximas da sua resid\u00eancia, ou n\u00e3o sabem concorrer. Apenas um caso \u00e9 explic\u00e1vel, na opini\u00e3o do minist\u00e9rio: as 427 vagas que sobraram a Inform\u00e1tica - um agrupamento criado h\u00e1 cerca de dois anos onde h\u00e1 grande car\u00eancia de profissionais.",
    "language": "portuguese"
}