{
    "id": 3043,
    "titulo": "Estrada perdoa todos os condenados \u00e0 morte",
    "tituloNoticia": "Estrada perdoa todos os condenados \u00e0 morte",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/10/mundo/noticia/estrada-perdoa-todos-os-condenados-a-morte-3043",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/2230?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O Presidente Estrada surpreendeu tudo e todos com esta decis\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente das Filipinas, Joseph Estrada, anunciou hoje que vai transformar todas as penas capitais do seu pa\u00eds em condena\u00e7\u00f5es a pris\u00e3o perp\u00e9tua. Esta medida pode significar o fim das condena\u00e7\u00f5es \u00e0 morte nas Filipinas, depois de muita press\u00e3o da Igreja cat\u00f3lica.",
    "shortUrl": null,
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Pena capital vai acabar nas Filipinas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Pena capital vai acabar nas Filipinas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_3043",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/10/mundo/noticia/estrada-perdoa-todos-os-condenados-a-morte-3043",
    "prioridade": null,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "estrada-perdoa-todos-os-condenados-a-morte-3043",
    "cleanTitle": "Estrada perdoa todos os condenados \u00e0 morte",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/10/mundo/noticia/estrada-perdoa-todos-os-condenados-a-morte-3043",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 260,
            "nome": "Filipinas",
            "slug": "filipinas",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfilipinas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "estrada",
            "legenda": "O Presidente Estrada surpreendeu tudo e todos com esta decis\u00e3o",
            "autor": "Erik De Castro/Reuters",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/2230?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O Presidente Estrada surpreendeu tudo e todos com esta decis\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 1074,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": false,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Pena capital vai acabar nas Filipinas. Estrada perdoa todos os condenados \u00e0 morte",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 181,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0003043.json",
    "dct": "2000-12-10T12:00:00",
    "text": "\"Amanh\u00e3 vou ordenar que as penas de todos os condenados \u00e0 morte sejam comutadas em pris\u00f5es perp\u00e9tuas, por ocasi\u00e3o do Jubileu Cat\u00f3lico\", afirmou Estrada, depois de ter assistido a uma missa em Bacolod, uma cidade do centro do arquip\u00e9lago.A Igreja cat\u00f3lica - que abarca 80 da popula\u00e7\u00e3o das Filipinas, sendo por isso uma religi\u00e3o muito influente no arquip\u00e9lago - lan\u00e7ou uma campanha violenta contra a pena de morte no pa\u00eds. Acusado de corrup\u00e7\u00e3o e a bra\u00e7os com um processo de destitui\u00e7\u00e3o por parte do Senado, o Presidente Estrada surpreendeu tudo e todos com esta decis\u00e3o. Mesmo os seus colaboradores mais pr\u00f3ximos hesitam em confirmar este perd\u00e3o anunciado no dia que se comemora o Dia Universal dos Direitos do Homem. Em 1999, as Filipinas romperam a morat\u00f3ria sobre a pena de morte que durava h\u00e1 23 anos ao executar, por injec\u00e7\u00e3o letal, Leo Etchegaray condenado por viola\u00e7\u00e3o. Desde ent\u00e3o foram executados seis outros condenados at\u00e9 que o Presidente Estrada mandou, a 24 de Mar\u00e7o \u00faltimo, repor a morat\u00f3ria at\u00e9 ao fim deste ano, depois de uma grande press\u00e3o da Igreja cat\u00f3lica.",
    "language": "portuguese"
}