{
    "id": 54243,
    "titulo": "Mais de 17 mil clandestinos detidos nas fronteiras mar\u00edtimas espanholas",
    "tituloNoticia": "Mais de 17 mil clandestinos detidos nas fronteiras mar\u00edtimas espanholas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/13/sociedade/noticia/mais-de-17-mil-clandestinos-detidos-nas-fronteiras-maritimas-espanholas-54243",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um total de 17.692 clandestinos foram detidos durante 2001 nas costas espanholas, quando tentavam entrar ilegalmente no pa\u00eds, informou hoje o ministro do Interior espanhol, Mariano Rajoy.",
    "shortUrl": "/n54243",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Durante 2001",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Durante 2001",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_54243",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/13/sociedade/noticia/mais-de-17-mil-clandestinos-detidos-nas-fronteiras-maritimas-espanholas-54243",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "mais-de-17-mil-clandestinos-detidos-nas-fronteiras-maritimas-espanholas-54243",
    "cleanTitle": "Mais de 17 mil clandestinos detidos nas fronteiras mar\u00edtimas espanholas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/13/sociedade/noticia/mais-de-17-mil-clandestinos-detidos-nas-fronteiras-maritimas-espanholas-54243",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 347,
            "nome": "Mariano Rajoy",
            "slug": "mariano-rajoy",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmariano-rajoy",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Durante 2001. Mais de 17 mil clandestinos detidos nas fronteiras mar\u00edtimas espanholas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 60,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0054243.json",
    "dct": "2001-12-13T20:19:00",
    "text": "Trata-se essencialmente de clandestinos origin\u00e1rios do Norte de \u00c1frica que tentavam entrar em Espanha pelo sul, segundo a AFP.Perante a C\u00e2mara dos Deputados, Rajoy informou que esse n\u00famero representa um aumento de 16 por cento em rela\u00e7\u00e3o ao  ano anterior.Rajoy reconheceu que, devido \u00e0s dificuldades que as autoridades encontraram para identificar os clandestinos, \"150 cidad\u00e3os estrangeiros foram detidos\".",
    "language": "portuguese"
}