{
    "id": 2617,
    "titulo": "Estudantes de Lisboa saem \u00e0 rua",
    "tituloNoticia": "Estudantes de Lisboa saem \u00e0 rua",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/06/portugal/noticia/estudantes-de-lisboa-saem-a-rua-2617",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1933?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os estudantes do secund\u00e1rio v\u00e3o aproveitar a iniciativa para contestar o sistema de acesso ao ensino superior",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "No dia em que o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (ME) termina em Lisboa a ronda de esclarecimentos sobre a revis\u00e3o curricular do ensino b\u00e1sico e secund\u00e1rio, os estudantes v\u00e3o para as ruas exigir a suspens\u00e3o da \"reforma\" e a aplica\u00e7\u00e3o efectiva da lei da educa\u00e7\u00e3o sexual.",
    "shortUrl": "/n2617",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Hoje \u00e9 dia de protestos contra a revis\u00e3o curricular do b\u00e1sico e secund\u00e1rio",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Hoje \u00e9 dia de protestos contra a revis\u00e3o curricular do b\u00e1sico e secund\u00e1rio",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_2617",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/06/portugal/noticia/estudantes-de-lisboa-saem-a-rua-2617",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "estudantes-de-lisboa-saem-a-rua-2617",
    "cleanTitle": "Estudantes de Lisboa saem \u00e0 rua",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/06/portugal/noticia/estudantes-de-lisboa-saem-a-rua-2617",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 522,
            "nome": "B\u00e1rbara Wong",
            "descricao": "Cheguei ao P\u00daBLICO em 1997 para um est\u00e1gio acad\u00e9mico e acompanhei a Expo98. A passagem para a Educa\u00e7\u00e3o tornou-me, com os anos, numa \u201cespecialista\u201d. Em 2005 recebi o primeiro pr\u00e9mio A Fam\u00edlia na Comunica\u00e7\u00e3o Social. Tr\u00eas anos depois publiquei o meu primeiro livro, \"A Escola Ideal: como escolher a escola do seu filho dos 0 aos 18 anos\", Sebenta. Em 2011 nasceu \"A minha sala de aula \u00e9 uma trincheira\", Esfera dos Livros, que desmistifica (ou n\u00e3o) as ideias feitas sobre os professores. Em 2012 comecei a escrever, em parceria, para os alunos, dos 9 aos 14, a colec\u00e7\u00e3o Olimpvs.net, Alfaguara. Um ano depois nasceu \"O meu filho fez o qu\u00ea???\", Porto Editora. Desde 2011 abracei o desafio de editar, primeiro o P2, depois a sec\u00e7\u00e3o de Portugal, e agora o Online.",
            "email": "bwong@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/barbara-wong",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Editora",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "barbara-wong",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": 225,
                "altura": 225,
                "nome": "Barbara Wong.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1527216?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": ",Prisioneiro do Amor",
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#103;&#110;&#111;&#119;&#98;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 621,
            "nome": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o",
            "slug": "ministerio-da-educacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tministerio-da-educacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 640,
            "nome": "Ensino B\u00e1sico",
            "slug": "ensino-basico",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tensino-basico",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 872,
            "nome": "Educa\u00e7\u00e3o",
            "slug": "educacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teducacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "escola",
            "legenda": "Os estudantes do secund\u00e1rio v\u00e3o aproveitar a iniciativa para contestar o sistema de acesso ao ensino superior",
            "autor": "Daniel Rocha",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1933?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os estudantes do secund\u00e1rio v\u00e3o aproveitar a iniciativa para contestar o sistema de acesso ao ensino superior",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Hoje \u00e9 dia de protestos contra a revis\u00e3o curricular do b\u00e1sico e secund\u00e1rio. Estudantes de Lisboa saem \u00e0 rua",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 262,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0002617.json",
    "dct": "2000-12-06T07:35:00",
    "text": "A ac\u00e7\u00e3o \u00e9 promovida pela Plataforma de Estudantes do Ensino Secund\u00e1rio do Distrito de Lisboa que decidiu manifestar-se frente ao ME. Ao mesmo tempo, na Escola B\u00e1sica Integrada Vasco da Gama, o ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Augusto Santos Silva, e a secret\u00e1ria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o, Ana Benavente, v\u00e3o encerrar o ciclo de debates que a tutela promoveu na \u00faltima semana para esclarecer todos os parceiros educativos sobre os objectivos e conte\u00fados da reorganiza\u00e7\u00e3o curricular, a aplicar j\u00e1 a partir do pr\u00f3ximo ano lectivo. A dirigente estudantil Daniela Pamplona disse em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Lusa que os alunos \"n\u00e3o precisam que lhes seja explicada a revis\u00e3o curricular\", mas que querem \"uma nova reforma, discutida desde o in\u00edcio com todos os parceiros\". Os estudantes do secund\u00e1rio v\u00e3o ainda aproveitar esta iniciativa para contestar o actual sistema de acesso ao ensino superior, \"que deixa todos os anos milhares de candidatos \u00e0 porta\", e exigir melhores condi\u00e7\u00f5es materiais e humanas nas escolas. Recorde-se que este protesto surge uma semana depois da manifesta\u00e7\u00e3o promovida pela Plataforma das Associa\u00e7\u00f5es de Estudantes do Porto que resultou em confrontos com a PSP. Na altura, os alunos da Cidade Invicta fizeram as mesmas exig\u00eancias que os colegas de Lisboa: suspens\u00e3o da revis\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o da \"lei da educa\u00e7\u00e3o sexual\". No in\u00edcio da semana, a secret\u00e1ria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o considerou que os manifestantes estavam \"mal informados\" e lamentou-o. A educa\u00e7\u00e3o sexual j\u00e1 est\u00e1 regulamentada e a reorganiza\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o curricular v\u00e3o trazer \u00e0s escolas mais democracia e qualidade de ensino, defendeu Ana Benavente durante uma sess\u00e3o de esclarecimento que decorreu em Faro.",
    "language": "portuguese"
}