{
    "id": 37486,
    "titulo": "Portuguesa continua desaparecida nos Picos da Europa",
    "tituloNoticia": "Portuguesa continua desaparecida nos Picos da Europa",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/29/sociedade/noticia/portuguesa-continua-desaparecida-nos-picos-da-europa-37486",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27109?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A mulher portuguesa de 40 anos est\u00e1 desaparecida em Espanha desde domingo",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As opera\u00e7\u00f5es de busca para encontrar a cidad\u00e3 portuguesa desaparecida desde domingo nos Picos da Europa (Espanha) prosseguiram durante todo o dia de hoje, mas ainda \"sem resultados\", segundo os Servi\u00e7os de Protec\u00e7\u00e3o Civil (SPC) das Ast\u00farias e a Guarda Civil espanhola.",
    "shortUrl": "/n37486",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Opera\u00e7\u00f5es de busca prosseguem",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Opera\u00e7\u00f5es de busca prosseguem",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_37486",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/29/sociedade/noticia/portuguesa-continua-desaparecida-nos-picos-da-europa-37486",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "portuguesa-continua-desaparecida-nos-picos-da-europa-37486",
    "cleanTitle": "Portuguesa continua desaparecida nos Picos da Europa",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/29/sociedade/noticia/portuguesa-continua-desaparecida-nos-picos-da-europa-37486",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 131,
            "nome": "Europa",
            "slug": "europa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuropa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 133,
            "nome": "Espanha",
            "slug": "espanha",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tespanha",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27109_PicosdaEuropaEspanhaDR.jpg",
            "legenda": "A mulher portuguesa de 40 anos est\u00e1 desaparecida em Espanha desde domingo",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27109?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A mulher portuguesa de 40 anos est\u00e1 desaparecida em Espanha desde domingo",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Opera\u00e7\u00f5es de busca prosseguem. Portuguesa continua desaparecida nos Picos da Europa",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 97,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0037486.json",
    "dct": "2001-08-29T17:40:00",
    "text": "\"Por enquanto n\u00e3o h\u00e1 novidades\", informaram as mesmas fontes, segundo as quais as buscas v\u00e3o prosseguir.Nas opera\u00e7\u00f5es de busca participam dois helic\u00f3pteros dos SPC e da Guarda Civil, bem como pessoal especializado destes dois organismos, acompanhados por c\u00e3es treinados, refere a Lusa.Os SPC espanh\u00f3is foram alertados domingo \u00e0 tarde para o desaparecimento da mulher de 40 anos de idade, depois de notada a sua aus\u00eancia no ref\u00fagio-abrigo de Vega de Ario - na zona ocidental dos Picos da Europa -, local de onde sa\u00edra para um passeio momentos antes de ter in\u00edcio uma forte tempestade.",
    "language": "portuguese"
}