{
    "id": 57703,
    "titulo": "Ferro Rodrigues quer que Dur\u00e3o Barroso \u00abfale a verdade\u00bb sobre o pa\u00eds",
    "tituloNoticia": "Ferro Rodrigues quer que Dur\u00e3o Barroso \u00abfale a verdade\u00bb sobre o pa\u00eds",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/08/politica/noticia/ferro-rodrigues-quer-que-durao-barroso-fale-a-verdade-sobre-o-pais-57703",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/39456?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Portugal n\u00e3o est\u00e1 em recess\u00e3o econ\u00f3mica, tem presente e tem futuro, diz Ferro Rodrigues",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O candidato a secret\u00e1rio-geral do PS, Ferro Rodrigues, desafiou ontem o presidente do PSD a \"falar a verdade\" e a reconhecer \"o muito que de positivo se fez em Portugal\".",
    "shortUrl": "/n57703",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Discurso em Santar\u00e9m",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Discurso em Santar\u00e9m",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_57703",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/08/politica/noticia/ferro-rodrigues-quer-que-durao-barroso-fale-a-verdade-sobre-o-pais-57703",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ferro-rodrigues-quer-que-durao-barroso-fale-a-verdade-sobre-o-pais-57703",
    "cleanTitle": "Ferro Rodrigues quer que Dur\u00e3o Barroso \u00abfale a verdade\u00bb sobre o pa\u00eds",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/08/politica/noticia/ferro-rodrigues-quer-que-durao-barroso-fale-a-verdade-sobre-o-pais-57703",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 438,
            "nome": "Dur\u00e3o Barroso",
            "slug": "durao-barroso",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdurao-barroso",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "39456_FerroRodrigesAndreKostersL.jpg",
            "legenda": "Portugal n\u00e3o est\u00e1 em recess\u00e3o econ\u00f3mica, tem presente e tem futuro, diz Ferro Rodrigues",
            "autor": "Andr\u00e9 Kosters/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/39456?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Portugal n\u00e3o est\u00e1 em recess\u00e3o econ\u00f3mica, tem presente e tem futuro, diz Ferro Rodrigues",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Discurso em Santar\u00e9m. Ferro Rodrigues quer que Dur\u00e3o Barroso \u00abfale a verdade\u00bb sobre o pa\u00eds",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 309,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0057703.json",
    "dct": "2002-01-08T11:00:00",
    "text": "Falando a largas dezenas de militantes e simpatizantes socialistas do distrito de Santar\u00e9m, reunidos ontem \u00e0 noite no sal\u00e3o da Casa do Campino para ouvir as propostas do candidato a secret\u00e1rio-geral do partido, Eduardo Ferro Rodrigues desafiou Dur\u00e3o Barroso a discutir \"pol\u00edticas, medidas, alternativas\" e a \"n\u00e3o se refugiar em chav\u00f5es, em imagens de negritude que nada t\u00eam a ver com o presente nem com o futuro\" do pa\u00eds.\"N\u00e3o vamos deixar que a imagem negra de que nada se faz passe pela palavra do presidente do PSD, n\u00e3o \u00e9 verdade\", disse, citado pela Lusa, sublinhando que o pa\u00eds \"n\u00e3o est\u00e1 em recess\u00e3o econ\u00f3mica, tem presente e tem futuro\".Ferro Rodrigues enumerou as medidas e os avan\u00e7os conseguidos ao longo de seis anos de governa\u00e7\u00e3o PS e \"de que os socialistas se t\u00eam que orgulhar\", para voltar a dizer que n\u00e3o est\u00e1 de acordo com a imagem que o PSD quer fazer passar do estado a que chegou o pa\u00eds.\nO candidato a sucessor de Ant\u00f3nio Guterres reafirmou que se vai bater por uma maioria absoluta, repetindo as condi\u00e7\u00f5es para formar Governo caso isso n\u00e3o aconte\u00e7a - pacto em mat\u00e9ria europeia, equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas e n\u00e3o retrocesso nos avan\u00e7os sociais, \"grande patrim\u00f3nio do PS que n\u00e3o pode ser posto em causa\".No discurso de abertura da reuni\u00e3o, que prosseguiu depois \u00e0 porta fechada, Ferro Rodrigues lembrou ainda os tr\u00eas problemas que mais o preocupam: a necessidade de ritmos de desenvolvimento mais fortes, do refor\u00e7o da coes\u00e3o nacional e de mais confian\u00e7a dos portugueses no sistema pol\u00edtico.Os debates do candidato com os militantes das federa\u00e7\u00f5es socialistas iniciaram-se sexta-feira em Torres Vedras, prosseguiram no fim-de-semana em \u00c9vora, Beja, Faro e Elvas e continuam hoje em Set\u00fabal, prosseguindo por todo o pa\u00eds at\u00e9 ao pr\u00f3ximo dia 17, fim-de-semana em que \u00e9 submetido a plebiscito dos militantes.",
    "language": "portuguese"
}