{
    "id": 12526,
    "titulo": "Milhares de manifestantes em Barcelona contra o Plano Hidrol\u00f3gico Nacional",
    "tituloNoticia": "Milhares de manifestantes em Barcelona contra o Plano Hidrol\u00f3gico Nacional",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/26/sociedade/noticia/milhares-de-manifestantes-em-barcelona-contra-o-plano-hidrologico-nacional-12526",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9199?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O rio Ebro \u00e9 o mais largo e caudaloso da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Cerca de 200 mil pessoas invadiram ontem o centro da cidade de Barcelona para protestar contra o Plano Hidrol\u00f3gico Nacional (PHN) que contempla o transvase do rio Ebro at\u00e9 zonas t\u00e3o distantes como M\u00farcia ou Val\u00eancia.",
    "shortUrl": "/n12526",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Oposi\u00e7\u00e3o aos transvases",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Oposi\u00e7\u00e3o aos transvases",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_12526",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/26/sociedade/noticia/milhares-de-manifestantes-em-barcelona-contra-o-plano-hidrologico-nacional-12526",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "milhares-de-manifestantes-em-barcelona-contra-o-plano-hidrologico-nacional-12526",
    "cleanTitle": "Milhares de manifestantes em Barcelona contra o Plano Hidrol\u00f3gico Nacional",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/26/sociedade/noticia/milhares-de-manifestantes-em-barcelona-contra-o-plano-hidrologico-nacional-12526",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "sdfgfdgh",
            "legenda": "O rio Ebro \u00e9 o mais largo e caudaloso da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9199?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O rio Ebro \u00e9 o mais largo e caudaloso da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Oposi\u00e7\u00e3o aos transvases. Milhares de manifestantes em Barcelona contra o Plano Hidrol\u00f3gico Nacional",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 274,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0012526.json",
    "dct": "2001-02-26T15:01:00",
    "text": "Os manifestantes empunharam cartazes e gritaram slogans, enquanto desciam ontem as ruas de Barcelona numa manifesta\u00e7\u00e3o \"nunca vista\", noticia hoje o di\u00e1rio espanhol \"El Pa\u00eds\".O sucesso do protesto, surpreendeu at\u00e9 os organizadores que, no final da manifesta\u00e7\u00e3o, afirmaram: \"Barcelona tornou-se pequena para n\u00f3s\".Segundo a pol\u00edcia da cidade, o n\u00famero de participantes ultrapassou de longe os 25 mil que se reuniram no passado dia 4 de Fevereiro em M\u00f3ra do Ebro.Aos cidad\u00e3os convocados pelas plataformas de Tarragona, reunindo mais de cem autocarros, juntaram-se partidos pol\u00edticos, sindicatos, organiza\u00e7\u00f5es ecologistas e grupos de cidad\u00e3os vindos dos Pirin\u00e9us. Estes ser\u00e3o afectados pelos treze lagos artificiais previstos no PHN. Estiveram presentes cidad\u00e3os de Arag\u00e3o, Rioja, Pa\u00eds Basco, M\u00farcia, Navarra, comunidade valenciana, entre outros. Milhares de pessoas deslocaram-se do sul da Catalunha at\u00e9 Barcelona.No final da marcha foi lido um manifesto, junto \u00e0 catedral, incidindo no lema da manifesta\u00e7\u00e3o \"Por uma nova cultura da \u00c1gua\". O texto denunciou o transvase como tendo um planeamento obsoleto, insustent\u00e1vel do ponto de vista econ\u00f3mico e ecol\u00f3gico.A marcha foi encabe\u00e7ada por um grupo de crian\u00e7as que hasteava um cartaz \"O delta tamb\u00e9m \u00e9 teu. Vamos salv\u00e1-lo\", seguido por bandas de m\u00fasica de v\u00e1rias povoa\u00e7\u00f5es.Segundo o socialista de Arag\u00e3o e antigo ministro, Juan Alberto Bellocho, as raz\u00f5es para se opor ao PHN \"n\u00e3o s\u00e3o apenas territoriais, mas sim lutar pela defesa de um modelo contr\u00e1rio \u00e0 infraestrutura de cimento\".Por seu lado, o l\u00edder dos socialistas da Catalunha, Pasqual Maragall afirmou que esta manifesta\u00e7\u00e3o era \"uma defesa da \u00e1gua e do territ\u00f3rio e um grito das pessoas em favor da Natureza\".Para 11 de Mar\u00e7o est\u00e1 prevista outra manifesta\u00e7\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}