{
    "id": 68207,
    "titulo": "Desempregados da Siderurgia concentram-se hoje em Lisboa",
    "tituloNoticia": "Desempregados da Siderurgia concentram-se hoje em Lisboa",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/27/economia/noticia/desempregados-da-siderurgia-concentramse-hoje-em-lisboa-68207",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os desempregados da Siderurgia Nacional Servi\u00e7os, em Paio Pires, Seixal, concentram-se em frente ao Minist\u00e9rio da Economia para exigir a sua reintegra\u00e7\u00e3o em novas empresas.",
    "shortUrl": "/n68207",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Em frente ao Minist\u00e9rio da Economia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Em frente ao Minist\u00e9rio da Economia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_68207",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/27/economia/noticia/desempregados-da-siderurgia-concentramse-hoje-em-lisboa-68207",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "desempregados-da-siderurgia-concentramse-hoje-em-lisboa-68207",
    "cleanTitle": "Desempregados da Siderurgia concentram-se hoje em Lisboa",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/27/economia/noticia/desempregados-da-siderurgia-concentramse-hoje-em-lisboa-68207",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 90,
            "nome": "Lusa",
            "descricao": "",
            "email": "",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "lusa",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "AGENCIA"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 502,
            "nome": "Minist\u00e9rio da Economia",
            "slug": "ministerio-da-economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tministerio-da-economia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 905,
            "nome": "Empresas",
            "slug": "empresas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tempresas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Em frente ao Minist\u00e9rio da Economia. Desempregados da Siderurgia concentram-se hoje em Lisboa",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 122,
    "extra4": "",
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0068207.json",
    "dct": "2002-02-27T06:47:00",
    "text": "Nuno Silva, porta-voz do grupo, explicou \u00e0 Lusa que a ac\u00e7\u00e3o de protesto surge depois de o Minist\u00e9rio do Trabalho e da Solidariedade \"n\u00e3o ter respondido \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es\" dos oper\u00e1rios, \"remetendo o processo para o Minist\u00e9rio da Economia\". \nCerca de 200 desempregados reclamam a reintegra\u00e7\u00e3o em novas empresas at\u00e9 completarem 50 anos, idade com a qual querem ser abrangidos pela reforma antecipada. \nO porta-voz da administra\u00e7\u00e3o da empresa, Monteiro dos Santos, alegou anteriormente \u00e0 Lusa que a SN Servi\u00e7os \"est\u00e1 empenhada em criar condi\u00e7\u00f5es\" para que os trabalhadores sejam admitidos \"nas futuras empresas que se instalarem no Parque Industrial do Seixal\". \nDurante o protesto, os desempregados pretendem entregar a mesma mo\u00e7\u00e3o reivindicativa que endere\u00e7aram na semana passada \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da SN Servi\u00e7os.",
    "language": "portuguese"
}