{
    "id": 24579,
    "titulo": "PP interpela Governo sobre pol\u00edtica de transportes",
    "tituloNoticia": "PP interpela Governo sobre pol\u00edtica de transportes",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/25/politica/noticia/pp-interpela-governo-sobre-politica-de-transportes-24579",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18164?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Populares v\u00e3o confrontar o Governo com a sua mudan\u00e7a de orienta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao modelo de comboio de alta velocidade (TGV)",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O grupo parlamentar do PP vai apresentar hoje, na Assembleia da Rep\u00fablica, uma interpela\u00e7\u00e3o ao Governo sobre a sua pol\u00edtica de transportes, numa sess\u00e3o que vai contar com a presen\u00e7a do primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Guterres.",
    "shortUrl": "/n24579",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Com a presen\u00e7a de Ant\u00f3nio Guterres",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Com a presen\u00e7a de Ant\u00f3nio Guterres",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_24579",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/25/politica/noticia/pp-interpela-governo-sobre-politica-de-transportes-24579",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "pp-interpela-governo-sobre-politica-de-transportes-24579",
    "cleanTitle": "PP interpela Governo sobre pol\u00edtica de transportes",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/25/politica/noticia/pp-interpela-governo-sobre-politica-de-transportes-24579",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 119,
            "nome": "Transportes",
            "slug": "transportes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttransportes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "18164_TGV.jpg",
            "legenda": "Populares v\u00e3o confrontar o Governo com a sua mudan\u00e7a de orienta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao modelo de comboio de alta velocidade (TGV)",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18164?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Populares v\u00e3o confrontar o Governo com a sua mudan\u00e7a de orienta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao modelo de comboio de alta velocidade (TGV)",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Com a presen\u00e7a de Ant\u00f3nio Guterres. PP interpela Governo sobre pol\u00edtica de transportes",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 106,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0024579.json",
    "dct": "2001-05-25T10:27:00",
    "text": "Segundo revelou uma fonte pr\u00f3xima dos populares ao PUBLICO.PT, os deputados Anacoreta Correia e Manuel Queir\u00f3 v\u00e3o confrontar o Executivo sobre a mudan\u00e7a de orienta\u00e7\u00e3o dos socialistas relativamente ao modelo de comboio de alta velocidade (TGV), bem como inquirir sobre o futuro da linha ferrovi\u00e1ria do Norte.Outro dos assuntos em discuss\u00e3o pelos parlamentares populares diz respeito ao novo aeroporto de Lisboa, a ser constru\u00eddo na Ota, nomeadamente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s op\u00e7\u00f5es que poder\u00e3o ser tomadas em considera\u00e7\u00e3o.As prioridades e organiza\u00e7\u00e3o dos transportes nas \u00e1reas urbanas de Lisboa e Porto e a organiza\u00e7\u00e3o dos sistemas de transportes nacionais s\u00e3o os restantes temas em discuss\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}