{
    "id": 20592,
    "titulo": "Lei da Liberdade Religiosa aprovada",
    "tituloNoticia": "Lei da Liberdade Religiosa aprovada",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/26/sociedade/noticia/lei-da-liberdade-religiosa-aprovada-20592",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/15224?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Vera Jardim real\u00e7ou que a nova lei ser\u00e1 \u00aba matriz e guia fundamental\u00bb das negocia\u00e7\u00f5es com a Santa S\u00e9",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Lei da Liberdade Religiosa foi hoje aprovada no Parlamento, com a absten\u00e7\u00e3o de 24 deputados socialistas.",
    "shortUrl": "/n20592",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Absten\u00e7\u00e3o de 24 deputados socialistas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Absten\u00e7\u00e3o de 24 deputados socialistas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_20592",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/26/sociedade/noticia/lei-da-liberdade-religiosa-aprovada-20592",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "lei-da-liberdade-religiosa-aprovada-20592",
    "cleanTitle": "Lei da Liberdade Religiosa aprovada",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/26/sociedade/noticia/lei-da-liberdade-religiosa-aprovada-20592",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 3775,
            "nome": "Assembleia da Rep\u00fablica",
            "slug": "assembleia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tassembleia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "15224_ManueldeAlmeidaLusa.jpg",
            "legenda": "Vera Jardim real\u00e7ou que a nova lei ser\u00e1 \u00aba matriz e guia fundamental\u00bb das negocia\u00e7\u00f5es com a Santa S\u00e9",
            "autor": "Manuel de Almeida/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/15224?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Vera Jardim real\u00e7ou que a nova lei ser\u00e1 \u00aba matriz e guia fundamental\u00bb das negocia\u00e7\u00f5es com a Santa S\u00e9",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Absten\u00e7\u00e3o de 24 deputados socialistas. Lei da Liberdade Religiosa aprovada",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 275,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0020592.json",
    "dct": "2001-04-26T19:20:00",
    "text": "A nova lei, da autoria do antigo ministro da Justi\u00e7a Vera Jardim foi aprovada na vota\u00e7\u00e3o global final, com os votos a favor do PS, PSD e CDS-PP, com os votos contra do PCP, PEV e BE, e as absten\u00e7\u00f5es de 24 deputados socialistas.A proposta da ala mais \u00e0 esquerda do PS, da autoria dos deputados socialistas Jorge Lac\u00e3o e Ant\u00f3nio Reis, foi chumbada com os votos contra do PS, PSD e CDS-PP, e os votos a favor dos restantes partidos e dos mesmos 24 deputados socialistas. Para Jorge Lac\u00e3o a liberdade religiosa \"n\u00e3o saiu da melhor forma\" e \"a total independ\u00eancia do Estado n\u00e3o fica salvaguardada\", cita a TSF. O deputado socialista aproveitou ainda para criticar aqueles que quiseram impedir o debate, dizendo que o Parlamento n\u00e3o era o local ideal para falar das rela\u00e7\u00f5es Estado-Igreja Cat\u00f3lica.O Bloco de Esquerda fez j\u00e1 um pedido de inconstitucionalidade da nova Lei da Liberdade Religiosa. Por seu lado, Vera Jardim real\u00e7ou que este documento ser\u00e1 \"a matriz e guia fundamental\" das negocia\u00e7\u00f5es com a Santa S\u00e9.A nova Lei da Liberdade Religiosa isenta a Igreja Cat\u00f3lica de grande parte do seu articulado, ap\u00f3s um processo legislativo que se arrastou por um ano e suscitou muita controv\u00e9rsia.A proposta de Vera Jardim criou a divis\u00e3o no seio do PS, entre a ala cat\u00f3lica e a ala mais \u00e0 esquerda do partido. Jorge Lac\u00e3o e Ant\u00f3nio Reis resolveram apresentar uma proposta de redac\u00e7\u00e3o que comprometia a Igreja Cat\u00f3lica com a nova lei, ressalvando o disposto na Concordata. A direc\u00e7\u00e3o socialista determinou que seria aprovada a vers\u00e3o de Vera Jardim, mas deu liberdade de voto ao grupo parlamentar.",
    "language": "portuguese"
}