{
    "id": 38558,
    "titulo": "Coliga\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas do PSD aprovadas a 12 de Setembro",
    "tituloNoticia": "Coliga\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas do PSD aprovadas a 12 de Setembro",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/06/politica/noticia/coligacoes-autarquicas-do-psd-aprovadas-a-12-de-setembro-38558",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27862?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O PSD respondeu ao PS, referindo que uma poss\u00edvel derrota nas aut\u00e1rquicas n\u00e3o v\u00e3o comprometer a lideran\u00e7a de Dur\u00e3o Barroso",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O \"mapa\" de coliga\u00e7\u00f5es do PSD para as elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas de 16 de Dezembro est\u00e1 \"praticamente conclu\u00eddo\" e a sua vers\u00e3o final ser\u00e1 aprovada pelo Conselho Nacional do partido, agendado para o pr\u00f3ximo dia 12.",
    "shortUrl": "/n38558",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Em Conselho Nacional",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Em Conselho Nacional",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_38558",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/06/politica/noticia/coligacoes-autarquicas-do-psd-aprovadas-a-12-de-setembro-38558",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "coligacoes-autarquicas-do-psd-aprovadas-a-12-de-setembro-38558",
    "cleanTitle": "Coliga\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas do PSD aprovadas a 12 de Setembro",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/06/politica/noticia/coligacoes-autarquicas-do-psd-aprovadas-a-12-de-setembro-38558",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1885,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas",
            "slug": "eleicoes-autarquicas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes-autarquicas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27862_LogoPSD.jpg",
            "legenda": "O PSD respondeu ao PS, referindo que uma poss\u00edvel derrota nas aut\u00e1rquicas n\u00e3o v\u00e3o comprometer a lideran\u00e7a de Dur\u00e3o Barroso",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27862?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O PSD respondeu ao PS, referindo que uma poss\u00edvel derrota nas aut\u00e1rquicas n\u00e3o v\u00e3o comprometer a lideran\u00e7a de Dur\u00e3o Barroso",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Em Conselho Nacional. Coliga\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas do PSD aprovadas a 12 de Setembro",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 189,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0038558.json",
    "dct": "2001-09-06T10:03:00",
    "text": "Os sociais-democratas, que v\u00e3o apresentar-se coligados em 41 munic\u00edpios, reuniram-se ontem \u00e0 noite na primeira reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional depois da \"rentr\u00e9e\" do partido, realizada no \u00faltimo s\u00e1bado, para fazer um \"balan\u00e7o\" do rein\u00edcio da actividade pol\u00edtica dos diversos partidos e avaliar a reac\u00e7\u00e3o ao discurso do l\u00edder \"laranja\" em \u00cdlhavo, no qual Dur\u00e3o Barroso sugeriu ao Governo que apresente uma mo\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a na Assembleia da Rep\u00fablica.O PSD reafirmou a sua forte aposta nas elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas, tanto mais que os sociais-democratas querem aproveitar a cescente fragiliza\u00e7\u00e3o do Executivo socialista, segundo explicou um dirigente do partido \u00e0 Lusa. No entanto, apesar de Dur\u00e3o ter apontado as elei\u00e7\u00f5es de 16 de Dezembro como \"a verdadeira mo\u00e7\u00e3o de censura ao Governo\", os resultados eleitorais, caso sejam desfavor\u00e1veis para o PSD, n\u00e3o v\u00e3o comprometer a sua lideran\u00e7a, frisou a mesma fonte, adiantando que \"Cavaco Silva, quando perdeu elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas, tamb\u00e9m n\u00e3o se demitiu\".Na reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional, presidida por Dur\u00e3o Barroso, intervieram ainda as equipas \"que est\u00e3o a trabalhar para apresentar alternativas\" em diversas pol\u00edticas sectoriais, que v\u00e3o consubstanciar propostas que o partido tenciona apresentar nos pr\u00f3ximos meses.",
    "language": "portuguese"
}