{
    "id": 51681,
    "titulo": "Uni\u00e3o Europeia contra independ\u00eancia do Montenegro",
    "tituloNoticia": "Uni\u00e3o Europeia contra independ\u00eancia do Montenegro",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/27/mundo/noticia/uniao-europeia-contra-independencia-do-montenegro-51681",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35885?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Solana diz que a independ\u00eancia do Montenegro n\u00e3o significa uma integra\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida do pa\u00eds na UE",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Uni\u00e3o Europeia est\u00e1 contra a independ\u00eancia do Montenegro defendendo a manuten\u00e7\u00e3o da federa\u00e7\u00e3o jugoslava, afirmou hoje em Belgrado o Alto Representante da Uni\u00e3o Europeia para a Pol\u00edtica Externa e Seguran\u00e7a Comum, Javier Solana, que efectua uma visita de dois dias \u00e0 Jugosl\u00e1via.",
    "shortUrl": "/n51681",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Posi\u00e7\u00e3o de Javier Solana",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Posi\u00e7\u00e3o de Javier Solana",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_51681",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/27/mundo/noticia/uniao-europeia-contra-independencia-do-montenegro-51681",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "uniao-europeia-contra-independencia-do-montenegro-51681",
    "cleanTitle": "Uni\u00e3o Europeia contra independ\u00eancia do Montenegro",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/27/mundo/noticia/uniao-europeia-contra-independencia-do-montenegro-51681",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 164,
            "nome": "Montenegro",
            "slug": "montenegro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmontenegro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "35885_SolanaAFP.jpg",
            "legenda": "Solana diz que a independ\u00eancia do Montenegro n\u00e3o significa uma integra\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida do pa\u00eds na UE",
            "autor": "AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35885?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Solana diz que a independ\u00eancia do Montenegro n\u00e3o significa uma integra\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida do pa\u00eds na UE",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Posi\u00e7\u00e3o de Javier Solana. Uni\u00e3o Europeia contra independ\u00eancia do Montenegro",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 210,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0051681.json",
    "dct": "2001-11-27T13:26:00",
    "text": "\"A Uni\u00e3o Europeia mant\u00e9m uma ideia clara sobre o futuro. Pensamos que a melhor solu\u00e7\u00e3o \u00e9 manter uma federa\u00e7\u00e3o que dever\u00e1 ser reestruturada mas no seio da qual o Montenegro deve estar\", afirmou Solana \u00e0 sa\u00edda de um encontro com o ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros jugoslavo, Goran Svilanovic.O \"senhor PESC\" sublinhou que foi mandatado pela Uni\u00e3o Europeia \"para tentar encontrar uma solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica e criativa nas dif\u00edceis rela\u00e7\u00f5es entre a federa\u00e7\u00e3o e o Montenegro\", citou a AFP. Solana defende ainda que \u00e9 um erro pensar que a separa\u00e7\u00e3o destes dois pa\u00edses conduziria a uma mais r\u00e1pida integra\u00e7\u00e3o na UE.O Montenegro procura h\u00e1 muito separar-se da S\u00e9rvia, com a qual forma a Federa\u00e7\u00e3o jugoslava (RFY), desde 1992. \u00c0 revelia da comunidade internacional e da maioria do seu eleitorado, o Montenegro decidiu agendar um referendo sobre o assunto para 2002.As negocia\u00e7\u00f5es entre o Presidente jugoslavo, Vojislav Kostunica, e o Montenegro, que come\u00e7aram em 2001, falharam. Enquanto Kostunica preconiza uma restrutura\u00e7\u00e3o da federa\u00e7\u00e3o, Svilanovic defende a associa\u00e7\u00e3o de dois Estados Independentes. Ambos t\u00eam representa\u00e7\u00f5es separadas na ONU.Solana dever\u00e1 encontrar-se com Kostunica antes de visitar Podgorica, capital do Montenegro, para uma reuni\u00e3o com o Presidente Milo Djukanovic, na tentativa de reatar o di\u00e1logo entre os pa\u00edses, interrompido h\u00e1 v\u00e1rias semanas.",
    "language": "portuguese"
}