{
    "id": 73520,
    "titulo": "Professores londrinos em greve pela primeira vez em 30 anos",
    "tituloNoticia": "Professores londrinos em greve pela primeira vez em 30 anos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/14/portugal/noticia/professores-londrinos-em-greve-pela-primeira-vez-em-30-anos-73520",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "V\u00e1rios milhares de professores desfilaram hoje em Londres para exigir um aumento salarial. Esta foi a sua primeira greve em 30 anos, uma iniciativa que afectou a maioria das duas mil escolas da capital brit\u00e2nica.",
    "shortUrl": "/n73520",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Docentes exigem aumentos salariais",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Docentes exigem aumentos salariais",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_73520",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/14/portugal/noticia/professores-londrinos-em-greve-pela-primeira-vez-em-30-anos-73520",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "professores-londrinos-em-greve-pela-primeira-vez-em-30-anos-73520",
    "cleanTitle": "Professores londrinos em greve pela primeira vez em 30 anos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/14/portugal/noticia/professores-londrinos-em-greve-pela-primeira-vez-em-30-anos-73520",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 581,
            "nome": "Greve",
            "slug": "greve",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgreve",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 623,
            "nome": "Professores",
            "slug": "professores",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tprofessores",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Docentes exigem aumentos salariais. Professores londrinos em greve pela primeira vez em 30 anos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 151,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0073520.json",
    "dct": "2002-03-14T19:01:00",
    "text": "Entre tr\u00eas mil e cinco mil professores desfilaram em Londres, respondendo ao apelo da Uni\u00e3o Nacional dos Professores (NUT, em ingl\u00eas). Esta reclama um aumento salarial de 33 por cento para compensar o elevado n\u00edvel de vida na cidade.\nOs 41 mil membros do NUT recusaram, no m\u00eas passado, a aplica\u00e7\u00e3o de um aumento salarial de 3,5 por cento a partir de Abril, percentagem aceite, no entanto, para o resto do pa\u00eds.\n\"Gosto muito do meu trabalho e quero continuar a faz\u00ea-lo, mas n\u00e3o o poderei fazer porque n\u00e3o posso continuar a viver em Londres\", disse Lucy, uma professora de Tower Hamlet, arredores de Londres.\nO porta-voz do primeiro-ministro brit\u00e2nico, Tony Blair, assegurou que os sal\u00e1rios dos docentes j\u00e1 haviam sido substancialmente revalorizados. \"N\u00e3o acreditamos que a greve seja a solu\u00e7\u00e3o para esta quest\u00e3o. As greves n\u00e3o d\u00e3o nada nem para os professores nem para os alunos\", citou a AFP.",
    "language": "portuguese"
}