{
    "id": 60756,
    "titulo": "Dois ataques na Col\u00f4mbia causam ferimentos em 16 pessoas",
    "tituloNoticia": "Dois ataques na Col\u00f4mbia causam ferimentos em 16 pessoas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/27/mundo/noticia/dois-ataques-na-colombia-causam-ferimentos-em-16-pessoas-60756",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41113?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Na sexta-feira, um atentado com uma bicicleta armadilhada causou  cinco mortos e 21 feridos",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Dois ataques com granada na Col\u00f4mbia, um em Bogot\u00e1 e outro em Turbo, causaram ferimentos em 16 pessoas.",
    "shortUrl": "/n60756",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Bogot\u00e1 e Turbo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Bogot\u00e1 e Turbo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_60756",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/27/mundo/noticia/dois-ataques-na-colombia-causam-ferimentos-em-16-pessoas-60756",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "dois-ataques-na-colombia-causam-ferimentos-em-16-pessoas-60756",
    "cleanTitle": "Dois ataques na Col\u00f4mbia causam ferimentos em 16 pessoas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/27/mundo/noticia/dois-ataques-na-colombia-causam-ferimentos-em-16-pessoas-60756",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 303,
            "nome": "Col\u00f4mbia",
            "slug": "colombia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcolombia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 310,
            "nome": "Granada",
            "slug": "granada",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgranada",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "41113_RodrigoAranguaAFP.jpg",
            "legenda": "Na sexta-feira, um atentado com uma bicicleta armadilhada causou  cinco mortos e 21 feridos",
            "autor": "Rodrigo Arangua/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41113?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Na sexta-feira, um atentado com uma bicicleta armadilhada causou  cinco mortos e 21 feridos",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Bogot\u00e1 e Turbo. Dois ataques na Col\u00f4mbia causam ferimentos em 16 pessoas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 102,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0060756.json",
    "dct": "2002-01-27T17:24:00",
    "text": "Uma granada de fragmenta\u00e7\u00e3o foi lan\u00e7ada por um indiv\u00edduo n\u00e3o identificado \u00e0s 21h30 locais (02h30 em Lisboa) contra uma loja da capital, situada a menos de um quil\u00f3metro do restaurante onde um atentado com uma bicicleta armadilhada causou na sexta-feira cinco mortos e 21 feridos. \"Tudo indica que o ataque tenha sido cometido pelas mil\u00edcias urbanas das For\u00e7as Armadas Revolucion\u00e1rias da Col\u00f4mbia (FARC, marxistas)\", informou uma fonte policial, n\u00e3o identificada pela AFP. A epxlos\u00e3o em Bogot\u00e1 causou oito feridos.O mercado de Turbo, localidade situada a 950 quil\u00f3metros a noroeste de Bogot\u00e1, foi o palco da segunda explos\u00e3o, registando-se tamb\u00e9m oito feridos.",
    "language": "portuguese"
}