{
    "id": 1556,
    "titulo": "GNR sem condi\u00e7\u00f5es na Baixa da Banheira",
    "tituloNoticia": "GNR sem condi\u00e7\u00f5es na Baixa da Banheira",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/11/27/local/noticia/gnr-sem-condicoes-na-baixa-da-banheira-1556",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os militares do posto da GNR da Baixa da Banheira, no concelho da Moita, debatem-se diariamente com a falta de condi\u00e7\u00f5es do edif\u00edcio onde est\u00e3o instalados, degradado e a precisar de obras de remodela\u00e7\u00e3o. \"Chove l\u00e1 dentro e n\u00e3o tem muitas condi\u00e7\u00f5es de atendimento\", contou um militar da GNR do destacamento do Montijo, ao qual pertence o posto da Baixa da Banheira.",
    "shortUrl": "/n1556",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Autarcas reivindicam novo posto",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Autarcas reivindicam novo posto",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_1556",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/11/27/local/noticia/gnr-sem-condicoes-na-baixa-da-banheira-1556",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "gnr-sem-condicoes-na-baixa-da-banheira-1556",
    "cleanTitle": "GNR sem condi\u00e7\u00f5es na Baixa da Banheira",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/11/27/local/noticia/gnr-sem-condicoes-na-baixa-da-banheira-1556",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 851,
            "nome": "Lu\u00eds Bonixe",
            "descricao": "",
            "email": "",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Professor e Investigador na \u00e1rea da r\u00e1dio",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "luis-bonixe",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": null,
                "altura": null,
                "nome": "Luis_Bonixe.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1201041?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 607,
            "nome": "GNR",
            "slug": "gnr",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgnr",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Autarcas reivindicam novo posto. GNR sem condi\u00e7\u00f5es na Baixa da Banheira",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 351,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0001556.json",
    "dct": "2000-11-27T09:38:00",
    "text": "As defici\u00eancias s\u00e3o confirmadas pelos autarcas locais, que h\u00e1 algum tempo iniciaram conversa\u00e7\u00f5es com o Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna para a constru\u00e7\u00e3o de um novo quartel. At\u00e9 agora, o di\u00e1logo n\u00e3o teve resultados pr\u00e1ticos, apesar de a C\u00e2mara da Moita j\u00e1 ter cedido um terreno para as novas instala\u00e7\u00f5es na Baixa da Serra, uma zona situada entre Baixa da Banheira e Vale da Amoreira, as duas freguesias mais populosas do concelho da Moita.Para o presidente da Junta de Freguesia da Baixa da Banheira, V\u00edtor Barata, o facto de a \u00e1rea ser muito grande e a popula\u00e7\u00e3o muito numerosa justificam plenamente a constru\u00e7\u00e3o de um novo quartel. Para al\u00e9m das duas freguesias referidas, os militares daquele posto t\u00eam ainda de acorrer \u00e0s localidades do munic\u00edpio do Barreiro: Santo Ant\u00f3nio, Palhais e Coina. O n\u00famero total de habitantes ultrapassa os 80 mil.\"Trata-se de um dos edif\u00edcios mais antigos da vila. A ilumina\u00e7\u00e3o \u00e9 prec\u00e1ria, h\u00e1 humidade e chove l\u00e1 dentro. S\u00e3o os funcion\u00e1rios da junta que, com alguma frequ\u00eancia, l\u00e1 v\u00e3o fazer pequenas obras, como arranjos de electricidade ou pinturas\", relata o presidente da Junta de Freguesia da Banheira.Um dos principais problemas, considera o autarca, \u00e9 n\u00e3o haver separa\u00e7\u00e3o entre as pessoas que se encontram detidas e aguardam a ida ao tribunal e as que ali v\u00e3o tratar de outros assuntos. Tudo se passa na mesma sala. As reduzidas dimens\u00f5es do edif\u00edcio impossibilitam, por outro lado, o aumento de efectivos no posto.Uma das hip\u00f3teses j\u00e1 colocadas \u00e9 a transfer\u00eancia deste posto para as instala\u00e7\u00f5es dos bombeiros da Moita, no Vale da Amoreira. Uma solu\u00e7\u00e3o que seria provis\u00f3ria, uma vez que para o presidente da C\u00e2mara da Moita, Jo\u00e3o de Almeida, \u00e9 importante a constru\u00e7\u00e3o de um quartel de raiz. \"N\u00e3o importa que seja da PSP ou da GNR. Mas o problema tem de ser resolvido\", real\u00e7a o autarca.Mas, segundo o gabinete de imprensa do secret\u00e1rio de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Interna, \"n\u00e3o est\u00e1 inscrita qualquer verba em PIDDAC [Plano de Investimentos e Despesas de Desenvolvimento da Administra\u00e7\u00e3o Central] para a constru\u00e7\u00e3o de um novo quartel na Baixa da Banheira\".",
    "language": "portuguese"
}