{
    "id": 30280,
    "titulo": "Julgamento do \u00abCaso Costa Freire\u00bb vai ser repetido",
    "tituloNoticia": "Julgamento do \u00abCaso Costa Freire\u00bb vai ser repetido",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/04/sociedade/noticia/julgamento-do-caso-costa-freire-vai-ser-repetido-30280",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22276?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A verba recebida referente a campanhas publicit\u00e1rias em estabelecimentos hospitalares estar\u00e1 na base das acusa\u00e7\u00f5es",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Tribunal Constitucional (TC) decidiu \"n\u00e3o tomar conhecimento\" do pedido interposto pelos arguidos no \u201cCaso Costa Freire\u201d, que pretendiam contestar o ac\u00f3rd\u00e3o do Supremo Tribunal de Justi\u00e7a, a mandar repetir o julgamento na primeira inst\u00e2ncia.",
    "shortUrl": "/n30280",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Tribunal Constitucional rejeita recurso de arguidos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Tribunal Constitucional rejeita recurso de arguidos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_30280",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/04/sociedade/noticia/julgamento-do-caso-costa-freire-vai-ser-repetido-30280",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "julgamento-do-caso-costa-freire-vai-ser-repetido-30280",
    "cleanTitle": "Julgamento do \u00abCaso Costa Freire\u00bb vai ser repetido",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/04/sociedade/noticia/julgamento-do-caso-costa-freire-vai-ser-repetido-30280",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 454,
            "nome": "Tribunal Constitucional",
            "slug": "tribunal-constitucional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttribunal-constitucional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 573,
            "nome": "Justi\u00e7a",
            "slug": "justica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjustica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 582,
            "nome": "Supremo Tribunal de Justi\u00e7a",
            "slug": "supremo-tribunal-de-justica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsupremo-tribunal-de-justica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "22276_Hospital.jpg",
            "legenda": "A verba recebida referente a campanhas publicit\u00e1rias em estabelecimentos hospitalares estar\u00e1 na base das acusa\u00e7\u00f5es",
            "autor": "Dulce Fernandes",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22276?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A verba recebida referente a campanhas publicit\u00e1rias em estabelecimentos hospitalares estar\u00e1 na base das acusa\u00e7\u00f5es",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Tribunal Constitucional rejeita recurso de arguidos. Julgamento do \u00abCaso Costa Freire\u00bb vai ser repetido",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 360,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0030280.json",
    "dct": "2001-07-04T23:54:00",
    "text": "O tribunal superior notificou hoje os arguidos, entre eles o antigo secret\u00e1rio de Estado da Sa\u00fade, Costa Freire, e o irm\u00e3o da antiga ministra da Sa\u00fade Leonor Beleza, Jos\u00e9 Manuel Beleza, de que o seu recurso tinha sido negado, segundo a Lusa.A justificar esta decis\u00e3o, o TC considera que \"a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 da esfera do Tribunal Constitucional, mas da compet\u00eancia do Supremo Tribunal de Justi\u00e7a (STJ)\".Assim, prevalece a decis\u00e3o do Supremo de anular o primeiro julgamento realizado na Boa-Hora e mandar repetir o julgamento de primeira inst\u00e2ncia.Em Dezembro de 1999, o TC declarou inconstitucional parte do processo Costa Freire, nomeadamente por ter encontrado irregularidades no despacho de pron\u00fancia, pelo facto do antigo secret\u00e1rio de Estado ter sido pronunciado por crimes de que n\u00e3o era acusado inicialmente.Face a esta posi\u00e7\u00e3o do TC, que n\u00e3o implicava a repeti\u00e7\u00e3o do julgamento, o STJ proferiu posteriormente um ac\u00f3rd\u00e3o em que manda repetir o julgamento.\nCosta Freire, ex-secret\u00e1rio de Estado da Sa\u00fade de Leonor Beleza, foi condenado em Janeiro de 1994, pelo Tribunal Criminal da Boa Hora, a cinco anos de pris\u00e3o por co-autoria de um crime de burla agravada contra o Estado, dois anos por um crime de participa\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica em neg\u00f3cio il\u00edcito e tr\u00eas anos e meio por crime de prevarica\u00e7\u00e3o.O c\u00famulo jur\u00eddico foi de sete anos de pris\u00e3o, mas Costa Freire beneficiou de um ano de perd\u00e3o. Com o voto de vencido do conselheiro Fisher S\u00e1 Nogueira, o STJ determinou em Fevereiro de 1996 que a Costa Freire fosse aplicada a pena \u00fanica, tamb\u00e9m em c\u00famulo jur\u00eddico, de cinco anos de pris\u00e3o pelos crimes de burla agravada e prevarica\u00e7\u00e3o.Zez\u00e9 Beleza, alegadamente utilizando a Planimagem, uma empresa fict\u00edcia e sem registo comercial, ter\u00e1 recebido indevidamente 40 mil contos (199 mil euros) referentes a campanhas publicit\u00e1rias do Centro das Taipas e do Hospital de S. Francisco Xavier, foi acusado de burla agravada.Garcia Correia, contabilista, ter\u00e1 indevidamente lucrado tr\u00eas mil contos com o neg\u00f3cio da publicidade e foi acusado de burla agravada, enquanto Silva Cruz, publicit\u00e1rio, tamb\u00e9m participou na alegada fraude na campanha publicit\u00e1ria e igualmente acusado de burla agravada.",
    "language": "portuguese"
}