{
    "id": 47431,
    "titulo": "Testemunhas de defesa de Lu\u00eds Miguel Guerreiro e c\u00famplices ouvidos hoje",
    "tituloNoticia": "Testemunhas de defesa de Lu\u00eds Miguel Guerreiro e c\u00famplices ouvidos hoje",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/30/sociedade/noticia/testemunhas-de-defesa-de-luis-miguel-guerreiro-e-cumplices-ouvidos-hoje-47431",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/33176?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Lu\u00eds Miguel Guerreiro \u00e9 suspeito de ser o mentor do assass\u00ednio dos seis portugueses no bar Vela Latina",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Dezasseis testemunhas de defesa dos acusados do assass\u00ednio de seis empres\u00e1rios portugueses no Bar Vela Latina, em Fortaleza, no Brasil, come\u00e7am hoje a ser ouvidas pela justi\u00e7a brasileira.",
    "shortUrl": "/n47431",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Crime de Fortaleza",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Crime de Fortaleza",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_47431",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/30/sociedade/noticia/testemunhas-de-defesa-de-luis-miguel-guerreiro-e-cumplices-ouvidos-hoje-47431",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "testemunhas-de-defesa-de-luis-miguel-guerreiro-e-cumplices-ouvidos-hoje-47431",
    "cleanTitle": "Testemunhas de defesa de Lu\u00eds Miguel Guerreiro e c\u00famplices ouvidos hoje",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/30/sociedade/noticia/testemunhas-de-defesa-de-luis-miguel-guerreiro-e-cumplices-ouvidos-hoje-47431",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 332,
            "nome": "Brasil",
            "slug": "brasil",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbrasil",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 397,
            "nome": "Defesa",
            "slug": "defesa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdefesa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 573,
            "nome": "Justi\u00e7a",
            "slug": "justica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjustica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 843,
            "nome": "Vela",
            "slug": "vela",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tvela",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": null,
                "altura": null,
                "nome": "vela-cabeca.png",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "PNG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1080514?tp=UH&db=IMAGENS&type=PNG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "33176_VelaLatinaEPA.jpg",
            "legenda": "Lu\u00eds Miguel Guerreiro \u00e9 suspeito de ser o mentor do assass\u00ednio dos seis portugueses no bar Vela Latina",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/33176?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Lu\u00eds Miguel Guerreiro \u00e9 suspeito de ser o mentor do assass\u00ednio dos seis portugueses no bar Vela Latina",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Crime de Fortaleza. Testemunhas de defesa de Lu\u00eds Miguel Guerreiro e c\u00famplices ouvidos hoje",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 248,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0047431.json",
    "dct": "2001-10-30T08:18:00",
    "text": "Lu\u00eds Miguel Milit\u00e3o Guerreiro, o portugu\u00eas acusado de ser o mentor do crime ocorrido na Praia do Futuro, desistiu de tentar encontrar testemunhas em Portugal e convocou quatro pessoas residentes em Fortaleza para depor a seu favor, informou o promotor p\u00fablico Teodoro Santos \u00e0 Lusa.A defesa de Lu\u00eds Miguel est\u00e1 a cargo da advogada oficiosa Maria Doracy Gomes da Silva, desde que o criminalista Aldenor Xavier deixou o caso. Teodoro Santos adiantou ainda que Lu\u00eds Miguel poder\u00e1 ser ouvido novamente pelo tribunal, tendo o promotor acrescentado que acredita que o portugu\u00eas possa confessar o crime. O promotor j\u00e1 encaminhou um requerimento para a 4\u00aa Vara Criminal, solicitando este novo depoimento de Milit\u00e3o Guerreiro, que nas suas \u00faltimas declara\u00e7\u00f5es voltou a alegar a sua n\u00e3o participa\u00e7\u00e3o no assass\u00ednio dos seis portugueses.Do total de 16 testemunhas que ser\u00e3o ouvidas hoje, tr\u00eas ser\u00e3o atrav\u00e9s de carta, porque n\u00e3o moram em Fortaleza.O prazo para o depoimento destas testemunhas, duas residentes em S\u00e3o Paulo e a terceira em Maranguape, a 20 quil\u00f3metros de Fortaleza, \u00e9 de 20 dias, a partir do recebimento da carta precat\u00f3ria pelo juiz da comarca.Se este prazo n\u00e3o for cumprido, o processo continuar\u00e1 normalmente, encerrando-se a chamada \"fase de instru\u00e7\u00e3o criminal\" e passando para as alega\u00e7\u00f5es finais da Promotoria e da defesa, que antecedem o julgamento.O promotor p\u00fablico Teodoro Santos acredita que o julgamento se realiza ainda no decorrer deste ano, sendo, na sua opini\u00e3o, \"as provas contra os acusados s\u00e3o claras e contundentes\".",
    "language": "portuguese"
}