{
    "id": 70138,
    "titulo": "Ex-trabalhadores da Siderurgia Nacional concentram-se em S. Bento",
    "tituloNoticia": "Ex-trabalhadores da Siderurgia Nacional concentram-se em S. Bento",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/06/economia/noticia/extrabalhadores-da-siderurgia-nacional-concentramse-em-s-bento-70138",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44531?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os ex-trabalhadores pretendem entregar um documento reivindicativo a Guterres",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os antigos trabalhadores da Siderurgia Nacional Servi\u00e7os, Paio Pires (Seixal), concentram-se hoje em frente \u00e0 resid\u00eancia oficial do primeiro-ministro para exigir a sua reintegra\u00e7\u00e3o em novas empresas.",
    "shortUrl": "/n70138",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Encontro est\u00e1 marcado para as 10h30",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Encontro est\u00e1 marcado para as 10h30",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_70138",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/06/economia/noticia/extrabalhadores-da-siderurgia-nacional-concentramse-em-s-bento-70138",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "extrabalhadores-da-siderurgia-nacional-concentramse-em-s-bento-70138",
    "cleanTitle": "Ex-trabalhadores da Siderurgia Nacional concentram-se em S. Bento",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/06/economia/noticia/extrabalhadores-da-siderurgia-nacional-concentramse-em-s-bento-70138",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 90,
            "nome": "Lusa",
            "descricao": "",
            "email": "",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "lusa",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "AGENCIA"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 905,
            "nome": "Empresas",
            "slug": "empresas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tempresas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "44531_GuterresDanielRocha.jpg",
            "legenda": "Os ex-trabalhadores pretendem entregar um documento reivindicativo a Guterres",
            "autor": "Daniel Rocha/P\u00daBLICO",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44531?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os ex-trabalhadores pretendem entregar um documento reivindicativo a Guterres",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Encontro est\u00e1 marcado para as 10h30. Ex-trabalhadores da Siderurgia Nacional concentram-se em S. Bento",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 88,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0070138.json",
    "dct": "2002-03-06T09:29:00",
    "text": "Os manifestantes t\u00eam encontro marcado para as 10h30 junto \u00e0 escadaria da Assembleia da Rep\u00fablica, seguindo depois em marcha para a resid\u00eancia oficial de Ant\u00f3nio Guterres, onde pretendem entregar um documento reivindicativo.\nNuno Silva, porta-voz dos cerca de 200 desempregados, explicou que este protesto vem na sequ\u00eancia de um pedido de uma audi\u00eancia ao primeiro-ministro, h\u00e1 cerca de um ano, ao qual nunca obteve resposta.\nOs antigos funcion\u00e1rios daquela empresa exigem o direito \u00e0 pr\u00e9-reforma aos 50 anos e, at\u00e9 completarem essa idade, a integra\u00e7\u00e3o em novas empresas.",
    "language": "portuguese"
}