{
    "id": 69612,
    "titulo": "Presidente da Rep\u00fablica inicia hoje visita a militares na B\u00f3snia-Herzegovina",
    "tituloNoticia": "Presidente da Rep\u00fablica inicia hoje visita a militares na B\u00f3snia-Herzegovina",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/04/politica/noticia/presidente-da-republica-inicia-hoje-visita-a-militares-na-bosniaherzegovina-69612",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44297?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Antes de chegar \u00e0 B\u00f3snia, Sampaio almo\u00e7a em It\u00e1lia",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente da Rep\u00fablica inicia hoje uma visita de dois dias \u00e0 B\u00f3snia-Herzegovina, durante a qual se encontrar\u00e1 com militares portugueses do contingente militar da NATO e com as autoridades do pa\u00eds.",
    "shortUrl": "/n69612",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Dois dias",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Dois dias",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_69612",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/04/politica/noticia/presidente-da-republica-inicia-hoje-visita-a-militares-na-bosniaherzegovina-69612",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "presidente-da-republica-inicia-hoje-visita-a-militares-na-bosniaherzegovina-69612",
    "cleanTitle": "Presidente da Rep\u00fablica inicia hoje visita a militares na B\u00f3snia-Herzegovina",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/04/politica/noticia/presidente-da-republica-inicia-hoje-visita-a-militares-na-bosniaherzegovina-69612",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 128,
            "nome": "NATO",
            "slug": "nato",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnato",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 161,
            "nome": "B\u00f3snia-Herzegovina",
            "slug": "bosnia-herzegovina",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbosnia-herzegovina",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "44297_SampaioBrunoRascaoArquivo.jpg",
            "legenda": "Antes de chegar \u00e0 B\u00f3snia, Sampaio almo\u00e7a em It\u00e1lia",
            "autor": "Bruno Rasc\u00e3o",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44297?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Antes de chegar \u00e0 B\u00f3snia, Sampaio almo\u00e7a em It\u00e1lia",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Dois dias. Presidente da Rep\u00fablica inicia hoje visita a militares na B\u00f3snia-Herzegovina",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 238,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0069612.json",
    "dct": "2002-03-04T09:11:00",
    "text": "A acompanhar o chefe de Estado na visita est\u00e3o o ministro da Defesa, Rui Pena, o chefe do Estado-maior General das For\u00e7as Armadas, general Alvarenga Sousa Santos, e o chefe do Estado-maior do Ex\u00e9rcito, general Silva Viegas.\nJorge Sampaio encontra-se hoje \u00e0 tarde com o l\u00edder mu\u00e7ulmano da presid\u00eancia tripartida da B\u00f3snia-Herzegovina, Beriz Belkic.\n\u00c0 noite, o Presidente \u00e9 o convidado de honra de um jantar oferecido pelo embaixador portugu\u00eas em Sarajevo.\nAntes de chegar \u00e0 B\u00f3snia, Sampaio almo\u00e7a em It\u00e1lia - onde est\u00e1 desde ontem - com o Presidente Carlo Azeglio Ciampi, retribuindo uma visita que o chefe de Estado italiano fez a Portugal em Dezembro passado.\nO dia de amanh\u00e3 est\u00e1 guardado para contactos com os militares, come\u00e7ando com um encontro com o comandante da For\u00e7a de Estabiliza\u00e7\u00e3o da NATO na B\u00f3snia-Herzegovina (SFOR), o general norte-americano John Sylvester.\nDe seguida, Jorge Sampaio segue para Visoko, onde est\u00e3o colocados os 323 militares do 2\u00ba Batalh\u00e3o de Infantaria Mecanizada (BIMec) portugu\u00eas que faz parte da SFOR.\nO Presidente visitar\u00e1 as instala\u00e7\u00f5es, ficando a conhecer os meios do batalh\u00e3o e assistindo a uma demonstra\u00e7\u00e3o dos soldados portugueses em ac\u00e7\u00e3o contra uma altera\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica. O batalh\u00e3o tem um pelot\u00e3o especialmente treinado e equipado para lidar com este tipo de situa\u00e7\u00f5es.\nPortugal tem participado na for\u00e7a de 32 mil soldados da SFOR desde que esta chegou ao terreno, em Dezembro de 1996, com batalh\u00f5es em regime de rota\u00e7\u00e3o semestral.",
    "language": "portuguese"
}