{
    "id": 7034,
    "titulo": "Sismo faz 259 mortos em El Salvador e Guatemala (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Sismo faz 259 mortos em El Salvador e Guatemala (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/14/sociedade/noticia/sismo-faz-259-mortos-em-el-salvador-e-guatemala-actualizacao-7034",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5108?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O sismo fez mais de 500 feridos graves e 1200 desaparecidos",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O tremor de terra que ontem sacudiu a Am\u00e9rica Central matou 259 pessoas em El Salvador e na Guatemala, segundo os \u00faltimos n\u00fameros oficiais.",
    "shortUrl": "/n7034",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Comunidade internacional envia ajuda de urg\u00eancia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Comunidade internacional envia ajuda de urg\u00eancia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_7034",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/14/sociedade/noticia/sismo-faz-259-mortos-em-el-salvador-e-guatemala-actualizacao-7034",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "sismo-faz-259-mortos-em-el-salvador-e-guatemala-actualizacao-7034",
    "cleanTitle": "Sismo faz 259 mortos em El Salvador e Guatemala (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/14/sociedade/noticia/sismo-faz-259-mortos-em-el-salvador-e-guatemala-actualizacao-7034",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 523,
            "nome": "Patr\u00edcia Freixo",
            "descricao": null,
            "email": "pfreixo@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "patricia-freixo",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#120;&#105;&#101;&#114;&#102;&#112;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 294,
            "nome": "Am\u00e9rica",
            "slug": "america",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tamerica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 307,
            "nome": "El Salvador",
            "slug": "el-salvador",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tel-salvador",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 311,
            "nome": "Guatemala",
            "slug": "guatemala",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tguatemala",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "5108_salvadorYuriCortezAFP.jpg",
            "legenda": "O sismo fez mais de 500 feridos graves e 1200 desaparecidos",
            "autor": "Yuri Cortez/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5108?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O sismo fez mais de 500 feridos graves e 1200 desaparecidos",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Comunidade internacional envia ajuda de urg\u00eancia. Sismo faz 259 mortos em El Salvador e Guatemala (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 404,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0007034.json",
    "dct": "2001-01-14T18:09:00",
    "text": "Cerca de 1200 pessoas continuam desaparecidas e mais de 500 sofreram ferimentos graves por causa do sismo, de magnitude 7,6 na escala de Richter, sentido tamb\u00e9m nas Honduras, no M\u00e9xico e na Nicar\u00e1gua, e que j\u00e1 teve cerca de 500 r\u00e9plicas durante o dia de hoje.V\u00e1rios pa\u00edses j\u00e1 responderam ao apelo do Presidente salvadorenho, Francisco Flores, \u00e0 ajuda internacional, com o envio de dinheiro, alimentos, medicamentos, equipas de salvamento e peritos para avaliar a dimens\u00e3o dos estragos.Os Estados Unidos enviaram hoje uma equipa de salvamento composta por 14 pessoas e materiais no valor de 47.500 d\u00f3lares (50 mil euros/dez mil contos).A Su\u00ed\u00e7a desbloqueou cem mil d\u00f3lares (105 mil euros/21 mil contos) em alimentos, \u00e1gua pot\u00e1vel e medicamentos para socorrer as v\u00edtimas do sismo. Tamb\u00e9m a Cruz Vermelha e a C\u00e1ritas nacionais desbloquearam uma ajuda de urg\u00eancia no mesmo valor.A Alemanha enviou para El Salvador uma equipa de 15 peritos, acompanhados por seis c\u00e3es, para ajudarem no resgate das pessoas que se encontram sob os escombros.A Holanda desbloqueou uma verba de 290 mil euros (58 mil contos) para ser entregue \u00e0 Cruz Vermelha holandesa, mas promete mais ajudas quanto estiver apurado o montante dos danos. Tamb\u00e9m a For\u00e7a A\u00e9rea holandesa disponibilizou um avi\u00e3o DC-10 para o transporte de tendas, medicamentos e cobertores para El Salvador.A Venezuela assumiu um papel de coordena\u00e7\u00e3o do envio da ajuda humanit\u00e1ria para os pa\u00edses atingidos pelo sismo e j\u00e1 enviou para as \u00e1reas afectadas dois avi\u00f5es Hercules C-130 carregados de alimentos, \u00e1gua, medicamentos e equipas de socorro da protec\u00e7\u00e3o civil.A protec\u00e7\u00e3o civil e a Cruz Vermelha colombianas est\u00e3o a instalar hospitais de campanha em El Salvador e j\u00e1 accionaram um plano em v\u00e1rias localidades colombianas para a recolha de alimentos, materiais e cozinha e cobertores para enviar para o pa\u00eds.A Uni\u00e3o Europeia anunciou o envio de peritos para avaliar a situa\u00e7\u00e3o em El Salvador e na Guatemala e decidir qual ser\u00e1 o montante da ajuda a enviar.Por sua vez, a Espanha enviou um avi\u00e3o militar com uma equipa de 75 pessoas a bordo e ajuda m\u00e9dica de urg\u00eancia para El Salvador. A Cruz Vermelha espanhola anunciou o envio de uma primeira ajuda de cinco milh\u00f5es de pesetas (30 mil euros/seis mil contos) para fazer face \u00e0s primeiras necessidades e pediu a ajuda da popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.Tamb\u00e9m a Turquia vai enviar uma equipa de socorro composta por 22 pessoas.",
    "language": "portuguese"
}