{
    "id": 54092,
    "titulo": "Israel dispara m\u00edssil contra cidade de Ramallah",
    "tituloNoticia": "Israel dispara m\u00edssil contra cidade de Ramallah",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/13/mundo/noticia/israel-dispara-missil-contra-cidade-de-ramallah-54092",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/37356?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Esta \u00e9 a \u00faltima de uma s\u00e9rie de ac\u00e7\u00f5es em resposta aos ataques de hoje contra colonos israelitas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Helic\u00f3pteros israelitas dispararam pelo menos um m\u00edssil contra um retransmissor de r\u00e1dio situado junto ao quartel-general da Autoridade Palestiniana em Ramallah, na Cisjord\u00e2nia, adiantaram testemunhas.",
    "shortUrl": "/n54092",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_54092",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/13/mundo/noticia/israel-dispara-missil-contra-cidade-de-ramallah-54092",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "israel-dispara-missil-contra-cidade-de-ramallah-54092",
    "cleanTitle": "Israel dispara m\u00edssil contra cidade de Ramallah",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/13/mundo/noticia/israel-dispara-missil-contra-cidade-de-ramallah-54092",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 230,
            "nome": "Cisjord\u00e2nia",
            "slug": "cisjordania",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcisjordania",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 236,
            "nome": "Israel",
            "slug": "israel",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tisrael",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "37356_OddAndersenAFP.jpg",
            "legenda": "Esta \u00e9 a \u00faltima de uma s\u00e9rie de ac\u00e7\u00f5es em resposta aos ataques de hoje contra colonos israelitas",
            "autor": "Odd Andersen/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/37356?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Esta \u00e9 a \u00faltima de uma s\u00e9rie de ac\u00e7\u00f5es em resposta aos ataques de hoje contra colonos israelitas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Israel dispara m\u00edssil contra cidade de Ramallah",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 96,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0054092.json",
    "dct": "2001-12-13T00:11:00",
    "text": "O disparo seguiu-se a uma s\u00e9rie de raides contra a Faixa de Gaza e a cidade de Nablus, ao in\u00edcio da noite, em repres\u00e1lia pela morte de dez israelitas numa emboscada a um autocarro junto a um colonato judeu na Cisjord\u00e2nia e a um duplo atentado-suicida na Faixa de Gaza. N\u00e3o se sabe ainda se esta nova ac\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito israelita provocou v\u00edtimas. O presidente palestiniano, Yasser Arafat, encontra-se sediado no quartel-general de Ramallah desde que Israel iniciou uma nova vaga de ac\u00e7\u00f5es militares contra os territ\u00f3rios aut\u00f3nomos em resposta aos atentados-suicidas do in\u00edcio deste m\u00eas.",
    "language": "portuguese"
}