{
    "id": 13917,
    "titulo": "Brisatel interliga-se a Espanha atrav\u00e9s de acordo ib\u00e9rico com a Renfe",
    "tituloNoticia": "Brisatel interliga-se a Espanha atrav\u00e9s de acordo ib\u00e9rico com a Renfe",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/08/economia/noticia/brisatel-interligase-a-espanha-atraves-de-acordo-iberico-com-a-renfe-13917",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10262?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Brisa e Refer v\u00e3o criar uma rede ib\u00e9rica de telecomunica\u00e7\u00f5es em fibra \u00f3ptica com 12.800 quil\u00f3metros",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Brisatel, sub-holding da Brisa para o neg\u00f3cio das telecomunica\u00e7\u00f5es, estabeleceu uma parceria comercial de \u00e2mbito ib\u00e9rico com a Renfe, Caminhos de Ferro de Espanha.",
    "shortUrl": "/n13917",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Acordo comercial \u00abcontempla\u00bb poss\u00edvel alian\u00e7a estrat\u00e9gica",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Acordo comercial \u00abcontempla\u00bb poss\u00edvel alian\u00e7a estrat\u00e9gica",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_13917",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/08/economia/noticia/brisatel-interligase-a-espanha-atraves-de-acordo-iberico-com-a-renfe-13917",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "brisatel-interligase-a-espanha-atraves-de-acordo-iberico-com-a-renfe-13917",
    "cleanTitle": "Brisatel interliga-se a Espanha atrav\u00e9s de acordo ib\u00e9rico com a Renfe",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/08/economia/noticia/brisatel-interligase-a-espanha-atraves-de-acordo-iberico-com-a-renfe-13917",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 133,
            "nome": "Espanha",
            "slug": "espanha",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tespanha",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 887,
            "nome": "Telecomunica\u00e7\u00f5es",
            "slug": "telecomunicacoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttelecomunicacoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "10262_Fibraoptica1DR.jpg",
            "legenda": "Brisa e Refer v\u00e3o criar uma rede ib\u00e9rica de telecomunica\u00e7\u00f5es em fibra \u00f3ptica com 12.800 quil\u00f3metros",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10262?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Brisa e Refer v\u00e3o criar uma rede ib\u00e9rica de telecomunica\u00e7\u00f5es em fibra \u00f3ptica com 12.800 quil\u00f3metros",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Acordo comercial \u00abcontempla\u00bb poss\u00edvel alian\u00e7a estrat\u00e9gica. Brisatel interliga-se a Espanha atrav\u00e9s de acordo ib\u00e9rico com a Renfe",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 237,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0013917.json",
    "dct": "2001-03-08T20:55:00",
    "text": "De acordo com a principal concession\u00e1ria das auto-estradas portuguesas, o objectivo \u00e9 interligar os dois pa\u00edses com base nas redes de fibra \u00f3ptica das duas empresas que perfazem um total de 12.800 quil\u00f3metros.Brisatel e Refer v\u00e3o disponibilizar no mercado ib\u00e9rico uma oferta de capacidade que vai abranger as infra-estruturas de telecomunica\u00e7\u00f5es nas modalidades de \"fibra escura, comprimentos de onda e circuitos\". O alvo identificado da oferta s\u00e3o os novos operadores de telecomunica\u00e7\u00f5es, mas abre a porta a quaisquer outras empresas.O acordo comercial prev\u00ea ainda a possibilidade de um aprofundamento das rela\u00e7\u00f5es institucionais entre as empresas, que pode evoluir para \"uma alian\u00e7a de car\u00e1cter mais abrangente nos dom\u00ednios em apre\u00e7o\". A hip\u00f3tese deixa em aberto uma poss\u00edvel alian\u00e7a estrat\u00e9gica que poder\u00e1 passar por uma troca de participa\u00e7\u00f5es.Recorde-se que h\u00e1 um ano a Brisa criou uma empresa de \u00e2mbito id\u00eantico com a Oni e a Telecel, mas o projecto que previa na altura uma rede nacional de infra-estruturas acabou por n\u00e3o sair do papel.  Agora espera-se uma evolu\u00e7\u00e3o diferente. A Renfe liga as principais prov\u00edncias e cidades espanholas atrav\u00e9s de uma rede de fibra \u00f3ptica de onze mil quil\u00f3metros e uma rede metropolitana de 900 quil\u00f3metros ligadas por 129 centros de comuta\u00e7\u00e3o.A Brisatel, subsidi\u00e1ria detida a cem por cento pela Brisa, explora 900 quil\u00f3metros de cabo ao longo das auto-estradas portuguesas e duas redes de fibra \u00f3ptica nas zonas metropolitanas de  Lisboa e Porto.",
    "language": "portuguese"
}