{
    "id": 27720,
    "titulo": "Pol\u00edcia sueca faz balan\u00e7o da viol\u00eancia dos \u00faltimos dias",
    "tituloNoticia": "Pol\u00edcia sueca faz balan\u00e7o da viol\u00eancia dos \u00faltimos dias",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/16/mundo/noticia/policia-sueca-faz-balanco-da-violencia-dos-ultimos-dias-27720",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20463?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Segundo a pol\u00edcia, a maioria dos agitadores n\u00e3o tinha motiva\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, mas apenas \u00abvontade de provocar dist\u00farbios\u00bb",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os manifestantes implicados nos epis\u00f3dios de viol\u00eancia ocorridos ontem e anteontem em Gotemburgo \"eram na sua esmagadora maioria jovens\", afirmaram os dirigentes da pol\u00edcia sueca num balan\u00e7o final dos acontecimentos dos \u00faltimos dois dias, acrescentando que cerca de 600 agitadores foram detidos.",
    "shortUrl": "/n27720",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Maioria dos agitadores era muito jovem",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Maioria dos agitadores era muito jovem",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_27720",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/16/mundo/noticia/policia-sueca-faz-balanco-da-violencia-dos-ultimos-dias-27720",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "policia-sueca-faz-balanco-da-violencia-dos-ultimos-dias-27720",
    "cleanTitle": "Pol\u00edcia sueca faz balan\u00e7o da viol\u00eancia dos \u00faltimos dias",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/16/mundo/noticia/policia-sueca-faz-balanco-da-violencia-dos-ultimos-dias-27720",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "20463_SueciaPontusLundhalEPA.jpg",
            "legenda": "Segundo a pol\u00edcia, a maioria dos agitadores n\u00e3o tinha motiva\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, mas apenas \u00abvontade de provocar dist\u00farbios\u00bb",
            "autor": "Pontus Lundhal/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20463?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Segundo a pol\u00edcia, a maioria dos agitadores n\u00e3o tinha motiva\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, mas apenas \u00abvontade de provocar dist\u00farbios\u00bb",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Maioria dos agitadores era muito jovem. Pol\u00edcia sueca faz balan\u00e7o da viol\u00eancia dos \u00faltimos dias",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 383,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0027720.json",
    "dct": "2001-06-16T19:12:00",
    "text": "O director-geral da pol\u00edcia do Reino, Sten Heckscher, e a respons\u00e1vel provincial, Ann Charlotte Norras, deram esta tarde uma confer\u00eancia de imprensa em que responderam \u00e0s numerosas cr\u00edticas de que a pol\u00edcia sueca foi alvo por n\u00e3o ter conseguido conter a viol\u00eancia provocada pelos manifestantes.\"Os nossos piores receios confirmaram-se\", afirmou Heckscher antes de insistir no \"excelente trabalho\" realizado pelos agentes, informa a AFP.\"Os provocadores da agita\u00e7\u00e3o eram muito jovens, entre os 15 e os 20 anos\", sublinhou, por seu lado, Norras. \"Eles n\u00e3o tinham motiva\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. A sua \u00fanica inten\u00e7\u00e3o era provocar dist\u00farbios\", comentou.Segundo a respons\u00e1vel provincial, os respons\u00e1veis pela viol\u00eancia eram entre 500 a 700, tendo um n\u00famero elevado de cidad\u00e3os alem\u00e3es estado envolvido em ac\u00e7\u00f5es ilegais. \"A maioria das pessoas detidas e acusadas eram suecas, mas h\u00e1 tamb\u00e9m muitos estrangeiros\", acrescentou.Reagindo \u00e0s cr\u00edticas de que n\u00e3o foram enviados para o local meios suficientes para fazer frente ao elevado n\u00famero de manifestantes esperados, o director-geral da pol\u00edcia sueca afirmou que \"cerca de quatro mil pol\u00edcias foram mobilizados, ou seja um em cada quatro pol\u00edcias suecos, tendo enfrentado ac\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia verdadeiramente perigosas\". Ao todo \"21 pol\u00edcias ficaram feridos, um deles com gravidade ao sofrer uma fractura no cr\u00e2nio\", acrescentou. Questionado sobre o n\u00famero exacto de manifestantes que tiveram de receber tratamento m\u00e9dico Heckscher recusou-se a responder, remetendo a quest\u00e3o para os servi\u00e7os hospitalares. Press\u00e3o pode justificar disparos\nA press\u00e3o sobre os pol\u00edcias era tanta durante o dia de ontem que um deles acabou mesmo por utilizar a sua arma de servi\u00e7o, disparando contra os manifestantes e acabando por ferir tr\u00eas deles. Um dos feridos, de nacionalidade sueca, submetido na noite de ontem a uma interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, continua em estado cr\u00edtico.Interrogado pelos jornalistas sobre a legitimidade de deixar os pol\u00edcias usar as suas armas para reprimir as manifesta\u00e7\u00f5es, o director-geral da pol\u00edcia limitou-se a afirmar: \"as armas de fogo fazem parte do equipamento base. N\u00e3o vejo raz\u00e3o para que ontem tiv\u00e9ssemos negado isso\".Heckscher negou categoricamente a ideia de se vir a demitir caso o manifestante gravemente ferido pelos disparos da pol\u00edcia viesse a falecer.Irritado pelas perguntas do jornalistas sobre a recusa da pol\u00edcia sueca em utilizar g\u00e1s lacrimog\u00e9neo ou canh\u00f5es de \u00e1gua para dispersar os manifestantes, o respons\u00e1vel afirmou apenas que estes \"s\u00e3o maus m\u00e9todos\" de repress\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}