{
    "id": 11135,
    "titulo": "Bi\u00f3logo austr\u00edaco detido no Rio de Janeiro por traficar animais selvagens",
    "tituloNoticia": "Bi\u00f3logo austr\u00edaco detido no Rio de Janeiro por traficar animais selvagens",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/15/sociedade/noticia/biologo-austriaco-detido-no-rio-de-janeiro-por-traficar-animais-selvagens-11135",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um bi\u00f3logo austr\u00edaco foi detido no Rio de Janeiro, acusado de contrabando de animais selvagens, delito pass\u00edvel de pena de pris\u00e3o entre seis meses e um ano, no Brasil, informou hoje uma fonte da pol\u00edcia.",
    "shortUrl": "/n11135",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Aves e cobras para zoo privado em Viena",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Aves e cobras para zoo privado em Viena",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_11135",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/15/sociedade/noticia/biologo-austriaco-detido-no-rio-de-janeiro-por-traficar-animais-selvagens-11135",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "biologo-austriaco-detido-no-rio-de-janeiro-por-traficar-animais-selvagens-11135",
    "cleanTitle": "Bi\u00f3logo austr\u00edaco detido no Rio de Janeiro por traficar animais selvagens",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/15/sociedade/noticia/biologo-austriaco-detido-no-rio-de-janeiro-por-traficar-animais-selvagens-11135",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 332,
            "nome": "Brasil",
            "slug": "brasil",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbrasil",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Aves e cobras para zoo privado em Viena. Bi\u00f3logo austr\u00edaco detido no Rio de Janeiro por traficar animais selvagens",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 187,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0011135.json",
    "dct": "2001-02-15T15:59:00",
    "text": "Quando Johann Zillinger, de 39 anos, foi interpelado no seu quarto de hotel em Copacabana, os agentes federais descobriram que este mantinha cobras, papagaios e piriquitos, comprados em Bel\u00e9m, capital do estado do Par\u00e1, segundo informou o jornal di\u00e1rio brasileiro \"O Globo\".O bi\u00f3logo preparava-se para partir quando foi detido na noite de segunda-feira. Zillinger contava sair do Brasil pelo aeroporto internacional do Rio, onde um funcion\u00e1rio deveria ajud\u00e1-lo a passar a inspec\u00e7\u00e3o com uma jararaca, uma jib\u00f3ia, 18 papagaios, quatro piriquitos e v\u00e1rios ovos de aves selvagens. O destino era a cidade de Viena onde possui um jardim zool\u00f3gico privado.Segundo a pol\u00edcia, nos \u00faltimos dez anos o bi\u00f3logo foi v\u00e1rias vezes ao Brasil. Durante uma das suas viagens, comprou ovos que julgou serem de papagaio num mercado clandestino na zona norte da cidade. No entanto, depois de chocados, dos ovos sa\u00edram pombos em vez de papagaios, contou a pol\u00edcia.Segundo a lei brasileira, quem for apanhado a comercializar animais selvagens pode responder a processo de crime contra o ambiente. Os vendedores podem ser condenados a penas que v\u00e3o dos seis aos doze meses de pris\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}