{
    "id": 17615,
    "titulo": "Deputado alban\u00eas junta-se ao U\u00c7K por \"obriga\u00e7\u00e3o moral\"",
    "tituloNoticia": "Deputado alban\u00eas junta-se ao U\u00c7K por \"obriga\u00e7\u00e3o moral\"",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/04/mundo/noticia/deputado-albanes-juntase-ao-uck-por-obrigacao-moral-17615",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13038?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "\"A nossa guerra \u00e9 justa. Exigimos a igualdade de direitos com os maced\u00f3nios\", declarou Hysni Shaqiri   ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O deputado alban\u00eas do Partido Democr\u00e1tico dos Albaneses, (DPA, membro da coliga\u00e7\u00e3o no poder na Maced\u00f3nia) que se juntou \u00e0 guerrilha albanesa, declarou ontem que abandonar a pol\u00edtica e juntar-se ao Ex\u00e9rcito de Liberta\u00e7\u00e3o Nacional (U\u00c7K) era para si \"uma obriga\u00e7\u00e3o moral\".",
    "shortUrl": "/n17615",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Maced\u00f3nia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Maced\u00f3nia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_17615",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/04/mundo/noticia/deputado-albanes-juntase-ao-uck-por-obrigacao-moral-17615",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "deputado-albanes-juntase-ao-uck-por-obrigacao-moral-17615",
    "cleanTitle": "Deputado alban\u00eas junta-se ao U\u00c7K por \"obriga\u00e7\u00e3o moral\"",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/04/mundo/noticia/deputado-albanes-juntase-ao-uck-por-obrigacao-moral-17615",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 167,
            "nome": "Maced\u00f3nia",
            "slug": "macedonia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmacedonia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "13038_TropasSrdjanSukiEPA.jpg",
            "legenda": "\"A nossa guerra \u00e9 justa. Exigimos a igualdade de direitos com os maced\u00f3nios\", declarou Hysni Shaqiri   ",
            "autor": "Srdjan Suki/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13038?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "\"A nossa guerra \u00e9 justa. Exigimos a igualdade de direitos com os maced\u00f3nios\", declarou Hysni Shaqiri   ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Maced\u00f3nia. Deputado alban\u00eas junta-se ao U\u00c7K por \"obriga\u00e7\u00e3o moral\"",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 141,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0017615.json",
    "dct": "2001-04-04T00:58:00",
    "text": "\"O Ex\u00e9rcito maced\u00f3nio pilhou as localidades albanesas e, enquanto alban\u00eas, sinto a obriga\u00e7\u00e3o moral de me juntar \u00e0s for\u00e7as do U\u00c7K. Agora sinto-me excepcionalmente bem, estou ao servi\u00e7o do povo\", declarou Hysni Shaqiri \u00e0 AFP, trajando um um camuflado com as ins\u00edgnias do U\u00c7K e segurando uma Kalachnikov. \"A nossa guerra \u00e9 justa. Exigimos a igualdade de direitos com os maced\u00f3nios\", sustentou, excluindo a possibilidade de haver uma altera\u00e7\u00e3o de fronteiras ou de ser criada a \"Grande Alb\u00e2nia\".Hysni Shaqiri explicou ainda que n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico deputado a apoiar o U\u00c7K e que os elementos mais influentes da comunidade albanesa na Maced\u00f3nia apoiam a luta armada.Deputado do principal partido dos albaneses da Maced\u00f3nia, Shaqiri, de 52 anos, anunciou a 28 de Mar\u00e7o do m\u00eas passado que se juntava aos rebeldes do Ex\u00e9rcito de Liberta\u00e7\u00e3o Nacional dos albaneses da Maced\u00f3nia.",
    "language": "portuguese"
}