{
    "id": 46275,
    "titulo": "EUA elogiam ilegaliza\u00e7\u00e3o da FPLP",
    "tituloNoticia": "EUA elogiam ilegaliza\u00e7\u00e3o da FPLP",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/22/mundo/noticia/eua-elogiam-ilegalizacao-da-fplp-46275",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32442?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As \u00fanicas pessoas autorizadas a ter armas s\u00e3o os membros da pol\u00edcia e do Ex\u00e9rcito palestinianos",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os Estados Unidos elogiaram a decis\u00e3o da Autoridade Palestiniana de ilegalizar o bra\u00e7o armado da Frente Popular de Liberta\u00e7\u00e3o da Palestina (FPLP), tomada ontem, mas alertaram que \u00e9 preciso fazer mais.",
    "shortUrl": "/n46275",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ao mesmo tempo que pedem retirada israelita de zonas aut\u00f3nomas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ao mesmo tempo que pedem retirada israelita de zonas aut\u00f3nomas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_46275",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/22/mundo/noticia/eua-elogiam-ilegalizacao-da-fplp-46275",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "eua-elogiam-ilegalizacao-da-fplp-46275",
    "cleanTitle": "EUA elogiam ilegaliza\u00e7\u00e3o da FPLP",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/22/mundo/noticia/eua-elogiam-ilegalizacao-da-fplp-46275",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "32442_MusaalShaerAFP.jpg",
            "legenda": "As \u00fanicas pessoas autorizadas a ter armas s\u00e3o os membros da pol\u00edcia e do Ex\u00e9rcito palestinianos",
            "autor": "Musa al-Shaer/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32442?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As \u00fanicas pessoas autorizadas a ter armas s\u00e3o os membros da pol\u00edcia e do Ex\u00e9rcito palestinianos",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ao mesmo tempo que pedem retirada israelita de zonas aut\u00f3nomas. EUA elogiam ilegaliza\u00e7\u00e3o da FPLP",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 534,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0046275.json",
    "dct": "2001-10-22T21:57:00",
    "text": "\"A Autoridade Palestiniana deve fazer tudo o que estiver ao seu alcance para acabar com a viol\u00eancia e o terror e trazer \u00e0 justi\u00e7a os terroristas\", declarou o porta-voz-adjunto do Departamento de Estado, Philip Reeker.\"O decreto palestiniano que considera ilegais as actividades (do bra\u00e7o armado da FPLP) \u00e9 um passo positivo, mas s\u00e3o necess\u00e1rios actos para al\u00e9m das palavras\", real\u00e7ou o porta-voz.Ao mesmo tempo, o Departamento de Estado apelou ao Ex\u00e9rcito israelita para se retirar sem demora das zonas sob controlo palestiniano, reocupadas ap\u00f3s o assassinato, quarta-feira, do ministro do Turismo, Rehavam Zeevi, reivindicado pela FPLP. \"As incurs\u00f5es israelitas contribu\u00edram de forma significativa para a escalada de tens\u00f5es e viol\u00eancia\", considerou Reeker, classificando a morte de palestinianos \u2014 mais de 20 desde quinta-feira \u2014 como \"inaceit\u00e1vel\".Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 AFP, o dirigente da FPLP Kayed al-Ghul, procurado pela pol\u00edcia palestiniana para ser interrogado, afirmou que a decis\u00e3o da Autoridade Palestiniana de ilegalizar o bra\u00e7o armado do movimento \u2014 autodenominado Brigadas do M\u00e1rtir Abu Ali Mustafa, em honra do l\u00edder da FPLP assassinado por soldados israelitas a 27 de Agosto \u2014 n\u00e3o ter\u00e1 grandes consequ\u00eancias no terreno. \"As organiza\u00e7\u00f5es que resistem \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o s\u00e3o todas palestinianas e fazem o seu melhor para o nosso povo. Os grupos armados n\u00e3o s\u00e3o criminosos e n\u00e3o deviam ser ilegalizados\", defendeu.Nos \u00faltimos dias, a Autoridade Palestiniana deteve mais de 30 respons\u00e1veis pol\u00edticos da FPLP, mas nenhum que esteja relacionado com as opera\u00e7\u00f5es no terreno, real\u00e7ou, por seu lado, Jamil al-Majdalaui, principal dirigente do movimento na Faixa de Gaza. Outros 60 dirigentes ter\u00e3o sido colocados na semi-clandestinidade. \"Percebemos que existem press\u00f5es internacionais sobre a Autoridade Palestiniana, mas estamos empenhados em enfrentar a ocupa\u00e7\u00e3o e agress\u00e3o israelitas. \u00c9 preciso haver uma uni\u00e3o nacional palestiniana\", considerou.Um respons\u00e1vel que pediu o anonimato avan\u00e7ou que a Autoridade Palestiniana tenciona capturar os assassinos do ministro israelita. \"N\u00e3o queremos ter pequenos grupos a agir por tr\u00e1s da na\u00e7\u00e3o palestiniana. As \u00fanicas pessoas autorizadas a ter armas s\u00e3o os membros da pol\u00edcia e do Ex\u00e9rcito (Tanzim) palestinianos\", disse, sem explicar por que \u00e9 que os principais movimentos palestinianos disp\u00f5e, todos, oficialmente, de um bra\u00e7o armado.Israel exigiu \u00e0 Autoridade Palestiniana que entregue os assassinos de Zeevi, ultimato que foi rejeitado num primeiro tempo. O porta-voz da FPLP Maher Taher insurgiu-se contra a entrega dos respons\u00e1veis, afirmando que a Autoridade Palestiniana devia \"exigir a Israel a entrega dos assassinos de Abu Ali Mustafa e dos cerca de 70 dirigentes palestinianos mortos recentemente\".Hoje, um respons\u00e1vel do bra\u00e7o armado do Hamas foi morto por agentes israelitas, que fizeram explodir a sua viatura, em Nablus (Cisjord\u00e2nia), segundo um comunicado do movimento radical palestiniano.Militantes do Hamas anunciaram a \"liquida\u00e7\u00e3o\" de Ayman Halawi, \"importante respons\u00e1vel\" das Brigadas Ezzedine al-Qassam, nas ruas de Nablus, atrav\u00e9s de altifalantes. Ayman Halawi tinha a fun\u00e7\u00e3o de recrutar palestinianos volunt\u00e1rios para cometer atentados-suicidas e encontrava-se em terceiro lugar na lista de activistas do Hamas procurados por Israel.Um outro palestiniano que se encontrava na viatura ficou gravemente ferido, enquanto um transeunte teve ferimentos ligeiros. Segundo testemunhas, um helic\u00f3ptero israelita sobrevoava Nablus na altura da explos\u00e3o. De acordo com o Hamas, agentes israelitas ter\u00e3o colocado uma bomba na viatura e explodiram-na \u00e0 dist\u00e2ncia.",
    "language": "portuguese"
}