{
    "id": 23345,
    "titulo": "Empregados da Marks and Spencer unem-se contra fecho de 38 lojas",
    "tituloNoticia": "Empregados da Marks and Spencer unem-se contra fecho de 38 lojas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/17/economia/noticia/empregados-da-marks-and-spencer-unemse-contra-fecho-de-38-lojas-23345",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Milhares de empregados da empresa Marks and Spencer, incluindo alguns portugueses, desfilam hoje \u00e0 tarde em Londres para protestar contra o projecto de reestrutura\u00e7\u00e3o do grupo que prev\u00ea fechar todas as as suas lojas fora do Reino Unido at\u00e9 ao fim do ano.",
    "shortUrl": "/n23345",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "\"Euromanifesta\u00e7\u00e3o\" hoje  em Londres",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "\"Euromanifesta\u00e7\u00e3o\" hoje  em Londres",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_23345",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/17/economia/noticia/empregados-da-marks-and-spencer-unemse-contra-fecho-de-38-lojas-23345",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "empregados-da-marks-and-spencer-unemse-contra-fecho-de-38-lojas-23345",
    "cleanTitle": "Empregados da Marks and Spencer unem-se contra fecho de 38 lojas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/17/economia/noticia/empregados-da-marks-and-spencer-unemse-contra-fecho-de-38-lojas-23345",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 140,
            "nome": "Reino Unido",
            "slug": "reino-unido",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/treino-unido",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "\"Euromanifesta\u00e7\u00e3o\" hoje  em Londres. Empregados da Marks and Spencer unem-se contra fecho de 38 lojas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 302,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0023345.json",
    "dct": "2001-05-17T09:10:00",
    "text": "A manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 organizada pela Confedera\u00e7\u00e3o dos Sindicatos Brit\u00e2nicos (Trade Union Congress - TUC) com o apoio da Confedera\u00e7\u00e3o europeia dos sindicatos (CES) e dever\u00e1 juntar entre 2500 e quatro mil pessoas, segundo os dados dos sindicatos. A CES acredita mesmo que poder\u00e3o participar mais de cinco mil pessoas, noticia a AFP.Os manifestantes querem dizer ao director da empresa que os seus empregos e as suas vidas \"valem mais do que uma ac\u00e7\u00e3o na bolsa\", como declarou um dos sindicalistas franceses presentes em Londres.Os organizadores da manifesta\u00e7\u00e3o programaram uma confer\u00eancia de imprensa para as 10h00 locais na sede do TUC para denunciar aquilo que consideram ser uma \"atitude inaceit\u00e1vel da Mark and Spencers\". O TUC acusa tamb\u00e9m a empresa de n\u00e3o ter informado e consultado os empregados antes da decis\u00e3o de fechar as lojas, vinda a p\u00fablico a 29 de Mar\u00e7o. A Marks and Spencer anunciou que iria fechar at\u00e9 ao final do ano em curso, 38 lojas na Europa (18 em Fran\u00e7a) deixando sem emprego 4390 pessoas.Ontem \u00e0 noite a direc\u00e7\u00e3o da Marks and Spencer declarou que a manifesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o teria utilidade embora compreendesse \"a for\u00e7a dos  sentimentos dos empregados da Europa continental\".A Marks and Spencer estima que as perdas das suas lojas na Europa continental rondaram os 32,3 milh\u00f5es de contos (161,3 millions de euros) nos \u00faltimos tr\u00eas anos. A manifesta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 tamb\u00e9m ocasi\u00e3o para os sindicatos pedirem uma directiva europeia \"que conceda aos empregados um direito de  informa\u00e7\u00e3o e de consulta sobre o funcionamento das suas empresas\". Estas normas existem em Fran\u00e7a e na B\u00e9lgica,  mas n\u00e3o no Reino Unido.A Fran\u00e7a dever\u00e1 estar representada com 650 manifestantes e a B\u00e9lgica com 750. A participa\u00e7\u00e3o dos outros pa\u00edses ser\u00e1 mais simb\u00f3lica, com algumas dezenas de empregados vindos de Espanha, Portugal, Alemanha e Holanda.",
    "language": "portuguese"
}