{
    "id": 24216,
    "titulo": "Arafat em Paris para encontros com Jospin, V\u00e9drine e Chirac",
    "tituloNoticia": "Arafat em Paris para encontros com Jospin, V\u00e9drine e Chirac",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/23/mundo/noticia/arafat-em-paris-para-encontros-com-jospin-vedrine-e-chirac-24216",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17897?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Apesar dos esfor\u00e7os diplom\u00e1ticos, a viol\u00eancia continua a assolar a regi\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O l\u00edder da Autoridade Palestiniana, Yasser Arafat, \u00e9 esperado hoje em Paris para encontros com dirigentes franceses, numa altura em que se multiplicam os apelos para uma sa\u00edda pac\u00edfica do conflito israelo-palestiniano.",
    "shortUrl": "/n24216",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_24216",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/23/mundo/noticia/arafat-em-paris-para-encontros-com-jospin-vedrine-e-chirac-24216",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "arafat-em-paris-para-encontros-com-jospin-vedrine-e-chirac-24216",
    "cleanTitle": "Arafat em Paris para encontros com Jospin, V\u00e9drine e Chirac",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/23/mundo/noticia/arafat-em-paris-para-encontros-com-jospin-vedrine-e-chirac-24216",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "17897_PalestinaMagnusJohanssonAFP.jpg",
            "legenda": "Apesar dos esfor\u00e7os diplom\u00e1ticos, a viol\u00eancia continua a assolar a regi\u00e3o",
            "autor": "Magnus Johansson/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17897?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Apesar dos esfor\u00e7os diplom\u00e1ticos, a viol\u00eancia continua a assolar a regi\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Arafat em Paris para encontros com Jospin, V\u00e9drine e Chirac",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 153,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0024216.json",
    "dct": "2001-05-23T08:21:00",
    "text": "Esta visita de Arafat \u00e0 capital francesa ocorre 48 horas depois de o Secret\u00e1rio de Estado norte-americano, Colin Powell, ter publicamente apoiado o relat\u00f3rio do antigo senador americano George Mitchell, que preconiza o fim imediato dos confrontos na regi\u00e3o.Arafat j\u00e1 deu o seu apoio \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es da comiss\u00e3o Mitchell, assim como \u00e0 iniciativa de paz jordano-eg\u00edpcia, que visa tamb\u00e9m retomar o fio do di\u00e1logo entre israelitas e palestinianos.\"N\u00f3s acolhemos favoravelmente o relat\u00f3rio Mitchell e a iniciativa jordano-eg\u00edpcia\", declarou segunda-feira Arafat \u00e0 imprensa em Gaza depois de um encontro com o Alto representante da Uni\u00e3o Europeia (UE) para a Pol\u00edtica Externa, Javier Solana.Em Paris, o ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, Hubert V\u00e9drine, que participa hoje no encontro de Arafat com o primeiro-ministro, Lionel Jospin, e depois com o Presidente Chirac, revelou ontem que est\u00e3o a ser feitos esfor\u00e7os conjuntos entre os Estados Unidos e a Uni\u00e3o Europeia em rela\u00e7\u00e3o ao M\u00e9dio Oriente.",
    "language": "portuguese"
}