{
    "id": 11933,
    "titulo": "General croata procurado por crimes de guerra entrega-se \u00e0 justi\u00e7a",
    "tituloNoticia": "General croata procurado por crimes de guerra entrega-se \u00e0 justi\u00e7a",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/21/mundo/noticia/general-croata-procurado-por-crimes-de-guerra-entregase-a-justica-11933",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O general croata na reforma Mirko Norac, acusado de crimes de guerra cometidos contra os s\u00e9rvios e que se encontrava em fuga desde o passado dia 7, entregou-se hoje \u00e0s autoridades croatas, informou a r\u00e1dio nacional.",
    "shortUrl": "/n11933",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Cro\u00e1cia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Cro\u00e1cia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_11933",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/21/mundo/noticia/general-croata-procurado-por-crimes-de-guerra-entregase-a-justica-11933",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "general-croata-procurado-por-crimes-de-guerra-entregase-a-justica-11933",
    "cleanTitle": "General croata procurado por crimes de guerra entrega-se \u00e0 justi\u00e7a",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/21/mundo/noticia/general-croata-procurado-por-crimes-de-guerra-entregase-a-justica-11933",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 573,
            "nome": "Justi\u00e7a",
            "slug": "justica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjustica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Cro\u00e1cia. General croata procurado por crimes de guerra entrega-se \u00e0 justi\u00e7a",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 204,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0011933.json",
    "dct": "2001-02-21T18:51:00",
    "text": "Hoje, o primeiro-ministro croata, Ivica Racan, tinha-se mostrado convencido de que o general na reforma se apresentaria brevemente \u00e0 justi\u00e7a croata, depois de ter recebido a garantia de que n\u00e3o seria entregue ao Tribunal Penal Internacional (TPI) de Haia. \"Acredito que Norac obedecer\u00e1 ao mandato de pris\u00e3o e que se entregar\u00e1 brevemente\", afirmou Ivica Racan, em confer\u00eancia de imprensa em Zagreb.O chefe de Governo croata acrescentou que contactou pessoalmente Mirko Norac, o oficial mais graduado do Ex\u00e9rcito croata acusado de crimes de guerra, informa a AFP.Um comunicado emitido hoje em Haia pela presidente do TPI, Carla Del Ponte, afirmava que Mirko Norac n\u00e3o era procurado pelo tribunal internacional. Segundo o texto, a responsabilidade de acusar o general croata \"por crimes cometidos na cidade de Gospic (150 quil\u00f3metros a sudeste de Zagreb) em 1991 e noutras zonas da Cro\u00e1cia entre 1991 e 1995\" pertence \u00e0s autoridades croatas.Mirko Norac, de apenas 34 anos, \u00e9 procurado na Cro\u00e1cia pelo assassinato de cerca de 40 civis s\u00e9rvios na regi\u00e3o de Gospic em Outubro de 1991. Esta acusa\u00e7\u00e3o deu origem a uma s\u00e9rie de manifesta\u00e7\u00f5es de antigos combatentes e de movimentos da direita nacionalista, que consideram o general como um her\u00f3i do conflito s\u00e9rvio-croata de 1991-1995.",
    "language": "portuguese"
}