{
    "id": 67419,
    "titulo": "Angolanos festejam morte de Savimbi nas ruas de Luanda",
    "tituloNoticia": "Angolanos festejam morte de Savimbi nas ruas de Luanda",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/23/mundo/noticia/angolanos-festejam-morte-de-savimbi-nas-ruas-de-luanda-67419",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/43405?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Luanda deve informar hoje oficialmente a comunidade internacional da morte do l\u00edder da UNITA, Jonas Savimbi, anunciada ontem. A prova da not\u00edcia deve ser o corpo do militar, apresentado para tirar as d\u00favidas dos mais cautelosos. Entretanto, em Angola, as reac\u00e7\u00f5es s\u00e3o diversas, mas h\u00e1 festejos nas ruas de Luanda.",
    "shortUrl": "/n67419",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Governo informa hoje oficialmente pa\u00edses da morte do l\u00edder da UNITA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Governo informa hoje oficialmente pa\u00edses da morte do l\u00edder da UNITA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_67419",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/23/mundo/noticia/angolanos-festejam-morte-de-savimbi-nas-ruas-de-luanda-67419",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "angolanos-festejam-morte-de-savimbi-nas-ruas-de-luanda-67419",
    "cleanTitle": "Angolanos festejam morte de Savimbi nas ruas de Luanda",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/23/mundo/noticia/angolanos-festejam-morte-de-savimbi-nas-ruas-de-luanda-67419",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 331,
            "nome": "Angola",
            "slug": "angola",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tangola",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "WRWER",
            "legenda": "",
            "autor": "PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/43405?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Governo informa hoje oficialmente pa\u00edses da morte do l\u00edder da UNITA. Angolanos festejam morte de Savimbi nas ruas de Luanda",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 273,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0067419.json",
    "dct": "2002-02-23T08:10:00",
    "text": "O povo angolano festejou a not\u00edcia nas ruas da capital, revela hoje a Lusa, ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o dos comunicados do Governo e do Estado Maior das For\u00e7as Armadas a anunciar a morte do l\u00edder da UNITA, de 67 anos, numa ac\u00e7\u00e3o militar no Moxico, leste do pa\u00eds. A UNITA ainda n\u00e3o reagiu oficialmente \u00e0 not\u00edcia, mas prometeu pronunciar-se at\u00e9 segunda-feira.\nAp\u00f3s o an\u00fancio pelas autoridades locais da morte de Savimbi ouviram-se tiros, atribu\u00eddos pelas for\u00e7as policiais ao contentamento que a not\u00edcia gerou em sectores da popula\u00e7\u00e3o da capital. Esta euforia provocou dezenas de feridos por balas perdidas nos disparos feitos ap\u00f3s o an\u00fancio oficial da morte de Jonas Savimbi.\nNo Hospital Josina Machel, reporta a Lusa, principal unidade hospitalar civil de Luanda, viveram-se momentos atribulados at\u00e9 \u00e0s 23h00 de ontem devido \u00e0 inqieuta\u00e7\u00e3o dos familiares que procuravam saber o estado dos pacientes. Um dos m\u00e9dicos do servi\u00e7o de urg\u00eancia garantiu que \"n\u00e3o se registaram mortes, nem sequer feridos graves\".\nO primeiro-ministro cessante, Ant\u00f3nio Guterres, admitiu j\u00e1 como prov\u00e1vel a morte de Jonas Savimbi, mas sublinhou que o importante \u00e9 o apoio ao processo de paz em Angola. \"Portugal est\u00e1 determinado em apoiar o processo de paz.   isso que importa prosseguir, aconte\u00e7a o que acontecer\", acrescentou o primeiro-ministro.\nDur\u00e3o Barroso, l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o e do PSD, preferiu, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 TSF, falar dos v\u00e1rios encontros que j\u00e1 teve com Savimbi e guardar as rea\u00e7\u00f5es para quando as informa\u00e7\u00f5es forem fidedignas. \"A poss\u00edvel morte do l\u00edder da UNITA abrir\u00e1 seguramente profundas transforma\u00e7\u00f5es na vida pol\u00edtica angolana\", admitiu por\u00e9m Dur\u00e3o.\nWashington continua a informar desconhecer qualquer informa\u00e7\u00e3o sobre a morte de Jonas Savimbi.",
    "language": "portuguese"
}