{
    "id": 76843,
    "titulo": "\u00abMedia\u00bb norte-americanos mais cr\u00edticos face ao Pent\u00e1gono",
    "tituloNoticia": "\u00abMedia\u00bb norte-americanos mais cr\u00edticos face ao Pent\u00e1gono",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/18/portugal/noticia/media-norteamericanos-mais-criticos-face-ao-pentagono-76843",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A imprensa norte-americana parece ter perdido o pudor em criticar o Pent\u00e1gono, embora, ao fim de cinco meses de opera\u00e7\u00f5es militares no Afeganist\u00e3o, mantenha ainda uma atitude maioritariamente favor\u00e1vel e de apoio \u00e0 campanha antiterrorista lan\u00e7ada pelo Presidente George W. Bush.",
    "shortUrl": "/n76843",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Embora mantendo apoio \u00e0 campanha antiterrorista",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Embora mantendo apoio \u00e0 campanha antiterrorista",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_76843",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/18/portugal/noticia/media-norteamericanos-mais-criticos-face-ao-pentagono-76843",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "media-norteamericanos-mais-criticos-face-ao-pentagono-76843",
    "cleanTitle": "\u00abMedia\u00bb norte-americanos mais cr\u00edticos face ao Pent\u00e1gono",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/18/portugal/noticia/media-norteamericanos-mais-criticos-face-ao-pentagono-76843",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 353,
            "nome": "George W. Bush",
            "slug": "george-w-bush",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgeorge-w-bush",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 412,
            "nome": "Imprensa ",
            "slug": "imprensa-",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/timprensa-",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 876,
            "nome": "Media",
            "slug": "media",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmedia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Embora mantendo apoio \u00e0 campanha antiterrorista. \u00abMedia\u00bb norte-americanos mais cr\u00edticos face ao Pent\u00e1gono",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 495,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0076843.json",
    "dct": "2002-03-18T07:41:00",
    "text": "A mudan\u00e7a de tom dos \"media\" americanos, no sentido de um maior criticismo, tem vindo a acentuar-se desde o princ\u00edpio do ano, com o Pent\u00e1gono - praticamente a \u00fanica fonte de informa\u00e7\u00e3o no in\u00edcio das ac\u00e7\u00f5es militares - a ser nas \u00faltimas semanas cada vez mais questionado pelos principais jornais e cadeias de televis\u00e3o norte-americanos, acerca de erros cometidos durante as opera\u00e7\u00f5es. Estas interpela\u00e7\u00f5es s\u00e3o baseadas nas informa\u00e7\u00f5es enviadas pelos correspondentes no terreno, que t\u00eam vindo a relatar um crescente n\u00famero de incidentes que contrariam as vers\u00f5es oficiais. \nUm dos casos que originou maior pol\u00e9mica foi o da opera\u00e7\u00e3o nocturna levada a cabo pelas for\u00e7as especiais norte-americanas, a 24 de Janeiro, sobre duas povoa\u00e7\u00f5es em Hazar Qadam, no centro do Afeganist\u00e3o. No decorrer deste ataque, foram mortas 16 pessoas e capturadas outras 27 que, segundo testemunhas no local, ter\u00e3o sido brutalmente tratadas pelos militares americanos. \nO secret\u00e1rio de Estado norte-americano, Donald Rumsfeld, e o chefe das opera\u00e7\u00f5es militares no Afeganist\u00e3o, general Tommy Franks, admitiram posteriormente que as v\u00edtimas n\u00e3o eram membros da Al-Qaeda mas sim indiv\u00edduos pertencentes a uma fac\u00e7\u00e3o afeg\u00e3 aliada, recusando no entanto falar em \"erro\" por parte das for\u00e7as de interven\u00e7\u00e3o americanas. \"As explica\u00e7\u00f5es de Rumsfeld e dos seus comandantes sobre a morte de inocentes devido aos ataques americanos est\u00e3o cheias de contradi\u00e7\u00f5es e negam a evid\u00eancia\", noticiou o \"Washington Post\", que denuncia \"uma recusa arrogante em admitir a verdade quando ela \u00e9 embara\u00e7osa\". J\u00e1 o di\u00e1rio \"USA Today\" censura o Departamento de Defesa norte-americano por \"negar os erros e procurar controlar a imprensa\", conforme fez durante a guerra do Golfo, em 1990/91. \nOutro facto que contribuiu para aumentar a tens\u00e3o entre os \"media\" e o Governo dos Estados Unidos foi a acusa\u00e7\u00e3o, feita pelo Instituto Internacional de Imprensa, sediado em Nova Iorque, de que o Departamento de Influ\u00eancia Estrat\u00e9gica, um \u00f3rg\u00e3o do Pent\u00e1gono criado ap\u00f3s o atentado do 11 de Setembro, visava actuar como um servi\u00e7o de desinforma\u00e7\u00e3o para a imprensa mundial. Embora refutando sempre a acusa\u00e7\u00e3o, a Casa Branca encerrou o departamento em causa. Acerca deste caso, o \"New York Times\" afirmou que \"uma tal mistura de verdade e mentira n\u00e3o pode sen\u00e3o minar a credibilidade do governo\". \nToda esta controv\u00e9rsia n\u00e3o impediu, no entanto, a edi\u00e7\u00e3o \"on-line\" da revista \"Time\" de eleger na passada semana o general Tommy Franks \"figura da semana\", \"pelo seu trabalho em levar a cabo uma guerra que se tornou cada vez mais dif\u00edcil\", considerando-o mesmo um \"her\u00f3i de guerra\". \nSegundo Paul Waldam, investigador na Universidade da Pensilv\u00e2nia, citado pela AFP, a tend\u00eancia patri\u00f3tica demonstrada nos \u00faltimos meses pelos \"media\" norte-americanos deveu-se ao facto de os eventos de 11 de Setembro terem sido sentidos como um ataque contra todos os americanos, o que deu azo a que \"n\u00e3o tenha havido qualquer cr\u00edtica \u00e0 administra\u00e7\u00e3o durante um certo per\u00edodo\". Ann Nelson, professora de jornalismo na Universidade de Columbia (Nova Iorque), refere, no entanto, que \"a imprensa, sem ser hostil, n\u00e3o deve suspender o seu julgamento independente\".",
    "language": "portuguese"
}