{
    "id": 29284,
    "titulo": "Governo n\u00e3o pode obrigar ISP a oferecer tarifa plana, diz Telepac",
    "tituloNoticia": "Governo n\u00e3o pode obrigar ISP a oferecer tarifa plana, diz Telepac",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/27/portugal/noticia/governo-nao-pode-obrigar-isp-a-oferecer-tarifa-plana-diz-telepac-29284",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21572?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O acesso \u00e9 apenas uma das componentes da massifica\u00e7\u00e3o da Internet, defende o presidente da Telepac",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os ISP (Internet Service Providers) t\u00eam responsabilidade de oferecer a tarifa plana de Internet, mas n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio que o fa\u00e7am, defendeu hoje Lu\u00eds Ribeiro, presidente do conselho de administra\u00e7\u00e3o da Telepac e administrador da Lusomundo, em apresenta\u00e7\u00e3o aos jornalistas do balan\u00e7o da ades\u00e3o ao ADSL.",
    "shortUrl": "/n29284",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Operadora faz balan\u00e7o positivo da ades\u00e3o ao ADSL",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Operadora faz balan\u00e7o positivo da ades\u00e3o ao ADSL",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_29284",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/27/portugal/noticia/governo-nao-pode-obrigar-isp-a-oferecer-tarifa-plana-diz-telepac-29284",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "governo-nao-pode-obrigar-isp-a-oferecer-tarifa-plana-diz-telepac-29284",
    "cleanTitle": "Governo n\u00e3o pode obrigar ISP a oferecer tarifa plana, diz Telepac",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/27/portugal/noticia/governo-nao-pode-obrigar-isp-a-oferecer-tarifa-plana-diz-telepac-29284",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 571,
            "nome": "ISP",
            "slug": "isp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tisp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "21572_PTelepac.jpg",
            "legenda": "O acesso \u00e9 apenas uma das componentes da massifica\u00e7\u00e3o da Internet, defende o presidente da Telepac",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21572?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O acesso \u00e9 apenas uma das componentes da massifica\u00e7\u00e3o da Internet, defende o presidente da Telepac",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Operadora faz balan\u00e7o positivo da ades\u00e3o ao ADSL. Governo n\u00e3o pode obrigar ISP a oferecer tarifa plana, diz Telepac",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 429,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0029284.json",
    "dct": "2001-06-27T16:50:00",
    "text": "\"Como \u00e9 que pode haver obrigatoriedade em oferecer 'flat-rate' [tarifa \u00fanica de acesso ilimitado \u00e0 Internet], se as empresas s\u00e3o privadas?\", questionou o respons\u00e1vel. \"A minha responsabilidade como gestor \u00e9 estar atento ao mercado\", acrescentou Lu\u00eds Ribeiro.Na segunda-feira, uma delibera\u00e7\u00e3o do Instituto das Comunica\u00e7\u00f5es de Portugal (ICP) obriga a Portugal Telecom (PT) a negociar contratos de tarifa plana em linha de telefone anal\u00f3gica com os fornecedores de acesso \u00e0 Internet, mas nada obriga os ISP a oferecerem esse produto.\"A Telepac est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para disponibilizar de imediato a 'flat-rate'\", mas a decis\u00e3o final cabe \u00e0 PT, declarou Lu\u00eds Ribeiro. Mas para este gestor, \"o acesso \u00e9 apenas uma das componentes da massifica\u00e7\u00e3o da Internet\" em Portugal. O respons\u00e1vel salientou os produtos j\u00e1 oferecidos pela Telepac baseados no conceito de tarifa plana, como \u00e9 o caso do NETfast, acesso \u00e0 Internet em banda larga assente na tecnologia ADSL (Assimetric Digital Subscriber Line).Com 1300 clientes instalados e 700 em processo de instala\u00e7\u00e3o, o balan\u00e7o da ades\u00e3o ao ADSL desde o in\u00edcio do ano \u00e9 positivo para a Telepac, confirmou Paulo Ribeiro, administrador do ISP. O n\u00famero de pedidos de liga\u00e7\u00e3o ascende a cem por semana, enquanto o peso do ADSL no tr\u00e1fego de fim-de-semana representa dez por cento do total.O lan\u00e7amento do ADSL n\u00e3o est\u00e1 a ser objecto de uma campanha de comunica\u00e7\u00e3o massificada por op\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica, explicou Paulo Ribeiro. \"A Telepac satisfaz os pedidos que chegam, aproveitando ao mesmo tempo para formar as equipas instaladoras dos equipamentos\", diz o gestor, que assegura a capacidade da empresa para \"ligar imediatamente dez mil clientes\" com telefones em condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para receberem uma liga\u00e7\u00e3o em ADSL. Todas as linhas que distem mais de cinco quil\u00f3metros desde a central \u00e0 casa do cliente n\u00e3o est\u00e3o preparadas para a instala\u00e7\u00e3o do ADSL.\n\"O pl\u00e1gio \u00e9 a melhor forma de elogio\", foi o coment\u00e1rio do gestor de produto da Telepac, Pedro Salgueiro, \u00e0 oferta de ADSL apresentada ontem pela Oni Web.Com ligeiras diferen\u00e7as de pre\u00e7o, ambos os ISP oferecem tr\u00eas modalidades de acesso com velocidades de recep\u00e7\u00e3o de 256, 768 e 1024 Kbits. Palavras que Lu\u00eds Ribeiro procurou relativizar, considerando o ADSL da Oni \" um produto bem configurado\" e prometendo \"estar dois passos \u00e0 frente da concorr\u00eancia\" com o lan\u00e7amento de novos produtos em Outubro.O respons\u00e1vel m\u00e1ximo da Telepac disse ainda que a cobertura geogr\u00e1fica do pa\u00eds em ADSL \"depende do desenvolvimento da rede da PT\" e admitiu conflitos futuros com empresas do mesmo grupo, em \u00e1reas de neg\u00f3cio onde as fronteiras se cruzam.",
    "language": "portuguese"
}