{
    "id": 20591,
    "titulo": "Travessia de \u00abferry-boats\u00bb em Entre-os-Rios marcada por incidentes",
    "tituloNoticia": "Travessia de \u00abferry-boats\u00bb em Entre-os-Rios marcada por incidentes",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/26/sociedade/noticia/travessia-de-ferryboats-em-entreosrios-marcada-por-incidentes-20591",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/15223?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As liga\u00e7\u00f5es entre Castelo de Paiva e Entre-os-Rios podem vir a ser suspensas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As liga\u00e7\u00f5es de \"ferry-boat\" entre Castelo de Paiva e Entre-os-Rios podem vir a ser suspensas, caso se concretize alguma das amea\u00e7as feitas \u00e0 integridade f\u00edsica da tripula\u00e7\u00e3o destas embarca\u00e7\u00f5es, informou hoje o administrador da empresa concession\u00e1ria do servi\u00e7o, M\u00e1rio Ferreira.",
    "shortUrl": "/n20591",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Servi\u00e7o pode vir a ser suspenso",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Servi\u00e7o pode vir a ser suspenso",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_20591",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/26/sociedade/noticia/travessia-de-ferryboats-em-entreosrios-marcada-por-incidentes-20591",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "travessia-de-ferryboats-em-entreosrios-marcada-por-incidentes-20591",
    "cleanTitle": "Travessia de \u00abferry-boats\u00bb em Entre-os-Rios marcada por incidentes",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/26/sociedade/noticia/travessia-de-ferryboats-em-entreosrios-marcada-por-incidentes-20591",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 28,
            "nome": "F\u00edsica",
            "slug": "fisica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfisica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 107,
            "nome": "Rios",
            "slug": "rios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "15223_3JOAOABREUMIRANDAL.jpg",
            "legenda": "As liga\u00e7\u00f5es entre Castelo de Paiva e Entre-os-Rios podem vir a ser suspensas",
            "autor": "Jo\u00e3o Abreu Miranda/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/15223?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As liga\u00e7\u00f5es entre Castelo de Paiva e Entre-os-Rios podem vir a ser suspensas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Servi\u00e7o pode vir a ser suspenso. Travessia de \u00abferry-boats\u00bb em Entre-os-Rios marcada por incidentes",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 181,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0020591.json",
    "dct": "2001-04-26T19:06:00",
    "text": "O administrador explicou \u00e0 Lusa que as tripula\u00e7\u00f5es est\u00e3o assustadas com as cenas de pugilato \"quase di\u00e1rias\" e reclamou o \"urgente refor\u00e7o\" do policiamento no local, agora resumido a \"dois ou tr\u00eas\" elementos da GNR do lado de Entre-os-Rios.Segundo a mesma fonte, um automobilista amea\u00e7ou usar uma ca\u00e7adeira para disparar contra a tripula\u00e7\u00e3o de um dos \"ferries\" que deu prioridade ao transporte de um autom\u00f3vel onde seguia uma mulher que necessitava de tratamento hospitalar urgente.Paulo Teixeira, presidente da C\u00e2mara de Castelo de Paiva,  confirmou tamb\u00e9m \u00e0 Lusa a falta de efectivos policiais na zona e disse que j\u00e1 alertou o Governo para o facto, sem que tivesse obtido resposta \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es. Segundo acrescentou, as liga\u00e7\u00f5es de Entre-os-Rios a Castelo de Paiva s\u00e3o \"uma confus\u00e3o total\", havendo mesmo \"automobilistas que estacionam os ve\u00edculos nos cais de acostagem, impedindo o acesso de outras viaturas aos 'ferries'\".A liga\u00e7\u00e3o entre Castelo de Paiva e Entre-os-Rios fazia-se anteriormente pela Ponte Hintze Ribeiro, cujo tabuleiro desabou a 4 de Mar\u00e7o deste ano, arrastando um autocarro e tr\u00eas autom\u00f3veis que transportavam cerca de 60 pessoas.",
    "language": "portuguese"
}