{
    "id": 4532,
    "titulo": "Mariano Gago considera desloca\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos a Klina extremamente importante",
    "tituloNoticia": "Mariano Gago considera desloca\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos a Klina extremamente importante",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/22/politica/noticia/mariano-gago-considera-deslocacao-de-tecnicos-a-klina-extremamente-importante-4532",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/3313?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Mariano Gago diz que para al\u00e9m de proteger as tropas \u00e9 preciso proteger as popula\u00e7\u00f5es locais",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ministro da Ci\u00eancia e da Tecnologia, Jos\u00e9 Mariano Gago, afirmou hoje ao PUBLICO.PT que est\u00e1 \"extremamente satisfeito que Portugal v\u00e1 rapidamente ao territ\u00f3rio completar a monitoriza\u00e7\u00e3o que tem vindo a ser feita pela NATO\".",
    "shortUrl": "/n4532",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ministro diz que para al\u00e9m de proteger os soldados \u00e9 preciso proteger a popula\u00e7\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ministro diz que para al\u00e9m de proteger os soldados \u00e9 preciso proteger a popula\u00e7\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_4532",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/22/politica/noticia/mariano-gago-considera-deslocacao-de-tecnicos-a-klina-extremamente-importante-4532",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "mariano-gago-considera-deslocacao-de-tecnicos-a-klina-extremamente-importante-4532",
    "cleanTitle": "Mariano Gago considera desloca\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos a Klina extremamente importante",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/22/politica/noticia/mariano-gago-considera-deslocacao-de-tecnicos-a-klina-extremamente-importante-4532",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 181,
            "nome": "Marta Fernandes",
            "descricao": null,
            "email": "marta.fernandes@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "marta-fernandes",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#115;&#101;&#100;&#110;&#97;&#110;&#114;&#101;&#102;&#46;&#97;&#116;&#114;&#97;&#109;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 128,
            "nome": "NATO",
            "slug": "nato",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnato",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "3313_MarianoGagoDR212.jpg",
            "legenda": "Mariano Gago diz que para al\u00e9m de proteger as tropas \u00e9 preciso proteger as popula\u00e7\u00f5es locais",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/3313?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Mariano Gago diz que para al\u00e9m de proteger as tropas \u00e9 preciso proteger as popula\u00e7\u00f5es locais",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ministro diz que para al\u00e9m de proteger os soldados \u00e9 preciso proteger a popula\u00e7\u00e3o. Mariano Gago considera desloca\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos a Klina extremamente importante",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 310,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0004532.json",
    "dct": "2000-12-22T20:02:00",
    "text": "Mariano Gago frisou ainda que para al\u00e9m de ser necess\u00e1rio proteger os militares, \u00e9 tamb\u00e9m necess\u00e1rio proteger as popula\u00e7\u00f5es locais, \"porque s\u00e3o elas que as tropas de paz s\u00e3o suposto defender\".No comunicado divulgado esta manh\u00e3,  o Estado Maior General das For\u00e7as Armadas (EMGFA) diz que os militares portugueses t\u00eam instru\u00e7\u00f5es precisas para n\u00e3o comerem produtos locais, sobretudo frescos. Os alimentos do contingente s\u00e3o transportados directamente de Portugal, atrav\u00e9s de voos de sustenta\u00e7\u00e3o, enquanto que outros produtos s\u00e3o adquiridos atrav\u00e9s da cadeia log\u00edstica da NATO.\nO primeiro-ministro portugu\u00eas, Ant\u00f3nio Guterres, garantiu hoje ter recebido informa\u00e7\u00f5es da NATO de que n\u00e3o h\u00e1 preocupa\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o de soldados portugueses no Kosovo. Confrontado sobre a possibilidade dos soldados portugueses estarem a ser contaminados com ur\u00e2nio empobrecido, Ant\u00f3nio Guterres, citado pela Lusa, afirmou que os dados que lhe foram transmitidos pela Alian\u00e7a Atl\u00e2ntica \"s\u00e3o no sentido de que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma raz\u00e3o para preocupa\u00e7\u00e3o\".Apesar desta desdramatiza\u00e7\u00e3o, Guterres refor\u00e7ou, que em articula\u00e7\u00e3o com os Minist\u00e9rios da Ci\u00eancia e da Tecnologia e da Defesa, Portugal vai mobilizar os meios pr\u00f3prios para confirmar os dados revelados pela NATO.Tamb\u00e9m o ministro da Defesa, J\u00falio Castro Caldas, continua \"perfeitamente  sossegado\", segundo o seu assessor, o capit\u00e3o Costa., adiantando que o ministro portugu\u00eas j\u00e1 tinha conversado sobre este assunto com o seu hom\u00f3logo grego e \"ambos est\u00e3o confiantes de que esta situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja grave\".Confrontado com as declara\u00e7\u00f5es do ministro da Defesa italiano - que afirmou esta manh\u00e3 n\u00e3o ter sido informado pela NATO de que a B\u00f3snia tinha sido bombardeada com muni\u00e7\u00f5es de ur\u00e2nio empobrecido - o capit\u00e3o Costa afirmou que \"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que a NATO informe antes das miss\u00f5es, para os militares saberem que h\u00e1 perigo. Basta saberem que avi\u00f5es foram usados durante os bombardeamentos, para calcular que tinham sido usadas muni\u00e7\u00f5es de ur\u00e2nio empobrecido\".",
    "language": "portuguese"
}