{
    "id": 3836,
    "titulo": "Dois mortos e um ferido em manifesta\u00e7\u00e3o s\u00e9rvia contra a NATO",
    "tituloNoticia": "Dois mortos e um ferido em manifesta\u00e7\u00e3o s\u00e9rvia contra a NATO",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/17/mundo/noticia/dois-mortos-e-um-ferido-em-manifestacao-servia-contra-a-nato-3836",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Dois s\u00e9rvios do Kosovo morreram e outro ficou ferido na sequ\u00eancia de uma manifesta\u00e7\u00e3o contra as for\u00e7as da NATO naquela prov\u00edncia, ainda sob a administra\u00e7\u00e3o da Alian\u00e7a Atl\u00e2ntica.",
    "shortUrl": "/n3836",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Tens\u00e3o no Kosovo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Tens\u00e3o no Kosovo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_3836",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/17/mundo/noticia/dois-mortos-e-um-ferido-em-manifestacao-servia-contra-a-nato-3836",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "dois-mortos-e-um-ferido-em-manifestacao-servia-contra-a-nato-3836",
    "cleanTitle": "Dois mortos e um ferido em manifesta\u00e7\u00e3o s\u00e9rvia contra a NATO",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/17/mundo/noticia/dois-mortos-e-um-ferido-em-manifestacao-servia-contra-a-nato-3836",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 128,
            "nome": "NATO",
            "slug": "nato",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnato",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 162,
            "nome": "S\u00e9rvia",
            "slug": "servia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tservia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 165,
            "nome": "Kosovo",
            "slug": "kosovo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tkosovo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Tens\u00e3o no Kosovo. Dois mortos e um ferido em manifesta\u00e7\u00e3o s\u00e9rvia contra a NATO",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 139,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0003836.json",
    "dct": "2000-12-17T10:42:00",
    "text": "Uma das v\u00edtimas foi baleada e a outra morreu devido a uma crise card\u00edaca. Durante a manifesta\u00e7\u00e3o, que decorreu ontem,  em Leposavic, no norte da prov\u00edncia jugoslava do Kosovo, soldados do contingente belga foram obrigados a \"disparar tiros de aviso\", informou hoje, em Pristina, um porta-voz militar.Os manifestantes concentraram-se em frente a um edif\u00edcio das Na\u00e7\u00f5es Unidas e a um quartel que abriga for\u00e7as belgas. Ao referir-se \u00e0s mortes, o tenente-coronel Alban Desgrees Delou, ouvido pela AFP, afirmou apenas que tinham acontecido em \"circunst\u00e2ncias que devem ainda ser esclarecidas\".Hoje de manh\u00e3, um porta-voz da brigada do norte, sob comando franc\u00eas, ignorava a origem dos tiros mortais. A manifesta\u00e7\u00e3o aconteceu \u00e0s 15h30 locais (14h30 em Lisboa) depois de a pol\u00edcia da ONU ter prendido Vladimir Tomovic, um s\u00e9rvio do Kosovo \"conhecido pelos servi\u00e7os policiais pelas suas in\u00fameras infrac\u00e7\u00f5es\".",
    "language": "portuguese"
}