{
    "id": 19316,
    "titulo": "Cerca de 80 dos 92 ref\u00e9ns colombianos raptados ontem foram libertados",
    "tituloNoticia": "Cerca de 80 dos 92 ref\u00e9ns colombianos raptados ontem foram libertados",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/17/mundo/noticia/cerca-de-80-dos-92-refens-colombianos-raptados-ontem-foram-libertados-19316",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Cerca de 80 dos 92 funcion\u00e1rios colombianos da empresa norte-americana Occidental Petroleum \"Oxy\", sequestrados ontem perto de Arauca (Noroeste da Col\u00f4mbia) por um comando guerrilheiro n\u00e3o identificado, foram hoje libertados por volta das 00h30 (06h30 em Lisboa), anunciou um porta-voz do Ex\u00e9rcito colombiano \u00e0 AFP.",
    "shortUrl": "/n19316",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "O sequestro \u00e9 atribu\u00eddo \u00e0s FARC ou ao ELN",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "O sequestro \u00e9 atribu\u00eddo \u00e0s FARC ou ao ELN",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_19316",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/17/mundo/noticia/cerca-de-80-dos-92-refens-colombianos-raptados-ontem-foram-libertados-19316",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "cerca-de-80-dos-92-refens-colombianos-raptados-ontem-foram-libertados-19316",
    "cleanTitle": "Cerca de 80 dos 92 ref\u00e9ns colombianos raptados ontem foram libertados",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/17/mundo/noticia/cerca-de-80-dos-92-refens-colombianos-raptados-ontem-foram-libertados-19316",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 303,
            "nome": "Col\u00f4mbia",
            "slug": "colombia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcolombia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "O sequestro \u00e9 atribu\u00eddo \u00e0s FARC ou ao ELN. Cerca de 80 dos 92 ref\u00e9ns colombianos raptados ontem foram libertados",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 57,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0019316.json",
    "dct": "2001-04-17T10:20:00",
    "text": "\"Todos os ref\u00e9ns libertados est\u00e3o de boa sa\u00fade\", indicou o porta-voz, Ruben Dario Alzate Mora, citado pela AFP.Pelo menos doze funcion\u00e1rios da \"Oxy\" continuam detidos pelos sequestradores. Segundo Alzate Mora, os guerrilheiros respons\u00e1veis pelo  sequestro pertencem \u00e0s For\u00e7as Armadas Revolucion\u00e1rias da Col\u00f4mbia (FARC, marxistas) ou ao Ex\u00e9rcito de Liberta\u00e7\u00e3o Nacional (ELN, extreme-esquerda), indicou o mesmo porta-voz.",
    "language": "portuguese"
}