{
    "id": 33268,
    "titulo": "D\u00f3lar forte afecta relan\u00e7amento da economia dos EUA",
    "tituloNoticia": "D\u00f3lar forte afecta relan\u00e7amento da economia dos EUA",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/27/economia/noticia/dolar-forte-afecta-relancamento-da-economia-dos-eua-33268",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24317?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O Governo norte-americano deve alterar a pol\u00edtica de d\u00f3lar forte, defendem analistas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O d\u00f3lar norte-americano est\u00e1 demasiado forte em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais moedas mundiais e a afectar o relan\u00e7amento da economia do pa\u00eds, defendem sindicatos e representantes do Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI).",
    "shortUrl": "/n33268",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Defendem sindicatos e representantes do Fundo Monet\u00e1rio Internacional",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Defendem sindicatos e representantes do Fundo Monet\u00e1rio Internacional",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_33268",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/27/economia/noticia/dolar-forte-afecta-relancamento-da-economia-dos-eua-33268",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "dolar-forte-afecta-relancamento-da-economia-dos-eua-33268",
    "cleanTitle": "D\u00f3lar forte afecta relan\u00e7amento da economia dos EUA",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/27/economia/noticia/dolar-forte-afecta-relancamento-da-economia-dos-eua-33268",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 464,
            "nome": "FMI",
            "slug": "fmi",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfmi",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 586,
            "nome": "Sindicatos",
            "slug": "sindicatos",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsindicatos",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "24317_DolarDR24120.gif",
            "legenda": "O Governo norte-americano deve alterar a pol\u00edtica de d\u00f3lar forte, defendem analistas",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24317?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O Governo norte-americano deve alterar a pol\u00edtica de d\u00f3lar forte, defendem analistas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Defendem sindicatos e representantes do Fundo Monet\u00e1rio Internacional. D\u00f3lar forte afecta relan\u00e7amento da economia dos EUA",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 228,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0033268.json",
    "dct": "2001-07-27T13:30:00",
    "text": "Um representante do FMI, presente num debate realizado em Washington sobre o relan\u00e7amento da economia norte-americana, entende que o n\u00edvel do d\u00f3lar \"agravou, sem qualquer d\u00favida, o abrandamento da economia, penalizando as ind\u00fastrias exportadoras\", cita a Lusa.Steve Backman, representante dos sindicato dos trabalhadores do sector autom\u00f3vel, cuja ind\u00fastria \u00e9 um dos pilares da economia norte-americana, sublinhou no mesmo debate que a \"for\u00e7a do d\u00f3lar minou a competitividade das ind\u00fastrias transformadoras e encorajou os empres\u00e1rios a instalar as suas f\u00e1bricas em pa\u00edses com m\u00e3o-de-obra barata\". Um outro interveniente no debate, em representa\u00e7\u00e3o da Goldman Sachs, seguiu o mesmo tom e preferiu centrar as preocupa\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel da pol\u00edtica econ\u00f3mica do pa\u00eds. O director-geral da Goldman Sachs, Robert Hormats, defende que o Governo liderado por George Bush devia deixar de defender uma pol\u00edtica de d\u00f3lar forte para aliviar a moeda dos actuais n\u00edveis, cujos valores mais recentes rondam os 228 escudos (1,14 euros), ou 0,877 d\u00f3lares em rela\u00e7\u00e3o ao euro.Entre 1995 e 2000, o d\u00f3lar apreciou-se 30 por cento contra o marco alem\u00e3o e 47 por cento contra o iene japon\u00eas.Os analistas sublinham que durante o per\u00edodo de crescimento econ\u00f3mico sustentado, o d\u00f3lar forte permitiu encaixar importantes receitas para os cofres das maiores empresas exportadoras dos Estados Unidos. Hoje, \u00e9 contraproducente e afecta a viabilidade das empresas e a manuten\u00e7\u00e3o do mesmo n\u00edvel de emprego.",
    "language": "portuguese"
}