{
    "id": 38742,
    "titulo": "Concei\u00e7\u00e3o Oliveira continua no caso Moderna (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Concei\u00e7\u00e3o Oliveira continua no caso Moderna (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/07/sociedade/noticia/conceicao-oliveira-continua-no-caso-moderna-actualizacao-38742",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27978?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A decis\u00e3o do Supremo Tribunal de Justi\u00e7a \u00e9 definitiva, n\u00e3o havendo a possibilidade de se recorrer",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Concei\u00e7\u00e3o Oliveira viu hoje confirmada pelo Supremo Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) a sua perman\u00eancia no cargo de ju\u00edza instrutora do caso Moderna. A decis\u00e3o do STJ ficou, no entanto, marcada por um lapso, que levou o Supremo a divulgar que a recusa se referia ao processo levantado pelo arguido Jos\u00e9 Braga Gon\u00e7alves quando, na realidade, se tratava do recurso do seu irm\u00e3o Jo\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n38742",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "STJ rejeitou recurso de Jo\u00e3o Braga Gon\u00e7alves",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "STJ rejeitou recurso de Jo\u00e3o Braga Gon\u00e7alves",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_38742",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/07/sociedade/noticia/conceicao-oliveira-continua-no-caso-moderna-actualizacao-38742",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "conceicao-oliveira-continua-no-caso-moderna-actualizacao-38742",
    "cleanTitle": "Concei\u00e7\u00e3o Oliveira continua no caso Moderna (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/07/sociedade/noticia/conceicao-oliveira-continua-no-caso-moderna-actualizacao-38742",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 573,
            "nome": "Justi\u00e7a",
            "slug": "justica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjustica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 582,
            "nome": "Supremo Tribunal de Justi\u00e7a",
            "slug": "supremo-tribunal-de-justica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsupremo-tribunal-de-justica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 648,
            "nome": "Braga",
            "slug": "braga",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbraga",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27978_Moderna.jpg",
            "legenda": "A decis\u00e3o do Supremo Tribunal de Justi\u00e7a \u00e9 definitiva, n\u00e3o havendo a possibilidade de se recorrer",
            "autor": "P\u00fablico (arquivo)",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27978?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A decis\u00e3o do Supremo Tribunal de Justi\u00e7a \u00e9 definitiva, n\u00e3o havendo a possibilidade de se recorrer",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "STJ rejeitou recurso de Jo\u00e3o Braga Gon\u00e7alves. Concei\u00e7\u00e3o Oliveira continua no caso Moderna (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 432,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0038742.json",
    "dct": "2001-09-07T16:47:00",
    "text": "A confus\u00e3o ter\u00e1 resultado do facto de os dois arguidos terem apresentado um incidente de recusa, tendo o mesmo objectivo, ou seja, o afastamento da magistrada do processo.O recurso interposto por S\u00e1 Fernandes, advogado de Jos\u00e9 Braga Gon\u00e7alves, ainda n\u00e3o foi analisado, nem h\u00e1 data marcada para o fazer.\"Esta \u00e9 uma decis\u00e3o definitiva e n\u00e3o se pode recorrer para parte nenhuma\", esclareceu o conselheiro Nunes Cruz, vice-presidente do STJ.O recurso hoje rejeitado foi solicitado por Paula Louren\u00e7o, depois de o Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o de Lisboa ter indeferido o pedido de afastamento de Concei\u00e7\u00e3o Oliveira por alegada falta de imparcialidade para julgar o processo.Este impasse j\u00e1 havia, anteontem, adiado pela segunda vez o debate instrut\u00f3rio do caso Moderna. O debate chegou a iniciar-se, mas foi interrompido no per\u00edodo da tarde em virtude da chegada, por fax, de um certificado da exist\u00eancia do recurso para o STJ.A terceira tentativa de levar a cabo novo debate instrut\u00f3rio foi marcada para o pr\u00f3ximo dia 14.Os arguidos em pris\u00e3o preventiva no \u00e2mbito do \"caso Moderna\" - Jos\u00e9 e Jo\u00e3o Braga Gon\u00e7alves, Jos\u00e9 Vitoriano e Esmeraldo Azevedo - tamb\u00e9m j\u00e1 interpuseram dois pedidos de habeas corpus para o STJ, mas o Supremo s\u00f3 analisou o primeiro, uma vez que nenhum tribunal aprecia duas vezes o mesmo caso quando a causa e os sujeitos processuais s\u00e3o id\u00eanticos.Os 13 arguidos do \"caso Moderna\", entre os quais se incluem o antigo reitor Jos\u00e9 J\u00falio Gon\u00e7alves e o ex-subsecret\u00e1rio de Estado da Cultura, Sousa Lara, s\u00e3o acusados de crimes de associa\u00e7\u00e3o criminosa, gest\u00e3o danosa, burla, falsifica\u00e7\u00e3o, apropria\u00e7\u00e3o il\u00edcita e corrup\u00e7\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}