{
    "id": 58143,
    "titulo": "Ju\u00edzes defendem cria\u00e7\u00e3o de gabinetes de imprensa nos tribunais",
    "tituloNoticia": "Ju\u00edzes defendem cria\u00e7\u00e3o de gabinetes de imprensa nos tribunais",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/10/sociedade/noticia/juizes-defendem-criacao-de-gabinetes-de-imprensa-nos-tribunais-58143",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A interdi\u00e7\u00e3o do acesso de jornalistas e do p\u00fablico em geral \u00e0 primeira sess\u00e3o do julgamento de Jo\u00e3o Vale e Azevedo, ex-presidente do Benfica, relan\u00e7ou a quest\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o de gabinetes de imprensa nos tribunais. A implanta\u00e7\u00e3o desta medida foi hoje novamente defendida por Afonso Henriques, secret\u00e1rio-geral da Associa\u00e7\u00e3o Sindical dos Ju\u00edzes Portugueses (ASJP).",
    "shortUrl": "/n58143",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Julgamento Vale e Azevedo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Julgamento Vale e Azevedo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_58143",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/10/sociedade/noticia/juizes-defendem-criacao-de-gabinetes-de-imprensa-nos-tribunais-58143",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "juizes-defendem-criacao-de-gabinetes-de-imprensa-nos-tribunais-58143",
    "cleanTitle": "Ju\u00edzes defendem cria\u00e7\u00e3o de gabinetes de imprensa nos tribunais",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/10/sociedade/noticia/juizes-defendem-criacao-de-gabinetes-de-imprensa-nos-tribunais-58143",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 412,
            "nome": "Imprensa ",
            "slug": "imprensa-",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/timprensa-",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Julgamento Vale e Azevedo. Ju\u00edzes defendem cria\u00e7\u00e3o de gabinetes de imprensa nos tribunais",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 121,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0058143.json",
    "dct": "2002-01-10T17:53:00",
    "text": "O juiz Afonso Henrique, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Lusa, fez quest\u00e3o de real\u00e7ar que a cria\u00e7\u00e3o de gabinetes de imprensa nos tribunais foi um dos pontos das conclus\u00f5es do \u00faltimo congresso, realizado em Novembro passado, na cidade de Aveiro, apontando a medida como uma forma de promover \"o melhor relacionamento entre a comunica\u00e7\u00e3o social e os tribunais\".Considerando \"normal\" a decis\u00e3o do colectivo de ju\u00edzes presidido por Anabela Marques \u2013 que obrigou \u00e0 sa\u00edda de todos os espectadores da primeira sess\u00e3o do julgamento de Vale e Azevedo \u2013, Afonso Henrique argumentou que \u00e9 necess\u00e1rio acabar com estas situa\u00e7\u00f5es: \"\u00c9 uma prioridade urgente para os ju\u00edzes, que se v\u00eaem confrontados com estes casos em v\u00e1rias comarcas, sempre que h\u00e1 julgamentos com repercuss\u00e3o p\u00fablica\".",
    "language": "portuguese"
}