{
    "id": 22822,
    "titulo": "Grupo Hels\u00ednquia teme \u00abexterm\u00ednio total\u00bb dos tchetchenos",
    "tituloNoticia": "Grupo Hels\u00ednquia teme \u00abexterm\u00ednio total\u00bb dos tchetchenos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/13/mundo/noticia/grupo-helsinquia-teme-exterminio-total-dos-tchetchenos-22822",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16877?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O grupo Hels\u00ednquia receia que a continua\u00e7\u00e3o do conflito possa levar ao aumento da viol\u00eancia e da criminalidade na R\u00fassia ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O grupo Hels\u00ednquia de defesa dos direitos do Homem na R\u00fassia estimou hoje, em Moscovo, que a continua\u00e7\u00e3o dos combates na Tchetch\u00e9nia poder\u00e1 levar ao \"exterm\u00ednio total\" da popula\u00e7\u00e3o civil da rep\u00fablica independentista e apelou ao Presidente russo, Vladimir Putin, para negociar.",
    "shortUrl": "/n22822",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Colectivo comemora 25 anos de exist\u00eancia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Colectivo comemora 25 anos de exist\u00eancia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_22822",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/13/mundo/noticia/grupo-helsinquia-teme-exterminio-total-dos-tchetchenos-22822",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "grupo-helsinquia-teme-exterminio-total-dos-tchetchenos-22822",
    "cleanTitle": "Grupo Hels\u00ednquia teme \u00abexterm\u00ednio total\u00bb dos tchetchenos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/13/mundo/noticia/grupo-helsinquia-teme-exterminio-total-dos-tchetchenos-22822",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 170,
            "nome": "R\u00fassia",
            "slug": "russia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trussia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 355,
            "nome": "Vladimir Putin",
            "slug": "vladimir-putin",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tvladimir-putin",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 397,
            "nome": "Defesa",
            "slug": "defesa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdefesa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "16877_MoscovoAtentadoEPA880.jpg",
            "legenda": "O grupo Hels\u00ednquia receia que a continua\u00e7\u00e3o do conflito possa levar ao aumento da viol\u00eancia e da criminalidade na R\u00fassia ",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16877?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O grupo Hels\u00ednquia receia que a continua\u00e7\u00e3o do conflito possa levar ao aumento da viol\u00eancia e da criminalidade na R\u00fassia ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Colectivo comemora 25 anos de exist\u00eancia. Grupo Hels\u00ednquia teme \u00abexterm\u00ednio total\u00bb dos tchetchenos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 164,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0022822.json",
    "dct": "2001-05-13T15:15:00",
    "text": "\"A continua\u00e7\u00e3o do conflito pode significar o exterm\u00ednio total da popula\u00e7\u00e3o civil da Tchetch\u00e9nia e o aumento da viol\u00eancia e criminalidade no nosso pa\u00eds\", escreve o grupo Hels\u00ednquia, numa carta endere\u00e7ada a Putin e divulgada hoje, dia em se assinalam os 25 anos da cria\u00e7\u00e3o do colectivo.   \"Insistimos no facto de que n\u00e3o poderemos colocar termo ao conflito na Tchetch\u00e9nia sen\u00e3o pela via pol\u00edtica. \u00c9 necess\u00e1rio encetar, com urg\u00eancia e sem condi\u00e7\u00f5es preliminares, as negocia\u00e7\u00f5es com todos as partes do conflito, incluindo o Presidente (tchetcheno) Aslan Maskhadov\", prossegue o grupo Hels\u00ednquia, acrescentando que \"as negocia\u00e7\u00f5es dever\u00e3o assentar sobre mecanismos de cessar-fogo e de resolu\u00e7\u00e3o dos problemas humanit\u00e1rios\".       Moscovo n\u00e3o reconhece legitimidade ao Presidente tchetcheno Maskhadov, depois das for\u00e7as federais terem entrado na rep\u00fablica rebelde a 1 de Outubro de 1999, recusando negocia\u00e7\u00f5es com o l\u00edder independentista.  O grupo Hels\u00ednquia foi criado em 1976 para controlar a aplica\u00e7\u00e3o na ex-URSS de medidas de defesa dos direitos do Homem contidos nos acordos de Hels\u00ednquia de 1975.",
    "language": "portuguese"
}