{
    "id": 1186,
    "titulo": "Beb\u00e9s v\u00eaem da mesma maneira que adultos aos sete meses",
    "tituloNoticia": "Beb\u00e9s v\u00eaem da mesma maneira que adultos aos sete meses",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/11/24/ciencia/noticia/bebes-veem-da-mesma-maneira-que-adultos-aos-sete-meses-1186",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/867?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os cientistas utilizaram na sua pesquisa a ilus\u00e3o \u00f3ptica do Quadrado de Kanizsa ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os beb\u00e9s come\u00e7am a ver objectos complexos da mesma maneira que os adultos por volta dos sete meses de idade, informa uma pesquisa desenvolvida por cientistas do Birkbeck College em Londres.",
    "shortUrl": "/n1186",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Estudo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Estudo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_1186",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/11/24/ciencia/noticia/bebes-veem-da-mesma-maneira-que-adultos-aos-sete-meses-1186",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bebes-veem-da-mesma-maneira-que-adultos-aos-sete-meses-1186",
    "cleanTitle": "Beb\u00e9s v\u00eaem da mesma maneira que adultos aos sete meses",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/11/24/ciencia/noticia/bebes-veem-da-mesma-maneira-que-adultos-aos-sete-meses-1186",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 864,
            "nome": "Ci\u00eancia",
            "slug": "ciencia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tciencia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "quadrado",
            "legenda": "Os cientistas utilizaram na sua pesquisa a ilus\u00e3o \u00f3ptica do Quadrado de Kanizsa ",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/867?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os cientistas utilizaram na sua pesquisa a ilus\u00e3o \u00f3ptica do Quadrado de Kanizsa ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Estudo. Beb\u00e9s v\u00eaem da mesma maneira que adultos aos sete meses",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 270,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0001186.json",
    "dct": "2000-11-24T11:01:00",
    "text": "Os resultados do estudo d\u00e3o algumas respostas quanto ao modo como os c\u00e9rebros dos beb\u00e9s se desenvolvem e poder\u00e3o levar a uma melhor compreens\u00e3o dos problemas de desenvolvimento nas crian\u00e7as, informa a BBC.Os investigadores utilizaram uma rede de cabelo de alta tecnologia e um tipo de jogo de computador para aprenderem mais sobre o que se passa no c\u00e9rebro de um b\u00e9b\u00e9. O objectivo era descobrir quando \u00e9 que as crian\u00e7as adquiriam a habilidade crucial de agrupar diferentes caracter\u00edsticas de um objecto formando um todo.Para tal, os cientistas usaram uma ilus\u00e3o \u00f3ptica conhecida como o Quadrado de Kanizsa, que envolve um grupo de quatro formas que se assemelham ao \"Pacman\" do jogo de computador.Quando colocadas de forma espec\u00edfica, as pe\u00e7as criam a ilus\u00e3o de um quadrado, pelo menos para o c\u00e9rebro de um adulto. Os investigadores queriam descobrir quando \u00e9 que os beb\u00e9s tamb\u00e9m come\u00e7avam a ver o quadrado.Os cientistas divulgaram na revista \"Science\" que n\u00e3o encontraram qualquer sinal de resposta cerebral ao est\u00edmulo visual em beb\u00e9s de seis meses, mas j\u00e1 detectaram sinais em beb\u00e9s de oito meses, o que indica que o momento crucial de desenvolvimento se d\u00e1 por volta dos sete meses.\"Esta nova pesquisa n\u00e3o s\u00f3 nos diz que beb\u00e9s de oito meses reconhecem objectos complexos da mesma forma que os adultos, como tamb\u00e9m nos permite conceber novos estudos que ajudem \u00e0 compreens\u00e3o do desenvolvimento das crian\u00e7as\", afirmou Gergely Csibra, que lidera a equipa de investiga\u00e7\u00e3o. A equipa s\u00f3 estudou at\u00e9 agora beb\u00e9s saud\u00e1veis, mas espera que a pesquisa lhe proporcione pistas sobre o porqu\u00ea de algumas crian\u00e7as n\u00e3o se desenvolverem normalmente.",
    "language": "portuguese"
}