{
    "id": 10117,
    "titulo": "Tribunal de Recurso de Santiago come\u00e7a hoje audi\u00eancias no caso Pinochet",
    "tituloNoticia": "Tribunal de Recurso de Santiago come\u00e7a hoje audi\u00eancias no caso Pinochet",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/07/mundo/noticia/tribunal-de-recurso-de-santiago-comeca-hoje-audiencias-no-caso-pinochet-10117",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/7417?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A defesa alega que o general n\u00e3o est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas nem mentais para responder em tribunal",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Tribunal de Recurso de Santiago come\u00e7a hoje as suas audi\u00eancias no caso Pinochet. A inst\u00e2ncia judicial inicia os trabalhos designando um relator que dever\u00e1 expor ao tribunal os antecedentes do \"dossier\" sobre o antigo ditador chileno.",
    "shortUrl": "/n10117",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Chile",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Chile",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_10117",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/07/mundo/noticia/tribunal-de-recurso-de-santiago-comeca-hoje-audiencias-no-caso-pinochet-10117",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "tribunal-de-recurso-de-santiago-comeca-hoje-audiencias-no-caso-pinochet-10117",
    "cleanTitle": "Tribunal de Recurso de Santiago come\u00e7a hoje audi\u00eancias no caso Pinochet",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/07/mundo/noticia/tribunal-de-recurso-de-santiago-comeca-hoje-audiencias-no-caso-pinochet-10117",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "7417_Pinochet2.jpg",
            "legenda": "A defesa alega que o general n\u00e3o est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas nem mentais para responder em tribunal",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/7417?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A defesa alega que o general n\u00e3o est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas nem mentais para responder em tribunal",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Chile. Tribunal de Recurso de Santiago come\u00e7a hoje audi\u00eancias no caso Pinochet",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 142,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0010117.json",
    "dct": "2001-02-07T09:45:00",
    "text": "As audi\u00eancias poder\u00e3o, no decurso deste procedimento, ser suspensas, quer por determina\u00e7\u00e3o dos advogados de defesa quer por determina\u00e7\u00e3o das partes civis.O general Augusto Pinochet foi acusado pelo juiz Juan Guzm\u00e1n Tapia e notificado na sua resid\u00eancia, na semana passada, pela responsabilidade nos crimes da \"Caravana da Morte\", um comando militar que executou 75 prisioneiros pol\u00edticos em Outubro de 1973, durante o tempo do seu regime (1973-1990).A defesa do ex-ditador, de 85 anos, pediu ao tribunal para revogar as decis\u00f5es do juiz Guzm\u00e1n, invocando a inoc\u00eancia do seu cliente nesses crimes, bem como a deteriora\u00e7\u00e3o da sua sa\u00fade f\u00edsica e mental.As partes civis pediram, por seu lado, um alargamento das acusa\u00e7\u00f5es retidas contra o general Pinochet, a fim de que o antigo ditador possa tamb\u00e9m responder por \"inuma\u00e7\u00f5es ilegais\" de um milhar de prisioneiros pol\u00edticos durante a sua ditadura.",
    "language": "portuguese"
}