{
    "id": 61917,
    "titulo": "Xavier do Amaral candidato \u00e0 presid\u00eancia de Timor-Leste",
    "tituloNoticia": "Xavier do Amaral candidato \u00e0 presid\u00eancia de Timor-Leste",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/05/mundo/noticia/xavier-do-amaral-candidato-a-presidencia-de-timorleste-61917",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41818?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Xavier do Amaral vai candidatar-se contra Xanana Gusm\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O primeiro candidato \u00e0s elei\u00e7\u00f5es presidenciais timorenses \u00e9 Francisco Xavier do Amaral, ontem nomeado por uma das for\u00e7as pol\u00edticas mais pequenas, a Parentil (Partai Republik Nacional Timor Leste), que n\u00e3o tem qualquer assento na estrutura timorense.",
    "shortUrl": "/n61917",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Xanana j\u00e1 tem advers\u00e1rio",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Xanana j\u00e1 tem advers\u00e1rio",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_61917",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/05/mundo/noticia/xavier-do-amaral-candidato-a-presidencia-de-timorleste-61917",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "xavier-do-amaral-candidato-a-presidencia-de-timorleste-61917",
    "cleanTitle": "Xavier do Amaral candidato \u00e0 presid\u00eancia de Timor-Leste",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/05/mundo/noticia/xavier-do-amaral-candidato-a-presidencia-de-timorleste-61917",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 337,
            "nome": "Timor-Leste",
            "slug": "timor-leste",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttimor-leste",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 448,
            "nome": "Presidenciais",
            "slug": "presidenciais",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpresidenciais",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "41818_PovoTimorAntonioSampaioL.jpg",
            "legenda": "Xavier do Amaral vai candidatar-se contra Xanana Gusm\u00e3o",
            "autor": "Ant\u00f3nio Sampaio/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41818?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Xavier do Amaral vai candidatar-se contra Xanana Gusm\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Xanana j\u00e1 tem advers\u00e1rio. Xavier do Amaral candidato \u00e0 presid\u00eancia de Timor-Leste",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 146,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0061917.json",
    "dct": "2002-02-05T07:58:00",
    "text": "Xavier do Amaral \u00e9 o actual vice-presidente da Assembleia Constituinte e l\u00edder da Associa\u00e7\u00e3o Social Democrata Timorense (ASDT) e em 1975 foi escolhido pela Fretilin como Presidente de Timor-Leste.\nOntem foi o primeiro dia para a apresenta\u00e7\u00e3o de candidatos partid\u00e1rios e independentes que ir\u00e3o disputar as elei\u00e7\u00f5es de 14 de Abril. A Comiss\u00e3o Eleitoral Independente (CEI) confirmou que a nomea\u00e7\u00e3o de  Xavier do Amaral foi apresentada nas primeiras horas da manh\u00e3 de segunda-feira. Restam 18 dias para a apresenta\u00e7\u00e3o de mais candidatos partid\u00e1rios e independentes para o sufr\u00e1gio de 14 de Abril.\nA nomea\u00e7\u00e3o de Xavier do Amaral p\u00f5e fim ao debate sobre a possibilidade da candidatura \u00fanica de Xanana Gusm\u00e3o.\nFrancisco Xavier do Amaral \u00e9 um dos s\u00f3cios fundadores da ASDT, que depois se transformou em Fretilin e ficar\u00e1 para sempre ligado \u00e0 declara\u00e7\u00e3o unilateral da independ\u00eancia de Timor-Leste, a 28 de Novembro de 1975.",
    "language": "portuguese"
}