{
    "id": 8829,
    "titulo": "Bloco de Esquerda quer relan\u00e7ar a quest\u00e3o do aborto no Parlamento",
    "tituloNoticia": "Bloco de Esquerda quer relan\u00e7ar a quest\u00e3o do aborto no Parlamento",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/27/politica/noticia/bloco-de-esquerda-quer-relancar-a-questao-do-aborto-no-parlamento-8829",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6429?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Fernando Rosas diz que o BE \u00e9 um \u00abparceiro incontorn\u00e1vel \u00e0 esquerda para todos os processos de renova\u00e7\u00e3o e converg\u00eancia\u00bb",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Mesa Nacional do Bloco de Esquerda (BE) manifestou hoje a sua disponibilidade para \"relan\u00e7ar iniciativas parlamentares nesta sess\u00e3o legislativa no campo da interrup\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria da gravidez\", adiantou Fernando Rosas.",
    "shortUrl": "/n8829",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Reuni\u00e3o da Mesa Nacional",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Reuni\u00e3o da Mesa Nacional",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_8829",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/27/politica/noticia/bloco-de-esquerda-quer-relancar-a-questao-do-aborto-no-parlamento-8829",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bloco-de-esquerda-quer-relancar-a-questao-do-aborto-no-parlamento-8829",
    "cleanTitle": "Bloco de Esquerda quer relan\u00e7ar a quest\u00e3o do aborto no Parlamento",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/27/politica/noticia/bloco-de-esquerda-quer-relancar-a-questao-do-aborto-no-parlamento-8829",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 3775,
            "nome": "Assembleia da Rep\u00fablica",
            "slug": "assembleia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tassembleia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "6429_RosasPauloNovaisL.jpg",
            "legenda": "Fernando Rosas diz que o BE \u00e9 um \u00abparceiro incontorn\u00e1vel \u00e0 esquerda para todos os processos de renova\u00e7\u00e3o e converg\u00eancia\u00bb",
            "autor": "Paulo Novais/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6429?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Fernando Rosas diz que o BE \u00e9 um \u00abparceiro incontorn\u00e1vel \u00e0 esquerda para todos os processos de renova\u00e7\u00e3o e converg\u00eancia\u00bb",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Reuni\u00e3o da Mesa Nacional. Bloco de Esquerda quer relan\u00e7ar a quest\u00e3o do aborto no Parlamento",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 248,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0008829.json",
    "dct": "2001-01-27T23:36:00",
    "text": "Os \"tr\u00eas grandes des\u00edgnios\" fixados para este ano na reuni\u00e3o da Mesa Nacional bloquista, al\u00e9m da quest\u00e3o do aborto, s\u00e3o o empenhamento do BE nas elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas e na \"luta contra as guerras da NATO e pelos direitos humanos \", explicou o dirigente do BE.\"Trata-se de despertar o movimento de cidadania\", justificou assim Fernando Rosas o relan\u00e7amento da quest\u00e3o, admitindo que o BE deve estabelecer contactos com o PS, PCP e outras for\u00e7as de esquerda, bem como, grupos de cidad\u00e3os e organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais.\nO BE congratulou-se com os resultados obtidos por Rosas nas presidenciais, em que, apesar da absten\u00e7\u00e3o de 50 por cento, a vota\u00e7\u00e3o do partido passou de 2,4 por cento para tr\u00eas por cento, conseguindo fixar o seu eleitorado numa base pr\u00f3xima dos 130 mil votantes, refere a Lusa.A candidatura do BE foi a terceira nas vota\u00e7\u00f5es em quatro distritos (Vila Real, Bragan\u00e7a, Viseu e Aveiro), nas duas regi\u00f5es aut\u00f3nomas e em 48 por cento dos concelhos, tendo obtido mais de tr\u00eas por cento dos sufr\u00e1gios nos distritos de Lisboa, Porto, Santar\u00e9m, Beja e Faro, explicou Fernando Rosas.\"Esta campanha, que foi a mais dif\u00edcil e prolongada em que o BE participou na sua curta exist\u00eancia, permitiu levar o Bloco a uma distribui\u00e7\u00e3o equilibrada de votos em todo o pa\u00eds e constitui-lo como for\u00e7a nacional\", afirmou.\"E sobretudo permitiu-lhe [ao BE] afirmar-se como parceiro incontorn\u00e1vel \u00e0 esquerda para todos os processos de renova\u00e7\u00e3o e converg\u00eancia\", concluiu Fernando Rosas.",
    "language": "portuguese"
}