{
    "id": 19210,
    "titulo": "Infla\u00e7\u00e3o subiu para n\u00edvel mais alto desde 1994",
    "tituloNoticia": "Infla\u00e7\u00e3o subiu para n\u00edvel mais alto desde 1994",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/16/economia/noticia/inflacao-subiu-para-nivel-mais-alto-desde-1994-19210",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14227?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A subida da infla\u00e7\u00e3o deve-se, sobretudo, aos pre\u00e7os mais elevados nos produtos alimentares",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A taxa de infla\u00e7\u00e3o portuguesa cresceu 0,5 por cento em Mar\u00e7o, elevando a infla\u00e7\u00e3o hom\u00f3loga para 5,1 por cento, o valor mais alto desde Junho de 1994, revelou hoje o Instituto Nacional de Estat\u00edstica (INE).",
    "shortUrl": "/n19210",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Infla\u00e7\u00e3o hom\u00f3loga atinge os 5,1 por cento",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Infla\u00e7\u00e3o hom\u00f3loga atinge os 5,1 por cento",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_19210",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/16/economia/noticia/inflacao-subiu-para-nivel-mais-alto-desde-1994-19210",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "inflacao-subiu-para-nivel-mais-alto-desde-1994-19210",
    "cleanTitle": "Infla\u00e7\u00e3o subiu para n\u00edvel mais alto desde 1994",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/16/economia/noticia/inflacao-subiu-para-nivel-mais-alto-desde-1994-19210",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 478,
            "nome": "Infla\u00e7\u00e3o",
            "slug": "inflacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinflacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "14227_CocaColaRetiradaEPA.jpg",
            "legenda": "A subida da infla\u00e7\u00e3o deve-se, sobretudo, aos pre\u00e7os mais elevados nos produtos alimentares",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14227?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A subida da infla\u00e7\u00e3o deve-se, sobretudo, aos pre\u00e7os mais elevados nos produtos alimentares",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Infla\u00e7\u00e3o hom\u00f3loga atinge os 5,1 por cento. Infla\u00e7\u00e3o subiu para n\u00edvel mais alto desde 1994",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 329,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0019210.json",
    "dct": "2001-04-16T17:05:00",
    "text": "O \u00cdndice de Pre\u00e7os no Consumidor (IPC) aumentou 0,5 por cento entre Fevereiro e Mar\u00e7o, um valor superior em tr\u00eas d\u00e9cimas de ponto percentual ao observado no mesmo per\u00edodo do ano passado. A evolu\u00e7\u00e3o do IPC \"\u00e9, essencialmente, causada por pre\u00e7os mais elevados nos produtos alimentares, servi\u00e7os prestados por m\u00e9dicos, seguros relacionados com os transportes e servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos autom\u00f3veis\", explica o INE.Em m\u00e9dia anual, a infla\u00e7\u00e3o aumentou 0,3 pontos percentuais em Mar\u00e7o, para 3,6 por cento, registando o valor mais elevado desde Fevereiro de 1996.Se os pre\u00e7os congelassem at\u00e9 ao final do ano, a infla\u00e7\u00e3o em 2001 seria de tr\u00eas por cento - valor acima da previs\u00e3o inicial do Governo (2,7 a 2,9 por cento) e quase no ponto m\u00e9dio da revis\u00e3o de infla\u00e7\u00e3o apresentada na semana passada (2,9 a 3,3 por cento).As maiores subidas de pre\u00e7os entre Fevereiro e Mar\u00e7o foram registadas nos produtos alimentares e bebidas n\u00e3o alco\u00f3licas (1,1 por cento), sa\u00fade (0,6 por cento), bens e servi\u00e7os diversos (0,5 por cento) e transportes (0,4 por cento).Em termos hom\u00f3logos, os produtos alimentares e bebidas n\u00e3o alco\u00f3licas (8,2 por cento) e os transportes (6,5 por cento) foram as classes que mais contribu\u00edram para a subida do \u00edndice.Todas as regi\u00f5es portuguesas registaram uma acelera\u00e7\u00e3o na taxa de varia\u00e7\u00e3o m\u00e9dia, com o Algarve a apresentar a maior amplitude. A regi\u00e3o Norte foi a \u00fanica que registou uma varia\u00e7\u00e3o m\u00e9dia superior \u00e0 observada a n\u00edvel nacional. Entre Fevereiro e Mar\u00e7o, apenas a Madeira e o Norte apresentaram evolu\u00e7\u00f5es de pre\u00e7os inferiores \u00e0 m\u00e9dia nacional.Segundo o INE, o \u00cdndice Harmonizado de Pre\u00e7os no Consumidor - que permite comparar as infla\u00e7\u00f5es dos Estados-membros da Uni\u00e3o Europeia - aumentou 0,4 por cento face ao m\u00eas anterior. A varia\u00e7\u00e3o hom\u00f3loga atingiu os 5,1 por cento e a varia\u00e7\u00e3o m\u00e9dia anual dos \u00faltimos doze meses os 3,6 por cento.",
    "language": "portuguese"
}