{
    "id": 14816,
    "titulo": "Paulo Portas \u00e9 candidato a Lisboa mesmo se Santana Lopes avan\u00e7ar",
    "tituloNoticia": "Paulo Portas \u00e9 candidato a Lisboa mesmo se Santana Lopes avan\u00e7ar",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/14/politica/noticia/paulo-portas-e-candidato-a-lisboa-mesmo-se-santana-lopes-avancar-14816",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10929?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Portas est\u00e1 mais optimista em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua candidatura a Lisboa, dada \u00aba boa recep\u00e7\u00e3o\u00bb que teve nas 49 freguesias da capital",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O porta-voz da comiss\u00e3o directiva do PP, Telmo Correia, reafirmou esta noite que a candidatura de Paulo Portas \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Lisboa \u00e9 para levar at\u00e9 ao fim, mesmo que Santana Lopes decida avan\u00e7ar.",
    "shortUrl": "/n14816",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_14816",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/14/politica/noticia/paulo-portas-e-candidato-a-lisboa-mesmo-se-santana-lopes-avancar-14816",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "paulo-portas-e-candidato-a-lisboa-mesmo-se-santana-lopes-avancar-14816",
    "cleanTitle": "Paulo Portas \u00e9 candidato a Lisboa mesmo se Santana Lopes avan\u00e7ar",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/14/politica/noticia/paulo-portas-e-candidato-a-lisboa-mesmo-se-santana-lopes-avancar-14816",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 428,
            "nome": "Paulo Portas",
            "slug": "paulo-portas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpaulo-portas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "10929_PortasAndreKostersL.jpg",
            "legenda": "Portas est\u00e1 mais optimista em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua candidatura a Lisboa, dada \u00aba boa recep\u00e7\u00e3o\u00bb que teve nas 49 freguesias da capital",
            "autor": "Andr\u00e9 Kosters/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10929?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Portas est\u00e1 mais optimista em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua candidatura a Lisboa, dada \u00aba boa recep\u00e7\u00e3o\u00bb que teve nas 49 freguesias da capital",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas. Paulo Portas \u00e9 candidato a Lisboa mesmo se Santana Lopes avan\u00e7ar",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 105,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0014816.json",
    "dct": "2001-03-14T23:47:00",
    "text": "\"\u00c9 Santana Lopes que escolhe concorrer contra Paulo Portas. \u00c9 um problema do PSD e de Santana Lopes\", afirmou Telmo Correia no intervalo da reuni\u00e3o da comiss\u00e3o pol\u00edtica nacional do partido, que decorreu no Largo do Caldas.Segundo a Lusa, o dirigente popular fez tamb\u00e9m quest\u00e3o de salientar que durante a reuni\u00e3o da comiss\u00e3o pol\u00edtica, Paulo Portas manifestou \"maior optimismo\" em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua candidatura a Lisboa, dada \"a boa recep\u00e7\u00e3o\" que teve nas 49 freguesias da capital que j\u00e1 visitou, em ac\u00e7\u00f5es de pr\u00e9-campanha.Por outro lado, Santana Lopes disse hoje na Assembleia da Rep\u00fablica que vai anunciar a sua decis\u00e3o na pr\u00f3xima semana.",
    "language": "portuguese"
}