{
    "id": 66121,
    "titulo": "Novo dia de protestos contra testes no Out\u00e3o (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Novo dia de protestos contra testes no Out\u00e3o (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/18/sociedade/noticia/novo-dia-de-protestos-contra-testes-no-outao-actualizacao-66121",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Movimento de Cidad\u00e3os pela Arr\u00e1bida j\u00e1 come\u00e7ou esta manh\u00e3 a repetir os protestos de ontem contra a realiza\u00e7\u00e3o de testes de queima de res\u00edduos industriais perigosos, que t\u00eam hoje in\u00edcio na cimenteira do Out\u00e3o. Jo\u00e3o B\u00e1rbara, do movimento, contesta as op\u00e7\u00f5es de Jos\u00e9 S\u00f3crates e acusa-o de arrog\u00e2ncia.",
    "shortUrl": "/n66121",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Co-incinera\u00e7\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Co-incinera\u00e7\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_66121",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/18/sociedade/noticia/novo-dia-de-protestos-contra-testes-no-outao-actualizacao-66121",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "novo-dia-de-protestos-contra-testes-no-outao-actualizacao-66121",
    "cleanTitle": "Novo dia de protestos contra testes no Out\u00e3o (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/18/sociedade/noticia/novo-dia-de-protestos-contra-testes-no-outao-actualizacao-66121",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 103,
            "nome": "Res\u00edduos",
            "slug": "residuos",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tresiduos",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 431,
            "nome": "Jos\u00e9 S\u00f3crates",
            "slug": "jose-socrates",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjose-socrates",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 888,
            "nome": "Testes",
            "slug": "testes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttestes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Co-incinera\u00e7\u00e3o. Novo dia de protestos contra testes no Out\u00e3o (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 220,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0066121.json",
    "dct": "2002-02-18T10:49:00",
    "text": "\"Achamos que o senhor ministro n\u00e3o tem tido uma postura de di\u00e1logo; pelo contr\u00e1rio, tem tido uma postura demag\u00f3gica e arrogante e numa altura em que o seu Governo est\u00e1 demission\u00e1rio, pensamos que este Governo n\u00e3o tem legitimidade pol\u00edtica nem instititucional para prosseguir com um projecto que tem ilegalidades e irregularidades\", afirmou Jo\u00e3o B\u00e1rbara \u00e0 TSF.\nAinda na opini\u00e3o deste respons\u00e1vel, o processo poder\u00e1 ser \"todo alterado com o resultado que surgir das pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es legislativas\".\nPor seu lado, Roberto Cavalheiro, da Comiss\u00e3o Cient\u00edfica Independente, recusa todos estes argumentos, afirmando que \"a maior parte dos res\u00edduos que est\u00e3o dispon\u00edveis para co-incinera\u00e7\u00e3o s\u00e3o res\u00edduos que n\u00e3o s\u00e3o muito contaminados\", afian\u00e7ou o respons\u00e1vel, ouvido pela TSF.\n\"S\u00e3o cerca de 200 mil toneladas que existem acumuladas em Sines e a composi\u00e7\u00e3o que esse lixo tem \u00e9 a composi\u00e7\u00e3o que est\u00e1 dento dos limites preconizados pela CCI, portanto, s\u00e3o esses res\u00edduos que v\u00e3o ser utilizados\", confirmou Roberto Cavalheiro que acusa os instigadores dos protestos contra os testes de \"m\u00e1-f\u00e9\".\nMuitas centenas de pessoas manifestaram-se ontem \u00e0 tarde, junto \u00e0 entrada da Secil, contra os testes com queima de res\u00edduos industriais perigosos, naquela que foi uma das maiores manifesta\u00e7\u00f5es de sempre contra a co-incinera\u00e7\u00e3o no Parque Natural da Arr\u00e1bida. A manifesta\u00e7\u00e3o foi organizada pela C\u00e2mara Municipal de Set\u00fabal, Quercus e Movimento de Cidad\u00e3os pela Arr\u00e1bida.",
    "language": "portuguese"
}