{
    "id": 8179,
    "titulo": "Moradores de Quenena desesperam com \u00e1guas imundas da lixeira",
    "tituloNoticia": "Moradores de Quenena desesperam com \u00e1guas imundas da lixeira",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/23/local/noticia/moradores-de-quenena-desesperam-com-aguas-imundas-da-lixeira-8179",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5938?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A polui\u00e7\u00e3o est\u00e1 \u00e0 vista mesmo \u00e0 beira dos habitantes",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Quando se chega a Quenena, uma pequena povoa\u00e7\u00e3o nos limites do concelho de Cascais, sente-se logo o mau cheiro que vem do aterro sanit\u00e1rio constru\u00eddo h\u00e1 tr\u00eas anos, entre Tala\u00edde e Trajouce. \u00c9 o segundo equipamento deste tipo constru\u00eddo na zona. Mas pior do que o cheiro, para os moradores que ali se instalaram h\u00e1 d\u00e9cadas, \u00e9 a \u00e1gua suja e espumosa que escorre pelos caminhos, rasando as casas, e que n\u00e3o augura nada de bom para a sa\u00fade.",
    "shortUrl": "/n8179",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Cascais",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Cascais",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_8179",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/23/local/noticia/moradores-de-quenena-desesperam-com-aguas-imundas-da-lixeira-8179",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "moradores-de-quenena-desesperam-com-aguas-imundas-da-lixeira-8179",
    "cleanTitle": "Moradores de Quenena desesperam com \u00e1guas imundas da lixeira",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/23/local/noticia/moradores-de-quenena-desesperam-com-aguas-imundas-da-lixeira-8179",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 639,
            "nome": "Fernanda Ribeiro",
            "descricao": "",
            "email": "fernanda.ribeiro@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "fernanda-ribeiro",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#114;&#105;&#101;&#98;&#105;&#114;&#46;&#97;&#100;&#110;&#97;&#110;&#114;&#101;&#102;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 71,
            "nome": "\u00c1gua",
            "slug": "agua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tagua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "5938_LL01.jpg",
            "legenda": "A polui\u00e7\u00e3o est\u00e1 \u00e0 vista mesmo \u00e0 beira dos habitantes",
            "autor": "P\u00fablico",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5938?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A polui\u00e7\u00e3o est\u00e1 \u00e0 vista mesmo \u00e0 beira dos habitantes",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Cascais. Moradores de Quenena desesperam com \u00e1guas imundas da lixeira",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 459,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0008179.json",
    "dct": "2001-01-23T07:10:00",
    "text": "Inflama\u00e7\u00f5es dos olhos e da garganta e dores de cabe\u00e7a persistentes s\u00e3o alguns sintomas de que se queixam as pessoas, que, \u00e0 data da constru\u00e7\u00e3o do segundo aterro sanit\u00e1rio, foram informadas pela C\u00e2mara de Cascais de que lhes seria imposs\u00edvel permanecer naquele local, porque a atmosfera estava irremediavelmente contaminada. O mesmo acontecera j\u00e1 com as \u00e1guas dos po\u00e7os, que deixaram de poder usar, porque as escorr\u00eancias vindas dos chamados aterros sanit\u00e1rios - a que a popula\u00e7\u00e3o prefere chamar lixeiras - as tornaram insalubres. \"Na altura custou-nos aceitar o facto, porque estas casas foram constru\u00eddas por n\u00f3s com muito esfor\u00e7o. Mas depois come\u00e7\u00e1mos a assimilar a ideia, at\u00e9 porque o presidente da c\u00e2mara nos avisou logo de que n\u00e3o iria fazer nada para melhorar o saneamento, ou os arruamentos, porque esta zona estava condenada. Da\u00ed que tenhamos aceitado iniciar negocia\u00e7\u00f5es para sairmos daqui\", contou uma moradora, Gl\u00f3ria Marques. O facto de Quenena ser considerado pela autarquia um bairro clandestino, a exterminar, n\u00e3o lhes d\u00e1, por\u00e9m, grande for\u00e7a nas negocia\u00e7\u00f5es. As primeiras propostas apresentadas pela c\u00e2mara e pela Associa\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios para o Tratamento de Res\u00edduos S\u00f3lidos (Amtres) foram consideradas irris\u00f3rias. Posteriormente o presidente da autarquia, Jos\u00e9 Luis Judas, fez-lhes uma nova proposta que lhes pareceu mais atraente. \"Em vez de nos indemnizarem pelo valor real das casas, davam-nos um valor mais baixo, mas que era compensado com lotes de terreno no Cabe\u00e7o de Mouro, para que pud\u00e9ssemos construir novas habita\u00e7\u00f5es\", explicou outra moradora, Gl\u00f3ria Carvalho. Isso aconteceu j\u00e1 h\u00e1 mais de um ano e, nessa altura, \"a proposta foi aceite\", confirmaram ambas as habitantes. \"S\u00f3 que de ent\u00e3o para c\u00e1 nada foi feito e a situa\u00e7\u00e3o tem vindo a deteriorar-se cada vez mais. H\u00e1 dias em que o cheiro j\u00e1 nem \u00e9 a lixo. \u00c9 a g\u00e1s e at\u00e9 faz dores de cabe\u00e7a. Outro problema s\u00e3o as \u00e1guas sujas que correm a c\u00e9u aberto \u00e0 beira das casas, vindas da lixeira, que at\u00e9 j\u00e1 nos fez apelar \u00e0 Direc\u00e7\u00e3o Regional do Ambiente e Ordenamento do Territ\u00f3rio, que mandou c\u00e1 um t\u00e9cnico\", referiu Gl\u00f3ria Marques. A situa\u00e7\u00e3o diagnosticada n\u00e3o foi brilhante. Jo\u00e3o Quaresma, respons\u00e1vel da Direc\u00e7\u00e3o Regional do Ambiente, disse que a Amtres e a Tratolixo - a empresa que explora os lixos recebidos pela associa\u00e7\u00e3o - \"v\u00e3o ter que melhorar o sistema de tratamento de lixiviados que instalaram, que n\u00e3o est\u00e1 a funcionar convenientemente\". Actualmente, garante, essa pequena esta\u00e7\u00e3o de tratamento tem estado \"parada\", porque \"houve um descontrolo dos caudais\" e constatou-se a necessidade de \"afinar o sistema\". Segundo o mesmo respons\u00e1vel, h\u00e1 uma ac\u00e7\u00e3o urgente que a Amtres ter\u00e1 de concretizar: o desvio das \u00e1guas pluviais, que tamb\u00e9m est\u00e3o a passar pelo aterro sanit\u00e1rio, o que aumenta os caudais dos lixiviados que acabam por escorrer por Quenena sem tratamento.",
    "language": "portuguese"
}