{
    "id": 71198,
    "titulo": "Imigrantes marcham hoje em Lisboa pelo direito de resid\u00eancia",
    "tituloNoticia": "Imigrantes marcham hoje em Lisboa pelo direito de resid\u00eancia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/10/sociedade/noticia/imigrantes-marcham-hoje-em-lisboa-pelo-direito-de-residencia-71198",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44940?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Existem actualmente 130 mil imigrantes com visto de perman\u00eancia em Portugal",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Associa\u00e7\u00e3o de Solidariedade Imigrante promove hoje uma marcha em Lisboa, do Martim Moniz ao Terreiro do Pa\u00e7o, em protesto contra a situa\u00e7\u00e3o dos imigrantes em Portugal.",
    "shortUrl": "/n71198",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Marcha do Martim Moniz ao Terreiro do Pa\u00e7o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Marcha do Martim Moniz ao Terreiro do Pa\u00e7o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_71198",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/10/sociedade/noticia/imigrantes-marcham-hoje-em-lisboa-pelo-direito-de-residencia-71198",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "imigrantes-marcham-hoje-em-lisboa-pelo-direito-de-residencia-71198",
    "cleanTitle": "Imigrantes marcham hoje em Lisboa pelo direito de resid\u00eancia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/10/sociedade/noticia/imigrantes-marcham-hoje-em-lisboa-pelo-direito-de-residencia-71198",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 583,
            "nome": "Solidariedade",
            "slug": "solidariedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsolidariedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "44940_estrangeirosAndreKostersLus.jpg",
            "legenda": "Existem actualmente 130 mil imigrantes com visto de perman\u00eancia em Portugal",
            "autor": "Andr\u00e9 Kosters/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44940?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Existem actualmente 130 mil imigrantes com visto de perman\u00eancia em Portugal",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Marcha do Martim Moniz ao Terreiro do Pa\u00e7o. Imigrantes marcham hoje em Lisboa pelo direito de resid\u00eancia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 118,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0071198.json",
    "dct": "2002-03-10T08:51:00",
    "text": "Com esta ac\u00e7\u00e3o, que tem como principal reivindica\u00e7\u00e3o a transforma\u00e7\u00e3o dos vistos de perman\u00eancia em autoriza\u00e7\u00f5es de resid\u00eancia, a Associa\u00e7\u00e3o pretende tamb\u00e9m alertar a opini\u00e3o p\u00fablica portuguesa para os problemas dos imigrantes. \nDurante a concentra\u00e7\u00e3o no Terreiro do Pa\u00e7oa associa\u00e7\u00e3o vai divulgar as conclus\u00f5es retiradas das reuni\u00f5es que h\u00e1 dois meses mant\u00e9m com imigrantes, por um lado, e com partidos pol\u00edticos, sindicatos e igreja, por outro. \nA associa\u00e7\u00e3o promete apresentar as conclus\u00f5es ao Presidente da Rep\u00fablica e ao novo governo. \nSegundo Tim\u00f3teo Macedo, que preside \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o de Solidariedade Imigrante, existem actualmente 130 mil imigrantes com visto de perman\u00eancia e 20 mil com processo pendente, enquanto outros 60 mil se encontram em Portugal sem qualquer tipo de autoriza\u00e7\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}