{
    "id": 73280,
    "titulo": "Bush afirma que EUA v\u00e3o ocupar-se em breve do Iraque",
    "tituloNoticia": "Bush afirma que EUA v\u00e3o ocupar-se em breve do Iraque",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/13/mundo/noticia/bush-afirma-que-eua-vao-ocuparse-em-breve-do-iraque-73280",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/45943?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Bush afirmou-se convicto que o Iraque n\u00e3o ir\u00e1 autorizar o regresso dos inspectores da ONU",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente norte-americano, George W.  Bush, lan\u00e7ou uma nova amea\u00e7a ao regime de Saddam Hussein, afirmando que os EUA se v\u00e3o ocupar em breve do problema.",
    "shortUrl": "/n73280",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Presidente norte-americano refor\u00e7a amea\u00e7a a Bagdad",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Presidente norte-americano refor\u00e7a amea\u00e7a a Bagdad",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_73280",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/13/mundo/noticia/bush-afirma-que-eua-vao-ocuparse-em-breve-do-iraque-73280",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bush-afirma-que-eua-vao-ocuparse-em-breve-do-iraque-73280",
    "cleanTitle": "Bush afirma que EUA v\u00e3o ocupar-se em breve do Iraque",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/13/mundo/noticia/bush-afirma-que-eua-vao-ocuparse-em-breve-do-iraque-73280",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 238,
            "nome": "Iraque",
            "slug": "iraque",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tiraque",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 353,
            "nome": "George W. Bush",
            "slug": "george-w-bush",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgeorge-w-bush",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "45943_Bush_LUKE_FRAZZA_AFPI.jpg",
            "legenda": "Bush afirmou-se convicto que o Iraque n\u00e3o ir\u00e1 autorizar o regresso dos inspectores da ONU",
            "autor": "Luke Frazza/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/45943?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Bush afirmou-se convicto que o Iraque n\u00e3o ir\u00e1 autorizar o regresso dos inspectores da ONU",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Presidente norte-americano refor\u00e7a amea\u00e7a a Bagdad. Bush afirma que EUA v\u00e3o ocupar-se em breve do Iraque",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 367,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0073280.json",
    "dct": "2002-03-13T23:37:00",
    "text": "\"Estou profundamente preocupado com o Iraque, como o povo americano e qualquer pessoa que ame a liberdade deve estar\", afirmou Bush, durante uma confer\u00eancia de imprensa na Casa Branca. \n\"Ele [o Presidente iraquiano] tem visivelmente qualquer coisa a esconder. Ele constitui um problema e n\u00f3s vamos ocuparmo-nos dele\", acrescentou em tom de amea\u00e7a. \nO Presidente norte-americano assegurou, por\u00e9m, que os EUA pretendem consultar \"os seus amigos e aliados\" sobre as suas inten\u00e7\u00f5es no que diz respeito ao regime iraquiano.\nO Iraque \u00e9 \"uma Na\u00e7\u00e3o dirigida por um homem capaz de matar o seu pr\u00f3prio povo ao utilizar armas qu\u00edmicas\", continuou Bush, afirmando estar convencido que Bagdad n\u00e3o ir\u00e1 autorizar o regresso dos inspectores das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o desarmamento, mesmo perante a amea\u00e7a de um novo ataque militar norte-americano.\n\"N\u00e3o irei permitir que um pa\u00eds como o Iraque ameace o nosso futuro imediato, ao desenvolver armas de destrui\u00e7\u00e3o maci\u00e7a\", acrescentou, refor\u00e7ando a amea\u00e7a deixada num discurso proferido na passada segunda-feira, durante o qual afirmou que a guerra contra o terrorismo entrou na \"segunda fase\", uma fase que poder\u00e1 implicar ac\u00e7\u00f5es militares noutros pa\u00edses. \nO vice-presidente norte-americano, Dick Cheney, em visita a v\u00e1rios pa\u00edses \u00e1rabes, foi encarregue de \"lembrar esse perigo\", afirmou ainda o Presidente norte-americano. Apesar dos rumores, Cheney afirmou em Londres, primeira escala da viagem, que n\u00e3o ir\u00e1 anunciar qualquer ataque contra o Iraque.  \nDurante a confer\u00eancia de imprensa, Bush abordou ainda alguns dos temas mais quentes da actualidade internacional. Refor\u00e7ando o que fora j\u00e1 anunciado pelo secret\u00e1rio de Estado norte-americano, o Presidente reafirmou que \"n\u00e3o reconhece os resultados das elei\u00e7\u00f5es no Zimbabwe\", cujos n\u00fameros oficiais d\u00e3o a vit\u00f3ria ao Presidente Robert Mugabe, h\u00e1 22 anos no poder.  \"Vamos reunir-nos com os pa\u00edses nossos amigos para saber como lidar com estas elei\u00e7\u00f5es falseadas\", acrescentou.\nSobre a resolu\u00e7\u00e3o 1397 do Conselho de Seguran\u00e7a da ONU - que pela primeira vez menciona o Estado palestiniano - Bush afirmou tratar-se de \"uma mensagem universal que pode conduzir a um mundo mais pac\u00edfico\". Mesmo assim, Bush sublinhou que se a resolu\u00e7\u00e3o - aprovada esta noite ap\u00f3s um duro discurso do secret\u00e1rio-geral da ONU, Kofi Annan - inclu\u00edsse qualquer tentativa para \"isolar ou condenar\" Israel, os EUA teriam vetado o documento.",
    "language": "portuguese"
}