{
    "id": 18904,
    "titulo": "Observat\u00f3rio de Seguran\u00e7a continua \u00e0 espera das prometidas verbas estatais",
    "tituloNoticia": "Observat\u00f3rio de Seguran\u00e7a continua \u00e0 espera das prometidas verbas estatais",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/14/sociedade/noticia/observatorio-de-seguranca-continua-a-espera-das-prometidas-verbas-estatais-18904",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14009?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A C\u00e2mara Municipal do Porto cumpriu a parte que lhe cabia",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Observat\u00f3rio Permanente de Seguran\u00e7a (OPS) est\u00e1 em risco, devido ao facto de o Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna (MAI) ter vindo a adiar sucessivamente o financiamento deste projecto de investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica na \u00e1rea da criminalidade. \"No ano 2000, n\u00e3o fech\u00e1mos as portas do observat\u00f3rio porque a C\u00e2mara [Municipal do Porto] contribuiu com a parte dela\", desaba Lu\u00eds Fernandes, o director cient\u00edfico do Observat\u00f3rio Permanente de Seguran\u00e7a.",
    "shortUrl": "/n18904",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Estudo da criminalidade",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Estudo da criminalidade",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_18904",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/14/sociedade/noticia/observatorio-de-seguranca-continua-a-espera-das-prometidas-verbas-estatais-18904",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "observatorio-de-seguranca-continua-a-espera-das-prometidas-verbas-estatais-18904",
    "cleanTitle": "Observat\u00f3rio de Seguran\u00e7a continua \u00e0 espera das prometidas verbas estatais",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/14/sociedade/noticia/observatorio-de-seguranca-continua-a-espera-das-prometidas-verbas-estatais-18904",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 839,
            "nome": "Liliana Garcia",
            "descricao": null,
            "email": "",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "liliana-garcia",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 40,
            "nome": "Investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica",
            "slug": "investigacao-cientifica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinvestigacao-cientifica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 567,
            "nome": "Financiamento",
            "slug": "financiamento",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfinanciamento",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "14009_S01.jpg",
            "legenda": "A C\u00e2mara Municipal do Porto cumpriu a parte que lhe cabia",
            "autor": "Paulo Pimenta",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14009?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A C\u00e2mara Municipal do Porto cumpriu a parte que lhe cabia",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Estudo da criminalidade. Observat\u00f3rio de Seguran\u00e7a continua \u00e0 espera das prometidas verbas estatais",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 429,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0018904.json",
    "dct": "2001-04-14T07:28:00",
    "text": "A C\u00e2mara Municipal do Porto cumpriu a parte que lhe cabia, mas o Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna tarda em dar o financiamento prometido. Ainda na altura em que Fernando Gomes tutelava o MAI foi enviado um despacho que atribu\u00eda, em 2000, uma verba de 15 mil contos ao OPS. No entanto, \"embora haja promessas, o dinheiro n\u00e3o chega e as coisas t\u00eam estado complicadas\", esclarece Lu\u00eds Fernandes. \nConfrontado com esta situa\u00e7\u00e3o, Miguel Marques, assessor de imprensa do MAI, confirmou a exist\u00eancia do protocolo entre a C\u00e2mara do Porto e o referido minist\u00e9rio, acrescentando desconhecer a data na qual ser\u00e1 entregue o montante em falta, uma vez que n\u00e3o foram estabelecidos prazos para o pagamento. No entanto, rectificou o montante da verba em atraso: estar\u00e3o em causa 12.400 contos e n\u00e3o a quantia indicada pelo OPS.",
    "language": "portuguese"
}