{
    "id": 27195,
    "titulo": "Albufeira investe 100 mil contos em abastecimento de \u00e1gua",
    "tituloNoticia": "Albufeira investe 100 mil contos em abastecimento de \u00e1gua",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/12/local/noticia/albufeira-investe-100-mil-contos-em-abastecimento-de-agua-27195",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20052?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As obras nas redes de \u00e1gua dever\u00e3o come\u00e7ar nas pr\u00f3ximas semanas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A C\u00e2mara Municipal de Albufeira vai investir cerca de 100 mil contos (500 mil euros) na remodela\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o das redes de abastecimento de \u00e1gua em v\u00e1rios pontos do concelho.",
    "shortUrl": "/n27195",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Algarve",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Algarve",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_27195",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/12/local/noticia/albufeira-investe-100-mil-contos-em-abastecimento-de-agua-27195",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "albufeira-investe-100-mil-contos-em-abastecimento-de-agua-27195",
    "cleanTitle": "Albufeira investe 100 mil contos em abastecimento de \u00e1gua",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/12/local/noticia/albufeira-investe-100-mil-contos-em-abastecimento-de-agua-27195",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 71,
            "nome": "\u00c1gua",
            "slug": "agua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tagua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "20052_AguaDR.jpg",
            "legenda": "As obras nas redes de \u00e1gua dever\u00e3o come\u00e7ar nas pr\u00f3ximas semanas",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20052?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As obras nas redes de \u00e1gua dever\u00e3o come\u00e7ar nas pr\u00f3ximas semanas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Algarve. Albufeira investe 100 mil contos em abastecimento de \u00e1gua",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 121,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0027195.json",
    "dct": "2001-06-12T12:50:00",
    "text": "Na zona das Fonta\u00ednhas vai ser gasta a maior fatia do or\u00e7amento  - 47 mil contos (235 mil euros) -, a aplicar na amplia\u00e7\u00e3o da rede de abastecimento. Para as Ferreiras est\u00e3o destinados 25 mil contos (125 mil euros) para a remodela\u00e7\u00e3o de infraestruturas.Em Paderne, a autarquia vai investir 25 mil contos (125 mil euros) nos acabamentos e montagem de equipamentos electromec\u00e2nicos na esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais. A obra \u00e9 financiada pelo Fundo de Coes\u00e3o.As obras, que devem arrancar nas pr\u00f3ximas semanas, incluem ainda um investimento de mais de 46 mil contos (230 mil euros) em obras de beneficia\u00e7\u00e3o de ruas, estradas e caminhos um pouco por todo o concelho, com destaque para a freguesia da Guia.",
    "language": "portuguese"
}