{
    "id": 57766,
    "titulo": "Tempestades de neve obrigam a decretar estado de urg\u00eancia no Norte da Alb\u00e2nia",
    "tituloNoticia": "Tempestades de neve obrigam a decretar estado de urg\u00eancia no Norte da Alb\u00e2nia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/08/sociedade/noticia/tempestades-de-neve-obrigam-a-decretar-estado-de-urgencia-no-norte-da-albania-57766",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As autoridades albanesas decretaram hoje o estado de urg\u00eancia no Norte do pa\u00eds onde as tempestades de neve isolaram, pelo menos, cem mil pessoas do Mundo, informou hoje em Tirana Alban Beqja, porta-voz do Governo.",
    "shortUrl": "/n57766",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Milhares de pessoas isoladas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Milhares de pessoas isoladas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_57766",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/08/sociedade/noticia/tempestades-de-neve-obrigam-a-decretar-estado-de-urgencia-no-norte-da-albania-57766",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "tempestades-de-neve-obrigam-a-decretar-estado-de-urgencia-no-norte-da-albania-57766",
    "cleanTitle": "Tempestades de neve obrigam a decretar estado de urg\u00eancia no Norte da Alb\u00e2nia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/08/sociedade/noticia/tempestades-de-neve-obrigam-a-decretar-estado-de-urgencia-no-norte-da-albania-57766",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 166,
            "nome": "Alb\u00e2nia",
            "slug": "albania",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/talbania",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Milhares de pessoas isoladas. Tempestades de neve obrigam a decretar estado de urg\u00eancia no Norte da Alb\u00e2nia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 111,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0057766.json",
    "dct": "2002-01-08T17:12:00",
    "text": "O estado de urg\u00eancia dever\u00e1 estender-se durante as pr\u00f3ximas duas semanas, numa regi\u00e3o onde as temperaturas desceram aos 15 graus negativos, acrescentou Beqja. Contudo, ainda n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel avan\u00e7ar um balan\u00e7o das mortes por hipotermia.Entre as localidades mais afectadas est\u00e3o as cidades de Shkoder, Diber, Puke e Kukes, h\u00e1 mais de uma semana privadas de \u00e1gua e electricidade.O ex\u00e9rcito alban\u00eas j\u00e1 come\u00e7ou a distribuir v\u00edveres como farinha e \u00f3leo, e cobertores aos habitantes isolados.Pandeli Majko, ministro da Defesa, pediu a ajuda da for\u00e7a multinacional da NATO no Kosovo (KFOR) para que leve socorro \u00e0s pessoas amea\u00e7adas pela fome no norte do pa\u00eds lim\u00edtrofe ao Kosovo, informou a AFP.",
    "language": "portuguese"
}