{
    "id": 42836,
    "titulo": "Falso irm\u00e3o de Bin Laden libertado na Turquia",
    "tituloNoticia": "Falso irm\u00e3o de Bin Laden libertado na Turquia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/02/mundo/noticia/falso-irmao-de-bin-laden-libertado-na-turquia-42836",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30394?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O cidad\u00e3o saudita detido na Turquia nem sequer era parente de Bin Laden (na foto",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As autoridades turcas libertaram hoje o cidad\u00e3o saudita interpelado ontem em Istambul e inicialmente apontado como irm\u00e3o de Osama bin Laden, acusado de estar por tr\u00e1s dos atentados terroristas de 11 de Setembro nos EUA.",
    "shortUrl": "/n42836",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Guerra ao terrorismo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Guerra ao terrorismo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_42836",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/02/mundo/noticia/falso-irmao-de-bin-laden-libertado-na-turquia-42836",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "falso-irmao-de-bin-laden-libertado-na-turquia-42836",
    "cleanTitle": "Falso irm\u00e3o de Bin Laden libertado na Turquia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/02/mundo/noticia/falso-irmao-de-bin-laden-libertado-na-turquia-42836",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 172,
            "nome": "Turquia",
            "slug": "turquia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tturquia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "30394_epa.jpg",
            "legenda": "O cidad\u00e3o saudita detido na Turquia nem sequer era parente de Bin Laden (na foto",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30394?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O cidad\u00e3o saudita detido na Turquia nem sequer era parente de Bin Laden (na foto",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Guerra ao terrorismo. Falso irm\u00e3o de Bin Laden libertado na Turquia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 163,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0042836.json",
    "dct": "2001-10-02T16:08:00",
    "text": "Abdullah Ali bin Laden, de 22 anos, nem sequer \u00e9 parente do chefe da Al-Qaeda, informou \u00e0 AFP um respons\u00e1vel do Minist\u00e9rio do Interior turco, que o apresentou inicialmente como sendo irm\u00e3o de Osama. \"Foi libertado depois de interrogado e tomou um avi\u00e3o para o Chipre\", acrescentou a fonte.Nascido em Djeddah, Abdullah Ali bin Laden estuda inform\u00e1tica numa universidade cipriota turca e foi interpelado no aeroporto de Istambul, na altura em que fazia escala, antes de seguir para o Chipre.Um porta-voz do consulado da Ar\u00e1bia Saudita confirmou que o jovem n\u00e3o tem \"qualquer rela\u00e7\u00e3o de parentesco\" com Osama bin Laden, tendo apenas um nome de fam\u00edlia igual.Em Setembro, Abdullah Ali bin Laden obteve um visto para se deslocar aos EUA, para visitar um amigo, tendo posteriormente anulado a viagem, j\u00e1 que o seu amigo \u2014 residente da Florida, onde teve aulas de pilotagem \u2014 foi brevemente detido pelo FBI na sequ\u00eancia dos atentados terroristas de 11 de Setembro nos EUA.",
    "language": "portuguese"
}