{
    "id": 4281,
    "titulo": "Manuel Jo\u00e3o Vieira fora da corrida presidencial",
    "tituloNoticia": "Manuel Jo\u00e3o Vieira fora da corrida presidencial",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/20/politica/noticia/manuel-joao-vieira-fora-da-corrida-presidencial-4281",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/3123?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Manuel Jo\u00e3o Vieira j\u00e1 anunciou a sua inten\u00e7\u00e3o de se candidatar \u00e0 C\u00e2mara de Lisboa e \"a todas as elei\u00e7\u00f5es poss\u00edveis\" ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Manuel Jo\u00e3o Vieira, o l\u00edder dos grupos musicais, Ena P\u00e1 2000 e Irm\u00e3os Catita, anunciou ontem no site oficial da sua campanha, que desiste da corrida \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica por n\u00e3o estarem \"reunidas as condi\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas equitativas para a concretiza\u00e7\u00e3o de uma candidatura presidencial liberta da m\u00e1fia partid\u00e1ria em Portugal\".",
    "shortUrl": "/n4281",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Candidaturas \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Candidaturas \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_4281",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/20/politica/noticia/manuel-joao-vieira-fora-da-corrida-presidencial-4281",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "manuel-joao-vieira-fora-da-corrida-presidencial-4281",
    "cleanTitle": "Manuel Jo\u00e3o Vieira fora da corrida presidencial",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/20/politica/noticia/manuel-joao-vieira-fora-da-corrida-presidencial-4281",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 415,
            "nome": "Presid\u00eancia da Rep\u00fablica",
            "slug": "presidencia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpresidencia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "3123_JMVieiraDulceFernandes.jpg",
            "legenda": "Manuel Jo\u00e3o Vieira j\u00e1 anunciou a sua inten\u00e7\u00e3o de se candidatar \u00e0 C\u00e2mara de Lisboa e \"a todas as elei\u00e7\u00f5es poss\u00edveis\" ",
            "autor": "Dulce Fernandes",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/3123?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Manuel Jo\u00e3o Vieira j\u00e1 anunciou a sua inten\u00e7\u00e3o de se candidatar \u00e0 C\u00e2mara de Lisboa e \"a todas as elei\u00e7\u00f5es poss\u00edveis\" ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Candidaturas \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Manuel Jo\u00e3o Vieira fora da corrida presidencial",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 139,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0004281.json",
    "dct": "2000-12-20T21:11:00",
    "text": "Vieira desiste das presidenciais mas promete voltar ao ataque. Para mais, j\u00e1 notificou o tribunal provincial de Alcochete e exige o \"tratamento humano\" a que \"tem direito\", concrectamente pede a presen\u00e7a de \"observadores internacionais da Florida e do Zimbabwe\" e promete lutar com todas as armas \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o \"contra esta grave injusti\u00e7a que lan\u00e7a a mancha do descr\u00e9dito internacional sobre a fr\u00e1gil democracia [portuguesa]\".O ex-candidato que levou as suas assinaturas ao Tribunal Constitucional de burro, anuncia, desde j\u00e1, a sua inten\u00e7\u00e3o de se candidatar \u00e0 C\u00e2mara de Lisboa e \"a todas as elei\u00e7\u00f5es poss\u00edveis\" e deixa um aviso: \"temos agora as armas e os conhecimentos necess\u00e1rios para enfrentar vitoriosamente qualquer elei\u00e7\u00e3o ou advers\u00e1rio\".Termina assim, a candidatura presidencial que tinha como utopia que todos os portugueses conseguissem \"explicar lucidamente a import\u00e2ncia de Marcel Duchamp e John Cage\".",
    "language": "portuguese"
}