{
    "id": 32797,
    "titulo": "Vereador acusado de usar RMG para fins eleitorais nega irregularidades",
    "tituloNoticia": "Vereador acusado de usar RMG para fins eleitorais nega irregularidades",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/24/sociedade/noticia/vereador-acusado-de-usar-rmg-para-fins-eleitorais-nega-irregularidades-32797",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24006?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O presidente da C\u00e2mara de Resende aventa a possibilidade de haver um conluio entre Ant\u00f3nio Borges e o Governo",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O vereador socialista da C\u00e2mara de Resende Ant\u00f3nio Borges negou hoje ter usado o Rendimento M\u00ednimo Garantido (RMG) para objectivos eleitorais e acusou o PSD de procurar destruir as pol\u00edticas sociais lan\u00e7adas pelo Governo de Ant\u00f3nio Guterres.",
    "shortUrl": "/n32797",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ant\u00f3nio Borges diz que PSD quer destruir pol\u00edticas sociais",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ant\u00f3nio Borges diz que PSD quer destruir pol\u00edticas sociais",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_32797",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/24/sociedade/noticia/vereador-acusado-de-usar-rmg-para-fins-eleitorais-nega-irregularidades-32797",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "vereador-acusado-de-usar-rmg-para-fins-eleitorais-nega-irregularidades-32797",
    "cleanTitle": "Vereador acusado de usar RMG para fins eleitorais nega irregularidades",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/24/sociedade/noticia/vereador-acusado-de-usar-rmg-para-fins-eleitorais-nega-irregularidades-32797",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 491,
            "nome": "Ant\u00f3nio Borges",
            "slug": "antonio-borges",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-borges",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "24006_VResendeDR.jpg",
            "legenda": "O presidente da C\u00e2mara de Resende aventa a possibilidade de haver um conluio entre Ant\u00f3nio Borges e o Governo",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24006?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O presidente da C\u00e2mara de Resende aventa a possibilidade de haver um conluio entre Ant\u00f3nio Borges e o Governo",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ant\u00f3nio Borges diz que PSD quer destruir pol\u00edticas sociais. Vereador acusado de usar RMG para fins eleitorais nega irregularidades",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 189,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0032797.json",
    "dct": "2001-07-24T15:25:00",
    "text": "Segundo Ant\u00f3nio Borges o que esteve na g\u00e9nese das acusa\u00e7\u00f5es foi que, \"enquanto membro da Casa do Povo de Resende\", encaminhou \"algumas pessoas que diziam ter sido injusti\u00e7adas ao ter-lhes sido retirado o RMG\".\"Eu tenho plena convic\u00e7\u00e3o de que as pol\u00edticas sociais do Governo do PS est\u00e3o a ser fundamentais para corrigir algumas injusti\u00e7as antigas em Portugal e o PSD quer, naturalmente, destruir essas pol\u00edticas\", acusou, citado pela Lusa.O respons\u00e1vel socialista, que \u00e9 uma das mais fortes possibilidades para encabe\u00e7ar a lista do PS nas aut\u00e1rquicas de Dezembro, acusou, ainda, o PSD de \"andar a ver fantasmas\" e de querer \"impedir pessoas bem intencionadas de ajudar outras pessoas\".No entanto, o PSD tem outra leitura dos acontecimentos e acusa Borges de \"estar a tentar usar o RMG para surgir perante as pessoas como o seu salvador\" ao incentiv\u00e1-las a pensar que o autarca \"lhes resolve os problemas e consegue devolver regalias perdidas\".O presidente da C\u00e2mara de Resende, o social-democrata Brito de Matos, avan\u00e7a mesmo com a possibilidade de haver um conluio entre o vereador Ant\u00f3nio Borges e o Governo para recolherem dividendos pol\u00edticos nas elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas.",
    "language": "portuguese"
}