{
    "id": 17257,
    "titulo": "Detidos seguran\u00e7as e chefe de guarda-costas de Milosevic (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Detidos seguran\u00e7as e chefe de guarda-costas de Milosevic (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/01/mundo/noticia/detidos-segurancas-e-chefe-de-guardacostas-de-milosevic-actualizacao-17257",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12780?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Vucinic \u00e9 um membro influente do partido neo-comunista da esquerda jugoslava, a que pertence Mira Markovic",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A pol\u00edcia deteve o alegado chefe dos guarda-costas do antigo Presidente jugoslavo, Slobodan Milosevic, e v\u00e1rias outras pessoas que tentaram impedir a sua deten\u00e7\u00e3o, informou fonte policial.",
    "shortUrl": "/n17257",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Jugosl\u00e1via",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Jugosl\u00e1via",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_17257",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/01/mundo/noticia/detidos-segurancas-e-chefe-de-guardacostas-de-milosevic-actualizacao-17257",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "detidos-segurancas-e-chefe-de-guardacostas-de-milosevic-actualizacao-17257",
    "cleanTitle": "Detidos seguran\u00e7as e chefe de guarda-costas de Milosevic (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/01/mundo/noticia/detidos-segurancas-e-chefe-de-guardacostas-de-milosevic-actualizacao-17257",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "12780_MIloMulherSasaStankovicAFP.jpg",
            "legenda": "Vucinic \u00e9 um membro influente do partido neo-comunista da esquerda jugoslava, a que pertence Mira Markovic",
            "autor": "Sasa Stankovic/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12780?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Vucinic \u00e9 um membro influente do partido neo-comunista da esquerda jugoslava, a que pertence Mira Markovic",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Jugosl\u00e1via. Detidos seguran\u00e7as e chefe de guarda-costas de Milosevic (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 741,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0017257.json",
    "dct": "2001-04-01T12:00:00",
    "text": "Sinica Vucinic, um membro influente do partido neo-comunista da esquerda jugoslava, a que pertence Mira Markovic, a mulher de Milosevic, foi detido poucas horas depois de o ex-Presidente se ter rendido \u00e0s autoridades.V\u00e1rias outras pessoas foram tamb\u00e9m detidas sob a acusa\u00e7\u00e3o de posse e uso ilegal de armas durante a primeira tentativa sem sucesso da pol\u00edcia prender ontem Milosevic. No decorrer desta tentativa, um pol\u00edcia e um rep\u00f3rter fotogr\u00e1fico ficaram feridos.Sinisa Vucinic foi um dos dirigentes dos partidos de esquerda que organizaram \"os guardi\u00f5es do povo\", manifestantes favor\u00e1veis ao ex-Presidente que desde Mar\u00e7o protegiam a sua resid\u00eancia.Embora Vucinic tenha afirmado que os partid\u00e1rios de Milosevic n\u00e3o estavam armados, o ministro do Interior s\u00e9rvio, Dusan Mihajlovic, disse, que este colaborador era um dos chefes da resist\u00eancia armada da casa do antigo chefe de Estado.Segundo a pol\u00edcia, Vucinic dirigia um grupo de 30 a 50 homens armados e equipados com lan\u00e7a-granadas, espingardas de assalto e bombas.Milosevic entregou-se hoje de madrugada \u00e0 justi\u00e7a depois de mais de 24 horas de negocia\u00e7\u00f5es.O ministro do Interior s\u00e9rvio lembrou ainda que Milosevic beneficiar\u00e1 de todos os direitos \"legais e democr\u00e1ticos\" que recusou aos seus advers\u00e1rios pol\u00edticos quando estava no poder.O antigo Presidente jugoslavo ser\u00e1 assistido pelo advogado Toma Fila, que defende a maioria dos s\u00e9rvios da B\u00f3snia actualmente a serem julgados por crimes de guerra pelo TPI em Haia.Fila confirmou \u00e0 r\u00e1dio independente s\u00e9rvia \"B92\" que o ex-Presidente jugoslavo se encontra na pris\u00e3o central de Belgrado. Fila anunciou ainda que pretende \"apelar\" da decis\u00e3o da deten\u00e7\u00e3o do ex-chefe de Estado, mas \"sem grande esperan\u00e7a de obter uma resposta favor\u00e1vel\".",
    "language": "portuguese"
}