{
    "id": 55596,
    "titulo": "Taxa de desemprego est\u00e1 a aumentar ligeiramente",
    "tituloNoticia": "Taxa de desemprego est\u00e1 a aumentar ligeiramente",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/21/economia/noticia/taxa-de-desemprego-esta-a-aumentar-ligeiramente-55596",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A taxa de desemprego est\u00e1 a aumentar ligeiramente desde o \u00faltimo trimestre do ano passado, avisou hoje o Banco de Portugal.",
    "shortUrl": "/n55596",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Banco de Portugal",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Banco de Portugal",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_55596",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/21/economia/noticia/taxa-de-desemprego-esta-a-aumentar-ligeiramente-55596",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "taxa-de-desemprego-esta-a-aumentar-ligeiramente-55596",
    "cleanTitle": "Taxa de desemprego est\u00e1 a aumentar ligeiramente",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/21/economia/noticia/taxa-de-desemprego-esta-a-aumentar-ligeiramente-55596",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 467,
            "nome": "Banco de Portugal",
            "slug": "banco-de-portugal",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbanco-de-portugal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 578,
            "nome": "Desemprego",
            "slug": "desemprego",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdesemprego",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Banco de Portugal. Taxa de desemprego est\u00e1 a aumentar ligeiramente",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 226,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0055596.json",
    "dct": "2001-12-21T19:05:00",
    "text": "Na sua publica\u00e7\u00e3o Indicadores de Conjuntura de Novembro, o Banco de Portugal (BP) assinala que \"a an\u00e1lise de padr\u00f5es m\u00e9dios de comportamento da taxa de desemprego aponta para que, ap\u00f3s correc\u00e7\u00e3o de sazonalidade, esta tenha vindo a aumentar ligeiramente a partir do quarto trimestre de 2000\".Segundo dados do INE relativos ao terceiro trimestre de 2001, o n\u00famero de desempregados aumentou em rela\u00e7\u00e3o a igual per\u00edodo de 2000, pelo segundo trimestre consecutivo, e o emprego total aumentou 1,5 por cento, ap\u00f3s acr\u00e9scimos de 1,8 por cento no primeiro e segundo trimestres.Por outro lado, a informa\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel aponta para a desacelera\u00e7\u00e3o do consumo privado em rela\u00e7\u00e3o ao ano passado e face ao primeiro semestre de 2001.No entanto, o BP refere que existem indica\u00e7\u00f5es contradit\u00f3rias para o segundo semestre, com o Inqu\u00e9rito de Conjuntura ao Com\u00e9rcio a Retalho a sugerir uma estabiliza\u00e7\u00e3o.O indicador de confian\u00e7a dos consumidores e as vendas de autom\u00f3veis registaram uma desacelera\u00e7\u00e3o. O Banco de Portugal salienta que a quebra da confian\u00e7a das fam\u00edlias reflecte sobretudo a situa\u00e7\u00e3o prevista para os pr\u00f3ximos 12 meses e reflectir\u00e1 uma deteriora\u00e7\u00e3o mais prospectiva do que presente.Quanto ao investimento, o banco central afirma que a informa\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel indicia um comportamento mais favor\u00e1vel da constru\u00e7\u00e3o desde o final do primeiro trimestre, per\u00edodo em que a evolu\u00e7\u00e3o da actividade foi influenciada negativamente pelas condi\u00e7\u00f5es climat\u00e9ricas.",
    "language": "portuguese"
}