{
    "id": 7569,
    "titulo": "\u00c1frica do Sul oficialmente informada da morte de Kabila",
    "tituloNoticia": "\u00c1frica do Sul oficialmente informada da morte de Kabila",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/18/mundo/noticia/africa-do-sul-oficialmente-informada-da-morte-de-kabila-7569",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5498?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As autoridades congolesas confirmaram a Pret\u00f3ria que Kabila morreu no seguimento dos ferimentos",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A \u00c1frica Sul foi oficialmente hoje informada, atrav\u00e9s da sua embaixada em Kinshasa, pelas autoridades da Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo (RDC), da morte de Laurent-D\u00e9sir\u00e9 Kabila, anunciou o vice-ministro sul-africano dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, Aziz Pahad.",
    "shortUrl": "/n7569",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "RD Congo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "RD Congo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_7569",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/18/mundo/noticia/africa-do-sul-oficialmente-informada-da-morte-de-kabila-7569",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "africa-do-sul-oficialmente-informada-da-morte-de-kabila-7569",
    "cleanTitle": "\u00c1frica do Sul oficialmente informada da morte de Kabila",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/18/mundo/noticia/africa-do-sul-oficialmente-informada-da-morte-de-kabila-7569",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 179,
            "nome": "\u00c1frica",
            "slug": "africa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafrica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 180,
            "nome": "\u00c1frica do Sul",
            "slug": "africa-do-sul",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafrica-do-sul",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 193,
            "nome": "Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo",
            "slug": "republica-democratica-do-congo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trepublica-democratica-do-congo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 884,
            "nome": "Neg\u00f3cios",
            "slug": "negocios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnegocios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "5498_Jean-PhilippeKsiazekAFP.jpg",
            "legenda": "As autoridades congolesas confirmaram a Pret\u00f3ria que Kabila morreu no seguimento dos ferimentos",
            "autor": "Jean-Philippe Ksiazek/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5498?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As autoridades congolesas confirmaram a Pret\u00f3ria que Kabila morreu no seguimento dos ferimentos",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "RD Congo. \u00c1frica do Sul oficialmente informada da morte de Kabila",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 71,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0007569.json",
    "dct": "2001-01-18T16:49:00",
    "text": "\"Acab\u00e1mos de ser oficialmente informados da morte do Presidente Kabila\", declarou Pahad \u00e0 r\u00e1dio p\u00fablica sul-africana SABC.\"As miss\u00f5es africanas em Kinshasa foram convocadas h\u00e1 pouco e informadas [da morte do Presidente Kabila]\".\"O que foi confirmado \u00e9 que o Presidente Kabila morreu no seguimento de ferimentos infligidos pelo seu assassino h\u00e1 dois dias, e isto confirma aquilo que n\u00f3s suspeit\u00e1vamos que era verdade desde essa altura\", afirmou o respons\u00e1vel sul-africano.",
    "language": "portuguese"
}