{
    "id": 56079,
    "titulo": "Chuvas matam 45 pessoas no Rio de Janeiro e continuam a fustigar estado",
    "tituloNoticia": "Chuvas matam 45 pessoas no Rio de Janeiro e continuam a fustigar estado",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/26/sociedade/noticia/chuvas-matam-45-pessoas-no-rio-de-janeiro-e-continuam-a-fustigar-estado-56079",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38517?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O temporal que leva fortes chuvas e desabamentos de terras ao Rio j\u00e1 matou 45 pessoas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "N\u00e3o h\u00e1 boas not\u00edcias para o estado brasileiro do Rio de Janeiro. O temporal que leva fortes chuvas e desabamentos de terras ao Rio j\u00e1 matou 45 pessoas, refere a TSF, e as previs\u00f5es do Instituto Nacional de Meteorologia s\u00e3o de que nas pr\u00f3ximas 48 horas n\u00e3o s\u00f3 continuar\u00e1 a chover como pode cair granizo. Trinta e duas pessoas est\u00e3o desaparecidas nos escombros e na lama e as cidades de Paracambi e Petr\u00f3polis decretaram ontem estado de calamidade p\u00fablica, noticia \"O Globo\".",
    "shortUrl": "/n56079",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Calamidade p\u00fablica",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Calamidade p\u00fablica",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_56079",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/26/sociedade/noticia/chuvas-matam-45-pessoas-no-rio-de-janeiro-e-continuam-a-fustigar-estado-56079",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "chuvas-matam-45-pessoas-no-rio-de-janeiro-e-continuam-a-fustigar-estado-56079",
    "cleanTitle": "Chuvas matam 45 pessoas no Rio de Janeiro e continuam a fustigar estado",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/26/sociedade/noticia/chuvas-matam-45-pessoas-no-rio-de-janeiro-e-continuam-a-fustigar-estado-56079",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 576,
            "nome": "Meteorologia",
            "slug": "meteorologia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmeteorologia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "38517_BrasiuAFP.jpg",
            "legenda": "O temporal que leva fortes chuvas e desabamentos de terras ao Rio j\u00e1 matou 45 pessoas",
            "autor": "Fabio Motta/AFPI",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38517?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O temporal que leva fortes chuvas e desabamentos de terras ao Rio j\u00e1 matou 45 pessoas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Calamidade p\u00fablica. Chuvas matam 45 pessoas no Rio de Janeiro e continuam a fustigar estado",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 187,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0056079.json",
    "dct": "2001-12-26T08:08:00",
    "text": "Segundo o coordenador da Defesa Civil estadual, coronel Jo\u00e3o Bosco, a chuva que est\u00e1 prevista para os pr\u00f3ximos dois dias vai prejudicar as buscas pelas v\u00edtimas, disse ao jornal brasileiro \"O Globo\". O temporal deixou perto de 1500 pessoas desalojadas e o Governador do estado prepara-se para anunciar o estado de calamidade p\u00fablica em todo o Rio de Janeiro.Para j\u00e1 o estado \u00e9 de alerta m\u00e1ximo e os governos estaduais e federal j\u00e1 decidiram o montante das verbas destinadas \u00e0 reconstru\u00e7\u00e3o.No Rio de Janeiro cinco pessoas morreram soterradas e 32 casas foram interditadas pela Defesa Civil e o prefeito C\u00e9sar Maia j\u00e1 determinou tamb\u00e9m quanto o Governo vai investir na reconstru\u00e7\u00e3o, o que envolve verbas do Banco Mundial.O ministro da Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Ney Suassuna, que sobrevoou ontem os munic\u00edpios de Duque de Caxias e Petr\u00f3polis, como conta \"O Globo\" anunciou que nos pr\u00f3ximos tr\u00eas dias decidir\u00e1 quanto ser\u00e1 enviado para o Estado do Rio. Em Paracambi, no sul do estado, foi decretado estado de calamidade p\u00fablica. No centro da cidade, a maioria dos comerciantes perdeu tudo, h\u00e1 pelo menos dois mortos e 51 desalojados.",
    "language": "portuguese"
}