{
    "id": 15042,
    "titulo": "NATO quer evitar desestabiliza\u00e7\u00e3o da Maced\u00f3nia",
    "tituloNoticia": "NATO quer evitar desestabiliza\u00e7\u00e3o da Maced\u00f3nia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/16/mundo/noticia/nato-quer-evitar-desestabilizacao-da-macedonia-15042",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/11105?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Desde anteontem que as for\u00e7as de seguran\u00e7a da Maced\u00f3nia e rebeldes albaneses est\u00e3o envolvidos em prolongados combates",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "De acordo com o secret\u00e1rio-geral da NATO, George Robertson, a Alian\u00e7a n\u00e3o vai permitir que \"um pequeno grupo de extremistas\" desestabilize a Maced\u00f3nia.",
    "shortUrl": "/n15042",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Balc\u00e3s",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Balc\u00e3s",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_15042",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/16/mundo/noticia/nato-quer-evitar-desestabilizacao-da-macedonia-15042",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "nato-quer-evitar-desestabilizacao-da-macedonia-15042",
    "cleanTitle": "NATO quer evitar desestabiliza\u00e7\u00e3o da Maced\u00f3nia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/16/mundo/noticia/nato-quer-evitar-desestabilizacao-da-macedonia-15042",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 128,
            "nome": "NATO",
            "slug": "nato",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnato",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 167,
            "nome": "Maced\u00f3nia",
            "slug": "macedonia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmacedonia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "11105_macedonia.jpg",
            "legenda": "Desde anteontem que as for\u00e7as de seguran\u00e7a da Maced\u00f3nia e rebeldes albaneses est\u00e3o envolvidos em prolongados combates",
            "autor": "Mladen Antonov/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/11105?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Desde anteontem que as for\u00e7as de seguran\u00e7a da Maced\u00f3nia e rebeldes albaneses est\u00e3o envolvidos em prolongados combates",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Balc\u00e3s. NATO quer evitar desestabiliza\u00e7\u00e3o da Maced\u00f3nia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 196,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0015042.json",
    "dct": "2001-03-16T11:30:00",
    "text": "Segundo declarou Robertson, \"a estabilidade da antiga rep\u00fablica jugoslava da Maced\u00f3nia n\u00e3o vai ser amea\u00e7ada por um pequeno n\u00famero de extremistas que preferem as balas aos boletins de voto\". As declara\u00e7\u00f5es do secret\u00e1rio-geral da NATO ocorreram em Atenas - onde se encontra em visita oficial -, ap\u00f3s um encontro de cerca de uma hora com o ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros grego, George Papandreou, refere a Lusa.Segundo recordou Robertson, a for\u00e7a multinacional de paz no Kosovo (Kfor) j\u00e1 tomou medidas, nomeadamente aumentando o n\u00famero de patrulhas e de tropas na zona lim\u00edtrofe entre o Kosovo e a Maced\u00f3nia e encerrando as estradas naquele sector.Na Gr\u00e9cia, Robertson tem ainda encontros previstos com o primeiro-ministro, Costas Simitis; com o ministro da defesa, Akis Tsohatzopoulos; e com o chefe de Estado, Costis Stephanopoulos.For\u00e7as de seguran\u00e7a da Maced\u00f3nia e rebeldes albaneses est\u00e3o, desde anteontem, envolvidos em prolongados combates com for\u00e7as governamentais perto da localidade de Tetovo - considerado o principal basti\u00e3o do autoproclamado Ex\u00e9rcito de Liberta\u00e7\u00e3o Nacional [Maced\u00f3nia], o U\u00c7K-M, um grupo armado independentista -, situada a cerca de 40 quil\u00f3metros a Oeste de Skopje.Na Maced\u00f3nia os albaneses representam entre um quarto e um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}