{
    "id": 19845,
    "titulo": "Falta de financiamento afecta as universidades",
    "tituloNoticia": "Falta de financiamento afecta as universidades",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/21/portugal/noticia/falta-de-financiamento-afecta-as-universidades-19845",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14693?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Persistem zonas-problema em que \u00e9 necess\u00e1rio intervir",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As universidades padecem de constrangimentos financeiros acumulados e o dinheiro que t\u00eam para funcionar vai quase todo para pagar a pessoal. Esta \u00e9 uma das conclus\u00f5es que o conselho de avalia\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o das Universidades Portuguesas (FUP) tira, depois de analisados os relat\u00f3rios dos peritos que avaliaram as institui\u00e7\u00f5es universit\u00e1rias entre 1994 e 2000.",
    "shortUrl": "/n19845",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Conclus\u00f5es da avalia\u00e7\u00e3o do sector",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Conclus\u00f5es da avalia\u00e7\u00e3o do sector",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_19845",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/21/portugal/noticia/falta-de-financiamento-afecta-as-universidades-19845",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "falta-de-financiamento-afecta-as-universidades-19845",
    "cleanTitle": "Falta de financiamento afecta as universidades",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/21/portugal/noticia/falta-de-financiamento-afecta-as-universidades-19845",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 522,
            "nome": "B\u00e1rbara Wong",
            "descricao": "Cheguei ao P\u00daBLICO em 1997 para um est\u00e1gio acad\u00e9mico e acompanhei a Expo98. A passagem para a Educa\u00e7\u00e3o tornou-me, com os anos, numa \u201cespecialista\u201d. Em 2005 recebi o primeiro pr\u00e9mio A Fam\u00edlia na Comunica\u00e7\u00e3o Social. Tr\u00eas anos depois publiquei o meu primeiro livro, \"A Escola Ideal: como escolher a escola do seu filho dos 0 aos 18 anos\", Sebenta. Em 2011 nasceu \"A minha sala de aula \u00e9 uma trincheira\", Esfera dos Livros, que desmistifica (ou n\u00e3o) as ideias feitas sobre os professores. Em 2012 comecei a escrever, em parceria, para os alunos, dos 9 aos 14, a colec\u00e7\u00e3o Olimpvs.net, Alfaguara. Um ano depois nasceu \"O meu filho fez o qu\u00ea???\", Porto Editora. Desde 2011 abracei o desafio de editar, primeiro o P2, depois a sec\u00e7\u00e3o de Portugal, e agora o Online.",
            "email": "bwong@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/barbara-wong",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Editora",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "barbara-wong",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": 225,
                "altura": 225,
                "nome": "Barbara Wong.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1527216?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": ",Prisioneiro do Amor",
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#103;&#110;&#111;&#119;&#98;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 65,
            "nome": "Universidades",
            "slug": "universidades",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniversidades",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 567,
            "nome": "Financiamento",
            "slug": "financiamento",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfinanciamento",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "14693_B01.jpg",
            "legenda": "Persistem zonas-problema em que \u00e9 necess\u00e1rio intervir",
            "autor": "P\u00fablico",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14693?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Persistem zonas-problema em que \u00e9 necess\u00e1rio intervir",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Conclus\u00f5es da avalia\u00e7\u00e3o do sector. Falta de financiamento afecta as universidades",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 501,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0019845.json",
    "dct": "2001-04-21T07:00:00",
    "text": "Diz a FUP que a leitura dos relat\u00f3rios produzidos pelas comiss\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o externa, referentes a um total de 376 cursos universit\u00e1rios, permitem dizer que existem, em Portugal, v\u00e1rias \u00e1reas de saber compar\u00e1veis \"ao que de melhor se faz em universidades estrangeiras credenciadas\". No entanto, \"persistem zonas-problema em que \u00e9 necess\u00e1rio intervir\", alerta a FUP.N\u00e3o querendo hierarquizar as principais preocupa\u00e7\u00f5es, a FUP acaba mesmo por p\u00f4r \u00e0 cabe\u00e7a da lista a eterna quest\u00e3o do financiamento, reafirmando o que tem sido dito por muitos reitores e dirigentes estudantis, mas sempre contestado pelo ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Diz que \"existem constrangimentos financeiros acumulados, ao n\u00edvel do financiamento corrente e do investimento, com incid\u00eancia particular na estrutura da  despesa, que vai ficando quase completamente absorvida pelos gastos com pessoal\". Outro dos pontos que merece a aten\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o da FUP \u00e9 o insucesso escolar dos estudantes que, por um lado, \u00e9 resultado da forma\u00e7\u00e3o que trazem do secund\u00e1rio, e por outro, tem como causa a falta de sensibilidade da universidade para escolher professores qualificados pedagogicamente. Ou seja, os j\u00faris dos concursos de admiss\u00e3o de docentes atribuem \"menor import\u00e2ncia\" ao desempenho pedag\u00f3gico das pessoas, embora estas tenham reconhecida capacidade cient\u00edfica. No documento que faz o balan\u00e7o do primeiro ciclo de avalia\u00e7\u00e3o, e que acabou de ser entregue no Conselho Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o do Ensino Superior (Cnaves, \u00f3rg\u00e3o que coordena o processo de avalia\u00e7\u00e3o e no qual t\u00eam assento os diferentes subsistemas de ensino superior), diz-se ainda que n\u00e3o existe uma estrat\u00e9gia nacional \"concertada\" para renovar os quadros universit\u00e1rios. E que existem \"pesadas limita\u00e7\u00f5es\" de acesso \u00e0 carreira docente, por parte das novas gera\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o aos cursos, verifica-se, por vezes, uma \"deficiente\" racionaliza\u00e7\u00e3o da oferta em determinados dom\u00ednios com a cria\u00e7\u00e3o de especializa\u00e7\u00f5es \"prematuras\"; licenciaturas com desajustamentos entre os conte\u00fados e os nomes; e \"defici\u00eancias\", poss\u00edveis de ser corrigidas, na organiza\u00e7\u00e3o do ensino, nas instala\u00e7\u00f5es e equipamentos.\u00c0s universidades falta apostar na p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o recorrente, mas tamb\u00e9m incentivar - principalmente no interior do pa\u00eds - alunos e professores \u00e0 mobilidade internacional. Mas falta tamb\u00e9m abertura ao exterior e di\u00e1logo com a sociedade.\nO primeiro ciclo de avalia\u00e7\u00e3o \"alongou-se\" por mais de sete anos de actividade (os resultados dos primeiros cursos foram conhecidos em 1997 e actualmente ainda h\u00e1 algumas licenciaturas sem relat\u00f3rio de avalia\u00e7\u00e3o final). Para a segunda fase da avalia\u00e7\u00e3o, que agora teve in\u00edcio, os cursos do ensino polit\u00e9cnico e privado tamb\u00e9m v\u00e3o ser avaliados, de acordo com as mesmas regras.No que diz respeito ao processo de avalia\u00e7\u00e3o, os relatores do balan\u00e7o apontam algumas recomenda\u00e7\u00f5es ao minist\u00e9rio, \u00e0s estruturas de coordena\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o e \u00e0s pr\u00f3prias institui\u00e7\u00f5es, de maneira a tornar o processo mais eficaz. \u00c9 exigida forma\u00e7\u00e3o para os avaliadores e sugere-se a montagem de uma base de dados para fazer an\u00e1lises comparativas. O relat\u00f3rio alerta ainda as comiss\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o para praticarem \"uma maior disciplina no cumprimento dos prazos\". No final do segundo ciclo, a FUP gostaria de avaliar tamb\u00e9m o conjunto das fun\u00e7\u00f5es da universidade.",
    "language": "portuguese"
}