{
    "id": 36209,
    "titulo": "Desemprego cai no segundo trimestre",
    "tituloNoticia": "Desemprego cai no segundo trimestre",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/20/economia/noticia/desemprego-cai-no-segundo-trimestre-36209",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26267?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A ind\u00fastria est\u00e1 a empregar cada vez menos trabalhadores",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O n\u00famero de desempregados caiu de 217,3 mil no primeiro trimestre do ano para 204 mil no segundo trimestre, o que equivale a uma diminui\u00e7\u00e3o de 0,3 por cento, anuncia hoje o Instituto Nacional de Estat\u00edstica (INE).",
    "shortUrl": "/n36209",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Dados do Instituto Nacional de Estat\u00edstica",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Dados do Instituto Nacional de Estat\u00edstica",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_36209",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/20/economia/noticia/desemprego-cai-no-segundo-trimestre-36209",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "desemprego-cai-no-segundo-trimestre-36209",
    "cleanTitle": "Desemprego cai no segundo trimestre",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/20/economia/noticia/desemprego-cai-no-segundo-trimestre-36209",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 578,
            "nome": "Desemprego",
            "slug": "desemprego",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdesemprego",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "26267_AutoEuropaDR.jpg",
            "legenda": "A ind\u00fastria est\u00e1 a empregar cada vez menos trabalhadores",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26267?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A ind\u00fastria est\u00e1 a empregar cada vez menos trabalhadores",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Dados do Instituto Nacional de Estat\u00edstica. Desemprego cai no segundo trimestre",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 233,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0036209.json",
    "dct": "2001-08-20T12:23:00",
    "text": "A popula\u00e7\u00e3o empregada aumentou assim de 4.963.000 nos primeiros tr\u00eas meses do ano para 4.984.000 no trimestre seguinte, cabendo aos sectores dos servi\u00e7os e da agricultura a absor\u00e7\u00e3o da totalidade da m\u00e3o-de-obra criada no \u00faltimo trimestre em Portugal. No primeiro a progress\u00e3o foi de 1,2 por cento entre o primeiro e o segundo trimestre do ano, enquanto no sector que engloba a agricultura, a silvicultura e a pesca o acr\u00e9scimo \u00e9 mais acentuado, 3,1 por cento.No final de Junho o n\u00famero de trabalhadores empregue no sector dos servi\u00e7os era de 2.641.900, enquanto na agricultura era de apenas 24 por cento do sector dos servi\u00e7os, somando 642.200 trabalhadores. O sector industrial, por seu turno, viu baixar o emprego entre os dois per\u00edodos do ano, que se pode explicar pelo uso cada vez mais intensivo das novas tecnologias no sistema produtivo que n\u00e3o necessitam de tantos trabalhadores. No segundo semestre o sector industrial absorvia 1.696.700 pessoas.Os n\u00fameros do sector que inclui a ind\u00fastria, a constru\u00e7\u00e3o, energia e \u00e1gua apontam para uma queda do emprego, no qual se destaca a constru\u00e7\u00e3o com uma redu\u00e7\u00e3o de 3,2 por cento. Uma das explica\u00e7\u00f5es poder\u00e1 residir na fraca produ\u00e7\u00e3o do subsector habitacional que n\u00e3o \u00e9 totalmente contrabalan\u00e7ada, em termos do emprego de recursos humanos, com o crescimento que se verifica no subsector das obras p\u00fablicas.",
    "language": "portuguese"
}