{
    "id": 46858,
    "titulo": "Destaques do \"Seman\u00e1rio Econ\u00f3mico\" de hoje",
    "tituloNoticia": "Destaques do \"Seman\u00e1rio Econ\u00f3mico\" de hoje",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/26/portugal/noticia/destaques-do-semanario-economico-de-hoje-46858",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32800?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Cria\u00e7\u00e3o de valor para os accionistas: PT, BCP e Cimpor s\u00e3o as mais valiosas.",
    "shortUrl": "/n46858",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Revista de Imprensa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Revista de Imprensa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_46858",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/26/portugal/noticia/destaques-do-semanario-economico-de-hoje-46858",
    "prioridade": 4,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "destaques-do-semanario-economico-de-hoje-46858",
    "cleanTitle": "Destaques do \"Seman\u00e1rio Econ\u00f3mico\" de hoje",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/26/portugal/noticia/destaques-do-semanario-economico-de-hoje-46858",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 510,
            "nome": "BCP",
            "slug": "bcp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbcp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "32800_SemanarioEconomico.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32800?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Revista de Imprensa. Destaques do \"Seman\u00e1rio Econ\u00f3mico\" de hoje",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 42,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0046858.json",
    "dct": "2001-10-26T07:19:00",
    "text": "Fiscalidade: Zonas francas reduzem em 30 por cento os impostos pagos pela Banca.\nDaniel Campelo diz que n\u00e3o faltar\u00e1 \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento.\nCobran\u00e7a de taxas em ATM: BCP desculpa-se com erro inform\u00e1tico.\nNeg\u00f3cios: Ingleses investem 25 milh\u00f5es de contos em Alcochete.",
    "language": "portuguese"
}