{
    "id": 38136,
    "titulo": "Familiares de jovem agredido junto ao Kremlin v\u00e3o apresentar queixa",
    "tituloNoticia": "Familiares de jovem agredido junto ao Kremlin v\u00e3o apresentar queixa",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/03/local/noticia/familiares-de-jovem-agredido-junto-ao-kremlin-vao-apresentar-queixa-38136",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27571?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Este \u00e9 j\u00e1 o terceiro incidente \u00e0s portas da discoteca Kremlin em Lisboa",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os familiares do jovem alegadamente agredido ontem perto das 08h30 \u00e0 porta da discoteca Kremlin, em Lisboa, pretendem apresentar queixa contra os seguran\u00e7as envolvidos e contra a ger\u00eancia do estabelecimento, informa a SIC Not\u00edcias.",
    "shortUrl": "/n38136",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Lisboa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Lisboa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_38136",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/03/local/noticia/familiares-de-jovem-agredido-junto-ao-kremlin-vao-apresentar-queixa-38136",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "familiares-de-jovem-agredido-junto-ao-kremlin-vao-apresentar-queixa-38136",
    "cleanTitle": "Familiares de jovem agredido junto ao Kremlin v\u00e3o apresentar queixa",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/03/local/noticia/familiares-de-jovem-agredido-junto-ao-kremlin-vao-apresentar-queixa-38136",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27571_kremlin.jpg",
            "legenda": "Este \u00e9 j\u00e1 o terceiro incidente \u00e0s portas da discoteca Kremlin em Lisboa",
            "autor": "Adriano Miranda",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27571?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Este \u00e9 j\u00e1 o terceiro incidente \u00e0s portas da discoteca Kremlin em Lisboa",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Lisboa. Familiares de jovem agredido junto ao Kremlin v\u00e3o apresentar queixa",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 167,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0038136.json",
    "dct": "2001-09-03T10:20:00",
    "text": "O jovem V\u00edtor Garcia, que se encontrava acompanhado por duas jovens russas, foi hospitalizado com um traumatismo craniano.O suspeito da agress\u00e3o, um dos seguran\u00e7as da discoteca, foi detido algum tempo depois pela PSP, mas acabou por ser libertado ontem \u00e0 tarde, devendo comparecer hoje em tribunal, de acordo com informa\u00e7\u00f5es do Comando Distrital da PSP, citado pela Lusa.Segundo a mesma fonte, o suspeito ter\u00e1 agredido a v\u00edtima por v\u00e1rias vezes na cabe\u00e7a, estando esta a ser submetida a exames no Hospital de S. Francisco Xavier. De acordo com informa\u00e7\u00f5es recolhidas no local pela pol\u00edcia, outras pessoas estar\u00e3o envolvidas nos confrontos \u00e0 porta da discoteca.A PSP diz n\u00e3o ser ainda poss\u00edvel determinar o que ter\u00e1 levado aos desacatos, adiantando apenas que \u00e0quela hora o espa\u00e7o se encontrava cheio.Este incidente ocorre depois de a 17 de Mar\u00e7o uma pessoa ter morrido e outras quatro ficado feridas e a 6 de Abril duas pessoas terem recebido tratamento hospitalar devido a conflitos \u00e0 entrada da discoteca Kremlin.",
    "language": "portuguese"
}