{
    "id": 62051,
    "titulo": "Destaques do \"Di\u00e1rio Econ\u00f3mico\" de hoje",
    "tituloNoticia": "Destaques do \"Di\u00e1rio Econ\u00f3mico\" de hoje",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/06/portugal/noticia/destaques-do-diario-economico-de-hoje-62051",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41895?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Avia\u00e7\u00e3o: ANA investe 615 milh\u00f5es de euros at\u00e9 2005. Desse valor, 92 por cento ser\u00e1 aplicado nas infraestruturas aeroportu\u00e1rias.",
    "shortUrl": "/n62051",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Revista de Imprensa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Revista de Imprensa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_62051",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/06/portugal/noticia/destaques-do-diario-economico-de-hoje-62051",
    "prioridade": 4,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "destaques-do-diario-economico-de-hoje-62051",
    "cleanTitle": "Destaques do \"Di\u00e1rio Econ\u00f3mico\" de hoje",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/06/portugal/noticia/destaques-do-diario-economico-de-hoje-62051",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "41895_DiarioEconomico.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41895?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Revista de Imprensa. Destaques do \"Di\u00e1rio Econ\u00f3mico\" de hoje",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 88,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0062051.json",
    "dct": "2002-02-06T07:10:00",
    "text": "L\u00edder do PSD, Dur\u00e3o Barroso, desconhece impacto or\u00e7amental do subs\u00eddio de risco da pol\u00edcia inclu\u00eddo numa proposta do candidato.\nAvia\u00e7\u00e3o: TAP trava preju\u00edzos no pior ano do sector. Companhia fechou ano com preju\u00edzos de 53,2 milh\u00f5es, menos 56 por cento do que em 2000.\nFran\u00e7a: Chirac atr\u00e1s de Jospin na corrida \u00e0s presidenciais. Uma sondagem BVA-Paris Match d\u00e1 a vit\u00f3ria a Jospin a dois meses das elei\u00e7\u00f5es.\nEnergia: Galp quer ganhos de 43 milh\u00f5es de euros em Le\u00e7a at\u00e9 2005. Ap\u00f3s esta data, administra\u00e7\u00e3o admite fechar refinaria.",
    "language": "portuguese"
}