{
    "id": 78053,
    "titulo": "Tribunal questiona uso do nome Windows",
    "tituloNoticia": "Tribunal questiona uso do nome Windows",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/19/portugal/noticia/tribunal-questiona-uso-do-nome-windows-78053",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A utiliza\u00e7\u00e3o do nome \"Windows\" por parte do gigante da inform\u00e1tica Microsoft foi posta em causa por um juiz norte-americano, no \u00e2mbito de um processo em que a empresa de Bill Gates pretendia impedir a distribui\u00e7\u00e3o do software de c\u00f3digo aberto LindowsOS.",
    "shortUrl": "/n78053",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Microsoft",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Microsoft",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_78053",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/19/portugal/noticia/tribunal-questiona-uso-do-nome-windows-78053",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "tribunal-questiona-uso-do-nome-windows-78053",
    "cleanTitle": "Tribunal questiona uso do nome Windows",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/19/portugal/noticia/tribunal-questiona-uso-do-nome-windows-78053",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 958,
            "nome": "Digito",
            "descricao": null,
            "email": "",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "digito",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 687,
            "nome": "Microsoft",
            "slug": "microsoft",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmicrosoft",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 692,
            "nome": "Bill Gates",
            "slug": "bill-gates",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbill-gates",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Microsoft. Tribunal questiona uso do nome Windows",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 150,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0078053.json",
    "dct": "2002-03-19T11:32:00",
    "text": "Em causa est\u00e3o os planos da Lindows.com, empresa fundada por Michael Robertson, criador do portal MP3.com, de distribuir uma esp\u00e9cie de emulador que permite correr o sistema operativo Windows em plataformas Linux.\nA Microsoft baseava o seu argumento na semelhan\u00e7a do nome Lindows com o do seu sistema operativo Windows, do qual a empresa de Bill Gates det\u00e9m a marca registada. No entanto, o juiz considerou que a Microsoft n\u00e3o iria sofrer de imediato preju\u00edzos com a actividade do Lindows e levantou d\u00favidas sobre a legitimidade da utiliza\u00e7\u00e3o do nome Windows por parte da Microsoft.\nCitando decis\u00f5es de outros tribunais, o juiz John Coughenour referiu, numa declara\u00e7\u00e3o por escrito, que uma palavra gen\u00e9rica \"s\u00f3 poder\u00e1 ser utilizada como marca registada no caso dessa palavra ter perdido o seu significado gen\u00e9rico\", coisa que n\u00e3o sucede com a express\u00e3o windows [janelas] \"que mant\u00e9m um significado gen\u00e9rico nos dias de hoje\".",
    "language": "portuguese"
}