{
    "id": 979,
    "titulo": "Sampaio defende sil\u00eancio e pouca publicidade nos poderes da Presid\u00eancia",
    "tituloNoticia": "Sampaio defende sil\u00eancio e pouca publicidade nos poderes da Presid\u00eancia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/11/22/politica/noticia/sampaio-defende-silencio-e-pouca-publicidade-nos-poderes-da-presidencia-979",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/722?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Sampaio afirma que a sua campanha pretende  \u00abmobilizar os portugueses para a pol\u00edtica\u00bb ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O sil\u00eancio e a pouca publicidade est\u00e3o na base da efic\u00e1cia do exerc\u00edcio de poderes para as elei\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, afirmou hoje o actual Presidente e candidato, Jorge Sampaio, durante uma ac\u00e7\u00e3o de pr\u00e9-campanha na regi\u00e3o de Santar\u00e9m.",
    "shortUrl": "/n979",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Presidente em pr\u00e9-campanha na regi\u00e3o de Santar\u00e9m",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Presidente em pr\u00e9-campanha na regi\u00e3o de Santar\u00e9m",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_979",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/11/22/politica/noticia/sampaio-defende-silencio-e-pouca-publicidade-nos-poderes-da-presidencia-979",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "sampaio-defende-silencio-e-pouca-publicidade-nos-poderes-da-presidencia-979",
    "cleanTitle": "Sampaio defende sil\u00eancio e pouca publicidade nos poderes da Presid\u00eancia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/11/22/politica/noticia/sampaio-defende-silencio-e-pouca-publicidade-nos-poderes-da-presidencia-979",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 415,
            "nome": "Presid\u00eancia da Rep\u00fablica",
            "slug": "presidencia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpresidencia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 435,
            "nome": "Jorge Sampaio",
            "slug": "jorge-sampaio",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjorge-sampaio",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "sampaio",
            "legenda": "Sampaio afirma que a sua campanha pretende  \u00abmobilizar os portugueses para a pol\u00edtica\u00bb ",
            "autor": "In\u00e1cio Rosa/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/722?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Sampaio afirma que a sua campanha pretende  \u00abmobilizar os portugueses para a pol\u00edtica\u00bb ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Presidente em pr\u00e9-campanha na regi\u00e3o de Santar\u00e9m. Sampaio defende sil\u00eancio e pouca publicidade nos poderes da Presid\u00eancia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 232,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0000979.json",
    "dct": "2000-11-22T20:13:00",
    "text": "Quest\u00f5es como a de Timor-Leste ou Macau, a co-incinera\u00e7\u00e3o, as portagens do Oeste, a greve dos m\u00e9dicos e o debate do \u00faltimo Or\u00e7amento de Estado (OE) foram apontadas por Jorge Sampaio para explicar \"como devem ser exercidos os poderes presidenciais\", durante uma confer\u00eancia em Tomar. Numa alus\u00e3o ao debate do \u00faltimo (OE), o Presidente defendeu que \"o Parlamento \u00e9 o lugar sagrado e os partidos pol\u00edticos, os agentes pol\u00edticos sagrados para debater o Or\u00e7amento\". Nesse caso, o empate entre o Governo e a oposi\u00e7\u00e3o na Assembleia da Rep\u00fablica constitui uma \"situa\u00e7\u00e3o complexa do ponto de vista pol\u00edtico\", sendo importante \"um Governo est\u00e1vel\", porque \"a estabilidade \u00e9 precisa para fazer coisas\".Voltando \u00e0s presidenciais, Sampaio defendeu que a sua campanha pretende essencialmente \"mobilizar os portugueses para a pol\u00edtica\", para que participem nas elei\u00e7\u00f5es de 14 de Janeiro, \"qualquer que seja a op\u00e7\u00e3o em termos de candidatura presidencial\", cita a Lusa. De acordo com o Presidente, essa etapa vai ser conseguida atrav\u00e9s de \"uma liga\u00e7\u00e3o permanente\" entre eleitos e eleitores, j\u00e1 que \"a pol\u00edtica da proximidade \u00e9 a chave da futura pol\u00edtica nesta idade de comunica\u00e7\u00e3o fulminante, de dispers\u00e3o de interesses e dos individualismos\".\"Em cada momento h\u00e1 sempre for\u00e7as pol\u00edticas que t\u00eam a no\u00e7\u00e3o de que o Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 aquele que pode melhor servir os seus interesses partid\u00e1rios\", concluiu Sampaio, acrescentando que \"\u00e9 preciso ter uma concep\u00e7\u00e3o est\u00e1vel dos poderes presidenciais\".",
    "language": "portuguese"
}