{
    "id": 34949,
    "titulo": "Banco Central Europeu admite incerteza na economia dos Doze",
    "tituloNoticia": "Banco Central Europeu admite incerteza na economia dos Doze",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/09/economia/noticia/banco-central-europeu-admite-incerteza-na-economia-dos-doze-34949",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25437?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O BCE vai monitorizar de perto as pr\u00f3ximas discuss\u00f5es de aumentos salariais nos v\u00e1rios pa\u00edses do euro",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Banco Central Europeu (BCE), institui\u00e7\u00e3o financeira que dita o pre\u00e7o do dinheiro entre os doze pa\u00edses da zona euro, admite que o comportamento das economias dos pa\u00edses do euro no segundo semestre \u00e9 ainda uma incerteza.",
    "shortUrl": "/n34949",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Temido retrocesso na zona euro",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Temido retrocesso na zona euro",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_34949",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/09/economia/noticia/banco-central-europeu-admite-incerteza-na-economia-dos-doze-34949",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "banco-central-europeu-admite-incerteza-na-economia-dos-doze-34949",
    "cleanTitle": "Banco Central Europeu admite incerteza na economia dos Doze",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/09/economia/noticia/banco-central-europeu-admite-incerteza-na-economia-dos-doze-34949",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 456,
            "nome": "Zona Euro",
            "slug": "zona-euro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tzona-euro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 460,
            "nome": "Euro",
            "slug": "euro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 465,
            "nome": "BCE",
            "slug": "bce",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbce",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "25437_BancoCentralEuropeuDPA.jpg",
            "legenda": "O BCE vai monitorizar de perto as pr\u00f3ximas discuss\u00f5es de aumentos salariais nos v\u00e1rios pa\u00edses do euro",
            "autor": "DPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25437?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O BCE vai monitorizar de perto as pr\u00f3ximas discuss\u00f5es de aumentos salariais nos v\u00e1rios pa\u00edses do euro",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Temido retrocesso na zona euro. Banco Central Europeu admite incerteza na economia dos Doze",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 256,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0034949.json",
    "dct": "2001-08-09T12:22:00",
    "text": "No seu boletim mensal de Agosto, a institui\u00e7\u00e3o defende que a conjuntura degradou-se nos \u00faltimos meses e que pairam no ar \"incertezas acrescidas relativamente ao crescimento econ\u00f3mico na zona euro no segundo semestre de 2001\", avan\u00e7a a Lusa.Os indicadores do sector industrial em baixa s\u00e3o o centro das preocupa\u00e7\u00f5es do BCE que prev\u00ea para o segundo trimestre do ano um desempenho pior que nos trimestres anteriores. Esse resultado poder\u00e1 ter influenciado negativamente a actividade industrial no conjunto dos seis primeiros meses do ano que ser\u00e1 \"inferior \u00e0s previs\u00f5es\", sugere o Banco Central.Em face destas d\u00favidas, o organismo financeiro europeu, formado pelos governadores dos bancos centrais dos doze pa\u00edses que integram o euro, sugere que a \"orienta\u00e7\u00e3o actual da pol\u00edtica monet\u00e1ria \u00e9 considerada apropriada para garantir a estabilidade dos pre\u00e7os no m\u00e9dio prazo\". Por outras palavras, as taxas de juro de refer\u00eancia devem manter-se nos 4,5 por cento ainda por mais alguns meses at\u00e9 que a economia d\u00ea sinais de recupera\u00e7\u00e3o.Um sinal positivo reside na infla\u00e7\u00e3o dos doze pa\u00edses europeus que, segundo o BCE, d\u00e1 indica\u00e7\u00f5es de come\u00e7ar a abrandar. \"O decl\u00ednio dos pre\u00e7os no consumidor dever\u00e1 prosseguir no futuro\", afirma a entidade, desde que nenhum fen\u00f3meno anormal surja nos pr\u00f3ximos tempos, designadamente a alta dos pre\u00e7os do petr\u00f3leo ou uma nova crise na produ\u00e7\u00e3o animal europeia.Para os pr\u00f3ximos meses, a institui\u00e7\u00e3o central de pol\u00edtica monet\u00e1ria pede aos v\u00e1rios governos europeus conten\u00e7\u00e3o salarial e diz que vai ficar especialmente atenta aos processos de discuss\u00e3o dos aumentos salariais para o ano de 2002.",
    "language": "portuguese"
}