{
    "id": 47673,
    "titulo": "Secret\u00e1rio da Defesa dos EUA de visita a Moscovo e \u00c1sia Central",
    "tituloNoticia": "Secret\u00e1rio da Defesa dos EUA de visita a Moscovo e \u00c1sia Central",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/31/mundo/noticia/secretario-da-defesa-dos-eua-de-visita-a-moscovo-e-asia-central-47673",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/33331?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A guerra ao terrorismo e a defesa antim\u00edssil v\u00e3o ser os principais temas que Rumsfeld (\u00e0 direita) ir\u00e1 debater durante a visita",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O secret\u00e1rio da Defesa norte-americano, Donald Rumsfeld, vai iniciar na pr\u00f3xima sexta-feira uma visita a Moscovo e \u00e0 regi\u00e3o vizinha do Afeganist\u00e3o, no sentido de debater a guerra ao terrorismo e a defesa antim\u00edssil, informou hoje o Pent\u00e1gono.",
    "shortUrl": "/n47673",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Guerra ao terrorismo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Guerra ao terrorismo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_47673",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/31/mundo/noticia/secretario-da-defesa-dos-eua-de-visita-a-moscovo-e-asia-central-47673",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "secretario-da-defesa-dos-eua-de-visita-a-moscovo-e-asia-central-47673",
    "cleanTitle": "Secret\u00e1rio da Defesa dos EUA de visita a Moscovo e \u00c1sia Central",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/31/mundo/noticia/secretario-da-defesa-dos-eua-de-visita-a-moscovo-e-asia-central-47673",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 247,
            "nome": "\u00c1sia",
            "slug": "asia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tasia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 394,
            "nome": "Terrorismo",
            "slug": "terrorismo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tterrorismo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 397,
            "nome": "Defesa",
            "slug": "defesa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdefesa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "33331_AFPISTEPHENJAFFE.jpg",
            "legenda": "A guerra ao terrorismo e a defesa antim\u00edssil v\u00e3o ser os principais temas que Rumsfeld (\u00e0 direita) ir\u00e1 debater durante a visita",
            "autor": "Stephen Jaffe/AFPI",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/33331?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A guerra ao terrorismo e a defesa antim\u00edssil v\u00e3o ser os principais temas que Rumsfeld (\u00e0 direita) ir\u00e1 debater durante a visita",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Guerra ao terrorismo. Secret\u00e1rio da Defesa dos EUA de visita a Moscovo e \u00c1sia Central",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 104,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0047673.json",
    "dct": "2001-10-31T16:19:00",
    "text": "A porta-voz do Pent\u00e1gono Victoria Clarke recusou-se a referir quais os poss\u00edveis pa\u00edses que seriam alvo da visita de Rumsfeld.De acordo com a respons\u00e1vel, o secret\u00e1rio da Defesa dever\u00e1 regressar a Washington na segunda-feira seguinte.Rumsfeld j\u00e1 realizou uma visita a v\u00e1rios Estados do Golfo P\u00e9rsico e ao Uzebequist\u00e3o para analisar com os respectivos respons\u00e1veis de cada pa\u00eds a guerra antiterrorista, depois dos atentados de 11 de Setembro aos Estados Unidos.\"A raz\u00e3o inicial para a viagem \u00e9 ir a Moscovo para falar com [o ministro russo da Defesa, Seguei] Ivanov sobre a guerra ao terrorismo, para falar do tratado ABM\", continuou Clarke.",
    "language": "portuguese"
}