{
    "id": 33270,
    "titulo": "Interceptados 1599 quilos de coca\u00edna em Espanha",
    "tituloNoticia": "Interceptados 1599 quilos de coca\u00edna em Espanha",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/27/sociedade/noticia/interceptados-1599-quilos-de-cocaina-em-espanha-33270",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24319?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A droga era proveniente da Am\u00e9rica do Sul e destinava-se ao mercado espanhol",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A pol\u00edcia espanhola interceptou em Bilbau e em Ibiza um total de 1599 quilos de coca\u00edna. Foram ainda detidos 17 alegados membros de uma importante rede de tr\u00e1fico de estupefacientes, revelou hoje a pol\u00edcia espanhola em comunicado.",
    "shortUrl": "/n33270",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Dezassete detidos em Bilbau e Ibiza",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Dezassete detidos em Bilbau e Ibiza",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_33270",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/27/sociedade/noticia/interceptados-1599-quilos-de-cocaina-em-espanha-33270",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "interceptados-1599-quilos-de-cocaina-em-espanha-33270",
    "cleanTitle": "Interceptados 1599 quilos de coca\u00edna em Espanha",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/27/sociedade/noticia/interceptados-1599-quilos-de-cocaina-em-espanha-33270",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 133,
            "nome": "Espanha",
            "slug": "espanha",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tespanha",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "24319_CocaApreendidaMiguelSilva.jpg",
            "legenda": "A droga era proveniente da Am\u00e9rica do Sul e destinava-se ao mercado espanhol",
            "autor": "Miguel Silva (arquivo)",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24319?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A droga era proveniente da Am\u00e9rica do Sul e destinava-se ao mercado espanhol",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Dezassete detidos em Bilbau e Ibiza. Interceptados 1599 quilos de coca\u00edna em Espanha",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 114,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0033270.json",
    "dct": "2001-07-27T13:39:00",
    "text": "Em Ibiza 949 quilos de coca\u00edna foram detectados ontem a bordo de uma embarca\u00e7\u00e3o que ainda est\u00e1 a ser investigada neste momento. Em Bilbau, na prov\u00edncia basca de Biscaia, a pol\u00edcia descobriu mais 650 quilos do mesmo produto no interior de um outro barco, ao que tudo indica pertencente \u00e0 mesma organiza\u00e7\u00e3o de narcotr\u00e1fico. Esta rede, dirigida por um espanhol de 28 anos, detido em Biscaia, importava a droga da Am\u00e9rica do Sul a bordo de iates. A coca\u00edna era posteriormente distribu\u00edda em v\u00e1rias regi\u00f5es espanholas, principalmente na Catalunha e na Galiza. Os indiv\u00edduos que faziam parte desta alegada rede eram na sua maioria cidad\u00e3os espanh\u00f3is, mas tamb\u00e9m colombianos e argentinos, informa a AFP.",
    "language": "portuguese"
}