{
    "id": 67321,
    "titulo": "N\u00e3o existe surto de meningite, concluem especialistas",
    "tituloNoticia": "N\u00e3o existe surto de meningite, concluem especialistas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/22/sociedade/noticia/nao-existe-surto-de-meningite-concluem-especialistas-67321",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/43358?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os especialistas afirmam que n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para alarme",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os especialistas que se reuniram hoje com o ministro da Sa\u00fade para analisarem a evolu\u00e7\u00e3o dos casos de meningite em Portugal conclu\u00edram que n\u00e3o existe qualquer surto da doen\u00e7a no pa\u00eds, n\u00e3o havendo raz\u00f5es para alarme ou para activar medidas extraordin\u00e1rias.",
    "shortUrl": "/n67321",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Em reuni\u00e3o com ministro da Sa\u00fade",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Em reuni\u00e3o com ministro da Sa\u00fade",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_67321",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/22/sociedade/noticia/nao-existe-surto-de-meningite-concluem-especialistas-67321",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "nao-existe-surto-de-meningite-concluem-especialistas-67321",
    "cleanTitle": "N\u00e3o existe surto de meningite, concluem especialistas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/22/sociedade/noticia/nao-existe-surto-de-meningite-concluem-especialistas-67321",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "43358_ManuelRoberto.jpg",
            "legenda": "Os especialistas afirmam que n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para alarme",
            "autor": "Manuel Roberto",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/43358?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os especialistas afirmam que n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para alarme",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Em reuni\u00e3o com ministro da Sa\u00fade. N\u00e3o existe surto de meningite, concluem especialistas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 558,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0067321.json",
    "dct": "2002-02-22T17:58:00",
    "text": "\"N\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para alarme, n\u00e3o h\u00e1 qualquer epidemia em Portugal. Foi isto que se constatou depois de terem sido reunidos todos os dados dos especialistas\" presentes na reuni\u00e3o, afirmou Pereira Miguel, director-geral e alto comiss\u00e1rio da sa\u00fade.\n\"Os portugueses devem reconhecer que foram feitos todos os esfor\u00e7os para se saber se estavamos perante uma epidemia\", referiu o respons\u00e1vel, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 TSF, acrescentando que n\u00e3o \u00e9 este o caso. \nNa reuni\u00e3o, os v\u00e1rios especialistas em sa\u00fade p\u00fablica e doen\u00e7as infecciosas salientaram, por\u00e9m, a necessidade de reavaliar todo o processo, em virtude dos casos mais recentes e da introdu\u00e7\u00e3o de novas vacinas no mercado.\nNo final do encontro, o ministro da Sa\u00fade reconheceu a efic\u00e1cia da vacina existente no mercado para a preven\u00e7\u00e3o da meningite provocada pelo meningococo C, mas sublinhou a necessidade de se continuar a avaliar a situa\u00e7\u00e3o. \nDa mesma forma, a Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade alertou para a possibilidade da administra\u00e7\u00e3o generalizada da vacina contra a meningite C poder erradicar esta estirpe da bact\u00e9ria, mas ao mesmo tempo implicar o risco de induzir o aumento do meningococo B.\nA chefe da divis\u00e3o de doen\u00e7as transmiss\u00edveis da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade, Gra\u00e7a Freitas, alertou para a exist\u00eancia de \"riscos\" que t\u00eam de ser ponderados antes de decidida a inclus\u00e3o de uma vacina no Programa Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o. Um desses riscos \u00e9, precisamente, o facto de a administra\u00e7\u00e3o da vacina poder \"abrir caminho\" a outras estirpes, como o meningococo B, para o qual n\u00e3o existe vacina.\nA decis\u00e3o sobre a introdu\u00e7\u00e3o da vacina contra o meningite C no Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o ser\u00e1 apenas tomada na pr\u00f3xima sexta-feira, quando estiver conclu\u00eddo o trabalho da comiss\u00e3o t\u00e9cnica que est\u00e1 a analisar a quest\u00e3o, revelou Pereira Miguel. \nAl\u00e9m das quest\u00f5es t\u00e9cnicas, a tutela tem de avaliar o custo desta medida, o qual significa um acr\u00e9scimo de 15 milh\u00f5es de euros (tr\u00eas milh\u00f5es de contos) por ano.\nA reuni\u00e3o de hoje coincidiu com a divulga\u00e7\u00e3o de mais um caso mortal da doen\u00e7a. Um jovem de 17 anos, internado na noite de quarta-feira no Hospital Garcia da Horta, em Almada, faleceu ontem, v\u00edtima de meningite.\nDe acordo com o director cl\u00ednico do hospital, o jovem deu entrada nas urg\u00eancias \u00e0s 18h00 de quarta-feira, com sintomas de uma infec\u00e7\u00e3o de meningite generalizada fulminante. Segundo a mesma fonte, o rapaz apresentava um \"progn\u00f3stico p\u00e9ssimo\": em estado de choque, febre muito alta, insufici\u00eancia renal, altera\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas e na coagula\u00e7\u00e3o do sangue. O doente acabaria por morrer ontem de manh\u00e3, informa a Lusa.\nDesde o in\u00edcio do m\u00eas, a meningite provocou a morte de sete pessoas: o jovem hospitalizado em Almada; uma jovem internada no Hospital da CUF, em Lisboa; tr\u00eas crian\u00e7as hospitalizadas em Coimbra; uma crian\u00e7a internada no Hospital Amadora-Sintra e um beb\u00e9 em Oliveira de Azem\u00e9is.\nA meningite \u00e9 uma inflama\u00e7\u00e3o das meninges (membranas que envolvem o c\u00e9rebro) que pode ser causada por um v\u00edrus ou uma bact\u00e9ria. Os meningococos A, B e C s\u00e3o os agentes respons\u00e1veis pelas meningites bacterianas. Existem apenas vacinas para combater os serotipos A e C da bact\u00e9ria.\nOs sintomas mais comuns da meningite s\u00e3o a febre alta, v\u00f3mitos, dores de cabe\u00e7a, que podem ser s\u00fabitas e muito violentas, a rigidez do pesco\u00e7o, a fotofobia, dores musculares ou nas articula\u00e7\u00f5es, confus\u00e3o, sonol\u00eancia ou mesmo coma. Pode ainda existir uma erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea (manchas vermelhas na pele).",
    "language": "portuguese"
}