{
    "id": 17626,
    "titulo": "Agente da PSP baleado na Amadora em estado grave (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Agente da PSP baleado na Amadora em estado grave (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/04/local/noticia/agente-da-psp-baleado-na-amadora-em-estado-grave-actualizacao-17626",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13045?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Ainda n\u00e3o foram efectuadas quaisquer deten\u00e7\u00f5es",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Dos tr\u00eas pol\u00edcias feridos num tiroteio esta madrugada no bairro da Azinhaga dos Besouros, entre a Pontinha e a Amadora (Lisboa), dois j\u00e1 tiveram alta, sendo que um dos agentes foi ferido em v\u00e1rias zonas do corpo e est\u00e1 em estado mais grave.",
    "shortUrl": "/n17626",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Dois pol\u00edcias j\u00e1 tiveram alta",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Dois pol\u00edcias j\u00e1 tiveram alta",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_17626",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/04/local/noticia/agente-da-psp-baleado-na-amadora-em-estado-grave-actualizacao-17626",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "agente-da-psp-baleado-na-amadora-em-estado-grave-actualizacao-17626",
    "cleanTitle": "Agente da PSP baleado na Amadora em estado grave (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/04/local/noticia/agente-da-psp-baleado-na-amadora-em-estado-grave-actualizacao-17626",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 606,
            "nome": "PSP",
            "slug": "psp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "13045_PSPDR.jpg",
            "legenda": "Ainda n\u00e3o foram efectuadas quaisquer deten\u00e7\u00f5es",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13045?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Ainda n\u00e3o foram efectuadas quaisquer deten\u00e7\u00f5es",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Dois pol\u00edcias j\u00e1 tiveram alta. Agente da PSP baleado na Amadora em estado grave (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 131,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0017626.json",
    "dct": "2001-04-04T07:36:00",
    "text": "O tiroteio ocorreu cerca da 01h00 hora quando uma patrulha de tr\u00eas elementos da Pol\u00edcia de Seguran\u00e7a P\u00fablica (PSP) verificava no local um carro suspeito de ter sido roubado.\"Os agentes aproximaram-se da viatura, que estava vazia, e surgiu ent\u00e3o um indiv\u00edduo de uma esquina que disparou contra os tr\u00eas\", disse o comandante da Divis\u00e3o local da PSP, citado pela Lusa.Os tr\u00eas feridos, atingidos com tiros de ca\u00e7adeira, foram inicialmente tratados no local por ambul\u00e2ncias do INEM e depois transferidos para o Hospital Amadora-Sintra.Os dois agentes com ferimentos nas pernas e nas m\u00e3os j\u00e1 tiveram alta do hospital, enquanto o outro, atingido na face e em v\u00e1rias zonas do corpo continua internado e sob observa\u00e7\u00e3o. Ainda n\u00e3o foram efectuadas quaisquer deten\u00e7\u00f5es, afirmou o comandante da PSP local \u00e0 Lusa.",
    "language": "portuguese"
}