{
    "id": 55187,
    "titulo": "Carla del Ponte interp\u00f5e recurso de decis\u00e3o de julgar separadamente acusa\u00e7\u00f5es contra Milosevic",
    "tituloNoticia": "Carla del Ponte interp\u00f5e recurso de decis\u00e3o de julgar separadamente acusa\u00e7\u00f5es contra Milosevic",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/19/mundo/noticia/carla-del-ponte-interpoe-recurso-de-decisao-de-julgar-separadamente-acusacoes-contra-milosevic-55187",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A procuradora do Tribunal Penal Internacional (TPI) para a ex-Jugosl\u00e1via, Carla del Ponte, interp\u00f4s hoje um recurso contra a decis\u00e3o de realizar dois processos distintos contra o ex-Presidente jugoslavo, Slobodan Milosevic, tomada a 11 deste m\u00eas por um colectivo de ju\u00edzes.",
    "shortUrl": "/n55187",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Contestanto decis\u00e3o dos ju\u00edzes do TPI",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Contestanto decis\u00e3o dos ju\u00edzes do TPI",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_55187",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/19/mundo/noticia/carla-del-ponte-interpoe-recurso-de-decisao-de-julgar-separadamente-acusacoes-contra-milosevic-55187",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "carla-del-ponte-interpoe-recurso-de-decisao-de-julgar-separadamente-acusacoes-contra-milosevic-55187",
    "cleanTitle": "Carla del Ponte interp\u00f5e recurso de decis\u00e3o de julgar separadamente acusa\u00e7\u00f5es contra Milosevic",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/19/mundo/noticia/carla-del-ponte-interpoe-recurso-de-decisao-de-julgar-separadamente-acusacoes-contra-milosevic-55187",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 129,
            "nome": "Tribunal Penal Internacional",
            "slug": "tribunal-penal-internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttribunal-penal-internacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Contestanto decis\u00e3o dos ju\u00edzes do TPI. Carla del Ponte interp\u00f5e recurso de decis\u00e3o de julgar separadamente acusa\u00e7\u00f5es contra Milosevic",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 185,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0055187.json",
    "dct": "2001-12-19T14:16:00",
    "text": "\"A procuradora interp\u00f4s um recurso a esta decis\u00e3o\", declarou \u00e0 AFP a sua porta-voz, Florence Hartmann.Quando o antigo Presidente compareceu no TPI para ouvir as acusa\u00e7\u00f5es que lhe s\u00e3o feitas pelo seu papel durante a guerra na B\u00f3snia, os ju\u00edzes do tribunal rejeitaram o pedido da procuradora para que as tr\u00eas actas de acusa\u00e7\u00e3o que pendem contra ele (relativas \u00e0 actua\u00e7\u00e3o na B\u00f3snia, Cro\u00e1cia e Kosovo) fossem reunidas num \u00fanico processo.O colectivo considera que a liga\u00e7\u00e3o estabelecida pela procuradora entre as tr\u00eas acusa\u00e7\u00f5es feitas a Milosevic para justificar um processo \u00fanico \u00e9 \"demasiado nebulosa\", pelo que optaram por julgar separadamente as responsabilidades do antigo Presidente jugoslavo na guerra do Kosovo.Carla del Ponte pediu a jun\u00e7\u00e3o das tr\u00eas acusa\u00e7\u00f5es contra Milosevic, defendendo que o projecto do ex-chefe de Estado de criar uma \"Grande S\u00e9rvia\" atrav\u00e9s da limpeza \u00e9tnica \u00e9 o fio que liga os tr\u00eas conflitos. Durante a audi\u00eancia de 11 de Dezembro, os ju\u00edzes agendaram para 12 de Fevereiro o in\u00edcio do processo relativamente aos acontecimentos no Kosovo. O in\u00edcio do processo relativo \u00e0 B\u00f3snia e Cro\u00e1cia n\u00e3o tem ainda data marcada.",
    "language": "portuguese"
}