{
    "id": 9673,
    "titulo": "Homem-chave do caso da ELF aceita ser repatriado para Fran\u00e7a",
    "tituloNoticia": "Homem-chave do caso da ELF aceita ser repatriado para Fran\u00e7a",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/03/mundo/noticia/homemchave-do-caso-da-elf-aceita-ser-repatriado-para-franca-9673",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/7062?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As autoridades alem\u00e3s est\u00e3o a retardar o regresso do antigo \"n\u00famero dois\" da ELF a Fran\u00e7a ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O homem-chave do caso da ELF, Alfred Sirven, foi detido pela pol\u00edcia alem\u00e3 hoje em Frankfurt, depois de ter sido deportado das Filipinas, mas j\u00e1 deu o seu consentimento \u00e0s autoridades judiciais germ\u00e2nicas para prosseguir viagem em direc\u00e7\u00e3o a Paris.",
    "shortUrl": "/n9673",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Sirven foi detido hoje de manh\u00e3 na Alemanha",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Sirven foi detido hoje de manh\u00e3 na Alemanha",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_9673",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/03/mundo/noticia/homemchave-do-caso-da-elf-aceita-ser-repatriado-para-franca-9673",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "homemchave-do-caso-da-elf-aceita-ser-repatriado-para-franca-9673",
    "cleanTitle": "Homem-chave do caso da ELF aceita ser repatriado para Fran\u00e7a",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/03/mundo/noticia/homemchave-do-caso-da-elf-aceita-ser-repatriado-para-franca-9673",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 134,
            "nome": "Fran\u00e7a",
            "slug": "franca",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfranca",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 260,
            "nome": "Filipinas",
            "slug": "filipinas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfilipinas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "7062_jaydirectoAFP.jpg",
            "legenda": "As autoridades alem\u00e3s est\u00e3o a retardar o regresso do antigo \"n\u00famero dois\" da ELF a Fran\u00e7a ",
            "autor": "Jay Directo/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/7062?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As autoridades alem\u00e3s est\u00e3o a retardar o regresso do antigo \"n\u00famero dois\" da ELF a Fran\u00e7a ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Sirven foi detido hoje de manh\u00e3 na Alemanha. Homem-chave do caso da ELF aceita ser repatriado para Fran\u00e7a",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 273,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0009673.json",
    "dct": "2001-02-03T13:10:00",
    "text": "Alfred Sirven foi detido imediatamente ap\u00f3s ter abandonado o avi\u00e3o no aeroporto da cidade alem\u00e3 para ser sujeito a \"verifica\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas\", informou o ministro da Justi\u00e7a franc\u00eas \u00e0 AFP. Fugido \u00e0 justi\u00e7a francesa h\u00e1 tr\u00eas anos, Sirven foi detido ontem em Manila, Filipinas. Acusado de ter organizado e incitado um desvio de fundos da companhia petrol\u00edfera ELF, num montante de pelo menos 90 milh\u00f5es de contos (448 milh\u00f5es de euros), o antigo \"n\u00famero dois\" da empresa estava a ser julgado \u00e0 revelia num processo em curso na capital francesa. O homem que diz conhecer segredos capazes de \"abater a Rep\u00fablica Francesa\" ter\u00e1 pago cerca de dois milh\u00f5es de contos a Christine Deviers-Joncour para ser amante do ministro dos Neg\u00f3cios estrangeiros franc\u00eas na \u00e9poca, Roland Dumas, a fim de o convencer a levantar o seu veto \u00e0 venda de navios de guerra a Taiwan. Os seis r\u00e9us deste esc\u00e2ndalo, entre os quais se inclui Dumas, t\u00eam deitado todas as culpas para cima do antigo \"n\u00famero dois\" da empresa. A deten\u00e7\u00e3o de hoje em Frankfurt foi de algum modo inesperada porque, segundo a BBC Online, se julgava que Sirven iria embarcar imediatamente num avi\u00e3o militar franc\u00eas rumo a Paris. O Minist\u00e9rio P\u00fablico alem\u00e3o quis antes disso ouvir o homem mais procurado da Fran\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o a alegados desvios de fundos durante a venda da companhia alem\u00e3 Leuna \u00e0 ELF em 1992. Suspeita-se que parte do dinheiro envolvido no neg\u00f3cio foi canalizado para financiar o partido do antigo chanceler Helmut Kohl. Como Sirven n\u00e3o se mostrou contrariado relativamente \u00e0 sua repatria\u00e7\u00e3o para Paris, espera-se que dentro de horas as autoridades alem\u00e3s o entreguem aos respons\u00e1veis franceses.",
    "language": "portuguese"
}