{
    "id": 19632,
    "titulo": "Explos\u00e3o em pedreira  de Vila Real faz um morto e tr\u00eas feridos graves",
    "tituloNoticia": "Explos\u00e3o em pedreira  de Vila Real faz um morto e tr\u00eas feridos graves",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/19/local/noticia/explosao-em-pedreira--de-vila-real-faz-um-morto-e-tres-feridos-graves-19632",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um morto e tr\u00eas feridos graves \u00e9 o resultado de uma explos\u00e3o acidental registada hoje numa pedreira em S. Tom\u00e9 do Castelo, concelho de Vila Real, disse \u00e0 Lusa fonte da GNR.",
    "shortUrl": "/n19632",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Acidente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Acidente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_19632",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/19/local/noticia/explosao-em-pedreira--de-vila-real-faz-um-morto-e-tres-feridos-graves-19632",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "explosao-em-pedreira--de-vila-real-faz-um-morto-e-tres-feridos-graves-19632",
    "cleanTitle": "Explos\u00e3o em pedreira  de Vila Real faz um morto e tr\u00eas feridos graves",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/19/local/noticia/explosao-em-pedreira--de-vila-real-faz-um-morto-e-tres-feridos-graves-19632",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 607,
            "nome": "GNR",
            "slug": "gnr",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgnr",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Acidente. Explos\u00e3o em pedreira  de Vila Real faz um morto e tr\u00eas feridos graves",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 81,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0019632.json",
    "dct": "2001-04-19T16:55:00",
    "text": "De acordo com declara\u00e7\u00f5es de fonte da GNR local \u00e0 TSF, o acidente ocorreu por volta das 11h00 e ter\u00e1 sido provocado por fa\u00edscas de uma m\u00e1quina de cortar.   Quatro quilos de explosivos foram acidentalmente detonados dentro de um pequeno armaz\u00e9m de madeira onde um trabalhador operava a m\u00e1quina, provocando a completa destrui\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio.A v\u00edtima mortal tinha 22 anos anos, desconhecendo-se de momento a identidade dos tr\u00eas feridos graves, que foram transportados para o hospital distrital de Vila Real.",
    "language": "portuguese"
}