{
    "id": 13084,
    "titulo": "Fran\u00e7a pro\u00edbe mercados e feiras de gado",
    "tituloNoticia": "Fran\u00e7a pro\u00edbe mercados e feiras de gado",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/02/sociedade/noticia/franca-proibe-mercados-e-feiras-de-gado-13084",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9631?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O Governo franc\u00eas pretende refor\u00e7ar a desinfec\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e pessoas vindos do Reino Unido",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Governo franc\u00eas proibiu a realiza\u00e7\u00e3o de mercados e feiras de gado de esp\u00e9cies suscept\u00edveis de contrair febre aftosa, bem como importa\u00e7\u00f5es de animais vivos oriundos da Irlanda.",
    "shortUrl": "/n13084",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Novas medidas de combate \u00e0 febre aftosa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Novas medidas de combate \u00e0 febre aftosa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_13084",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/02/sociedade/noticia/franca-proibe-mercados-e-feiras-de-gado-13084",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "franca-proibe-mercados-e-feiras-de-gado-13084",
    "cleanTitle": "Fran\u00e7a pro\u00edbe mercados e feiras de gado",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/02/sociedade/noticia/franca-proibe-mercados-e-feiras-de-gado-13084",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 134,
            "nome": "Fran\u00e7a",
            "slug": "franca",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfranca",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 141,
            "nome": "Irlanda",
            "slug": "irlanda",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tirlanda",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 477,
            "nome": "Importa\u00e7\u00f5es",
            "slug": "importacoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/timportacoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 904,
            "nome": "Mercados",
            "slug": "mercados",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmercados",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "9631_AdrianDennisAFP.jpg",
            "legenda": "O Governo franc\u00eas pretende refor\u00e7ar a desinfec\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e pessoas vindos do Reino Unido",
            "autor": "Adrian Dennis/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9631?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O Governo franc\u00eas pretende refor\u00e7ar a desinfec\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e pessoas vindos do Reino Unido",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Novas medidas de combate \u00e0 febre aftosa. Fran\u00e7a pro\u00edbe mercados e feiras de gado",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 242,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0013084.json",
    "dct": "2001-03-02T21:34:00",
    "text": "De acordo com o Minist\u00e9rio da Agricultura franc\u00eas, citado pela AFP, os bovinos, ovinos, caprinos e su\u00ednos est\u00e3o interditos de serem comercializados. Tamb\u00e9m a desinfec\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e pessoas vindos da Gr\u00e3-Bretanha dever\u00e1 ser refor\u00e7ada em Calais, no Norte de Fran\u00e7a, \u00e0 chegada de \"ferrys\" e no terminal do t\u00fanel da Mancha.Estas medidas v\u00eam complementar as j\u00e1 estabelecidas anteriormente pela Fran\u00e7a, nomeadamente o abate de cerca de 50 mil carneiros, no sentido de impedir que a febre aftosa chegue ao pa\u00eds, como est\u00e1 a acontecer no Reino Unido. At\u00e9 agora nenhum caso da doen\u00e7a foi registado em territ\u00f3rio franc\u00eas, mas segundo o ministro da Agricultura, Jean Glavany, \"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel garantir que isso nunca venha acontecer\".Ap\u00f3s o primeiro an\u00fancio do Governo brit\u00e2nico sobre o registo de um caso de febre aftosa no pa\u00eds, a Fran\u00e7a colocou de imediato um dispositivo de seguran\u00e7a para impedir o cont\u00e1gio: milhares de carneiros foram abatidos por preven\u00e7\u00e3o, carca\u00e7as queimadas e ve\u00edculos vindos da Gr\u00e3-Bretanha desinfectados.A febre aftosa tem um per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o de dois a 14 dias, \"mas conv\u00e9m esperar mais alguns dias para se ter a certeza de que o risco foi ultrapassado\", avan\u00e7ou ainda o minist\u00e9rio franc\u00eas.A AFP revela que a partir do pr\u00f3ximo dia 6 ser\u00e1 proibido na Fran\u00e7a reagrupar as esp\u00e9cies suscept\u00edveis de contrair a doen\u00e7a nos centros de recolha de animais, realizar mercados e feiras de gado, bem como qualquer tipo de exposi\u00e7\u00f5es que re\u00fanam esses animais.",
    "language": "portuguese"
}