{
    "id": 51950,
    "titulo": "Senten\u00e7a de pol\u00edcias que ati\u00e7aram c\u00e3es a mo\u00e7ambicanos conhecida hoje",
    "tituloNoticia": "Senten\u00e7a de pol\u00edcias que ati\u00e7aram c\u00e3es a mo\u00e7ambicanos conhecida hoje",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/29/sociedade/noticia/sentenca-de-policias-que-aticaram-caes-a-mocambicanos-conhecida-hoje-51950",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A senten\u00e7a do julgamento de quatro pol\u00edcias sul-africanos acusados de utilizar imigrantes ilegais mo\u00e7ambicanos para treino de ataque dos c\u00e3es da for\u00e7a de seguran\u00e7a \u00e9 lida esta manh\u00e3 no Tribunal Supremo de Pretoria.",
    "shortUrl": "/n51950",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "\u00c1frica do Sul",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "\u00c1frica do Sul",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_51950",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/29/sociedade/noticia/sentenca-de-policias-que-aticaram-caes-a-mocambicanos-conhecida-hoje-51950",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "sentenca-de-policias-que-aticaram-caes-a-mocambicanos-conhecida-hoje-51950",
    "cleanTitle": "Senten\u00e7a de pol\u00edcias que ati\u00e7aram c\u00e3es a mo\u00e7ambicanos conhecida hoje",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/29/sociedade/noticia/sentenca-de-policias-que-aticaram-caes-a-mocambicanos-conhecida-hoje-51950",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "\u00c1frica do Sul. Senten\u00e7a de pol\u00edcias que ati\u00e7aram c\u00e3es a mo\u00e7ambicanos conhecida hoje",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 192,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0051950.json",
    "dct": "2001-11-29T09:28:00",
    "text": "Os advogados de defesa encerraram o processo subscrevendo uma pena de pris\u00e3o domicili\u00e1ria com servi\u00e7o comunit\u00e1rio a que o Estado, apesar de ter preconizado a deten\u00e7\u00e3o efectiva, revelou n\u00e3o se ir opor. Recorde-se que in\u00edcio do julgamento, h\u00e1 duas semanas, o Minist\u00e9rio P\u00fablico pretendia uma puni\u00e7\u00e3o exemplar.O caso veio a p\u00fablico em Novembro de 2000, quando foram divulgadas as imagens, datadas de 3 de Janeiro de 1998, de seis policias sul-africanos a usar tr\u00eas imigrantes ilegais mo\u00e7ambicanos (dois irm\u00e3os e um vizinho da aldeia de Palmeiras, distrito de Manhi\u00e7a), capturados naquele mesmo dia nos arredores de Joanesburgo, para alegado treino dos seus c\u00e3es, incidente que acabou ainda com agress\u00f5es e insultos dos agentes \u00e0s suas vitimas.Dois dos r\u00e9us reclamaram-se posteriormente inocentes das acusa\u00e7\u00f5es e ser\u00e3o julgados em processo separado no pr\u00f3ximo ano. Quatro dos pol\u00edcias envolvidos no incidente - Jacobus Petrus Smith, Lodewyk Christiaan Koch, Robert Benjamin Henzen e Eugene Werner Truter - deram-se como culpados das acusa\u00e7\u00f5es de agress\u00e3o violenta e dois deles de tentarem iludir a justi\u00e7a redigindo relat\u00f3rios falsos sobre o incidente, mas contestaram o car\u00e1cter criminoso da utiliza\u00e7\u00e3o de \"ilegais\" para treino de ferocidade dos animais.",
    "language": "portuguese"
}