{
    "id": 32582,
    "titulo": "Protocolo de Quioto avan\u00e7a sem Estados Unidos",
    "tituloNoticia": "Protocolo de Quioto avan\u00e7a sem Estados Unidos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/23/sociedade/noticia/protocolo-de-quioto-avanca-sem-estados-unidos-32582",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23863?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A Cimeira de Bona chegou a um acordo de \u00faltima hora para tentar salvar o protocolo",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os ministros do Ambiente presentes na Cimeira de Bona, para discutir as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, chegaram hoje a um hist\u00f3rico compromisso de \u00faltima hora para salvar o Protocolo de Quioto - que prev\u00ea a redu\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o de gases com efeito estufa para a atmosfera -, que, no entanto, n\u00e3o conta com a participa\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos.",
    "shortUrl": "/n32582",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Cimeira de Bona",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Cimeira de Bona",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_32582",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/23/sociedade/noticia/protocolo-de-quioto-avanca-sem-estados-unidos-32582",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "protocolo-de-quioto-avanca-sem-estados-unidos-32582",
    "cleanTitle": "Protocolo de Quioto avan\u00e7a sem Estados Unidos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/23/sociedade/noticia/protocolo-de-quioto-avanca-sem-estados-unidos-32582",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 7,
            "nome": "Atmosfera",
            "slug": "atmosfera",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tatmosfera",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 72,
            "nome": "Altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas",
            "slug": "alteracoes-climaticas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/talteracoes-climaticas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 400,
            "nome": "Ambiente",
            "slug": "ambiente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tambiente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "23863_RolandScheidemannEPA.jpg",
            "legenda": "A Cimeira de Bona chegou a um acordo de \u00faltima hora para tentar salvar o protocolo",
            "autor": "Roland Scheidemann/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23863?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A Cimeira de Bona chegou a um acordo de \u00faltima hora para tentar salvar o protocolo",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Cimeira de Bona. Protocolo de Quioto avan\u00e7a sem Estados Unidos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 154,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0032582.json",
    "dct": "2001-07-23T10:57:00",
    "text": "No final de uma noite de negocia\u00e7\u00f5es, a Uni\u00e3o Europeia, que liderou todo este processo, conseguiu atingir um acordo com o Jap\u00e3o, Canad\u00e1 e R\u00fassia, que estavam a \"emperrar\" o avan\u00e7o do protocolo.Por entre largos sorrisos e um not\u00f3rio al\u00edvio, foi anunciado, no entanto, que o Presidente norte-americano, George W. Bush, recusou qualquer acordo, afirmando que o maior poluidor do mundo n\u00e3o pode cortar as emiss\u00f5es de gases, uma vez que tal situa\u00e7\u00e3o afectaria a economia do seu pa\u00eds.Quatro anos ap\u00f3s a assinatura do Protocolo de Quioto s\u00e3o finalmente criados os mecanismos de controlo das emiss\u00f5es, para que se atinja os objectivos tra\u00e7ados, que passam por reduzir, at\u00e9 2012, as emiss\u00f5es dos gases que provocam o aquecimento da atmosfera em 5,2 por cento, em rela\u00e7\u00e3o aos valores de 1990.\"Este \u00e9 um grande dia para o Ambiente\", sintetizou o ministro brit\u00e2nico, Michael Meacher, citado pela Reuters.",
    "language": "portuguese"
}