{
    "id": 37343,
    "titulo": "Detidos tr\u00eas alegados elementos da ETA",
    "tituloNoticia": "Detidos tr\u00eas alegados elementos da ETA",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/28/mundo/noticia/detidos-tres-alegados-elementos-da-eta-37343",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Guarda Civil espanhola deteve ontem \u00e0 noite mais tr\u00eas indiv\u00edduos suspeitos de colaborarem com a ETA, atrav\u00e9s do seu \"Comando de Barcelona\".",
    "shortUrl": "/n37343",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Suspeitos de auxiliar \u00abComando de Barcelona\u00bb",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Suspeitos de auxiliar \u00abComando de Barcelona\u00bb",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_37343",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/28/mundo/noticia/detidos-tres-alegados-elementos-da-eta-37343",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "detidos-tres-alegados-elementos-da-eta-37343",
    "cleanTitle": "Detidos tr\u00eas alegados elementos da ETA",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/28/mundo/noticia/detidos-tres-alegados-elementos-da-eta-37343",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Suspeitos de auxiliar \u00abComando de Barcelona\u00bb. Detidos tr\u00eas alegados elementos da ETA",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 192,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0037343.json",
    "dct": "2001-08-28T18:22:00",
    "text": "As deten\u00e7\u00f5es seguem-se \u00e0 explos\u00e3o de ontem no aeroporto de Barajas, Madrid, o terceiro ataque a alvos tur\u00edsticos este Ver\u00e3o, que foi considerada como uma ac\u00e7\u00e3o de vingan\u00e7a da ETA contra os recentes esfor\u00e7os da pol\u00edcia para desmantelar a organiza\u00e7\u00e3o separatista, informa a Reuters.A pol\u00edcia suspeita que os dois homens e a mulher detida est\u00e3o relacionados com o centro de comando da ETA que opera em Barcelona, unidade respons\u00e1vel por diversos atentados inclu\u00edndo o que vitimou o ministro socialista Ernest Lluch, em Novembro passado.Na \u00faltima semana, as autoridades efectuaram a deten\u00e7\u00e3o de outros doze indiv\u00edduos, suspeitos de serem membros desta organiza\u00e7\u00e3o, que tem levado a cabo v\u00e1rias opera\u00e7\u00f5es na regi\u00e3o Basca e na Catalunha.Segundo o di\u00e1rio espanhol \"El Mundo\", a pol\u00edcia suspeita que estes tr\u00eas indiv\u00edduos tenham facilitado infraestruturas ao reconstru\u00eddo \"Comando de Barcelona\". A mulher \u00e9 ainda acusada de ter facilitado domic\u00edlio aos etarras detidos na mesma opera\u00e7\u00e3o.Pela primeira vez, as for\u00e7as policiais de cada autonomia chegaram a um acordo de modo a coordenarem a sua ac\u00e7\u00e3o contra a ETA.A ETA \u00e9 j\u00e1 culpada por 800 mortes desde que iniciou a sua campanha independentista em 1968.",
    "language": "portuguese"
}