{
    "id": 45541,
    "titulo": "Taliban n\u00e3o podem assegurar seguran\u00e7a das ONG em Kandahar",
    "tituloNoticia": "Taliban n\u00e3o podem assegurar seguran\u00e7a das ONG em Kandahar",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/18/mundo/noticia/taliban-nao-podem-assegurar-seguranca-das-ong-em-kandahar-45541",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As autoridades taliban, em Kandahar, anunciaram que n\u00e3o podem assegurar a seguran\u00e7a das organiza\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias, na sequ\u00eancia de confrontos entre homens armados n\u00e3o-afeg\u00e3os e a pol\u00edcia do regime de Cabul, avan\u00e7ou hoje a ONU.",
    "shortUrl": "/n45541",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_45541",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/18/mundo/noticia/taliban-nao-podem-assegurar-seguranca-das-ong-em-kandahar-45541",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "taliban-nao-podem-assegurar-seguranca-das-ong-em-kandahar-45541",
    "cleanTitle": "Taliban n\u00e3o podem assegurar seguran\u00e7a das ONG em Kandahar",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/18/mundo/noticia/taliban-nao-podem-assegurar-seguranca-das-ong-em-kandahar-45541",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 120,
            "nome": "ONU",
            "slug": "onu",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tonu",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 405,
            "nome": "Taliban",
            "slug": "taliban",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttaliban",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque ao Afeganist\u00e3o. Taliban n\u00e3o podem assegurar seguran\u00e7a das ONG em Kandahar",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 165,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0045541.json",
    "dct": "2001-10-18T11:48:00",
    "text": "O gabinete de coordena\u00e7\u00e3o da ajuda humanit\u00e1ria da ONU confirmou v\u00e1rios incidentes em Kandahar, durante os quais \"homens armados n\u00e3o-afeg\u00e3os\" atacaram as ag\u00e2ncias humanit\u00e1rias. Estes incidentes ocorreram a 12 de Outubro, quando o material inform\u00e1tico do gabinete da UNICEF foi roubado, e a 13 de Outubro, quando atacaram uma ag\u00eancia de uma Organiza\u00e7\u00e3o N\u00e3o Governamental, que n\u00e3o foi identificada.Neste \u00faltimo ataque, a pol\u00edcia taliban foi avisada pelo pessoal da ONG e seguiram-se confrontos armados com os agressores. No entanto, na sequ\u00eancia destes conflitos, as autoridades taliban, em Kandahar, anunciaram que n\u00e3o podiam assegurar a seguran\u00e7a das organiza\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias.A ONU avan\u00e7a ainda que estes \"homens armados n\u00e3o-afeg\u00e3os\" t\u00eam pilhado lojas e propriedades privadas.Hoje, a organiza\u00e7\u00e3o de defesa dos direitos humanos Human Rights Watch apelou a \"todas as for\u00e7as militares no Afeganist\u00e3o\" que garantam a seguran\u00e7a dos bens e pessoas parte das ag\u00eancias humanit\u00e1rias que operam no pa\u00eds, e reportou v\u00e1rios ataques de que t\u00eam sido v\u00edtimas os empregados e os gabinetes das ONG.",
    "language": "portuguese"
}