{
    "id": 59790,
    "titulo": "PSD-Madeira contesta redu\u00e7\u00e3o de verbas para regi\u00f5es aut\u00f3nomas de Manuel Monteiro",
    "tituloNoticia": "PSD-Madeira contesta redu\u00e7\u00e3o de verbas para regi\u00f5es aut\u00f3nomas de Manuel Monteiro",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/21/politica/noticia/psdmadeira-contesta-reducao-de-verbas-para-regioes-autonomas-de-manuel-monteiro-59790",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O PSD-Madeira manifestou-se hoje contra a proposta de Manuel Monteiro, avan\u00e7ada este fim-de-semana durante o XVIII Congresso do CDS-PP, de que as verbas do Estado destinadas \u00e0s regi\u00f5es aut\u00f3nomas sofressem uma redu\u00e7\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n59790",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Alberto Jo\u00e3o Jardim considera proposta inadmiss\u00edvel",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Alberto Jo\u00e3o Jardim considera proposta inadmiss\u00edvel",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_59790",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/21/politica/noticia/psdmadeira-contesta-reducao-de-verbas-para-regioes-autonomas-de-manuel-monteiro-59790",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "psdmadeira-contesta-reducao-de-verbas-para-regioes-autonomas-de-manuel-monteiro-59790",
    "cleanTitle": "PSD-Madeira contesta redu\u00e7\u00e3o de verbas para regi\u00f5es aut\u00f3nomas de Manuel Monteiro",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/21/politica/noticia/psdmadeira-contesta-reducao-de-verbas-para-regioes-autonomas-de-manuel-monteiro-59790",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 420,
            "nome": "CDS-PP",
            "slug": "cds-pp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcds-pp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 654,
            "nome": "Madeira",
            "slug": "madeira",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmadeira",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Alberto Jo\u00e3o Jardim considera proposta inadmiss\u00edvel. PSD-Madeira contesta redu\u00e7\u00e3o de verbas para regi\u00f5es aut\u00f3nomas de Manuel Monteiro",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 239,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0059790.json",
    "dct": "2002-01-21T17:21:00",
    "text": "Num comunicado assinado por Alberto Jo\u00e3o Jardim, o presidente do Governo Regional da Madeira e l\u00edder do PSD no arquip\u00e9lago considera que a proposta do ex-l\u00edder do CDS-PP \u00e9 uma \"inadmiss\u00edvel sugest\u00e3o colonial de o Estado n\u00e3o cumprir a Lei de Finan\u00e7as Regionais\" e uma \"sonega\u00e7\u00e3o\".Para Alberto Jo\u00e3o, as verbas referidas por Monteiro n\u00e3o s\u00e3o uma \"doa\u00e7\u00e3o\" do Estado \u00e0s regi\u00f5es aut\u00f3nomas, mas sim, no caso da Madeira, \"uma compensa\u00e7\u00e3o pelas receitas fiscais geradas neste territ\u00f3rio aut\u00f3nomo, por\u00e9m arrecadadas no Continente\".De acordo com o mesmo comunicado, o l\u00edder do PSD-Madeira explica que, \u00e0 excep\u00e7\u00e3o dos 40 por cento das obras do aeroporto, os investimentos do Estado na regi\u00e3o \"s\u00e3o pagos pelo povo madeirense\". Assim, a \"asneira\" apresentada no congresso do CDS-PP  \"colocava a Madeira, como no passado, a pagar um Continente mais rico e onde Lisboa e Vale do Tejo, a regi\u00e3o mais desenvolvida, \u00e9 mais beneficiada em detrimento do restante espa\u00e7o nacional\".Alberto Jo\u00e3o continuou, considerando ins\u00f3lito que a \"a ex\u00f3tica autoria de semelhante disparate, n\u00e3o se preocupe com os muitos milh\u00f5es que, a fundo perdido, o Estado continua a despender com as ex-col\u00f3nias\", como \u00e9, exemplifica, o caso dos 20 milh\u00f5es de contos (99,7 milh\u00f5es de euros) atribu\u00eddos h\u00e1 poucas semanas a Timor.Caso estas propostas re\u00fanam mais adeptos no Continente, o presidente do Governo Regional da Madeira aconselha que se \"fa\u00e7am as contas de vez, e que cada um siga o seu caminho\".",
    "language": "portuguese"
}