{
    "id": 12923,
    "titulo": "Alargamento da UE criar\u00e1 500 milh\u00f5es de consumidores",
    "tituloNoticia": "Alargamento da UE criar\u00e1 500 milh\u00f5es de consumidores",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/01/economia/noticia/alargamento-da-ue-criara-500-milhoes-de-consumidores-12923",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9518?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A adop\u00e7\u00e3o da moeda \u00fanica ser\u00e1 fundamental para concretizar uma Europa alargada",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O alargamento da Uni\u00e3o Europeia aos pa\u00edses do Leste europeu ir\u00e1 criar um mercado de 500 milh\u00f5es de consumidores sem fronteiras para a circula\u00e7\u00e3o livre de mercadorias, servi\u00e7os, capitais e pessoas, disse hoje o Comiss\u00e1rio europeu respons\u00e1vel pelo mercado \u00fanico, Frits Bolkestein.",
    "shortUrl": "/n12923",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Livre circula\u00e7\u00e3o de pessoas, capitais, servi\u00e7os e mercadorias \u00e9 essencial",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Livre circula\u00e7\u00e3o de pessoas, capitais, servi\u00e7os e mercadorias \u00e9 essencial",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_12923",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/01/economia/noticia/alargamento-da-ue-criara-500-milhoes-de-consumidores-12923",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "alargamento-da-ue-criara-500-milhoes-de-consumidores-12923",
    "cleanTitle": "Alargamento da UE criar\u00e1 500 milh\u00f5es de consumidores",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/01/economia/noticia/alargamento-da-ue-criara-500-milhoes-de-consumidores-12923",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "9518_Euro.jpg",
            "legenda": "A adop\u00e7\u00e3o da moeda \u00fanica ser\u00e1 fundamental para concretizar uma Europa alargada",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9518?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A adop\u00e7\u00e3o da moeda \u00fanica ser\u00e1 fundamental para concretizar uma Europa alargada",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Livre circula\u00e7\u00e3o de pessoas, capitais, servi\u00e7os e mercadorias \u00e9 essencial. Alargamento da UE criar\u00e1 500 milh\u00f5es de consumidores",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 68,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0012923.json",
    "dct": "2001-03-01T20:19:00",
    "text": "Num discurso proferido em Bruxelas, o comiss\u00e1rio frisou que ser\u00e1 essencial que os novos pa\u00edses alinhem com as regras do mercado \u00fanico, apesar de reconhecer que ser\u00e1 \"um programa econ\u00f3mico muito sens\u00edvel para os pa\u00edses candidatos\". Para a Comiss\u00e3o Europeia, \u00e9 fundamental o alargamento, j\u00e1 que, de outro modo, \"enfraquecer\u00edamos ou colocar\u00edamos em risco o bom funcionamento do mercado interno\", que \u00e9 a \"ess\u00eancia da Uni\u00e3o Europeia\", concluiu.",
    "language": "portuguese"
}