{
    "id": 34217,
    "titulo": "Tribunal absolve oito pol\u00edcias marfinenses acusados do assassinato de 57 jovens",
    "tituloNoticia": "Tribunal absolve oito pol\u00edcias marfinenses acusados do assassinato de 57 jovens",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/03/mundo/noticia/tribunal-absolve-oito-policias-marfinenses-acusados-do-assassinato-de-57-jovens-34217",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um tribunal militar da Costa do Marfim absolveu hoje os oito pol\u00edcias acusados do assassinato de dezenas de jovens, durante uma ac\u00e7\u00e3o policial sangrenta que se seguiu \u00e0 elei\u00e7\u00e3o do actual Presidente, Laurent Gbagbo.",
    "shortUrl": "/n34217",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Costa do Marfim",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Costa do Marfim",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_34217",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/03/mundo/noticia/tribunal-absolve-oito-policias-marfinenses-acusados-do-assassinato-de-57-jovens-34217",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "tribunal-absolve-oito-policias-marfinenses-acusados-do-assassinato-de-57-jovens-34217",
    "cleanTitle": "Tribunal absolve oito pol\u00edcias marfinenses acusados do assassinato de 57 jovens",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/03/mundo/noticia/tribunal-absolve-oito-policias-marfinenses-acusados-do-assassinato-de-57-jovens-34217",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 197,
            "nome": "Costa do Marfim",
            "slug": "costa-do-marfim",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcosta-do-marfim",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Costa do Marfim. Tribunal absolve oito pol\u00edcias marfinenses acusados do assassinato de 57 jovens",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 97,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0034217.json",
    "dct": "2001-08-03T14:47:00",
    "text": "\"O tribunal absolveu os acusados porque a culpa n\u00e3o ficou provada\", informou Deli Selpleu, um dos juizes, citado pela Reuters.Os agentes foram julgados pelo assassinato de 57 jovens, cujos corpos foram encontrados numa vala comum na floresta de Yopougon, nos arredores da capital marfinense, Abidjan, em Outubro do ano passado.Os advogados de defesa alertaram para a hip\u00f3tese de um veredicto de culpa poder desencadear perturba\u00e7\u00f5es na pol\u00edcia, que desempenhou um papel importante na condu\u00e7\u00e3o de Gbagbo ao poder, numa altura em que o antigo chefe do Ex\u00e9rcito Robert Guei tentava vencer as elei\u00e7\u00f5es pela for\u00e7a.",
    "language": "portuguese"
}