{
    "id": 42613,
    "titulo": "Nuno Cardoso n\u00e3o \u00e9 candidato \u00e0 C\u00e2mara do Porto",
    "tituloNoticia": "Nuno Cardoso n\u00e3o \u00e9 candidato \u00e0 C\u00e2mara do Porto",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/01/politica/noticia/nuno-cardoso-nao-e-candidato-a-camara-do-porto-42613",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30258?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Nuno Cardoso n\u00e3o quer criar entraves ao desenvolvimento da cidade do Porto",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O actual presidente da C\u00e2mara Municipal do Porto, Nuno Cardoso, n\u00e3o se vai recandidatar ao cargo, por considerar que tal atitude provocaria uma \"total fractura e divis\u00e3o\" na cidade.",
    "shortUrl": "/n42613",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Apesar da press\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Apesar da press\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_42613",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/01/politica/noticia/nuno-cardoso-nao-e-candidato-a-camara-do-porto-42613",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "nuno-cardoso-nao-e-candidato-a-camara-do-porto-42613",
    "cleanTitle": "Nuno Cardoso n\u00e3o \u00e9 candidato \u00e0 C\u00e2mara do Porto",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/01/politica/noticia/nuno-cardoso-nao-e-candidato-a-camara-do-porto-42613",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "30258_NunoCardosoDR.jpg",
            "legenda": "Nuno Cardoso n\u00e3o quer criar entraves ao desenvolvimento da cidade do Porto",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30258?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Nuno Cardoso n\u00e3o quer criar entraves ao desenvolvimento da cidade do Porto",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Apesar da press\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. Nuno Cardoso n\u00e3o \u00e9 candidato \u00e0 C\u00e2mara do Porto",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 54,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0042613.json",
    "dct": "2001-10-01T12:22:00",
    "text": "Nuno Cardoso referiu, no entanto, que sofreu grandes press\u00f5es por parte da popula\u00e7\u00e3o portuense, que lhe reconhece trabalho e se identifica com o actual autarca.O respons\u00e1vel socialista considerou ainda, em confer\u00eancia de imprensa, que uma candidatura independente poderia, por\u00e9m, servir para tentar acabar \"com o lama\u00e7al\" em que se encontra a pol\u00edtica portuguesa.",
    "language": "portuguese"
}