{
    "id": 31744,
    "titulo": "Jihad Isl\u00e2mica reivindica atentado em Israel (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Jihad Isl\u00e2mica reivindica atentado em Israel (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/16/mundo/noticia/jihad-islamica-reivindica-atentado-em-israel-actualizacao-31744",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23282?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A Jihad Isl\u00e2mica afirma ter \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o dezenas de candidatos \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de atentados suicidas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A televis\u00e3o al-Manar, sediada em Beirute e considerada porta-voz do movimento xiita liban\u00eas Hezbollah, afirmou ter recebido um comunicado em que o movimento de resist\u00eancia palestiniano Jihad Isl\u00e2mica reivindica a autoria do atentado desta tarde na esta\u00e7\u00e3o de comboios de Binyamina, do qual resultaram tr\u00eas mortos e quatro feridos.",
    "shortUrl": "/n31744",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Explos\u00e3o fez tr\u00eas mortos e quatro feridos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Explos\u00e3o fez tr\u00eas mortos e quatro feridos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_31744",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/16/mundo/noticia/jihad-islamica-reivindica-atentado-em-israel-actualizacao-31744",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "jihad-islamica-reivindica-atentado-em-israel-actualizacao-31744",
    "cleanTitle": "Jihad Isl\u00e2mica reivindica atentado em Israel (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/16/mundo/noticia/jihad-islamica-reivindica-atentado-em-israel-actualizacao-31744",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 236,
            "nome": "Israel",
            "slug": "israel",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tisrael",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "23282_JihadMohammedSaberAFP.jpg",
            "legenda": "A Jihad Isl\u00e2mica afirma ter \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o dezenas de candidatos \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de atentados suicidas",
            "autor": "Mohammed Saber/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23282?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A Jihad Isl\u00e2mica afirma ter \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o dezenas de candidatos \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de atentados suicidas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Explos\u00e3o fez tr\u00eas mortos e quatro feridos. Jihad Isl\u00e2mica reivindica atentado em Israel (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 220,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0031744.json",
    "dct": "2001-07-16T20:32:00",
    "text": "A esta\u00e7\u00e3o adianta que no comunicado a que teve acesso, o bra\u00e7o armado do movimento de resist\u00eancia palestiniano identifica o autor do atentado suicida como sendo Nidal Shadouf, de 20 anos, informa a AFP.O  movimento de resist\u00eancia isl\u00e2mica justifica no texto enviado \u00e0 esta\u00e7\u00e3o que o ataque representa uma retalia\u00e7\u00e3o pelos recentes ataques israelitas contra alvos palestinianos e avisa que tem \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o dezenas de candidatos a autores de atentados suicidas esperando pela sua vez de entrar em ac\u00e7\u00e3o.De acordo com a pol\u00edcia israelita, o ataque contra a esta\u00e7\u00e3o de Binyamina, no Norte de Israel, provocou a morte a duas mulheres e ao autor do atentado, bem como ferimentos em quatro outras pessoas que esperavam por um comboio. Governo responsabiliza Arafat pelo atentado\nUm conselheiro do primeiro-ministro israelita, Ariel Sharon, declarou que Israel considera o Presidente palestiniano, Yasser Arafat, respons\u00e1vel pelo atentado suicida de hoje, acusando as for\u00e7as sob seu comando de participar na \"coliga\u00e7\u00e3o terrorista\".\"N\u00e3o h\u00e1 qualquer d\u00favida sobre a responsabilidade de Yasser Arafat naquilo que se passou\", afirmou Dore Gold, conselheiro de Sharon, acrescentando que \"actualmente os servi\u00e7os de seguran\u00e7a palestinianos colaboram estreitamente com o Hamas, a Jihad Isl\u00e2mica e mesmo com o Hezbollah liban\u00eas, pelo que se assiste a uma coliga\u00e7\u00e3o terrorista que tem a sua origem nas zonas sob controlo de Yasser Arafat\".",
    "language": "portuguese"
}