{
    "id": 73887,
    "titulo": "C\u00e2mara de Lisboa chumbou condom\u00ednio ao lado do Pal\u00e1cio da Ajuda",
    "tituloNoticia": "C\u00e2mara de Lisboa chumbou condom\u00ednio ao lado do Pal\u00e1cio da Ajuda",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/15/local/noticia/camara-de-lisboa-chumbou-condominio-ao-lado-do-palacio-da-ajuda-73887",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A C\u00e2mara de Lisboa indeferiu, esta semana, o projecto de loteamento de cerca de 3,5 hectares de terrenos da Zona Especial de Protec\u00e7\u00e3o do Pal\u00e1cio Nacional da Ajuda, uma propriedade que pertencia ao Estado mas foi h\u00e1 dois anos vendida por uma ninharia a um fundo de investimento imobili\u00e1rio, a Maxirent, que ali pretende erguer um condom\u00ednio de luxo.",
    "shortUrl": "/n73887",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Plano de Gon\u00e7alo Byrne reconsiderado",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Plano de Gon\u00e7alo Byrne reconsiderado",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_73887",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/15/local/noticia/camara-de-lisboa-chumbou-condominio-ao-lado-do-palacio-da-ajuda-73887",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "camara-de-lisboa-chumbou-condominio-ao-lado-do-palacio-da-ajuda-73887",
    "cleanTitle": "C\u00e2mara de Lisboa chumbou condom\u00ednio ao lado do Pal\u00e1cio da Ajuda",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/15/local/noticia/camara-de-lisboa-chumbou-condominio-ao-lado-do-palacio-da-ajuda-73887",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 639,
            "nome": "Fernanda Ribeiro",
            "descricao": "",
            "email": "fernanda.ribeiro@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "fernanda-ribeiro",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#114;&#105;&#101;&#98;&#105;&#114;&#46;&#97;&#100;&#110;&#97;&#110;&#114;&#101;&#102;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 531,
            "nome": "Imobili\u00e1rio",
            "slug": "imobiliario",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/timobiliario",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Plano de Gon\u00e7alo Byrne reconsiderado. C\u00e2mara de Lisboa chumbou condom\u00ednio ao lado do Pal\u00e1cio da Ajuda",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 441,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0073887.json",
    "dct": "2002-03-15T19:29:00",
    "text": "Ao mesmo tempo que indeferiu o projecto, a c\u00e2mara est\u00e1 a avaliar a possibilidade de relan\u00e7ar um plano elaborado pelo arquitecto Gon\u00e7alo Byrne para aquela zona na \u00e9poca em que o presidente da autarquia, Santana Lopes, era secret\u00e1rio de Estado da Cultura. Esse plano previa o remate das obras do pal\u00e1cio e a cria\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias plataformas de jardins p\u00fablicos, parte deles na zona onde a Maxirent pretende construir habita\u00e7\u00e3o de luxo.\nNa base do chumbo do projecto de loteamento \u2014 elaborado pelo arquitecto Bruno Soares \u2014 est\u00e1 o facto de ele violar o Plano Director Municipal (PDM), ao n\u00e3o distinguir as diferentes classifica\u00e7\u00f5es dos terrenos onde se implanta. O projecto prev\u00ea que uma zona de logradouro do condom\u00ednio invada a \u00e1rea classificada em PDM como Quintas e Jardins Hist\u00f3ricos, quando a c\u00e2mara entende que esse mesmo logradouro s\u00f3 poder\u00e1 situar-se na zona de \u00c1rea Hist\u00f3rica Habitacional.\nEste foi o argumento jur\u00eddico do despacho assinado no passado dia 13 de Mar\u00e7o pela vereadora respons\u00e1vel pelo Licenciamento Urban\u00edstico, Eduarda Napole\u00e3o, que negou tamb\u00e9m o deferimento t\u00e1cito do pedido de viabilidade do projecto reclamado pela Maxirent. \nO fundo de investimento imobili\u00e1rio, que \u00e9 gerido pela empresa Refundus \u2014 \u00e0 frente da qual est\u00e1 um antigo vereador da c\u00e2mara, Carlos Pardal \u2014, alegava que a autarquia ultrapassara o prazo de resposta ao pedido de viabilidade apresentado, pelo que haveria assim direito ao deferimento t\u00e1cito. Mas n\u00e3o foi esse o entendimento dos juristas\nda c\u00e2mara, que tamb\u00e9m neste caso invocaram viola\u00e7\u00e3o do PDM, o que \u00e9 motivo para anular qualquer deferimento t\u00e1cito.\nO P\u00daBLICO tentou ontem ouvir a Maxirent, para apurar que decis\u00e3o ir\u00e1 agora tomar face ao chumbo do projecto, mas tal n\u00e3o se revelou poss\u00edvel.\nA decis\u00e3o tomada pela actual verea\u00e7\u00e3o vem no mesmo sentido da que fora j\u00e1 manifestada, no anterior mandato, pelos t\u00e9cnicos da c\u00e2mara, que no ano passado haviam defendido o indeferimento. No parecer emitido em Julho de 2001 pela divis\u00e3o de projectos estrat\u00e9gicos do munic\u00edpio, afirma-se que \u00e0 proposta da Maxirent \"falta um projecto de espa\u00e7o p\u00fablico\" que garanta \"o enquadramento do Pal\u00e1cio da Ajuda\" e que contribua, ao mesmo tempo, para \"a qualifica\u00e7\u00e3o da zona\". Afirmam ainda os t\u00e9cnicos que o projecto apresentado n\u00e3o \"gera espa\u00e7o urbano\", nem respeita \"a morfologia envolvente, pela grande\nescala de quarteir\u00f5es propostos\".\nOs terrenos onde a Maxirent pretende construir o condom\u00ednio fechado foram inscritos no capital social da Sociedade Instaladora de Mercados\nAbastecedores, o que permitiu que, em 2000, esta os tenha vendido, sem proceder a qualquer hasta p\u00fablica, a 23 contos o metro quadrado \u2014 um pre\u00e7o insignificante, tendo em conta a localiza\u00e7\u00e3o e a vista magn\u00edfica para o rio.",
    "language": "portuguese"
}