{
    "id": 52997,
    "titulo": "Encontro entre taliban e Karzai no norte de Kandahar",
    "tituloNoticia": "Encontro entre taliban e Karzai no norte de Kandahar",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/05/mundo/noticia/encontro-entre-taliban-e-karzai-no-norte-de-kandahar-52997",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Uma delega\u00e7\u00e3o taliban encontrou-se hoje com o l\u00edder pashtun e futuro chefe do Governo interino de Cabul, Hamid Karzai, no norte de Kandahar, avan\u00e7a a Afghan Islamic Press (AIP), sediada no Paquist\u00e3o e pr\u00f3xima da mil\u00edcia fundamentalista.",
    "shortUrl": "/n52997",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_52997",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/05/mundo/noticia/encontro-entre-taliban-e-karzai-no-norte-de-kandahar-52997",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "encontro-entre-taliban-e-karzai-no-norte-de-kandahar-52997",
    "cleanTitle": "Encontro entre taliban e Karzai no norte de Kandahar",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/05/mundo/noticia/encontro-entre-taliban-e-karzai-no-norte-de-kandahar-52997",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 233,
            "nome": "Paquist\u00e3o",
            "slug": "paquistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpaquistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 357,
            "nome": "Hamid Karzai",
            "slug": "hamid-karzai",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/thamid-karzai",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 405,
            "nome": "Taliban",
            "slug": "taliban",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttaliban",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Afeganist\u00e3o. Encontro entre taliban e Karzai no norte de Kandahar",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 139,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0052997.json",
    "dct": "2001-12-05T20:13:00",
    "text": "De acordo com a ag\u00eancia, este encontro ocorrido em Shah Walikot, a 15 quil\u00f3metros de Kandahar, teve como objectivo tentar encontrar uma solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica para a crise na cidade, um dos \u00faltimos redutos taliban no Afeganist\u00e3o. \"N\u00e3o vamos fazer correr sangue em Kandahar. Vamos resolver o problema pacificamente\", afirmou \u00e0 AIP um porta-voz dos taliban, acrescentando que no mesmo encontro ocorreram \"dicuss\u00f5es detalhadas sobre os taliban que se encontram em Kunduz\". Esta cidade, o \u00faltimo posto de resist\u00eancia taliban no Norte do Afeganist\u00e3o, foi tomada pela Alian\u00e7a do Norte a 26 de Novembro e v\u00e1rios taliban e apoiantes da causa da mil\u00edcia fundamentalista renderam-se \u00e0s for\u00e7as da oposi\u00e7\u00e3o, estando agora a\u00ed detidos.A AIP d\u00e1 conta que esta delega\u00e7\u00e3o, sob a direc\u00e7\u00e3o de Maulvi Akhtar  Mohammad Agha Zaki, foi enviada pelo l\u00edder supremo dos taliban, o \"mullah\" Mohammed Omar.",
    "language": "portuguese"
}