{
    "id": 4283,
    "titulo": "Ordem dos M\u00e9dicos e FNAM apoiam decis\u00e3o de Manuela Arcanjo",
    "tituloNoticia": "Ordem dos M\u00e9dicos e FNAM apoiam decis\u00e3o de Manuela Arcanjo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/20/sociedade/noticia/ordem-dos-medicos-e-fnam-apoiam-decisao-de-manuela-arcanjo-4283",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O baston\u00e1rio da Ordem dos M\u00e9dicos (OM), Germano de Sousa, classificou a decis\u00e3o de Manuela Arcanjo como uma \"medida correcta\".",
    "shortUrl": "/n4283",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Demiss\u00e3o do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o do IPO no Porto",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Demiss\u00e3o do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o do IPO no Porto",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_4283",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/20/sociedade/noticia/ordem-dos-medicos-e-fnam-apoiam-decisao-de-manuela-arcanjo-4283",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ordem-dos-medicos-e-fnam-apoiam-decisao-de-manuela-arcanjo-4283",
    "cleanTitle": "Ordem dos M\u00e9dicos e FNAM apoiam decis\u00e3o de Manuela Arcanjo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/20/sociedade/noticia/ordem-dos-medicos-e-fnam-apoiam-decisao-de-manuela-arcanjo-4283",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 636,
            "nome": "Sofia Branco",
            "descricao": "",
            "email": "",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Presidente da Direc\u00e7\u00e3o do Sindicato dos Jornalistas",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "sofia-branco",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": 225,
                "altura": 225,
                "nome": "Sofia Branco.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1354983?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Demiss\u00e3o do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o do IPO no Porto. Ordem dos M\u00e9dicos e FNAM apoiam decis\u00e3o de Manuela Arcanjo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 485,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0004283.json",
    "dct": "2000-12-20T21:21:00",
    "text": "Em declara\u00e7\u00f5es ao PUBLICO.PT, o baston\u00e1rio n\u00e3o criticou a demora do processo, real\u00e7ando que \"uma medida destas n\u00e3o pode ser tomada sem ter a certeza absoluta do que se est\u00e1 a passar\" e acrescentou ter pedido ao Minsit\u00e9rio da Sa\u00fade \"maiores possibilidades de interven\u00e7\u00e3o neste tipo de casos\", j\u00e1 que a OM n\u00e3o disp\u00f5e de poder legal para actuar em situa\u00e7\u00f5es gerais, mas apenas em casos concretos, ou seja, quando existem den\u00fancias relativas ao m\u00e9dico x ou y.Por seu lado, o presidente da Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos M\u00e9dicos (FNAM), C\u00edlio Correia, considerou que esta decis\u00e3o \"levou demasiado tempo desde a den\u00fancia p\u00fablica de 1997\", mas elogiou a \"atitude positiva\" da ministra da Sa\u00fade.Para C\u00edlio Correia, \u00e9 necess\u00e1rio \"um quadro legal de aprofundamento da separa\u00e7\u00e3o que deve ser feita entre sector p\u00fablico e privado, com regras claras e perfeitamente definidas\". Segundo o presidente da FNAM, a actual legisla\u00e7\u00e3o \"n\u00e3o resolve este tipo de problemas e a corda acaba sempre por partir do lado mais fr\u00e1gil, o dos profissionais. H\u00e1 uma responsabilidade que n\u00e3o pode ser \u00fanica e exclusivamente imputada aos profissionais\". C\u00edlio Correia denunciou ainda os \"sil\u00eancios c\u00famplices de muita gente, nomeadamente da administra\u00e7\u00e3o, dos secret\u00e1rios de Estado, das Administra\u00e7\u00f5es Regionais de Sa\u00fade e de todos os elementos da cadeia, que deviam ter tomado alguma atitude face a este tipo de situa\u00e7\u00f5es, que prejudicam muito a credibilidade da classe m\u00e9dica, fragilizando-a perante a opini\u00e3o p\u00fablica\".Esta posi\u00e7\u00e3o foi corroborada por Miguel Le\u00e3o, dirigente da OM-Norte, que apoia uma altera\u00e7\u00e3o da lei de separa\u00e7\u00e3o dos sectores p\u00fablico e privado, acreditando que a medicina privada \"fica melhor fora dos estabelecimentos p\u00fablicos de sa\u00fade\", mas que v\u00ea \"com dificuldade a obten\u00e7\u00e3o de uma legisla\u00e7\u00e3o que seja \u00e0 prova de bala neste tipo de situa\u00e7\u00f5es\". Afirmando concordar com a decis\u00e3o de Manuela Arcanjo, Miguel Le\u00e3o considerou que a demiss\u00e3o do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o \"vem prestigiar o IPO e a esmagadora maioria dos m\u00e9dicos que l\u00e1 trabalham e que t\u00eam um comportamento profissional inexced\u00edvel\". O respons\u00e1vel adiantou ainda que a Sec\u00e7\u00e3o Regional da OM no Norte recebeu duas queixas formais relacionadas com o IPO.Contactado pelo PUBLICO.PT, o novo director do IPO, Ricardo Luz, recusou-se a prestar declara\u00e7\u00f5es, mas confirmou ter sido convidado para dirigir o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o do estabelecimento e ter aceite o convite.O actual m\u00e9dico no servi\u00e7o de Oncologia M\u00e9dica do Hospital Santa Maria, em Lisboa, vai substituir o director de sa\u00edda, V\u00edtor Veloso, que, juntamente com os restantes tr\u00eas membros do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, foi demitido por Manuela Arcanjo.V\u00edtor Veloso considerou a demiss\u00e3o do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o pela ministra da Sa\u00fade \"incorrecta e injusta\" e acusou Manuela Arcanjo, em confer\u00eancia de imprensa, de \"n\u00e3o ter perfil nenhum para exercer o cargo\" que desempenha. O ex-director do IPO afirmou j\u00e1 que vai recorrer da decis\u00e3o da ministra e desafiou a tutela a provar as irregularidades que conduziram \u00e0 demiss\u00e3o do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}