{
    "id": 32077,
    "titulo": "Jap\u00e3o declara apoio a Protocolo de Quioto",
    "tituloNoticia": "Jap\u00e3o declara apoio a Protocolo de Quioto",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/19/sociedade/noticia/japao-declara-apoio-a-protocolo-de-quioto-32077",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23504?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Em Bona, os protagonistas tamb\u00e9m s\u00e3o os activistas ambientais",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Jap\u00e3o queixa-se de que h\u00e1 alguma injusti\u00e7a na opini\u00e3o de que T\u00f3quio est\u00e1 a tentar abandonar o Protocolo de Quioto, pondo em causa a sua sobreviv\u00eancia e garantiu hoje, na abertura da Cimeira de Bona, que est\u00e1 a fazer tudo para que o diploma seja aplicado j\u00e1 no pr\u00f3ximo ano.",
    "shortUrl": "/n32077",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Bona",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Bona",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_32077",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/19/sociedade/noticia/japao-declara-apoio-a-protocolo-de-quioto-32077",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "japao-declara-apoio-a-protocolo-de-quioto-32077",
    "cleanTitle": "Jap\u00e3o declara apoio a Protocolo de Quioto",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/19/sociedade/noticia/japao-declara-apoio-a-protocolo-de-quioto-32077",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 264,
            "nome": "Jap\u00e3o",
            "slug": "japao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjapao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "23504_BonaDPASFW.jpg",
            "legenda": "Em Bona, os protagonistas tamb\u00e9m s\u00e3o os activistas ambientais",
            "autor": "Roland Scheideman/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23504?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Em Bona, os protagonistas tamb\u00e9m s\u00e3o os activistas ambientais",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Bona. Jap\u00e3o declara apoio a Protocolo de Quioto",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 169,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0032077.json",
    "dct": "2001-07-19T11:49:00",
    "text": "Bona - deixa entender o Jap\u00e3o - ser\u00e1 cen\u00e1rio de uma decis\u00e3o final para o Protocolo de Quioto. O primeiro-ministro japon\u00eas, Junichiro Koizumi, disse, antes de partir para a reuni\u00e3o do G8, em G\u00e9nova, que vai permanecer firme na determina\u00e7\u00e3o de que o pacto clim\u00e1tico seja implementado at\u00e9 2002, contrariando as suas declara\u00e7\u00f5es de domingo, em que manifestava cepticismo quanto a resultados pr\u00e1ticos em Bona.O porta-voz governamental Yasuo Fukuda frisou que as ideias de que \"o Jap\u00e3o est\u00e1 a tentar matar o protocolo de Quioto est\u00e3o absolutamente erradas\", em mais uma tentativa de desdramatizar o encontro na Alemanha, envolto em grande temor de que o protocolo n\u00e3o se concretize e caiam por terra mais de cinco anos de negocia\u00e7\u00f5es. No entanto, n\u00e3o nega que a posi\u00e7\u00e3o nip\u00f3nica depende muito do regresso dos Estados Unidos \u00e0 discuss\u00e3o. \"Estamos a tentar tudo para que se encontre acordo m\u00e1ximo e ao mesmo tempo tentando fazer a ponte entre os Estados Unidos e os outros pa\u00edses\", disse Fukuda.",
    "language": "portuguese"
}