{
    "id": 10355,
    "titulo": "Funeral de Artur Semedo realiza-se hoje no Cemit\u00e9rio dos Prazeres",
    "tituloNoticia": "Funeral de Artur Semedo realiza-se hoje no Cemit\u00e9rio dos Prazeres",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/09/culturaipsilon/noticia/funeral-de-artur-semedo-realizase-hoje-no-cemiterio-dos-prazeres-10355",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/7611?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Artur Semedo era um benfiquista \"ferrenho\"",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O funeral do actor e realizador Artur Semedo realiza-se hoje pelas 14h00, com destino ao Cemit\u00e9rio dos Prazeres, estando prevista uma passagem pelo Est\u00e1dio da Luz.",
    "shortUrl": "/n10355",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Lisboa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Lisboa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_10355",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/09/culturaipsilon/noticia/funeral-de-artur-semedo-realizase-hoje-no-cemiterio-dos-prazeres-10355",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "funeral-de-artur-semedo-realizase-hoje-no-cemiterio-dos-prazeres-10355",
    "cleanTitle": "Funeral de Artur Semedo realiza-se hoje no Cemit\u00e9rio dos Prazeres",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/09/culturaipsilon/noticia/funeral-de-artur-semedo-realizase-hoje-no-cemiterio-dos-prazeres-10355",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "7611_C01.jpg",
            "legenda": "Artur Semedo era um benfiquista \"ferrenho\"",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/7611?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Artur Semedo era um benfiquista \"ferrenho\"",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Lisboa. Funeral de Artur Semedo realiza-se hoje no Cemit\u00e9rio dos Prazeres",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 84,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0010355.json",
    "dct": "2001-02-09T09:09:00",
    "text": "O corpo de Artur Semedo encontra-se desde ontem \u00e0 tarde em c\u00e2mara ardente na Igreja das Furnas em Lisboa, noticia a Lusa.Artur Semedo, de 77 anos, faleceu ontem de madrugada no Hospital Curry Cabral, onde se encontrava internado desde Mar\u00e7o.Descoberto pelo poeta Jos\u00e9 R\u00e9gio, de quem foi aluno em Portalegre, Artur Semedo tornou-se num dos principais actores da cena portuguesa nas d\u00e9cadas de 1950 e 1960. Era conhecido por ser um benfiquista \"ferrenho\" e por usar uma luva negra na m\u00e3o direita.",
    "language": "portuguese"
}