{
    "id": 68903,
    "titulo": "Mariano Gago critica propostas do PSD para a ci\u00eancia",
    "tituloNoticia": "Mariano Gago critica propostas do PSD para a ci\u00eancia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/01/ciencia/noticia/mariano-gago-critica-propostas-do-psd-para-a-ciencia-68903",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O programa do PSD para o sector da ci\u00eancia e da tecnologia significaria para o pa\u00eds \"um gigantesco retrocesso de muitas d\u00e9cadas\", afirmou ontem o ministro da tutela, Jos\u00e9 Mariano Gago.",
    "shortUrl": "/n68903",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Medidas trariam um retrocesso \"conservador e reaccion\u00e1rio\"",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Medidas trariam um retrocesso \"conservador e reaccion\u00e1rio\"",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_68903",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/01/ciencia/noticia/mariano-gago-critica-propostas-do-psd-para-a-ciencia-68903",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "mariano-gago-critica-propostas-do-psd-para-a-ciencia-68903",
    "cleanTitle": "Mariano Gago critica propostas do PSD para a ci\u00eancia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/01/ciencia/noticia/mariano-gago-critica-propostas-do-psd-para-a-ciencia-68903",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 90,
            "nome": "Lusa",
            "descricao": "",
            "email": "",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "lusa",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "AGENCIA"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 864,
            "nome": "Ci\u00eancia",
            "slug": "ciencia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tciencia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Medidas trariam um retrocesso \"conservador e reaccion\u00e1rio\". Mariano Gago critica propostas do PSD para a ci\u00eancia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 220,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0068903.json",
    "dct": "2002-03-01T08:15:00",
    "text": "\"Embora o programa de governo do PSD para esta \u00e1rea seja extremamente vago, tanto quanto me foi dado perceber pretende separar a ci\u00eancia da tecnologia e colocar a pol\u00edtica cient\u00edfica na depend\u00eancia da do ensino superior\", afirmou o ministro da Ci\u00eancia e da Tecnologia. Na sua opini\u00e3o, estas duas medidas trariam um retrocesso \"conservador e reaccion\u00e1rio\", mesmo em rela\u00e7\u00e3o a anteriores governos do PSD, que assumiram que a ci\u00eancia e a tecnologia deveriam estar juntas por desempenharem um papel transversal em todos os sectores da sociedade.\nNo entanto, segundo Mariano Gago, um eventual governo PSD pretenderia criar um organismo especial s\u00f3 para as pol\u00edticas da Sociedade da Informa\u00e7\u00e3o, na depend\u00eancia directa do primeiro- ministro.\nPor outro lado, a inten\u00e7\u00e3o anunciada por Dur\u00e3o Barroso de juntar num mesmo Minist\u00e9rio a Ci\u00eancia e o Ensino Superior tamb\u00e9m desagrada ao actual ministro. \"Imagino o que seria um Minist\u00e9rio dominado pelas pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o para o ensino superior, com uma Secretaria de Estado para as quest\u00f5es cient\u00edficas\".\nUm dia depois de 27 investigadores portugueses terem divulgado uma carta aberta \u00e0 comunidade cient\u00edfica, onde apelam \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do desenvolvimento verificado nos \u00faltimos anos neste sector, o ministro Mariano Gago sublinhou a \"import\u00e2ncia desta interven\u00e7\u00e3o da sociedade civil\", real\u00e7ando o facto de a carta ser assinada por um conjunto de personalidades de vulto da ci\u00eancia nacional.",
    "language": "portuguese"
}