{
    "id": 38166,
    "titulo": "Helic\u00f3pteros israelitas destroem edif\u00edcio dos servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o palestinianos",
    "tituloNoticia": "Helic\u00f3pteros israelitas destroem edif\u00edcio dos servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o palestinianos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/03/mundo/noticia/helicopteros-israelitas-destroem-edificio-dos-servicos-de-informacao-palestinianos-38166",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27591?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O ataque israelita acontece horas depois de tr\u00eas engenhos terem explodido em Jerusal\u00e9m ocidental, uma ac\u00e7\u00e3o reivindicada pela FPLP",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Helic\u00f3pteros israelitas atacaram e destru\u00edram um edif\u00edcio dos servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o palestinianos em Dura, a sudoeste de Hebron, na Cisjord\u00e2nia, adiantaram testemunhas.",
    "shortUrl": "/n38166",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_38166",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/03/mundo/noticia/helicopteros-israelitas-destroem-edificio-dos-servicos-de-informacao-palestinianos-38166",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "helicopteros-israelitas-destroem-edificio-dos-servicos-de-informacao-palestinianos-38166",
    "cleanTitle": "Helic\u00f3pteros israelitas destroem edif\u00edcio dos servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o palestinianos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/03/mundo/noticia/helicopteros-israelitas-destroem-edificio-dos-servicos-de-informacao-palestinianos-38166",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 230,
            "nome": "Cisjord\u00e2nia",
            "slug": "cisjordania",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcisjordania",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27591_IsaacHarariAFP.jpg",
            "legenda": "O ataque israelita acontece horas depois de tr\u00eas engenhos terem explodido em Jerusal\u00e9m ocidental, uma ac\u00e7\u00e3o reivindicada pela FPLP",
            "autor": "Isaac Harari/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27591?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O ataque israelita acontece horas depois de tr\u00eas engenhos terem explodido em Jerusal\u00e9m ocidental, uma ac\u00e7\u00e3o reivindicada pela FPLP",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Helic\u00f3pteros israelitas destroem edif\u00edcio dos servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o palestinianos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 334,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0038166.json",
    "dct": "2001-09-03T13:52:00",
    "text": "De acordo com as mesmas fontes, os helic\u00f3pteros dispararam tr\u00eas m\u00edsseis contra o edif\u00edcio, fazendo pelo menos um ferido ligeiro. Questionado pela AFP, o Ex\u00e9rcito israelita confirmou a autoria da opera\u00e7\u00e3o. \"Helic\u00f3pteros atacaram uma posi\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o gerais em Dura, na Judeia\", no Sul da Cisjord\u00e2nia, adianta um comunicado emitido pelo porta-voz do Ex\u00e9rcito israelita.A ac\u00e7\u00e3o israelita acontece horas depois de tr\u00eas engenhos terem explodido em Jerusal\u00e9m oriental.\"O Ex\u00e9rcito ir\u00e1 continuar a levar a cabo todas as medidas necess\u00e1rias para assegurar a seguran\u00e7a dos cidad\u00e3os e dos soldados israelitas\", concluiu o documento. FPLP reivindica atentados em Jerusal\u00e9m\nA Frente Popular de Liberta\u00e7\u00e3o da Palestina (FPLP) reivindicou, em panfletos distribu\u00eddos na Cisjord\u00e2nia, a autoria dos atentados \u00e0 bomba levados a cabo esta manh\u00e3 em Jerusal\u00e9m, anunciou a r\u00e1dio p\u00fablica israelita.De acordo com a r\u00e1dio, os folhetos estavam assinados com ins\u00edgnias das Brigadas Abu Ali Mustapha, o nome do chefe da FPLP assassinado na quarta-feira passada em Ramallah, quando o seu escrit\u00f3rio foi atingido por dois m\u00edsseis disparados por helic\u00f3pteros israelitas.Nos folhetos, a FPLP - uma das tr\u00eas fac\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em a Organiza\u00e7\u00e3o de Liberta\u00e7\u00e3o da Palestina (OLP) - explica que os atentados visaram vingar a morte do seu chefe. As explos\u00f5es coincidem com o primeiro dia de visita do respons\u00e1vel pela Pol\u00edtica Externa e de Defesa Comum (PESC) da Uni\u00e3o Europeia, Javier Solana, ao M\u00e9dio Oriente com o objectivo de relan\u00e7ar o processo de paz na regi\u00e3o.Esta manh\u00e3, um carro armadilhado e um engenho colocado no interior de um outro ve\u00edculo explodiram frente ao colonato de Gilo e \u00e0 Colina Francesa, dois bairros perif\u00e9ricos de Jerusal\u00e9m oriental, ferindo ligeiramente duas pessoas.Outros dois engenhos foram igualmente descobertos na Colina Francesa e em Maalot Dafna, um outro bairro de coliniza\u00e7\u00e3o israelita na parte anexada de Jerusal\u00e9m. Uma destas bombas foi desarmadilhada e a outra acabou por explodir, sem no entanto fazer feridos, no momento em que a pol\u00edcia se preparava para proceder a uma explos\u00e3o com recurso a um rob\u00f4.",
    "language": "portuguese"
}