{
    "id": 28189,
    "titulo": "BBC enfurece Israel",
    "tituloNoticia": "BBC enfurece Israel",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/20/portugal/noticia/bbc-enfurece-israel-28189",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20795?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Programa admite que Sharon pode ser indiciado por crimes de guerra ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A BBC n\u00e3o cedeu \u00e0s press\u00f5es do Estado judaico e transmitiu um dos seus mais prestigiados programas, Panorama, onde admite a possibilidade de o actual primeiro-ministro israelita, Ariel Sharon, vir a ser indiciado por crimes de guerra. Citando peritos legais como Richard Falk, professor de Direito na Universidade de Princeton (EUA), a esta\u00e7\u00e3o de televis\u00e3o brit\u00e2nica considerou haver provas que responsabilizam o invasor de Beirute pelos massacres de palestinianos cometidos em 1982, nos campos de Sabra e Chatila.",
    "shortUrl": "/n28189",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "TV brit\u00e2nica n\u00e3o cedeu \u00e0s press\u00f5es do Estado juadaico",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "TV brit\u00e2nica n\u00e3o cedeu \u00e0s press\u00f5es do Estado juadaico",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_28189",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/20/portugal/noticia/bbc-enfurece-israel-28189",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bbc-enfurece-israel-28189",
    "cleanTitle": "BBC enfurece Israel",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/20/portugal/noticia/bbc-enfurece-israel-28189",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 122,
            "nome": "Margarida Santos Lopes",
            "descricao": "H\u00e1 duas datas que marcam a minha vida profissional: 1979, in\u00edcio de carreira na ag\u00eancia ANOP e da revolu\u00e7\u00e3o isl\u00e2mica no Ir\u00e3o; e 1989, quando integrei os quadros fundadores do P\u00daBLICO e o ayatollah Khomeini morreu. Neste ano, felizmente para mim e infelizmente para os iraquianos, Saddam Hussein tamb\u00e9m invadiu o Kuwait, permitindo-me reportar sobre um M\u00e9dio Oriente at\u00e9 ent\u00e3o ignorado, mas a que eu dedicara uma d\u00e9cada de estudo, at\u00e9 deixar a Lusa. Em 1993, com uma s\u00e9rie de artigos sobre os Acordos de Oslo entre Israel e a OLP, ganhei o Pr\u00e9mio Norberto Lopes, da Casa da Imprensa. Hoje, ap\u00f3s nove anos como editora da sec\u00e7\u00e3o Internacional deste jornal e dois como editora da revista P\u00fablica, sou redactora principal e autora de dois dicion\u00e1rios do isl\u00e3o e uma biografia de Yasser Arafat.",
            "email": "margarida.santos.lopes@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Redactora principal",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "margarida-santos-lopes",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": null,
                "altura": null,
                "nome": "Margarida_S_Lopes.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/737864?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#115;&#101;&#112;&#111;&#108;&#46;&#115;&#111;&#116;&#110;&#97;&#115;&#46;&#97;&#100;&#105;&#114;&#97;&#103;&#114;&#97;&#109;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 236,
            "nome": "Israel",
            "slug": "israel",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tisrael",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "20795_ArielSharonMenahemKahanaAFP.jpg",
            "legenda": "Programa admite que Sharon pode ser indiciado por crimes de guerra ",
            "autor": "Menahem Kahana/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20795?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Programa admite que Sharon pode ser indiciado por crimes de guerra ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "TV brit\u00e2nica n\u00e3o cedeu \u00e0s press\u00f5es do Estado juadaico. BBC enfurece Israel",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 185,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0028189.json",
    "dct": "2001-06-20T07:43:00",
    "text": "Depois da matan\u00e7a de centenas de civis perpetrada por milicianos crist\u00e3os financiados por Israel, Sharon demitiu-se do seu posto de ministro da Defesa. A isso foi obrigado por uma comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito nacional que, em 1983, concluiu a sua \"incapacidade\" para impedir a carnificina. A BBC justificou a exibi\u00e7\u00e3o do programa \"O Acusado\", no domingo, considerando-o \"uma an\u00e1lise leg\u00edtima de uma quest\u00e3o de direitos humanos\". Richard Goldstone, antigo procurador dos tribunais para a ex-Jugosl\u00e1via e Ruanda, confirma: \"Se aquele que comanda sabe que civis inocentes s\u00e3o mortos, ele \u00e9 ainda mais respons\u00e1vel do que o executor\". Gideon Meir, porta-voz do minist\u00e9rio israelita dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, descreveu o programa como \"calunioso e com uma sombra de anti-semitismo\". Ranaan Gissin, o porta-voz de Sharon, denunciou \"um insulto\" e \"uma injusti\u00e7a\". Em resposta \u00e0s alega\u00e7\u00f5es de ser \"pr\u00f3-palestiniano\", o autor da reportagem, Fergal Keane, respondeu: \"No Panorama, estamos apenas a ser fi\u00e9is a um princ\u00edpio b\u00e1sico. \u00c9 dever dos jornalistas questionar as ac\u00e7\u00f5es dos que exercem o poder. A fun\u00e7\u00e3o de um rep\u00f3rter \u00e9 lidar com os factos. E os factos de Sabra e Chatila s\u00e3o profundamente chocantes\".",
    "language": "portuguese"
}