{
    "id": 21088,
    "titulo": "Estrada transferido para pris\u00e3o fora de Manila",
    "tituloNoticia": "Estrada transferido para pris\u00e3o fora de Manila",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/01/mundo/noticia/estrada-transferido-para-prisao-fora-de-manila-21088",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/15568?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Estrada foi impugnado da Presid\u00eancia h\u00e1 tr\u00eas meses",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O antigo Presidente filipino Joseph Estrada foi ontem transferido para uma pris\u00e3o fora do per\u00edmetro de Manila, devido \u00e0s violentas manifesta\u00e7\u00f5es dos seus apoiantes, que amea\u00e7aram entrar no pal\u00e1cio presidencial de Malacanang e derrubar o Governo de Gloria Arroyo, anunciou uma televis\u00e3o local.",
    "shortUrl": "/n21088",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Protestos continuam na capital filipina",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Protestos continuam na capital filipina",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_21088",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/01/mundo/noticia/estrada-transferido-para-prisao-fora-de-manila-21088",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "estrada-transferido-para-prisao-fora-de-manila-21088",
    "cleanTitle": "Estrada transferido para pris\u00e3o fora de Manila",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/01/mundo/noticia/estrada-transferido-para-prisao-fora-de-manila-21088",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "15568_estrada.jpg",
            "legenda": "Estrada foi impugnado da Presid\u00eancia h\u00e1 tr\u00eas meses",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/15568?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Estrada foi impugnado da Presid\u00eancia h\u00e1 tr\u00eas meses",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Protestos continuam na capital filipina. Estrada transferido para pris\u00e3o fora de Manila",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 162,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0021088.json",
    "dct": "2001-05-01T01:32:00",
    "text": "Dois helic\u00f3pteros - segundo a cadeia de televis\u00e3o ABS-CBN - transportaram Estrada e o filho, Jose Ejercito, para um campo militar de alta seguran\u00e7a fora da prov\u00edncia de Laguna \u00e0s 06h00 locais (23h00 em Lisboa). Estrada foi impugnado da Presid\u00eancia h\u00e1 tr\u00eas meses, tendo sido detido na passada quarta-feira por suspeita de envolvimento em casos de corrup\u00e7\u00e3o e desvio de dinheiro. O ex-chefe de Estado filipino estava a ser submetido a exames m\u00e9dicos nos edif\u00edcios do Estado-maior em Manila, quando tiveram in\u00edcio as manifesta\u00e7\u00f5es. Cerca de 20 mil manifestantes desfilaram at\u00e9 ao pal\u00e1cio de Malacanang e envolveram-se em confrontos com a pol\u00edcia antimotim quando tentaram ultrapassar os port\u00f5es de acesso ao edif\u00edcio presidencial. Algumas informa\u00e7\u00f5es d\u00e3o conta que pelo menos um a dois pol\u00edcias e um manifestante ter\u00e3o morrido na sequ\u00eancia dos incidentes.A actual Presidente, Gloria Arroyo, afirmou, que uma tentativa de golpe de Estado tinha fracassado por falta de apoio do Ex\u00e9rcito e qualquer outra tentativa de golpe ser\u00e1 eliminada.",
    "language": "portuguese"
}