{
    "id": 43289,
    "titulo": "R\u00fassia abre inqu\u00e9rito sobre poss\u00edvel implica\u00e7\u00e3o terrorista na queda do avi\u00e3o russo",
    "tituloNoticia": "R\u00fassia abre inqu\u00e9rito sobre poss\u00edvel implica\u00e7\u00e3o terrorista na queda do avi\u00e3o russo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/05/sociedade/noticia/russia-abre-inquerito-sobre-possivel-implicacao-terrorista-na-queda-do-aviao-russo-43289",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30693?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O Governo de Vladimir Putin acredita que o acidente tenha resultado de um acto terrorista",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Governo russo abriu hoje um inqu\u00e9rito \u00e0s causas que levaram \u00e0 queda do Tupolev-154 que se despenhou, ontem, no Mar Negro, matando 77 pessoas a bordo - entre passageiros e tripulantes -, na sua maioria de nacionalidade israelita. As autoridades de Moscovo acreditam que a trag\u00e9dia poder\u00e1 ter sido provocada por um acto terrorista, noticia a AFP.",
    "shortUrl": "/n43289",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Mar Negro",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Mar Negro",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_43289",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/05/sociedade/noticia/russia-abre-inquerito-sobre-possivel-implicacao-terrorista-na-queda-do-aviao-russo-43289",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "russia-abre-inquerito-sobre-possivel-implicacao-terrorista-na-queda-do-aviao-russo-43289",
    "cleanTitle": "R\u00fassia abre inqu\u00e9rito sobre poss\u00edvel implica\u00e7\u00e3o terrorista na queda do avi\u00e3o russo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/05/sociedade/noticia/russia-abre-inquerito-sobre-possivel-implicacao-terrorista-na-queda-do-aviao-russo-43289",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 43,
            "nome": "Mar",
            "slug": "mar",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmar",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 170,
            "nome": "R\u00fassia",
            "slug": "russia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trussia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "30693_Putin2ItarTass.jpg",
            "legenda": "O Governo de Vladimir Putin acredita que o acidente tenha resultado de um acto terrorista",
            "autor": "Itar-Tass",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30693?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O Governo de Vladimir Putin acredita que o acidente tenha resultado de um acto terrorista",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Mar Negro. R\u00fassia abre inqu\u00e9rito sobre poss\u00edvel implica\u00e7\u00e3o terrorista na queda do avi\u00e3o russo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 224,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0043289.json",
    "dct": "2001-10-05T08:00:00",
    "text": "Entretanto, as equipas russas de socorro encontraram hoje a parte dianteira do avi\u00e3o Tupolev-154, informaram fontes da capitania de Novorossisk, citadas pela ag\u00eancia Itar-Tass. A zona da cat\u00e1strofe est\u00e1 a ser vigiada por navios de guerra russos, que rejeitaram, at\u00e9 ao momento, o apoio das autoridades da Ucr\u00e2nia.O exame aos destro\u00e7os da cabina poder\u00e1 ajudar a compreender as causas desta cat\u00e1strofe, atribu\u00edda por algumas fontes ao lan\u00e7amento de um m\u00edssil ucraniano, que ter\u00e1 sido disparado durante uma opera\u00e7\u00e3o de treino, por navios em manobras no Mar Negro.O comandante da frota russa do Mar Negro, Vladimir Komoedov, que participou nos exerc\u00edcios militares ucranianos na Crimeia, durante os quais ocorreu a explos\u00e3o do TU-154, disse que em princ\u00edpio todos os m\u00edsseis disparados atingiram o seu objectivo. No entanto, admitiu que um deles \u201cse perdeu no horizonte\u201d, n\u00e3o tecendo mais qualquer coment\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.Os Presidentes ucraniano, Leonid Kutchma, e russo , Vladimir Putin, j\u00e1 manifestaram a sua descren\u00e7a na possibilidade do abate do avi\u00e3o ter ocorrido pelo lan\u00e7amento acidental de um m\u00edssil.Como tal, o Governo de Moscovo decidiu abrir um inqu\u00e9rito para apurar se as causas da trag\u00e9dia t\u00eam qualquer liga\u00e7\u00e3o a actos de terrorismo.Entretanto, as equipas de socorro j\u00e1 conseguiram resgatar v\u00e1rios corpos dos destro\u00e7os do avi\u00e3o da Sibir Airlines, que fazia a liga\u00e7\u00e3o entre Telavive (Israel) e Novosibirsk (Sib\u00e9ria).",
    "language": "portuguese"
}