{
    "id": 6489,
    "titulo": "Enviado de Clinton pode j\u00e1 n\u00e3o ir ao M\u00e9dio Oriente",
    "tituloNoticia": "Enviado de Clinton pode j\u00e1 n\u00e3o ir ao M\u00e9dio Oriente",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/10/mundo/noticia/enviado-de-clinton-pode-ja-nao-ir-ao-medio-oriente-6489",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/4714?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Clinton est\u00e1 empenhado em p\u00f4r fim ao conflito israelo-palestiniano ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A viagem do enviado especial de Bill Clinton ao M\u00e9dio Oriente foi cancelada esta manh\u00e3. Dennis Ross deveria viajar amanh\u00e3 para a regi\u00e3o em conflito para negociar um acordo com palestinianos e israelitas, mas agora permanecem as incertezas sobre se essa miss\u00e3o chegar\u00e1 a ser concretizada.",
    "shortUrl": "/n6489",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Incerteza permanece em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o da miss\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Incerteza permanece em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o da miss\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_6489",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/10/mundo/noticia/enviado-de-clinton-pode-ja-nao-ir-ao-medio-oriente-6489",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "enviado-de-clinton-pode-ja-nao-ir-ao-medio-oriente-6489",
    "cleanTitle": "Enviado de Clinton pode j\u00e1 n\u00e3o ir ao M\u00e9dio Oriente",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/10/mundo/noticia/enviado-de-clinton-pode-ja-nao-ir-ao-medio-oriente-6489",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 228,
            "nome": "M\u00e9dio Oriente",
            "slug": "medio-oriente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmedio-oriente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "MedioOriente",
            "legenda": "Clinton est\u00e1 empenhado em p\u00f4r fim ao conflito israelo-palestiniano ",
            "autor": "Stephen Jaffe/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/4714?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Clinton est\u00e1 empenhado em p\u00f4r fim ao conflito israelo-palestiniano ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Incerteza permanece em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o da miss\u00e3o. Enviado de Clinton pode j\u00e1 n\u00e3o ir ao M\u00e9dio Oriente",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 141,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0006489.json",
    "dct": "2001-01-10T13:40:00",
    "text": "O an\u00fancio chegou da Casa Branca, que n\u00e3o soube informar atrav\u00e9s do seu porta-voz se o cancelamento da visita de Ross \u00e9 definitiva. Segundo disse uma fonte palestiniana \u00e0 Reuters, a anula\u00e7\u00e3o da visita do enviado especial foi decidida durante uma conversa entre o l\u00edder da Autoridade Palestiniana, Yasser Arafat, e o Presidente norte-americano, Bill Clinton, ontem \u00e0 noite.  Os dois l\u00edderes, revelou a fonte, concordaram em prosseguir as negocia\u00e7\u00f5es e cancelar a viagem de Ross\". Por\u00e9m, o porta-voz da Casa Branca, P.J. Crowley, afirmou que \"n\u00e3o foi tomada qualquer decis\u00e3o durante o telefonema [de Clinton e Arafat]\". Crowley explicou que a visita foi adiada devido a raz\u00f5es de agenda. Uma miss\u00e3o ao M\u00e9dio Oriente pode significar o \u00faltimo esfor\u00e7o do Presidente norte-americano para conseguir um acordo de paz israelo-palestiniano antes de abandonar a Casa Branca, no pr\u00f3ximo dia 20.",
    "language": "portuguese"
}