{
    "id": 23852,
    "titulo": "Israel reconhece que utilizou F-16 nos ataques contra palestinianos",
    "tituloNoticia": "Israel reconhece que utilizou F-16 nos ataques contra palestinianos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/20/mundo/noticia/israel-reconhece-que-utilizou-f16-nos-ataques-contra-palestinianos-23852",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17629?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os ataques de anteontem provocaram doze mortos entre os membros da seguran\u00e7a palestiniana",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um oficial militar israelita reconheceu hoje a utiliza\u00e7\u00e3o por parte de Israel de avi\u00f5es de combate do tipo F-16, de fabrico norte-americano, nas ofensivas de anteontem contra alvos palestinianos na Cisjord\u00e2nia e na Faixa de Gaza, que provocaram doze mortos entre os membros da seguran\u00e7a palestiniana.",
    "shortUrl": "/n23852",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Israelitas n\u00e3o usavam avi\u00f5es de combate h\u00e1 34 anos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Israelitas n\u00e3o usavam avi\u00f5es de combate h\u00e1 34 anos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_23852",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/20/mundo/noticia/israel-reconhece-que-utilizou-f16-nos-ataques-contra-palestinianos-23852",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "israel-reconhece-que-utilizou-f16-nos-ataques-contra-palestinianos-23852",
    "cleanTitle": "Israel reconhece que utilizou F-16 nos ataques contra palestinianos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/20/mundo/noticia/israel-reconhece-que-utilizou-f16-nos-ataques-contra-palestinianos-23852",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 230,
            "nome": "Cisjord\u00e2nia",
            "slug": "cisjordania",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcisjordania",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 231,
            "nome": "Faixa de Gaza",
            "slug": "gaza",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgaza",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 236,
            "nome": "Israel",
            "slug": "israel",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tisrael",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "17629_PalestinaAFP.jpg",
            "legenda": "Os ataques de anteontem provocaram doze mortos entre os membros da seguran\u00e7a palestiniana",
            "autor": "Scott Nelson/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17629?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os ataques de anteontem provocaram doze mortos entre os membros da seguran\u00e7a palestiniana",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Israelitas n\u00e3o usavam avi\u00f5es de combate h\u00e1 34 anos. Israel reconhece que utilizou F-16 nos ataques contra palestinianos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 120,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0023852.json",
    "dct": "2001-05-20T15:56:00",
    "text": "Esta \u00e9 a primeira vez que o Ex\u00e9rcito israelita reconhece a utiliza\u00e7\u00e3o de aparelhos do tipo F-16 nos seus raides. Os avi\u00f5es de combate n\u00e3o eram utilizados por Israel nos territ\u00f3rios palestinianos desde 1967.Numa confer\u00eancia de imprensa, o general Giora Eiland, chefe do departamento de planifica\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito, acusou a Autoridade Palestiniana, liderado por Yasser Arafat, de \"cooperar totalmente\" com os movimentos islamistas nos ataques contra Israel, cita a AFP.\"Todos os alvos [atacados anteontem] s\u00e3o objectivos militares\", sublinhou o respons\u00e1vel israelita, justificando que apenas os F-16 podem transportar os armamentos capazes de atingir aqueles alvos.Desde o in\u00edcio da nova Intifada (revolta palestiniana), em Setembro do ano passado, j\u00e1 morreram cerca de 500 pessoas, na sua maioria palestinianos.",
    "language": "portuguese"
}