{
    "id": 55662,
    "titulo": "Cerim\u00f3nia de tomada de posse do novo Governo afeg\u00e3o j\u00e1 come\u00e7ou",
    "tituloNoticia": "Cerim\u00f3nia de tomada de posse do novo Governo afeg\u00e3o j\u00e1 come\u00e7ou",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/22/mundo/noticia/cerimonia-de-tomada-de-posse-do-novo-governo-afegao-ja-comecou-55662",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38288?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O novo Governo tem a dif\u00edcil miss\u00e3o de governar um pa\u00eds destru\u00eddo por 23 anos de guerra",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A cerim\u00f3nia de tomada de posse do novo Governo interino do Afeganist\u00e3o, liderado por Hamid Karzai, iniciou-se h\u00e1 poucas horas em Cabul, cerca das 11h00 horas locais (06h30 em Lisboa), na sequ\u00eancia do acordo alcan\u00e7ado no passado dia 5 de Dezembro em Bona. O Governo interino assumir\u00e1 o poder nos pr\u00f3ximos seis meses, at\u00e9 \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de uma \"Loya Jirga\" (assembleia tradicional de not\u00e1veis e l\u00edderes tribais).",
    "shortUrl": "/n55662",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Chefiado por Hamid Karzai",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Chefiado por Hamid Karzai",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_55662",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/22/mundo/noticia/cerimonia-de-tomada-de-posse-do-novo-governo-afegao-ja-comecou-55662",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "cerimonia-de-tomada-de-posse-do-novo-governo-afegao-ja-comecou-55662",
    "cleanTitle": "Cerim\u00f3nia de tomada de posse do novo Governo afeg\u00e3o j\u00e1 come\u00e7ou",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/22/mundo/noticia/cerimonia-de-tomada-de-posse-do-novo-governo-afegao-ja-comecou-55662",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 357,
            "nome": "Hamid Karzai",
            "slug": "hamid-karzai",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/thamid-karzai",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "38288_afegappt.jpg",
            "legenda": "O novo Governo tem a dif\u00edcil miss\u00e3o de governar um pa\u00eds destru\u00eddo por 23 anos de guerra",
            "autor": "Weda/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38288?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O novo Governo tem a dif\u00edcil miss\u00e3o de governar um pa\u00eds destru\u00eddo por 23 anos de guerra",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Chefiado por Hamid Karzai. Cerim\u00f3nia de tomada de posse do novo Governo afeg\u00e3o j\u00e1 come\u00e7ou",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 140,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0055662.json",
    "dct": "2001-12-22T07:53:00",
    "text": "Perto de dois mil convidados, entre membros do Governo, personalidades afeg\u00e3s e estrangeiras, assistem \u00e0 cerim\u00f3nia que decorre no edif\u00edcio do Minist\u00e9rio do Interior, no meio de uma cidade parcialmente destru\u00edda pelas sucessivas guerras.Dentro de seis meses ser\u00e1 organizada a grande assembleia tradicional, a \"loya jirga\", que dever\u00e1 preparar a instala\u00e7\u00e3o de um Governo de transi\u00e7\u00e3o antes das elei\u00e7\u00f5es, que dever\u00e3o acontecer dentro de dois anos. O antigo rei Zahir Shah, que vai presidir \u00e0 \"loya jirga\", anunciou ontem que regressar\u00e1 ao Afeganist\u00e3o antes do dia 21 de Mar\u00e7o, in\u00edcio do novo ano afeg\u00e3o. Karzai, um respeitado l\u00edder pashtun, e os 29 membros do seu gabinete interino v\u00e3o assumir uma tarefa gigantesca: governar (mesmo que apenas por seis meses) um pa\u00eds destru\u00eddo por 23 anos de guerra, e que, apesar do fim do regime taliban, enfrenta ainda enormes problemas.",
    "language": "portuguese"
}