{
    "id": 23293,
    "titulo": "Tra\u00e7ado definitivo para o TGV no final do ano",
    "tituloNoticia": "Tra\u00e7ado definitivo para o TGV no final do ano",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/16/economia/noticia/tracado-definitivo-para-o-tgv-no-final-do-ano-23293",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17227?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Rui Cunha critica a contesta\u00e7\u00e3o generalizada ao projecto do TGV",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Em princ\u00edpio, o TGV - comboio de alta velocidade - ter\u00e1 um tra\u00e7ado definitivo no final deste ano, afirmou hoje o secret\u00e1rio de Estado Adjunto e dos Transportes, Rui Cunha, criticando a contesta\u00e7\u00e3o generalizada ao projecto.",
    "shortUrl": "/n23293",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Secret\u00e1rio de Estado Adjunto e dos Transportes afirma",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Secret\u00e1rio de Estado Adjunto e dos Transportes afirma",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_23293",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/16/economia/noticia/tracado-definitivo-para-o-tgv-no-final-do-ano-23293",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "tracado-definitivo-para-o-tgv-no-final-do-ano-23293",
    "cleanTitle": "Tra\u00e7ado definitivo para o TGV no final do ano",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/16/economia/noticia/tracado-definitivo-para-o-tgv-no-final-do-ano-23293",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 119,
            "nome": "Transportes",
            "slug": "transportes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttransportes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 597,
            "nome": "TGV",
            "slug": "tgv",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttgv",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "17227_TGV.jpg",
            "legenda": "Rui Cunha critica a contesta\u00e7\u00e3o generalizada ao projecto do TGV",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17227?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Rui Cunha critica a contesta\u00e7\u00e3o generalizada ao projecto do TGV",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Secret\u00e1rio de Estado Adjunto e dos Transportes afirma. Tra\u00e7ado definitivo para o TGV no final do ano",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 242,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0023293.json",
    "dct": "2001-05-16T22:39:00",
    "text": "O secret\u00e1rio de Estado sublinhou que, nesta fase, o importante \u00e9 debater quest\u00f5es como o financiamento do projecto e se se dever\u00e1 transportar mercadorias ou apenas passageiros. S\u00f3 depois se analisar\u00e1 qual o tra\u00e7ado que melhor serve os interesses nacionais, defendeu, real\u00e7ando que, para j\u00e1, \"nada est\u00e1 definido, nem da parte de Espanha, nem de Portugal\", informa a Lusa.\"O Governo n\u00e3o tem decis\u00f5es pol\u00edticas sobre a mat\u00e9ria, tem um projecto t\u00e9cnico \u00e0 discuss\u00e3o\", sublinhou.\"\u00c9 desej\u00e1vel que o debate n\u00e3o seja envenenado \u00e0 partida\", referiu, fazendo votos para que este conte com muitos contributos e, \"junto ao final do ano, haja ent\u00e3o uma decis\u00e3o pol\u00edtica sobre esta mat\u00e9ria\".Rui Cunha entende que tenham surgido algumas reac\u00e7\u00f5es na regi\u00e3o Centro contra o tra\u00e7ado previsto, porque \"falou-se durante muito tempo em Portugal no T deitado [uma liga\u00e7\u00e3o entre Lisboa, Porto e Madrid]\", mas real\u00e7ou que o mais importante \u00e9 que \"as liga\u00e7\u00f5es a Madrid e as aproxima\u00e7\u00f5es entre as v\u00e1rias regi\u00f5es\" sejam aquelas que realmente conv\u00eam ao pa\u00eds.Rui Cunha lembrou que sexta-feira ir\u00e1 responder \u00e0s d\u00favidas sobre esta mat\u00e9ria na Assembleia da Rep\u00fablica e, na pr\u00f3xima semana, haver\u00e1 uma interpela\u00e7\u00e3o do PP ao Governo sobre pol\u00edtica dos transportes.O governante adiantou que est\u00e1 a ser estudada uma data para a realiza\u00e7\u00e3o de uma reuni\u00e3o da comiss\u00e3o luso-espanhola, que decorrer\u00e1 em Lisboa, para abordar \"concretamente quais ser\u00e3o as liga\u00e7\u00f5es a Espanha\". \"Nada est\u00e1 definido, nem da parte de Portugal, nem de Espanha\", concluiu",
    "language": "portuguese"
}