{
    "id": 7690,
    "titulo": "Obras P\u00fablicas confirmam dois mortos pela queda do viaduto",
    "tituloNoticia": "Obras P\u00fablicas confirmam dois mortos pela queda do viaduto",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/19/local/noticia/obras-publicas-confirmam-dois-mortos-pela-queda-do-viaduto-7690",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Dois trabalhadores morreram na sequ\u00eancia da queda do tabuleiro do viaduto da Fanadia, no tro\u00e7o da A15 que liga as Caldas da Rainha a Rio Maior, ao quil\u00f3metro cinco, de acordo com uma fonte do gabinete do secret\u00e1rio de Estado das Obras P\u00fablicas, citada pela Lusa, e segundo jornalistas no local. Nem a  concession\u00e1ria da via, a Auto-Estradas do Atl\u00e2ntico, nem o INEM confirmam os dois \u00f3bitos.",
    "shortUrl": "/n7690",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Caldas da Rainha",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Caldas da Rainha",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_7690",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/19/local/noticia/obras-publicas-confirmam-dois-mortos-pela-queda-do-viaduto-7690",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "obras-publicas-confirmam-dois-mortos-pela-queda-do-viaduto-7690",
    "cleanTitle": "Obras P\u00fablicas confirmam dois mortos pela queda do viaduto",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/19/local/noticia/obras-publicas-confirmam-dois-mortos-pela-queda-do-viaduto-7690",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 663,
            "nome": "Estradas",
            "slug": "estradas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/testradas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 760,
            "nome": "\u00d3bitos",
            "slug": "obitos",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tobitos",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 764,
            "nome": "I Liga",
            "slug": "i-liga",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ti-liga",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Caldas da Rainha. Obras P\u00fablicas confirmam dois mortos pela queda do viaduto",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 140,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0007690.json",
    "dct": "2001-01-19T13:48:00",
    "text": "O viaduto caiu, soterrando um n\u00famero ainda indeterminado de trabalhadores que na altura procediam \u00e0 betonagem do tabuleiro.De acordo com a SIC Not\u00edcias, neste momento h\u00e1 ainda quatro a cinco pessoas soterradas sob toneladas de cimento. No Hospital das Caldas, deram entrada 14 feridos, quatro deles em estado grave, segundo Am\u00e2ndio Henriques, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 SIC. H\u00e1 ainda um helic\u00f3ptero do INEM no local preparado para o transporte de feridos para outras unidades hospitalares, caso seja necess\u00e1rio.A Auto-Estrada 15/Itiner\u00e1rio Principal 6 est\u00e1 concessionada \u00e0 Auto-Estradas do Atl\u00e2ntico por 30 anos. A via, com um extens\u00e3o de 36 quil\u00f3metros, ainda em constru\u00e7\u00e3o, ligar\u00e1 as Caldas da Rainha a Santar\u00e9m, ter\u00e1 13 viadutos e est\u00e1 or\u00e7ada em 31 milh\u00f5es de contos. Foi um destes viadutos, situado entre a localidade de S\u00e3o Greg\u00f3rio e Vidais, que cedeu hoje cerca das 12h20.",
    "language": "portuguese"
}