{
    "id": 24199,
    "titulo": "Queda de avi\u00e3o na R\u00fassia faz sete mortos",
    "tituloNoticia": "Queda de avi\u00e3o na R\u00fassia faz sete mortos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/23/sociedade/noticia/queda-de-aviao-na-russia-faz-sete-mortos-24199",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Sete pessoas morreram na queda de um avi\u00e3o militar fretado na regi\u00e3o de Tver, a noroeste de Moscovo, anunciou um porta-voz do Minist\u00e9rio das Situa\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia russo \u00e0 cadeia de televis\u00e3o RTR.",
    "shortUrl": "/n24199",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "As causas para a queda da aeronave ainda por determinar",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "As causas para a queda da aeronave ainda por determinar",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_24199",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/23/sociedade/noticia/queda-de-aviao-na-russia-faz-sete-mortos-24199",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "queda-de-aviao-na-russia-faz-sete-mortos-24199",
    "cleanTitle": "Queda de avi\u00e3o na R\u00fassia faz sete mortos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/23/sociedade/noticia/queda-de-aviao-na-russia-faz-sete-mortos-24199",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 170,
            "nome": "R\u00fassia",
            "slug": "russia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trussia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "As causas para a queda da aeronave ainda por determinar. Queda de avi\u00e3o na R\u00fassia faz sete mortos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 134,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0024199.json",
    "dct": "2001-05-23T00:23:00",
    "text": "\"Fomos informados da morte de toda a tripula\u00e7\u00e3o\" no acidente, afirmou Viktor Alekse\u00efev, adiantando que a bordo seguiam igualmente seis passageiros.O aparelho, um quadrimotor com capacidade para transportar doze toneladas, interrompeu o contacto por r\u00e1dio meia hora ap\u00f3s a descolagem da cidade de Rjev com destino a Moscovo, adianta a ag\u00eancia Itar-Tass.O avi\u00e3o despenhou-se num p\u00e2ntano a cerca de 80 quil\u00f3metros de Rjev, tendo ficado parcialmene submerso, o que dificultou o trabalho dos socorristas, que interromperam os trabalhos ao cair da noite.N\u00e3o foram ainda adiantadas quaisquer causas para a queda da aeronave. \"S\u00f3 quando a caixa negra for encontrada poderemos estabelecer a que altitude voava o avi\u00e3o no momento do acidente\", afirmou o porta-voz do Minist\u00e9rio da Defesa, Nikola\u00ef Deriabine, acrescentando que n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00f5es de que o avi\u00e3o estivesse sobrecarregado.",
    "language": "portuguese"
}