{
    "id": 45130,
    "titulo": "P\u00f3 branco encontrado em Lisboa n\u00e3o \u00e9 antraz",
    "tituloNoticia": "P\u00f3 branco encontrado em Lisboa n\u00e3o \u00e9 antraz",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/16/sociedade/noticia/po-branco-encontrado-em-lisboa-nao-e-antraz-45130",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "De acordo com fonte do Servi\u00e7o Nacional de Protec\u00e7\u00e3o Civil (SNPC), ouvida pela Lusa, os resultados preliminares dos exames realizados ao p\u00f3 branco encontrado ontem \u00e0 tarde numa oficina de autom\u00f3veis em Lisboa revelaram que n\u00e3o se trata de antraz.",
    "shortUrl": "/n45130",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Alerta ao bioterrorismo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Alerta ao bioterrorismo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_45130",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/16/sociedade/noticia/po-branco-encontrado-em-lisboa-nao-e-antraz-45130",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "po-branco-encontrado-em-lisboa-nao-e-antraz-45130",
    "cleanTitle": "P\u00f3 branco encontrado em Lisboa n\u00e3o \u00e9 antraz",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/16/sociedade/noticia/po-branco-encontrado-em-lisboa-nao-e-antraz-45130",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 625,
            "nome": "Exames nacionais",
            "slug": "exames",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/texames",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Alerta ao bioterrorismo. P\u00f3 branco encontrado em Lisboa n\u00e3o \u00e9 antraz",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 216,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0045130.json",
    "dct": "2001-10-16T08:47:00",
    "text": "O produto vai agora \"para o Laborat\u00f3rio Nacional de Investiga\u00e7\u00e3o Veterin\u00e1ria para ser realizada uma an\u00e1lise bacteriol\u00f3gica mais profunda\".O produto foi detectado ontem \u00e0 tarde numa oficina da Renault em Alc\u00e2ntara, no interior de um farol de um autom\u00f3vel, tendo provocado uma reac\u00e7\u00e3o de irrita\u00e7\u00e3o das mucosas nos trabalhadores que entraram em contacto com ele. Os quatro funcion\u00e1rios da oficina de autom\u00f3veis foram hospitalizados mas receberam alta do Hospital S\u00e3o Francisco Xavier nas horas seguintes. Os resultados das an\u00e1lises \u00e0 subst\u00e2ncia devem ser conhecidos esta noite ou amanh\u00e3.O aparato policial e a presen\u00e7a da brigada Nuclear Biol\u00f3gica e Qu\u00edmica do Ex\u00e9rcito pararam o tr\u00e2nsito ontem na zona, no mesmo dia em que o alerta por um potencial caso de antraz foi tamb\u00e9m dado em Olh\u00e3o. Uma carta com selo brasileiro mas sem carimbo foi recebida por uma moradora de Olh\u00e3o, que o entregou \u00e0 pol\u00edcia. No seu interior foi encontrado p\u00f3 branco, que entrou em contacto com tr\u00eas pessoas. Esses cidad\u00e3os est\u00e3o a ser medicados com ciprofloxacina, antibi\u00f3tico usado para combater a doen\u00e7a. O produto em causa \u00e9 hoje analisado no Instituto Ricardo Jorge, em Lisboa.O Servi\u00e7o Nacional de Protec\u00e7\u00e3o Civil est\u00e1 a preparar um documento onde aconselha as medidas de seguran\u00e7a a seguir pela popula\u00e7\u00e3o para a eventualidade de aparecerem casos id\u00eanticos.",
    "language": "portuguese"
}