{
    "id": 6881,
    "titulo": "Ant\u00f3nio Abreu apela ao \u00abvoto livre\u00bb na candidatura comunista",
    "tituloNoticia": "Ant\u00f3nio Abreu apela ao \u00abvoto livre\u00bb na candidatura comunista",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/12/politica/noticia/antonio-abreu-apela-ao-voto-livre-na-candidatura-comunista-6881",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O secret\u00e1rio-geral do PCP e Ant\u00f3nio Abreu apelaram esta noite ao \"voto livre e consequente\" na candidatura comunista \u00e0s presidenciais de domingo, uma vez que \"Jorge Sampaio est\u00e1 j\u00e1 eleito\".",
    "shortUrl": "/n6881",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Elei\u00e7\u00f5es Presidenciais",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Elei\u00e7\u00f5es Presidenciais",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_6881",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/12/politica/noticia/antonio-abreu-apela-ao-voto-livre-na-candidatura-comunista-6881",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "antonio-abreu-apela-ao-voto-livre-na-candidatura-comunista-6881",
    "cleanTitle": "Ant\u00f3nio Abreu apela ao \u00abvoto livre\u00bb na candidatura comunista",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/12/politica/noticia/antonio-abreu-apela-ao-voto-livre-na-candidatura-comunista-6881",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 422,
            "nome": "PCP",
            "slug": "pcp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpcp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 435,
            "nome": "Jorge Sampaio",
            "slug": "jorge-sampaio",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjorge-sampaio",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 448,
            "nome": "Presidenciais",
            "slug": "presidenciais",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpresidenciais",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Elei\u00e7\u00f5es Presidenciais. Ant\u00f3nio Abreu apela ao \u00abvoto livre\u00bb na candidatura comunista",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 102,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0006881.json",
    "dct": "2001-01-12T23:51:00",
    "text": "\"Sampaio j\u00e1 est\u00e1 eleito, por isso, confirma-se a possibilidade de um voto livre dos encargos de afastar uma candidatura de direita\", sublinhou Carlos Carvalhas.Ant\u00f3nio Abreu, que falou para uma plateia de cerca de duas mil pessoas que esta noite encheram o Pavilh\u00e3o Carlos Lopes, em Lisboa, sublinhou a possibilidade de com a sua candidatura \"conquistar mais apoios para uma nova alternativa de esquerda\".Durante o com\u00edcio, o candidato comunista, que a maioria dos analistas acreditava que n\u00e3o iria levar a candidatura at\u00e9 ao fim, acabou por introduzir uma nova palavra de ordem: \"agora vamos a votos\", repetida com euforia pelos militantes.",
    "language": "portuguese"
}