{
    "id": 13542,
    "titulo": "Vendas a retalho crescem 2,5 por cento entre os Quinze",
    "tituloNoticia": "Vendas a retalho crescem 2,5 por cento entre os Quinze",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/06/economia/noticia/vendas-a-retalho-crescem-25-por-cento-entre-os-quinze-13542",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9981?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A Irlanda registou o maior crescimento nas vendas a retalho",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O volume das vendas do com\u00e9rcio a retalho aumentou 1,7 por cento na zona euro e 2,5 por cento entre os Quinze pa\u00edses em Dezembro de 2000, em compara\u00e7\u00e3o com id\u00eantico m\u00eas de 1999, segundo dados do Eurostat.",
    "shortUrl": "/n13542",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Nos doze pa\u00edses do euro o aumento foi de 1,7 por cento",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Nos doze pa\u00edses do euro o aumento foi de 1,7 por cento",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_13542",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/06/economia/noticia/vendas-a-retalho-crescem-25-por-cento-entre-os-quinze-13542",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "vendas-a-retalho-crescem-25-por-cento-entre-os-quinze-13542",
    "cleanTitle": "Vendas a retalho crescem 2,5 por cento entre os Quinze",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/06/economia/noticia/vendas-a-retalho-crescem-25-por-cento-entre-os-quinze-13542",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 456,
            "nome": "Zona Euro",
            "slug": "zona-euro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tzona-euro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 460,
            "nome": "Euro",
            "slug": "euro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 466,
            "nome": "Eurostat",
            "slug": "eurostat",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teurostat",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 532,
            "nome": "Retalho",
            "slug": "retalho",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tretalho",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "9981_retalho060301DR.jpg",
            "legenda": "A Irlanda registou o maior crescimento nas vendas a retalho",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9981?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A Irlanda registou o maior crescimento nas vendas a retalho",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Nos doze pa\u00edses do euro o aumento foi de 1,7 por cento. Vendas a retalho crescem 2,5 por cento entre os Quinze",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 172,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0013542.json",
    "dct": "2001-03-06T16:10:00",
    "text": "Entre Novembro e Dezembro de 2000, as vendas aumentaram uns ligeiros 0,1 por cento na zona euro e 0,3 por cento em todos os pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia (UE). Os sectores de maior expans\u00e3o em 2000 s\u00e3o os equipamentos dom\u00e9sticos, tanto na zona euro - acr\u00e9scimo de 3,7 por cento -, como na UE - 5,5 por cento. O sector da alimenta\u00e7\u00e3o, bebidas e tabaco aumentou 1,6 por cento na zona euro e 1,5 por cento entre os Quinze. O sector t\u00eaxtil, vestu\u00e1rio e cal\u00e7ado aumentou 0,4 por cento na zona euro e 1,8 por cento na UE.O Eurostat comunica que apenas em It\u00e1lia e na Alemanha n\u00e3o se verificaram acr\u00e9scimos de venda no retalho, tendo at\u00e9 recuado 0,8 e 0,2 por cento, respectivamente. A maior subida aconteceu na Irlanda, com mais 8,1 por cento, seguido na B\u00e9lgica, com mais 6,8 por cento, na Finl\u00e2ndia, 6,2 por cento e no Reino Unido, elevou-se a 5,7 por cento.",
    "language": "portuguese"
}