{
    "id": 8481,
    "titulo": "Tribunal de Timor-Leste condena antigo miliciano a doze anos de pris\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Tribunal de Timor-Leste condena antigo miliciano a doze anos de pris\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/25/mundo/noticia/tribunal-de-timorleste-condena-antigo-miliciano-a-doze-anos-de-prisao-8481",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6172?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Esta foi a primeira vez que algu\u00e9m foi condenado pela viol\u00eancia que marcou o referendo de 1999",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um tribunal de Timor-Leste condenou hoje um antigo miliciano a doze anos de pris\u00e3o. Esta foi a primeira vez que algu\u00e9m foi condenado pela viol\u00eancia que marcou o per\u00edodo anterior e posterior ao referendo para a independ\u00eancia, em 1999, do territ\u00f3rio.",
    "shortUrl": "/n8481",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Jo\u00e3o Fernandes confessou o crime",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Jo\u00e3o Fernandes confessou o crime",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_8481",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/25/mundo/noticia/tribunal-de-timorleste-condena-antigo-miliciano-a-doze-anos-de-prisao-8481",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "tribunal-de-timorleste-condena-antigo-miliciano-a-doze-anos-de-prisao-8481",
    "cleanTitle": "Tribunal de Timor-Leste condena antigo miliciano a doze anos de pris\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/25/mundo/noticia/tribunal-de-timorleste-condena-antigo-miliciano-a-doze-anos-de-prisao-8481",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 337,
            "nome": "Timor-Leste",
            "slug": "timor-leste",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttimor-leste",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "6172_MiliciasDR.jpg",
            "legenda": "Esta foi a primeira vez que algu\u00e9m foi condenado pela viol\u00eancia que marcou o referendo de 1999",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6172?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Esta foi a primeira vez que algu\u00e9m foi condenado pela viol\u00eancia que marcou o referendo de 1999",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Jo\u00e3o Fernandes confessou o crime. Tribunal de Timor-Leste condena antigo miliciano a doze anos de pris\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 129,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0008481.json",
    "dct": "2001-01-25T13:03:00",
    "text": "O julgamento foi assistido por mais de 30 pessoas, que se dirigiram ao tribunal para ouvir a condena\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Fernandes, que se confessou culpado pelo assass\u00ednio de um chefe de uma aldeia, que ocorreu no interior de uma esquadra em Maliana, a 8 de Setembro de 1999.Um porta-voz da ONU em Timor-Leste disse \u00e0 Reuters que Fernandes enfrentava uma pena que podia ir at\u00e9 20 anos de pris\u00e3o, mas que foi atenuada devido \u00e0 confiss\u00e3o do miliciano e porque se disp\u00f4s a cooperar com a acusa\u00e7\u00e3o em casos futuros.De acordo com investigadores das Na\u00e7\u00f5es Unidas para os direitos humanos, 17 pessoas suspeitas de serem apoiantes do processo de independ\u00eancia foram assassinadas, em Setembro de 1999, por uma mil\u00edcia na esquadra de Maliana, a sudoeste de Dili.",
    "language": "portuguese"
}