{
    "id": 57301,
    "titulo": "Troca de tiros entre PSP da Figueira da Foz e grupo de indiv\u00edduos",
    "tituloNoticia": "Troca de tiros entre PSP da Figueira da Foz e grupo de indiv\u00edduos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/04/local/noticia/troca-de-tiros-entre-psp-da-figueira-da-foz-e-grupo-de-individuos-57301",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um grupo de indiv\u00edduos e agentes da PSP da Figueira da Foz envolveram-se hoje numa troca de tiros junto a um acampamento cigano situado na povoa\u00e7\u00e3o de Ferrugenta. O incidente n\u00e3o provocou feridos.",
    "shortUrl": "/n57301",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Incidente n\u00e3o provocou feridos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Incidente n\u00e3o provocou feridos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_57301",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/04/local/noticia/troca-de-tiros-entre-psp-da-figueira-da-foz-e-grupo-de-individuos-57301",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "troca-de-tiros-entre-psp-da-figueira-da-foz-e-grupo-de-individuos-57301",
    "cleanTitle": "Troca de tiros entre PSP da Figueira da Foz e grupo de indiv\u00edduos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/04/local/noticia/troca-de-tiros-entre-psp-da-figueira-da-foz-e-grupo-de-individuos-57301",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 606,
            "nome": "PSP",
            "slug": "psp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Incidente n\u00e3o provocou feridos. Troca de tiros entre PSP da Figueira da Foz e grupo de indiv\u00edduos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 93,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0057301.json",
    "dct": "2002-01-04T23:46:00",
    "text": "Alertados para alguns disparos provenientes do acampamento, deslocaram-se ao local diversos efectivos policiais que, enquanto procediam a dilig\u00eancias junto de pessoas ali residentes, ter\u00e3o sido alvejados por tiros disparados do interior de uma carrinha que circulava nas imedia\u00e7\u00f5es.Os agentes ripostaram, encetando uma persegui\u00e7\u00e3o ao ve\u00edculo, mas os ocupantes puseram-se em fuga, abandonando posteriormente o ve\u00edculo, afirmou \u00e0 Lusa fonte policial.O incidente teve alegadamente in\u00edcio devido a uma disputa entre grupos ciganos rivais. A actua\u00e7\u00e3o da PSP saldou-se pela apreens\u00e3o do ve\u00edculo autom\u00f3vel, tendo o caso sido j\u00e1 entregue \u00e0 Pol\u00edcia Judici\u00e1ria.",
    "language": "portuguese"
}