{
    "id": 47996,
    "titulo": "Cabul atingida esta noite por duas bombas",
    "tituloNoticia": "Cabul atingida esta noite por duas bombas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/02/mundo/noticia/cabul-atingida-esta-noite-por-duas-bombas-47996",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A avia\u00e7\u00e3o norte-americana voltou a bombardear esta noite Cabul, lan\u00e7ando pelo menos duas bombas junto ao aeroporto, a norte da capital afeg\u00e3.",
    "shortUrl": "/n47996",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_47996",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/02/mundo/noticia/cabul-atingida-esta-noite-por-duas-bombas-47996",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "cabul-atingida-esta-noite-por-duas-bombas-47996",
    "cleanTitle": "Cabul atingida esta noite por duas bombas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/02/mundo/noticia/cabul-atingida-esta-noite-por-duas-bombas-47996",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque ao Afeganist\u00e3o. Cabul atingida esta noite por duas bombas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 130,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0047996.json",
    "dct": "2001-11-02T20:41:00",
    "text": "Segundo habitantes da cidade, citados pela AFP, foram ouvidos disparos de anti-a\u00e9reas somente depois de os avi\u00f5es terem sobevoado Cabul, cerca das 23h10 (18h50 em Lisboa).Na noite de ontem, uma explos\u00e3o muito violenta abalou a capital afeg\u00e3, mas durante todo o tempo que durou o raide da avia\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi ouvido qualquer disparo das baterias anti-a\u00e9reas, um dos elementos mais danificados das guarni\u00e7\u00f5es taliban. Os bombardeamentos seguiram-se a duas noites de relativa acalmia sobre os c\u00e9us da cidade, na ter\u00e7a e quarta-feira.Da mesma forma, a linha da frente taliban, a norte de Cabul, foi duramente atingida nos dois \u00faltimos dias pelos bombardeiros B-52 da For\u00e7a A\u00e9rea norte-americana, que largaram grande quantidade de bombas sobre as trincheiras do regime fundamentalista afeg\u00e3o, situadas a 40 quil\u00f3metros a norte da capital.",
    "language": "portuguese"
}