{
    "id": 23429,
    "titulo": "Fidel Castro em Portugal durante algumas horas",
    "tituloNoticia": "Fidel Castro em Portugal durante algumas horas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/17/mundo/noticia/fidel-castro-em-portugal-durante-algumas-horas-23429",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17325?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Fidel regressa de uma viagem de dez dias, durante os quais visitou a Arg\u00e9lia, o Ir\u00e3o, a Mal\u00e1sia, o Qatar, a S\u00edria e a L\u00edbia",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente cubano, Fidel Castro, chegou esta tarde a Lisboa para uma escala t\u00e9cnica de algumas horas, per\u00edodo que vai aproveitar para se reunir com o primeiro-ministro e jantar com o Presidente da Rep\u00fablica.",
    "shortUrl": "/n23429",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Presidente cubano encontra-se com Guterres e Sampaio",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Presidente cubano encontra-se com Guterres e Sampaio",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_23429",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/17/mundo/noticia/fidel-castro-em-portugal-durante-algumas-horas-23429",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "fidel-castro-em-portugal-durante-algumas-horas-23429",
    "cleanTitle": "Fidel Castro em Portugal durante algumas horas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/17/mundo/noticia/fidel-castro-em-portugal-durante-algumas-horas-23429",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 379,
            "nome": "Fidel Castro",
            "slug": "fidel-castro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfidel-castro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "17325_FidelCastroLouaiBesharaAFP.jpg",
            "legenda": "Fidel regressa de uma viagem de dez dias, durante os quais visitou a Arg\u00e9lia, o Ir\u00e3o, a Mal\u00e1sia, o Qatar, a S\u00edria e a L\u00edbia",
            "autor": "Louai BesharaAFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17325?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Fidel regressa de uma viagem de dez dias, durante os quais visitou a Arg\u00e9lia, o Ir\u00e3o, a Mal\u00e1sia, o Qatar, a S\u00edria e a L\u00edbia",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Presidente cubano encontra-se com Guterres e Sampaio. Fidel Castro em Portugal durante algumas horas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 147,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0023429.json",
    "dct": "2001-05-17T18:52:00",
    "text": "Fidel Castro chegou a Lisboa vindo da L\u00edbia, a \u00faltima etapa de uma viagem de dez dias durante os quais visitou tamb\u00e9m a Arg\u00e9lia, o Ir\u00e3o, a Mal\u00e1sia, o Qatar e a S\u00edria.O Presidente cubano foi recebido \u00e0 chegada ao aeroporto pelo ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, Jaime Gama, tendo seguido depois para um hotel do centro da cidade.\u00c0s 20h00, depois de um breve descanso, Fidel Castro encontra-se em S\u00e3o Bento com Ant\u00f3nio Guterres. No encontro v\u00e3o participar igualmente os ministros dos Neg\u00f3cios Estrangeiros dos dois pa\u00edses.Jaime Gama e o seu hom\u00f3logo cubano, Adolfo Perez Roque, v\u00e3o estar tamb\u00e9m presentes no jantar que Sampaio oferece ao dirigente cubano no Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m, informa a Lusa.O Presidente cubano, que esteve em Portugal h\u00e1 tr\u00eas anos para a VIII Cimeira Ibero-americana, realizada no Porto, dever\u00e1 deixar Portugal \u00e0s primeiras horas de amanh\u00e3 com destino a Cuba.",
    "language": "portuguese"
}