{
    "id": 52315,
    "titulo": "Alian\u00e7a do Norte exige retirada dos EUA finda a luta contra o terrorismo",
    "tituloNoticia": "Alian\u00e7a do Norte exige retirada dos EUA finda a luta contra o terrorismo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/01/mundo/noticia/alianca-do-norte-exige-retirada-dos-eua-finda-a-luta-contra-o-terrorismo-52315",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/36267?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Qanooni tem-se mostrado muito cr\u00edtico sobre o presen\u00e7a de tropas estrangeiras no Afeganist\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O chefe da delega\u00e7\u00e3o da Alian\u00e7a do Norte a participar na confer\u00eancia interafeg\u00e3, em Bona, na Alemanha, Yunis  Qanuni, quer que os Estados Unidos deixem o Afeganist\u00e3o assim que derem por terminada a luta contra o terrorismo no pa\u00eds. Estas declara\u00e7\u00f5es foram proferidas numa entrevista concedida \u00e0 edi\u00e7\u00e3o alem\u00e3 da revista \u201cFocus\u201d, que sai para as bancas na segunda-feira.",
    "shortUrl": "/n52315",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_52315",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/01/mundo/noticia/alianca-do-norte-exige-retirada-dos-eua-finda-a-luta-contra-o-terrorismo-52315",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "alianca-do-norte-exige-retirada-dos-eua-finda-a-luta-contra-o-terrorismo-52315",
    "cleanTitle": "Alian\u00e7a do Norte exige retirada dos EUA finda a luta contra o terrorismo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/01/mundo/noticia/alianca-do-norte-exige-retirada-dos-eua-finda-a-luta-contra-o-terrorismo-52315",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 136,
            "nome": "Alemanha",
            "slug": "alemanha",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/talemanha",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 394,
            "nome": "Terrorismo",
            "slug": "terrorismo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tterrorismo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "36267_QanooniGeroBreloerDPA.jpg",
            "legenda": "Qanooni tem-se mostrado muito cr\u00edtico sobre o presen\u00e7a de tropas estrangeiras no Afeganist\u00e3o",
            "autor": "Gero Breloer/DPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/36267?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Qanooni tem-se mostrado muito cr\u00edtico sobre o presen\u00e7a de tropas estrangeiras no Afeganist\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Afeganist\u00e3o. Alian\u00e7a do Norte exige retirada dos EUA finda a luta contra o terrorismo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 165,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0052315.json",
    "dct": "2001-12-01T14:05:00",
    "text": "\u201cQuando deixar de haver terrorismo no Afeganist\u00e3o, penso que os Estados Unidos devem combater o problema noutro lado. Vamos criar uma autoridade de seguran\u00e7a onde estejam representadas todas as etnias do pa\u00eds\u201d, afirmou Qanuni, interrogado sobre o que deveriam fazer os EUA, no caso de destruirem a Al-Qaeda e de prenderem Bin Laden.Questionado acerca das raz\u00f5es que levaram a Alian\u00e7a do Norte a recusar a presen\u00e7a de tropas internacionais de manuten\u00e7\u00e3o de paz, Qanuni afirmou: \u201ca forma como os americanos colaboraram connosco n\u00e3o nos agradou. O seu combate contra o terrorismo pode ter tido a sua efic\u00e1cia, mas nenhum soldado norte-americano lutou ao nosso lado na linha da frente\u201d. \u201cPara que haja destacamentos de tropas internacionais de manuten\u00e7\u00e3o de paz \u00e9 preciso que existam condi\u00e7\u00f5es para tal. Para j\u00e1, a paz reina no Afeganist\u00e3o e n\u00f3s n\u00e3o temos qualquer problema de seguran\u00e7a. Depois da tomada de Cabul, n\u00e3o houve mais viol\u00eancia. As tropas estrangeiras no Afeganist\u00e3o n\u00e3o resolver\u00e3o os problemas mas poder\u00e3o cri\u00e1-los\u201d, precisou.",
    "language": "portuguese"
}