{
    "id": 12867,
    "titulo": "Programa norte-americano identifica pesticidas na \u00e1gua para consumo",
    "tituloNoticia": "Programa norte-americano identifica pesticidas na \u00e1gua para consumo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/01/sociedade/noticia/programa-norteamericano-identifica-pesticidas-na-agua-para-consumo-12867",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9475?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As crian\u00e7as s\u00e3o mais sens\u00edveis \u00e0s doen\u00e7as por ingest\u00e3o de \u00e1gua com pesticidas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Governo norte-americano vai come\u00e7ar a monitorizar res\u00edduos de pesticidas nas reservas de \u00e1gua das cidades da Calif\u00f3rnia e Nova Iorque a fim de saber mais sobre as toxinas que as pessoas est\u00e3o a beber.",
    "shortUrl": "/n12867",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Monitoriza\u00e7\u00e3o na Calif\u00f3rnia e Nova Iorque",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Monitoriza\u00e7\u00e3o na Calif\u00f3rnia e Nova Iorque",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_12867",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/01/sociedade/noticia/programa-norteamericano-identifica-pesticidas-na-agua-para-consumo-12867",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "programa-norteamericano-identifica-pesticidas-na-agua-para-consumo-12867",
    "cleanTitle": "Programa norte-americano identifica pesticidas na \u00e1gua para consumo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/01/sociedade/noticia/programa-norteamericano-identifica-pesticidas-na-agua-para-consumo-12867",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 71,
            "nome": "\u00c1gua",
            "slug": "agua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tagua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 103,
            "nome": "Res\u00edduos",
            "slug": "residuos",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tresiduos",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "9475_beber.jpeg",
            "legenda": "As crian\u00e7as s\u00e3o mais sens\u00edveis \u00e0s doen\u00e7as por ingest\u00e3o de \u00e1gua com pesticidas",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9475?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As crian\u00e7as s\u00e3o mais sens\u00edveis \u00e0s doen\u00e7as por ingest\u00e3o de \u00e1gua com pesticidas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Monitoriza\u00e7\u00e3o na Calif\u00f3rnia e Nova Iorque. Programa norte-americano identifica pesticidas na \u00e1gua para consumo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 101,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0012867.json",
    "dct": "2001-03-01T12:41:00",
    "text": "A monitoriza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua \u00e9 apenas mais um passo do inqu\u00e9rito anual realizado pelo Departamento da Agricultura aos res\u00edduos de pesticidas nas frutas e vegetais.Ser\u00e1 a Ag\u00eancia de Protec\u00e7\u00e3o Ambiental a utilizar a informa\u00e7\u00e3o recolhida e estabelecer os riscos que estes res\u00edduos representam para a sa\u00fade das crian\u00e7as, informou ontem a Associated Press.Est\u00e3o previstas tamb\u00e9m monitoriza\u00e7\u00f5es \u00e0s reservas de \u00e1gua de outras cidades, assim que o Departamento da Agricultura receba o financiamento necess\u00e1rio, segundo afirmou Jessica Faust, porta-voz do departamento.As primeiras informa\u00e7\u00f5es resultantes da monitoriza\u00e7\u00e3o ser\u00e3o divulgadas no in\u00edcio do pr\u00f3ximo ano, juntamente com o relat\u00f3rio de pesticidas.",
    "language": "portuguese"
}