{
    "id": 21390,
    "titulo": "Feira do Emprego e Forma\u00e7\u00e3o em Cascais come\u00e7a hoje",
    "tituloNoticia": "Feira do Emprego e Forma\u00e7\u00e3o em Cascais come\u00e7a hoje",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/03/local/noticia/feira-do-emprego-e-formacao-em-cascais-comeca-hoje-21390",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A C\u00e2mara Municipal de Cascais organiza, a partir de hoje e at\u00e9 \u00e0 pr\u00f3xima segunda-feira, no Jardim Visconde da Luz, a I Feira de Informa\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o de Emprego e Forma\u00e7\u00e3o, numa inciativa dirigida sobretudo aos jovens da regi\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n21390",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Iniciativa dirigida aos jovens",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Iniciativa dirigida aos jovens",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_21390",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/03/local/noticia/feira-do-emprego-e-formacao-em-cascais-comeca-hoje-21390",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "feira-do-emprego-e-formacao-em-cascais-comeca-hoje-21390",
    "cleanTitle": "Feira do Emprego e Forma\u00e7\u00e3o em Cascais come\u00e7a hoje",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/03/local/noticia/feira-do-emprego-e-formacao-em-cascais-comeca-hoje-21390",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 577,
            "nome": "Emprego",
            "slug": "emprego",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/temprego",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Iniciativa dirigida aos jovens. Feira do Emprego e Forma\u00e7\u00e3o em Cascais come\u00e7a hoje",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 176,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0021390.json",
    "dct": "2001-05-03T12:56:00",
    "text": "Segundo Rita Martins, do gabinete de imprensa da C\u00e2mara de Cascais, esta iniciativa insere-se na mesma pol\u00edtica que a inaugura\u00e7\u00e3o da Loja de Emprego (realizada ontem no Estoril), mas tem um p\u00fablico alvo e uma organiza\u00e7\u00e3o diferente. \"Enquanto a Loja do Emprego se insere no Programa Especial de Realojamento, esta Feira \u00e9 organizada pela C\u00e2mara e tem como principal p\u00fablico alvo os jovens estudantes, jovens \u00e0 procura do primeiro emprego ou desempregados\", disse Rita Martins.Na feira ser\u00e1 poss\u00edvel encontrar informa\u00e7\u00e3o sobre oferta de empregos, maioritariamente da regi\u00e3o de Cascais, orienta\u00e7\u00e3o vocacionada e profissional, qualifica\u00e7\u00e3o  e forma\u00e7\u00e3o. Ser\u00e1 ainda disponibilizada informa\u00e7\u00e3o sobre t\u00e9cnicas para conseguir emprego e para os jovens que pretendam criar o seu pr\u00f3prio posto de trabalho.Segundo Rita Martins, quem se dirigir \u00e0 Feira poder\u00e1 pedir um atendimento individualizado, feito por t\u00e9cnicos da Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Orientadores Escolares e Profisisonais.",
    "language": "portuguese"
}