{
    "id": 2505,
    "titulo": "Manuela Arcanjo re\u00fane-se hoje com Jorge Catarino",
    "tituloNoticia": "Manuela Arcanjo re\u00fane-se hoje com Jorge Catarino",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/05/sociedade/noticia/manuela-arcanjo-reunese-hoje-com-jorge-catarino-2505",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1853?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A ministra da Sa\u00fade tamb\u00e9m n\u00e3o ter\u00e1 gostado das declara\u00e7\u00f5es de Jorge Catarino sobre as suas prefer\u00eancias pelos t\u00e9cnicos PS",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Manuela Arcanjo vai reunir-se hoje de manh\u00e3 com o presidente da Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade (ARS) do Norte, Jorge Catarino, por causa das controversas declara\u00e7\u00f5es deste m\u00e9dico que, em entrevista \u00e0 RTP este fim-de-semana, disse preferir sempre ocupar um lugar com um t\u00e9cnico que seja do PS do que com uma pessoa de outro partido, em circunst\u00e2ncias curriculares iguais.",
    "shortUrl": null,
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "PSD pede exonera\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel da Sa\u00fade no Norte",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "PSD pede exonera\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel da Sa\u00fade no Norte",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_2505",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/05/sociedade/noticia/manuela-arcanjo-reunese-hoje-com-jorge-catarino-2505",
    "prioridade": null,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "manuela-arcanjo-reunese-hoje-com-jorge-catarino-2505",
    "cleanTitle": "Manuela Arcanjo re\u00fane-se hoje com Jorge Catarino",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/05/sociedade/noticia/manuela-arcanjo-reunese-hoje-com-jorge-catarino-2505",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": true,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "rrr",
            "legenda": "A ministra da Sa\u00fade tamb\u00e9m n\u00e3o ter\u00e1 gostado das declara\u00e7\u00f5es de Jorge Catarino sobre as suas prefer\u00eancias pelos t\u00e9cnicos PS",
            "autor": "P\u00fablico",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1853?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A ministra da Sa\u00fade tamb\u00e9m n\u00e3o ter\u00e1 gostado das declara\u00e7\u00f5es de Jorge Catarino sobre as suas prefer\u00eancias pelos t\u00e9cnicos PS",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 2146,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "PSD pede exonera\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel da Sa\u00fade no Norte. Manuela Arcanjo re\u00fane-se hoje com Jorge Catarino",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 0,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0002505.json",
    "dct": "2000-12-05T08:38:00",
    "text": "Jorge Sampaio foi a primeira figura a reagir \u00e0s pol\u00e9micas declara\u00e7\u00f5es de Catarino. Anteontem, em Braga, o candidato presidencial considerou \"ileg\u00edtimo\" que os militantes do PS sejam beneficiados nas nomea\u00e7\u00f5es para cargos p\u00fablicos. A ministra da Sa\u00fade tamb\u00e9m n\u00e3o ter\u00e1 gostado das declara\u00e7\u00f5es deste respons\u00e1vel da ARS - que, ali\u00e1s, na mesma entrevista, admitiu ter ido ao Brasil para conhecer cozinhas hospitalares - e decidiu convoc\u00e1-lo para uma reuni\u00e3o no minist\u00e9rio. Ontem, Lu\u00eds Filipe Menezes, l\u00edder do PSD-Porto, exigiu \u00e0 ministra a exonera\u00e7\u00e3o imediata de Jorge Catarino, \"sob pena de se tornar c\u00famplice\" das afirma\u00e7\u00f5es deste. E denunciou tamb\u00e9m aquilo que classificou como \"um vendaval\" de substitui\u00e7\u00f5es de altos funcion\u00e1rios da ARS Norte. \"Foram afastadas pessoas conotadas com o PCP, com o CDS e com o PSD\", frisou. Curiosamente, a distrital do PS-Braga saiu ontem em defesa de Jorge Catarino. O l\u00edder da federa\u00e7\u00e3o, Joaquim Barreto, entendeu as palavras do presidente da ARS-Norte \"num contexto pol\u00edtico\", pelo que se est\u00e1 \"a fazer um alarido injustificado\". Ou seja: n\u00e3o se trata dos crit\u00e9rios para escolher chefes de servi\u00e7o ou de sec\u00e7\u00e3o, mas sim os respons\u00e1veis pol\u00edticos. \"Nos cargos de nomea\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, \u00e9 um facto que devem estar pessoas que se identifiquem e estejam em sintonia com a pol\u00edtica de quem est\u00e1 no Governo\", advogou Barreto, em declara\u00e7\u00f5es ao P\u00daBLICO. O dirigente socialista bracarense desconhecia que Catarino tinha sido chamado \u00e0 ministra da Sa\u00fade, mas adiantou que \"n\u00e3o h\u00e1 qualquer raz\u00e3o\" para que o dirigente da ARS seja demitido por causa das pol\u00e9micas declara\u00e7\u00f5es proferidas no fim-de-semana. Esta posi\u00e7\u00e3o de Joaquim Barreto foi assumida um dia depois de Jorge Sampaio (enquanto candidato presidencial) ter considerado ileg\u00edtimo que sejam aplicados crit\u00e9rios pol\u00edticos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Contudo, o presidente do PS-Braga - que \u00e9 tamb\u00e9m o director da campanha de Sampaio no distrito - n\u00e3o vislumbra qualquer disson\u00e2ncia entre estas duas posturas. \"Ele referia-se \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, s\u00f3 que n\u00e3o estamos a falar disso, mas sim de nomea\u00e7\u00f5es para cargos pol\u00edticos. S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es distintas\", afirma Barreto.",
    "language": "portuguese"
}