{
    "id": 43138,
    "titulo": "Fran\u00e7a abre portos \u00e0 marinha norte-americana",
    "tituloNoticia": "Fran\u00e7a abre portos \u00e0 marinha norte-americana",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/04/mundo/noticia/franca-abre-portos-a-marinha-norteamericana-43138",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30599?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Chirac defende que Bin Laden dever\u00e1 prestar contas pelos seus crimes",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente franc\u00eas, Jacques Chirac, anunciou, em Montpelier, que este pa\u00eds vai colocar os seus portos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da marinha norte-americana, no \u00e2mbito da opera\u00e7\u00e3o de retalia\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos ataques terroristas do passado dia 11 de Setembro.",
    "shortUrl": "/n43138",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Guerra ao terrorismo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Guerra ao terrorismo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_43138",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/04/mundo/noticia/franca-abre-portos-a-marinha-norteamericana-43138",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "franca-abre-portos-a-marinha-norteamericana-43138",
    "cleanTitle": "Fran\u00e7a abre portos \u00e0 marinha norte-americana",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/04/mundo/noticia/franca-abre-portos-a-marinha-norteamericana-43138",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 134,
            "nome": "Fran\u00e7a",
            "slug": "franca",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfranca",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "30599_ChiracPatrickKovarikEPA.jpg",
            "legenda": "Chirac defende que Bin Laden dever\u00e1 prestar contas pelos seus crimes",
            "autor": "Patrick Kovarik/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30599?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Chirac defende que Bin Laden dever\u00e1 prestar contas pelos seus crimes",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Guerra ao terrorismo. Fran\u00e7a abre portos \u00e0 marinha norte-americana",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 49,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0043138.json",
    "dct": "2001-10-04T11:28:00",
    "text": "De acordo com a AFP, o chefe de Estado gaul\u00eas defendeu que, uma vez apuradas as responsabilidades dos atantados, Osama bin Laden e a sua \"rede\" terrorista dever\u00e3o \"prestar contas pelos seus crimes\".J\u00e1 ontem, o Executivo franc\u00eas havia respondido favoravelmente ao pedido de coopera\u00e7\u00e3o naval no Oceano \u00cdndico.",
    "language": "portuguese"
}