{
    "id": 72439,
    "titulo": "Dick Cheney re\u00fane-se com Mubarak para debater escalada de viol\u00eancia no M\u00e9dio Oriente",
    "tituloNoticia": "Dick Cheney re\u00fane-se com Mubarak para debater escalada de viol\u00eancia no M\u00e9dio Oriente",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/13/mundo/noticia/dick-cheney-reunese-com-mubarak-para-debater-escalada-de-violencia-no-medio-oriente-72439",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/45802?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O vice-presidente norte-americano, Dick Cheney, re\u00fane-se hoje com o Presidente eg\u00edpcio, Hosni Mubarak, em Sharm-el-Sheik, para debater o conflito no M\u00e9dio Oriente, mas tamb\u00e9m a situa\u00e7\u00e3o iraquiana, vista pelos EUA como uma potencial amea\u00e7a.",
    "shortUrl": "/n72439",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Quest\u00e3o iraquiana tamb\u00e9m em cima da mesa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Quest\u00e3o iraquiana tamb\u00e9m em cima da mesa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_72439",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/13/mundo/noticia/dick-cheney-reunese-com-mubarak-para-debater-escalada-de-violencia-no-medio-oriente-72439",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "dick-cheney-reunese-com-mubarak-para-debater-escalada-de-violencia-no-medio-oriente-72439",
    "cleanTitle": "Dick Cheney re\u00fane-se com Mubarak para debater escalada de viol\u00eancia no M\u00e9dio Oriente",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/13/mundo/noticia/dick-cheney-reunese-com-mubarak-para-debater-escalada-de-violencia-no-medio-oriente-72439",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 228,
            "nome": "M\u00e9dio Oriente",
            "slug": "medio-oriente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmedio-oriente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 390,
            "nome": "Hosni Mubarak",
            "slug": "hosni-mubarak",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/thosni-mubarak",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "45802_IsraelPalestinaPUBLICOPT.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/45802?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Quest\u00e3o iraquiana tamb\u00e9m em cima da mesa. Dick Cheney re\u00fane-se com Mubarak para debater escalada de viol\u00eancia no M\u00e9dio Oriente",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 241,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0072439.json",
    "dct": "2002-03-13T07:30:00",
    "text": "Esta \u00e9 a segunda etapa do p\u00e9riplo de Cheney pelos nove pa\u00edses \u00e1rabes que se prop\u00f5e visitar. O vice-presidente norte-americano vai analisar com Mubarak os confrontos sangrentos dos \u00faltimos dias entre israelitas e palestinianos, bem como a proposta do herdeiro saudita para resolver este conflito. \nAl\u00e9m da iniciativa saudita, que prev\u00ea uma paz global entre os pa\u00edses \u00e1rabes e Israel em troca de uma retirada israelita dos territ\u00f3rios ocupados e anexados desde 1967, sobre a mesa dever\u00e1 estar ainda a chegada do emiss\u00e1rio norte-americano para o M\u00e9dio Oriente, Anthony Zinni, \u00e0 regi\u00e3o, prevista para amanh\u00e3. \nA chegada de Zinni ocorre numa semana que come\u00e7ou da pior maneira. Os atentados suicidas de s\u00e1bado passado e a ofensiva militar israelita de ontem sobre os campos de refugiados, bem como a reocupa\u00e7\u00e3o pelo Ex\u00e9rcito israelita da quase totalidade da localidade aut\u00f3noma palestiniana de Ramallah, na Cisjord\u00e2nia, enegrecem as possibilidades de fazer avan\u00e7ar o processo de paz. Ontem o ex\u00e9rcito de Sharon levou a cabo a mais vasta opera\u00e7\u00e3o nos territ\u00f3rios ocupados desde o in\u00edcio da \"nova Intifada\". A viol\u00eancia israelo-palestiniana provocou nas \u00faltimas horas dezenas de mortos. As mortes desta noite elevam para 1514 o n\u00famero de mortos desde o in\u00edcio da intifada de al-Aqsa, a 28 de Setembro de 2000. Deles, 1169 s\u00e3o palestinianos e 339 israelitas.\nAl\u00e9m do Egipto, Jord\u00e2nia, Israel e Turquia, o p\u00e9riplo do vice-presidente norte-americano inclui desloca\u00e7\u00f5es \u00e0 Ar\u00e1bia Saudita, Bahrein, Kuwait, Qatar, Emirados \u00c1rabes Unidos, Om\u00e3 e I\u00e9men.",
    "language": "portuguese"
}