{
    "id": 11810,
    "titulo": "Amnistia pede reformas urgentes nos sistemas judicial e penal do Brasil",
    "tituloNoticia": "Amnistia pede reformas urgentes nos sistemas judicial e penal do Brasil",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/20/sociedade/noticia/amnistia-pede-reformas-urgentes-nos-sistemas-judicial-e-penal-do-brasil-11810",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/8696?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A Amnistia afirma que h\u00e1 \u00abum v\u00e1cuo em muitas institui\u00e7\u00f5es, algumas vezes ocupadas por oficiais corruptos\u00bb",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Amnistia Internacional (AI) afirmou hoje num comunicado que s\u00e3o urgentes reformas nos sistemas judicial e penal do Brasil, dando como exemplo o motim que ontem terminou em v\u00e1rias pris\u00f5es de S\u00e3o Paulo, que resultou na morte de pelo menos 16 pessoas.",
    "shortUrl": "/n11810",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Dezasseis mortos no motim das pris\u00f5es de S\u00e3o Paulo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Dezasseis mortos no motim das pris\u00f5es de S\u00e3o Paulo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_11810",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/20/sociedade/noticia/amnistia-pede-reformas-urgentes-nos-sistemas-judicial-e-penal-do-brasil-11810",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "amnistia-pede-reformas-urgentes-nos-sistemas-judicial-e-penal-do-brasil-11810",
    "cleanTitle": "Amnistia pede reformas urgentes nos sistemas judicial e penal do Brasil",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/20/sociedade/noticia/amnistia-pede-reformas-urgentes-nos-sistemas-judicial-e-penal-do-brasil-11810",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 332,
            "nome": "Brasil",
            "slug": "brasil",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbrasil",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 527,
            "nome": "Pens\u00f5es",
            "slug": "pensoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpensoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "8696_saopaulo.jpg",
            "legenda": "A Amnistia afirma que h\u00e1 \u00abum v\u00e1cuo em muitas institui\u00e7\u00f5es, algumas vezes ocupadas por oficiais corruptos\u00bb",
            "autor": "Mauricio Lima/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/8696?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A Amnistia afirma que h\u00e1 \u00abum v\u00e1cuo em muitas institui\u00e7\u00f5es, algumas vezes ocupadas por oficiais corruptos\u00bb",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Dezasseis mortos no motim das pris\u00f5es de S\u00e3o Paulo. Amnistia pede reformas urgentes nos sistemas judicial e penal do Brasil",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 90,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0011810.json",
    "dct": "2001-02-20T19:27:00",
    "text": "A AI considera que at\u00e9 agora as autoridades t\u00eam falhado sistematicamente na tentativa de tornar eficaz um sistema penal que tem de lidar com um n\u00famero cada vez maior de popula\u00e7\u00e3o prisional.\"Sobrepovamento desumano, maus tratos, funcion\u00e1rios inadequados e mal preparados e guardas mal pagos criaram um v\u00e1cuo em muitas institui\u00e7\u00f5es, algumas vezes ocupadas por oficiais corruptos\", denuncia a AI.     \"\u00c9 agora tempo para que as autoridades examinem todo o sistema prisional de S\u00e3o Paulo, o que poder\u00e1 servir de modelo \u00e0s pris\u00f5es dos outros estados brasileiros\", conclui a AI.",
    "language": "portuguese"
}