{
    "id": 71662,
    "titulo": "Manifesto contra a destrui\u00e7\u00e3o do Ippar a circular na Net",
    "tituloNoticia": "Manifesto contra a destrui\u00e7\u00e3o do Ippar a circular na Net",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/12/culturaipsilon/noticia/manifesto-contra-a-destruicao-do-ippar-a-circular-na-net-71662",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Cento e setenta e sete nomes de profissionais ligados ao patrim\u00f3nio, entre os quais os do arque\u00f3logo Cl\u00e1udio Torres, do historiador de arte Jos\u00e9-Augusto Fran\u00e7a ou do arquitecto Nuno Portas, tinham assinado at\u00e9 \u00e0s 12h00 de hoje o manifesto \"Por uma gest\u00e3o integrada do patrim\u00f3nio - contra a destrui\u00e7\u00e3o do Ippar\", que contesta as propostas do PSD quanto ao futuro do Instituto Portugu\u00eas do Patrim\u00f3nio Arquitect\u00f3nico (Ippar). O documento est\u00e1 a circular no endere\u00e7o electr\u00f3nico http://7mares.terravista.pt/patrimoniomanif/index.html",
    "shortUrl": "/n71662",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Patrim\u00f3nio",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Patrim\u00f3nio",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_71662",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/12/culturaipsilon/noticia/manifesto-contra-a-destruicao-do-ippar-a-circular-na-net-71662",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "manifesto-contra-a-destruicao-do-ippar-a-circular-na-net-71662",
    "cleanTitle": "Manifesto contra a destrui\u00e7\u00e3o do Ippar a circular na Net",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/12/culturaipsilon/noticia/manifesto-contra-a-destruicao-do-ippar-a-circular-na-net-71662",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 222,
            "nome": "Alexandra Lucas Coelho",
            "descricao": "Tenho carteira de jornalista desde Janeiro de 1987. Os meus primeiros mestres s\u00e3o Francisco Sena Santos e Adelino Gomes. Na r\u00e1dio e depois no P\u00daBLICO fui rep\u00f3rter, de Novossibirsk a Ju\u00e1rez, e o mundo s\u00f3 ficou maior, da Graciosa a Bamako, lugares onde nunca estive. No tempo em que a gente fumava na redac\u00e7\u00e3o, e a um cr\u00edtico como Manuel Jo\u00e3o Gomes podia suceder um cr\u00edtico como Ernesto Sampaio, eu e a Isabel Salema faz\u00edamos a cabe\u00e7a em \u00e1gua \u00e0 melhor equipa de cultura e quantos de n\u00f3s n\u00e3o davam os bons-dias \u00e0s empregadas de limpeza depois de mais uma directa. O grande prazer de editar era poder fazer um suplemento de in\u00e9ditos dedicado a Cesariny, Sophia ou Manuel Herm\u00ednio Monteiro. N\u00e3o havia espa\u00e7o nem tempo mas sempre havia. As cidades que melhor conhe\u00e7o depois de Lisboa s\u00e3o Jerusal\u00e9m e Rio de Janeiro (http://blogues.publico.pt/atlantico-sul/). A identidade est\u00e1 em movimento.",
            "email": "alc@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "alexandra-lucas-coelho",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": null,
                "altura": null,
                "nome": "A L Coelho colunista.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/968734?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#99;&#108;&#97;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 134,
            "nome": "Fran\u00e7a",
            "slug": "franca",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfranca",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 918,
            "nome": "Patrim\u00f3nio",
            "slug": "patrimonio",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpatrimonio",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Patrim\u00f3nio. Manifesto contra a destrui\u00e7\u00e3o do Ippar a circular na Net",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 189,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0071662.json",
    "dct": "2002-03-12T11:51:00",
    "text": "Os subscritores citam o ponto do programa social-democrata que prev\u00ea que o Ippar fique \"sem fun\u00e7\u00e3o executiva, passando as estruturas museol\u00f3gicas na sua depend\u00eancia (Pena, Mafra, Alcoba\u00e7a, etc.) para o Instituto Portugu\u00eas de Museus e a responsabilidade pela conserva\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f3nio restante para a Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Edif\u00edcios e Monumentos Nacionais\", um organismo que est\u00e1 sob a tutela do Minist\u00e9rio do Equipamento Social.\nEsta proposta do PSD para a \u00e1rea da cultura, contestam os assinantes do manifesto, \"ao retirar paradoxalmente dessa mesma \u00e1rea da Cultura compet\u00eancias executivas\" e \"ao fragmentar ainda mais o edif\u00edcio administrativo, normativo e interventivo\" do Estado, \"revela-se inconsistente e desadequada dos seus pr\u00f3prios princ\u00edpios, mais parecendo um regresso ao passado, traduzido, em \u00faltima an\u00e1lise, no esvaziamento do pr\u00f3prio conceito de heran\u00e7a cultural, do que uma proposta de futuro\". \nEntre os 177 nomes que figuravam na morada electr\u00f3nica, refiram-se ainda os arquitectos Alexandre Alves Costa, Gon\u00e7alo Byrne, Jo\u00e3o Lu\u00eds Carrilho da Gra\u00e7a ou Ana Tost\u00f5es, os arque\u00f3logos Jorge Alarc\u00e3o ou V\u00edtor Oliveira Jorge, os historiadores/cr\u00edticos de arte Delfim Sardo, Isabel Carlos, Paulo Varela Gomes ou V\u00edtor Serr\u00e3o, ou o professor universit\u00e1rio Boaventura Sousa Santos.",
    "language": "portuguese"
}