{
    "id": 25039,
    "titulo": "Nova tentativa de fuga de recluso de pris\u00e3o francesa",
    "tituloNoticia": "Nova tentativa de fuga de recluso de pris\u00e3o francesa",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/28/sociedade/noticia/nova-tentativa-de-fuga-de-recluso-de-prisao-francesa-25039",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18489?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Ontem, dois reclusos tamb\u00e9m tentaram evadir-se da pris\u00e3o de Fresnes com a ajuda de um helic\u00f3ptero",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um preso preventivo do estabelecimento prisional de Pau (sudoeste de Fran\u00e7a) tentou evadir-se hoje fazendo como ref\u00e9m um guarda prisional, antes de ser dominado pelos funcion\u00e1rios da penitenci\u00e1ria, segundo a pol\u00edcia francesa.",
    "shortUrl": "/n25039",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Incidente em Pau fez ref\u00e9m um guarda prisional",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Incidente em Pau fez ref\u00e9m um guarda prisional",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_25039",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/28/sociedade/noticia/nova-tentativa-de-fuga-de-recluso-de-prisao-francesa-25039",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "nova-tentativa-de-fuga-de-recluso-de-prisao-francesa-25039",
    "cleanTitle": "Nova tentativa de fuga de recluso de pris\u00e3o francesa",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/28/sociedade/noticia/nova-tentativa-de-fuga-de-recluso-de-prisao-francesa-25039",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 134,
            "nome": "Fran\u00e7a",
            "slug": "franca",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfranca",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "18489_FrancaFugaPrisaoFresnesAFP.jpg",
            "legenda": "Ontem, dois reclusos tamb\u00e9m tentaram evadir-se da pris\u00e3o de Fresnes com a ajuda de um helic\u00f3ptero",
            "autor": "AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18489?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Ontem, dois reclusos tamb\u00e9m tentaram evadir-se da pris\u00e3o de Fresnes com a ajuda de um helic\u00f3ptero",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Incidente em Pau fez ref\u00e9m um guarda prisional. Nova tentativa de fuga de recluso de pris\u00e3o francesa",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 106,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0025039.json",
    "dct": "2001-05-28T16:38:00",
    "text": "Ludovic Muzette, de 19 anos, que aguarda julgamento por homic\u00eddio volunt\u00e1rio, estava munido com uma colher afiada com a qual amea\u00e7ou um guarda, quando regresssava do passeio matinal.O preso exigiu de seguida que lhe abrissem uma porta de sa\u00edda da cadeia, mas o guarda prisional conseguiu libertar-se e alertar os seus colegas, que, posteriormente, neutralizaram Ludovic Muzette.Um sindicalista referiu que esta tentativa de fuga \u00e9 \"o primeiro efeito do que sucedeu ontem em Fresnes\", nos arredores de Paris, onde v\u00e1rios guardas prisionais foram feitos ref\u00e9ns numa tentativa falhada de evas\u00e3o de dois reclusos, que tiveram ajuda externa de alguns indiv\u00edduos e de um helic\u00f3ptero.",
    "language": "portuguese"
}