{
    "id": 31368,
    "titulo": "Desfile \u00e0 moda de Berlim",
    "tituloNoticia": "Desfile \u00e0 moda de Berlim",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/13/culturaipsilon/noticia/desfile-a-moda-de-berlim-31368",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23034?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Vinte cami\u00f5es equipados com sistemas de luz e som animam o desfile",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O primeiro Elektro Parade em Portugal realiza-se no dia 21 de Julho no Porto, no \u00e2mbito da Capital Europeia da Cultura, no mesmo dia em que a capital alem\u00e3 \u00e9 invadida por milhares de pessoas ao som de \u201cdance-music\u201d, na j\u00e1 tradicional Love Parade.",
    "shortUrl": "/n31368",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Elektro Parade no Porto",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Elektro Parade no Porto",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_31368",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/13/culturaipsilon/noticia/desfile-a-moda-de-berlim-31368",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "desfile-a-moda-de-berlim-31368",
    "cleanTitle": "Desfile \u00e0 moda de Berlim",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/13/culturaipsilon/noticia/desfile-a-moda-de-berlim-31368",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 482,
            "nome": "Carla B. Ribeiro",
            "descricao": "",
            "email": "carla.ribeiro@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/carla-b-ribeiro",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "carla-b-ribeiro",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": 750,
                "altura": 750,
                "nome": "#NFS HondaNC_20170503_T03_mini.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1470512?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#114;&#105;&#101;&#98;&#105;&#114;&#46;&#97;&#108;&#114;&#97;&#99;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "23034_elektro_parade.jpg",
            "legenda": "Vinte cami\u00f5es equipados com sistemas de luz e som animam o desfile",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23034?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Vinte cami\u00f5es equipados com sistemas de luz e som animam o desfile",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Elektro Parade no Porto. Desfile \u00e0 moda de Berlim",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 310,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0031368.json",
    "dct": "2001-07-13T15:12:00",
    "text": "O desfile internacional das principais vedetas da \u201cdance-culture\u201d (editoras discogr\u00e1ficas, produtoras de eventos, ag\u00eancias de artistas, institui\u00e7\u00f5es, entre outros) arranca \u00e0s 15h00 na zona ribeirinha de Vila Nova de Gaia e percorre as margens do rio Douro, numa festa que ir\u00e1 tentar recriar as loucas festas de Berlim. Para a festa est\u00e3o preparados duas dezenas de cami\u00f5es equipados com sistemas de luz e som que prometem aquecer a noite da Invicta. Representados v\u00e3o estar o Dance in Douro 2001, Danceclub, Danceplanet.com, EMI-VC, Happy Planet, Hit, Locomia, Mau Mau, Movida de Vigo, Pacha, Antena 3, R\u00e1dio Nova Era, Sound Planet, The Day After, Vaticano, 8 Graus Oeste, Pedra do Couto, entre outros.\u00c0s 22h00 come\u00e7a o Elektro Festival na praia do Castelo do Queijo. A zona estar\u00e1  dividida em cinco \u00e1reas de acordo com os g\u00e9neros: \u201chouse\u201d, \u201ctechno\u201d, \u201ctrance\u201d, \u201cdrum'n'bass\u201d e um \u201cchill-out\u201d com a vertente mais ambiental da musica de dan\u00e7a.\nNo mesmo dia em que o Porto \u00e9 assaltado pelos fren\u00e9ticos ritmos, decorre na Alemanha a maior festa de \u201cdance-music\u201d do mundo, que re\u00fane todos os anos em Berlim milh\u00e3o e meio de jovens. O Love Parade realiza-se normalmente no segundo s\u00e1bado de Julho, mas a organiza\u00e7\u00e3o decidiu adiar o evento para dia 21 devido \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o de um protesto por um grupo de berlinenses para esse mesmo dia e que pretendia impedir a realiza\u00e7\u00e3o do evento, alegando que Tiergarten (um bairro elegante no meio do maior parque da cidade) fica sempre devastado pelas  toneladas de lixo que os participantes deixam para tr\u00e1s. Dan\u00e7ar at\u00e9 cair, ao som de \"techno\", \u00e9 o lema deste evento e este ano apela-se a \"Join the Love Republic\", numa \"express\u00e3o de toler\u00e2ncia e paz\". O desfile divide-se em dois - uma parte de Ernst-Reuter-Platz e outro de Brandenburger - e \u00e9 acompanhado por 25 carros e 250 DJs.",
    "language": "portuguese"
}