{
    "id": 61191,
    "titulo": "Comiss\u00e3o Europeia recebe novo programa de estabilidade de Portugal 2002/2005",
    "tituloNoticia": "Comiss\u00e3o Europeia recebe novo programa de estabilidade de Portugal 2002/2005",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/30/economia/noticia/comissao-europeia-recebe-novo-programa-de-estabilidade-de-portugal-20022005-61191",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41348?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Comiss\u00e3o Europeia (CE) adoptou hoje novas metas or\u00e7amentais para Portugal no que respeita ao Programa de Estabilidade e Crescimento (PEC) no per\u00edodo de 2002 a 2005.",
    "shortUrl": "/n61191",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "D\u00e9fice p\u00fablico deve baixar nos pr\u00f3ximos anos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "D\u00e9fice p\u00fablico deve baixar nos pr\u00f3ximos anos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_61191",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/30/economia/noticia/comissao-europeia-recebe-novo-programa-de-estabilidade-de-portugal-20022005-61191",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "comissao-europeia-recebe-novo-programa-de-estabilidade-de-portugal-20022005-61191",
    "cleanTitle": "Comiss\u00e3o Europeia recebe novo programa de estabilidade de Portugal 2002/2005",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/30/economia/noticia/comissao-europeia-recebe-novo-programa-de-estabilidade-de-portugal-20022005-61191",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "41348_Euro2.gif",
            "legenda": "",
            "autor": "PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41348?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "D\u00e9fice p\u00fablico deve baixar nos pr\u00f3ximos anos. Comiss\u00e3o Europeia recebe novo programa de estabilidade de Portugal 2002/2005",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 303,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0061191.json",
    "dct": "2002-01-30T15:16:00",
    "text": "Este ano, o Governo portugu\u00eas estima um d\u00e9fice p\u00fablico de 1,8 por cento do Produto Interno Bruto (PIB), no ano seguinte poder\u00e1 cair para um por cento e em 2004 promete que as receitas ser\u00e3o iguais \u00e0s despesas, n\u00e3o havendo, por isso, d\u00e9fice a registar nas contas p\u00fablicas nacionais, informa a CE.Em 2001, o d\u00e9fice do Estado elevou-se a 2,2 por cento do PIB, o que representa o dobro daquilo que o Minist\u00e9rio das Finan\u00e7as tinha prometido a Bruxelas. Por esse facto, o comiss\u00e1rio europeu dos Assuntos Monet\u00e1rios, o espanhol Pedro Solbes, prop\u00f4s hoje a adop\u00e7\u00e3o de um alerta pr\u00e9vio a Portugal, o que se traduz num primeiro aviso ao Executivo portugu\u00eas que, doravante, ter\u00e1 de respeitar as promessas que firma com a Comiss\u00e3o Europeia e que esta se compromete a acompanhar, mais de perto, a evolu\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7amental. A 12 de Fevereiro, o conselho de ministros re\u00fane para deliberar sobre a proposta do comiss\u00e1rio europeu sobre o alerta pr\u00e9vio a Portugal e \u00e0 Alemanha e as novas metas do PEC.Nos meses que a\u00ed v\u00eam, Bruxelas teme que se manter\u00e3o os mesmos problemas verificados no segundo semestre de 2001 e que Portugal n\u00e3o consiga cumprir com as novas metas que acaba de enviar \u00e0 Comiss\u00e3o Europeia. O comunicado oficial da CE explica que \"as finan\u00e7as p\u00fablicas em Portugal continuar\u00e3o muito vulner\u00e1veis, face ao clima de abrandamento da economia\". Apesar desse cen\u00e1rio menos favor\u00e1vel, a institui\u00e7\u00e3o europeia exige que Portugal cumpra, em 2002, o d\u00e9fice que prometeu de 1,8 por cento do PIB.No documento do PEC, o Governo de gest\u00e3o liderado por Ant\u00f3nio Guterres promete que ir\u00e1 reduzir as despesas p\u00fablicas cortando os gastos nos sectores da sa\u00fade e nos fundos de pens\u00f5es, que s\u00e3o medidas bem acolhidas pela Comiss\u00e3o e que devem ser aplicadas com \"determina\u00e7\u00e3o\".",
    "language": "portuguese"
}