{
    "id": 2432,
    "titulo": "PSD suspeita que S\u00e1 Fernandes foi sacrificado pela coragem em rela\u00e7\u00e3o a Camarate",
    "tituloNoticia": "PSD suspeita que S\u00e1 Fernandes foi sacrificado pela coragem em rela\u00e7\u00e3o a Camarate",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/04/politica/noticia/psd-suspeita-que-sa-fernandes-foi-sacrificado-pela-coragem-em-relacao-a-camarate-2432",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1801?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Para o PSD, a demis\u00e3o de S\u00e1 Fernandes (na foto) revela o estado de \u00abdegrada\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\u00bb a que chegou o Governo",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O l\u00edder parlamentar do PSD considerou hoje que a demiss\u00e3o do secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais poder\u00e1 estar relacionada com a coragem que este revelou em rela\u00e7\u00e3o ao \"caso Camarate\".",
    "shortUrl": null,
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Demiss\u00e3o do secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Demiss\u00e3o do secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_2432",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/04/politica/noticia/psd-suspeita-que-sa-fernandes-foi-sacrificado-pela-coragem-em-relacao-a-camarate-2432",
    "prioridade": null,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "psd-suspeita-que-sa-fernandes-foi-sacrificado-pela-coragem-em-relacao-a-camarate-2432",
    "cleanTitle": "PSD suspeita que S\u00e1 Fernandes foi sacrificado pela coragem em rela\u00e7\u00e3o a Camarate",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/04/politica/noticia/psd-suspeita-que-sa-fernandes-foi-sacrificado-pela-coragem-em-relacao-a-camarate-2432",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": true,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "s\u00e1 fernandes",
            "legenda": "Para o PSD, a demis\u00e3o de S\u00e1 Fernandes (na foto) revela o estado de \u00abdegrada\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\u00bb a que chegou o Governo",
            "autor": "In\u00e1cio Rosa/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1801?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Para o PSD, a demis\u00e3o de S\u00e1 Fernandes (na foto) revela o estado de \u00abdegrada\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\u00bb a que chegou o Governo",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 921,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Demiss\u00e3o do secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais. PSD suspeita que S\u00e1 Fernandes foi sacrificado pela coragem em rela\u00e7\u00e3o a Camarate",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 0,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0002432.json",
    "dct": "2000-12-04T19:02:00",
    "text": "Comentando a demiss\u00e3o de Ricardo S\u00e1 Fernandes, Ant\u00f3nio Capucho afirmou que este, \"aparentemente, foi sacrificado pelo primeiro-ministro\", que tomou uma op\u00e7\u00e3o \"que revela bem a que estado chegou a degrada\u00e7\u00e3o do poder socialista em Portugal\", cita a Lusa.\"Ricardo S\u00e1 Fernandes assumiu uma posi\u00e7\u00e3o extremamente corajosa sobre Camarate e \u00e9 indispens\u00e1vel apoiarmos todas as boas ideias para o apuramento da verdade\" em torno deste caso, comentou ainda o presidente da bancada laranja.Se o secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais, que hoje se demitiu, est\u00e1 a ser \"penalizado por avan\u00e7ar com ideias concretas sobre Camarate, isso \u00e9 inaceit\u00e1vel\", argumentou Ant\u00f3nio Capucho.Antes de entrar para o Governo, h\u00e1 dois meses e meio, Ricardo S\u00e1 Fernandes era advogado das fam\u00edlias das v\u00edtimas da queda de um avi\u00e3o Cessna em Camarate, que vitimou o ent\u00e3o primeiro-ministro, S\u00e1 Carneiro, e o ministro da Defesa, Adelino Amaro da Costa.",
    "language": "portuguese"
}