{
    "id": 43959,
    "titulo": "Solbes n\u00e3o exclui crescimento negativo no 3\u00ba trimestre",
    "tituloNoticia": "Solbes n\u00e3o exclui crescimento negativo no 3\u00ba trimestre",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/09/economia/noticia/solbes-nao-exclui-crescimento-negativo-no-3%C2%BA-trimestre-43959",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Comiss\u00e1rio Europeu dos Assuntos Econ\u00f3micos e Monet\u00e1rios, Pedro Solbes, n\u00e3o exclui a possiblidade do Produto Interno Bruto sofrer uma contrac\u00e7\u00e3o no terceiro trimestre de 2001.",
    "shortUrl": "/n43959",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Comiss\u00e1rio Europeu dos Assuntos Econ\u00f3micos e Monet\u00e1rios",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Comiss\u00e1rio Europeu dos Assuntos Econ\u00f3micos e Monet\u00e1rios",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_43959",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/09/economia/noticia/solbes-nao-exclui-crescimento-negativo-no-3%C2%BA-trimestre-43959",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "solbes-nao-exclui-crescimento-negativo-no-3\u00ba-trimestre-43959",
    "cleanTitle": "Solbes n\u00e3o exclui crescimento negativo no 3\u00ba trimestre",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/09/economia/noticia/solbes-nao-exclui-crescimento-negativo-no-3%C2%BA-trimestre-43959",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Comiss\u00e1rio Europeu dos Assuntos Econ\u00f3micos e Monet\u00e1rios. Solbes n\u00e3o exclui crescimento negativo no 3\u00ba trimestre",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 156,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0043959.json",
    "dct": "2001-10-09T10:31:00",
    "text": "Apesar de um eventual resultado negativo no terceiro trimestre, Pedro Solbes considera pouco prov\u00e1vel uma recess\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o tanto na Uni\u00e3o Europeia (UE) como na Zona Euro e prev\u00ea melhorias no quarto trimestre de 2001, noticia a AFP.No entanto, em entrevista ao di\u00e1rio alem\u00e3o \u201cFrankfurter Allgemeine Zeitung\u201d, o Comiss\u00e1rio Europeu fez quest\u00e3o de sublinhar que o crescimento econ\u00f3mico da UE em 2001 seria \"claramente inferir a dois por cento\". O per\u00edodo actual \u00e9 \"um dos mais incertos que j\u00e1 conhecemos ao longo dos trinta \u00faltimos anos\" admitiu Pedro Solbes, exortando os pa\u00edses a cumprir com a disciplina or\u00e7amental. \"O enfraquecimento da conjuntura n\u00e3o \u00e9 uma raz\u00e3o para o 'laisser-faire' em mat\u00e9ria de programas de estabilidade\", disse Pedro Solbes.O respons\u00e1vel pelas quest\u00f5es econ\u00f3micas da CE frisou ainda que os Estados-membros devem tender para o equil\u00edbrio or\u00e7amental no m\u00e9dio prazo, sublinhando que s\u00f3 aqueles que conseguiram excedentes podem hoje utilizar medidas de estabiliza\u00e7\u00e3o da economia.",
    "language": "portuguese"
}