{
    "id": 29594,
    "titulo": "Guterres apresenta novos ministros",
    "tituloNoticia": "Guterres apresenta novos ministros",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/29/politica/noticia/guterres-apresenta-novos-ministros-29594",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21810?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O primeiro-ministro j\u00e1 terminou a segunda reuni\u00e3o de hoje com Jorge Sampaio",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A nova remodela\u00e7\u00e3o governamental j\u00e1 est\u00e1 definida (ver caixa). Guilherme d\u00b4Oliveira Martins acumula a Presid\u00eancia com as Finan\u00e7as. Augusto Santos Silva transita para a Cultura e vai ser substitu\u00eddo na Educa\u00e7\u00e3o pelo reitor da Universidade de Aveiro, J\u00falio Pedrosa.",
    "shortUrl": "/n29594",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Acusando oposi\u00e7\u00e3o de \u00abtentativa de assassinato de car\u00e1cter\u00bb",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Acusando oposi\u00e7\u00e3o de \u00abtentativa de assassinato de car\u00e1cter\u00bb",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_29594",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/29/politica/noticia/guterres-apresenta-novos-ministros-29594",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "guterres-apresenta-novos-ministros-29594",
    "cleanTitle": "Guterres apresenta novos ministros",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/29/politica/noticia/guterres-apresenta-novos-ministros-29594",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 649,
            "nome": "Aveiro",
            "slug": "aveiro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/taveiro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 872,
            "nome": "Educa\u00e7\u00e3o",
            "slug": "educacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teducacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "guterres",
            "legenda": "O primeiro-ministro j\u00e1 terminou a segunda reuni\u00e3o de hoje com Jorge Sampaio",
            "autor": "Andr\u00e9 Kosters/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21810?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O primeiro-ministro j\u00e1 terminou a segunda reuni\u00e3o de hoje com Jorge Sampaio",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Acusando oposi\u00e7\u00e3o de \u00abtentativa de assassinato de car\u00e1cter\u00bb. Guterres apresenta novos ministros",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 337,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0029594.json",
    "dct": "2001-06-29T16:54:00",
    "text": "No final da segunda audi\u00eancia de hoje com Jorge Sampaio, Guterres aproveitou para acusar a oposi\u00e7\u00e3o de \"tentativa de assassinato de car\u00e1cter\", negando que a sua desloca\u00e7\u00e3o a Bel\u00e9m, hoje de manh\u00e3, estivesse relacionada com a remodela\u00e7\u00e3o ministerial.O chefe de Governo esclareceu que a sua presen\u00e7a em Bel\u00e9m foi aproveitada para \"abordar os problemas espec\u00edficos que afectam o pa\u00eds\" e que a hora escolhida deveu-se, \u00fanica e exclusivamente, ao facto de estar a participar na reuni\u00e3o da Internacional Socialista.O primeiro-ministro, que justificou esta remodela\u00e7\u00e3o com a \"quebra da confian\u00e7a dos portugueses\" no Governo e com as \"dificuldades pelas quais o pa\u00eds tem vindo a passar\", de que \u00e9 exemplo \"o abrandamento relativo do crescimento econ\u00f3mico\", classificou os novos ministros como portadores de \"reconhecida capacidade\", frisando esperar que eles d\u00eaem \"um novo impulso\" \u00e0 governa\u00e7\u00e3o socialista. Guterres recusou, no entanto, os \"cen\u00e1rios catastrofistas\", fazendo-se valer do facto de Portugal continuar a apresentar \"um crescimento econ\u00f3mico\", embora ligeiro, e de estar \u00e0 beira do \"pleno emprego\".O chefe de Governo deixou, ainda, a promessa de \"concentrar no Estado todos os sacrif\u00edcios a fazer pelo pa\u00eds\", resguardando, desta forma, \"as fam\u00edlias portuguesas\".\nQuestionado sobre a possibilidade de o Executivo apresentar uma mo\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a na Assembleia da Rep\u00fablica, Ant\u00f3nio Guterres descartou peremptoriamente essa possibilidade, referindo que tal atitude seria uma \"provoca\u00e7\u00e3o \u00e0 oposi\u00e7\u00e3o\".\"O objectivo do Governo \u00e9 cumprir integralmente o seu mandato\", esclareceu o chefe de Governo que, no entanto, frisou n\u00e3o ter \"medo de elei\u00e7\u00f5es antecipadas\".Ant\u00f3nio Guterres escusou-se a tecer qualquer coment\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es da ex-ministra da Sa\u00fade Manuela Arcanjo, que disse estar \"magoada\" com o primeiro-ministro, criticando-o por nunca ter criado as condi\u00e7\u00f5es que a ex-respons\u00e1vel havia exigido para assumir o cargo.",
    "language": "portuguese"
}