{
    "id": 19957,
    "titulo": "Reuni\u00e3o de seguran\u00e7a entre israelitas e palestinianos \"s\u00e9ria e positiva\", segundo Israel",
    "tituloNoticia": "Reuni\u00e3o de seguran\u00e7a entre israelitas e palestinianos \"s\u00e9ria e positiva\", segundo Israel",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/22/mundo/noticia/reuniao-de-seguranca-entre-israelitas-e-palestinianos-seria-e-positiva-segundo-israel-19957",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14772?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "No encontro desta noite foi decidida a adop\u00e7\u00e3o de \"medidas de desanuviamento\" para a popula\u00e7\u00e3o palestiniana  ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A reuni\u00e3o de seguran\u00e7a entre Israel e a Palestina, realizada esta noite, \"decorreu numa atmosfera s\u00e9ria e positiva\", afirmou um porta-voz da presid\u00eancia do Conselho de Ministros israelita.",
    "shortUrl": "/n19957",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_19957",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/22/mundo/noticia/reuniao-de-seguranca-entre-israelitas-e-palestinianos-seria-e-positiva-segundo-israel-19957",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "reuniao-de-seguranca-entre-israelitas-e-palestinianos-seria-e-positiva-segundo-israel-19957",
    "cleanTitle": "Reuni\u00e3o de seguran\u00e7a entre israelitas e palestinianos \"s\u00e9ria e positiva\", segundo Israel",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/22/mundo/noticia/reuniao-de-seguranca-entre-israelitas-e-palestinianos-seria-e-positiva-segundo-israel-19957",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 7,
            "nome": "Atmosfera",
            "slug": "atmosfera",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tatmosfera",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 236,
            "nome": "Israel",
            "slug": "israel",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tisrael",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "14772_gaza.jpg",
            "legenda": "No encontro desta noite foi decidida a adop\u00e7\u00e3o de \"medidas de desanuviamento\" para a popula\u00e7\u00e3o palestiniana  ",
            "autor": "Joel Saget/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14772?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "No encontro desta noite foi decidida a adop\u00e7\u00e3o de \"medidas de desanuviamento\" para a popula\u00e7\u00e3o palestiniana  ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Reuni\u00e3o de seguran\u00e7a entre israelitas e palestinianos \"s\u00e9ria e positiva\", segundo Israel",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 66,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0019957.json",
    "dct": "2001-04-22T01:21:00",
    "text": "As duas partes \"decidiram cooperar no plano da seguran\u00e7a e aplicar medidas destinadas a fazer cessar a viol\u00eancia e o terrorismo, bem como novas medidas de desanuviamento\" para a popula\u00e7\u00e3o palestiniana, indicou a mesma fonte, citada pela AFP.A reuni\u00e3o, que teve a dura\u00e7\u00e3o de cerca de tr\u00eas horas, decorreu em territ\u00f3rio aut\u00f3nomo palestiniano, perto da passagem de Erez, entre a Faixa de Gaza e Israel.",
    "language": "portuguese"
}