{
    "id": 25409,
    "titulo": "Trabalhistas \u00e0 frente nas sondagens",
    "tituloNoticia": "Trabalhistas \u00e0 frente nas sondagens",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/30/mundo/noticia/trabalhistas-a-frente-nas-sondagens-25409",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18743?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O partido de Tony Blair mant\u00e9m um avan\u00e7o confort\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o ao Partido Conservador",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Partido Trabalhista brit\u00e2nico mant\u00e9m um avan\u00e7o confort\u00e1vel sobre os conservadores nas sondagens, a uma semana das elei\u00e7\u00f5es legislativas de 7 de Junho.",
    "shortUrl": "/n25409",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Gr\u00e3-Bretanha",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Gr\u00e3-Bretanha",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_25409",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/30/mundo/noticia/trabalhistas-a-frente-nas-sondagens-25409",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "trabalhistas-a-frente-nas-sondagens-25409",
    "cleanTitle": "Trabalhistas \u00e0 frente nas sondagens",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/30/mundo/noticia/trabalhistas-a-frente-nas-sondagens-25409",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 447,
            "nome": "Legislativas",
            "slug": "legislativas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlegislativas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "18743_Blair.jpg",
            "legenda": "O partido de Tony Blair mant\u00e9m um avan\u00e7o confort\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o ao Partido Conservador",
            "autor": "Toby Melville/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18743?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O partido de Tony Blair mant\u00e9m um avan\u00e7o confort\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o ao Partido Conservador",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Gr\u00e3-Bretanha. Trabalhistas \u00e0 frente nas sondagens",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 100,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0025409.json",
    "dct": "2001-05-30T23:16:00",
    "text": "Os inqu\u00e9ritos do \"Times\" e do \"Daily Telegraph\", a publicar amanh\u00e3, d\u00e3o um avan\u00e7o de 18 e 16 pontos, respectivamente, do Partido Trabalhista de Tony Blair sobre os conservadores de William Hague, informa a AFP.Segundo o estudo de opini\u00e3o para o \"Times\", realizado ontem junto de 1013 brit\u00e2nicos, o partido trabalhista recolheu 48 por cento das inten\u00e7\u00f5es de voto e os conservadores 30 por cento.A sondagem realizada para o \"Daily Telegraph\", realizada anteontem e ontem, com 1462 pessoas, avan\u00e7a com 47 por cento das inten\u00e7\u00f5es de voto para os trabalhistas e apenas 31 por cento para os conservadores.",
    "language": "portuguese"
}