{
    "id": 27544,
    "titulo": "Bush reunido com hom\u00f3logo polaco",
    "tituloNoticia": "Bush reunido com hom\u00f3logo polaco",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/15/mundo/noticia/bush-reunido-com-homologo-polaco-27544",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20325?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "No final do dia, Bush far\u00e1 um discurso na Universidade de Vars\u00f3via, onde se espera que expresse o seu apoio ao alargamento da NATO e da Uni\u00e3o Europeia",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O presidente norte-americano est\u00e1 esta manh\u00e3 reunido com o seu hom\u00f3logo polaco, Aleksander Kwaniewski, em Vars\u00f3via, onde dever\u00e1 aproveitar para expressar o apoio ao alargamento da NATO e da Uni\u00e3o Europeia.",
    "shortUrl": "/n27544",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Em Vars\u00f3via",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Em Vars\u00f3via",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_27544",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/15/mundo/noticia/bush-reunido-com-homologo-polaco-27544",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bush-reunido-com-homologo-polaco-27544",
    "cleanTitle": "Bush reunido com hom\u00f3logo polaco",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/15/mundo/noticia/bush-reunido-com-homologo-polaco-27544",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 128,
            "nome": "NATO",
            "slug": "nato",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnato",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "20325_BushPol\u00f3nia.jpg",
            "legenda": "No final do dia, Bush far\u00e1 um discurso na Universidade de Vars\u00f3via, onde se espera que expresse o seu apoio ao alargamento da NATO e da Uni\u00e3o Europeia",
            "autor": "Janek Skarzynski/EPA ",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20325?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "No final do dia, Bush far\u00e1 um discurso na Universidade de Vars\u00f3via, onde se espera que expresse o seu apoio ao alargamento da NATO e da Uni\u00e3o Europeia",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Em Vars\u00f3via. Bush reunido com hom\u00f3logo polaco",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 163,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0027544.json",
    "dct": "2001-06-15T11:20:00",
    "text": "O casal Bush aterrou em Vars\u00f3via cerca das 08h00, vindo de Gotemburgo, na Su\u00e9cia, onde participou numa cimeira com os l\u00edderes dos Quinze. \u00c0 chegada \u00e0 capital sueca, algumas dezenas de manifestantes gritaram palavras de ordem, frente ao pal\u00e1cio presidencial, exigindo a restitui\u00e7\u00e3o dos bens espoliados durante a ocupa\u00e7\u00e3o nazi. Depois do encontro com o presidente polaco, um antigo l\u00edder dos jovens comunistas, o chefe de Estado norte-americano dever\u00e1 ainda ser recebido pelo primeiro-ministro do pa\u00eds, o conservador Jerzy Buzek. A meio do dia, os dois chefes de Estado dar\u00e3o uma confer\u00eancia de imprensa conjunta, em jeito de balan\u00e7o do encontro.No final do dia, Bush far\u00e1 um discurso na Universidade de Vars\u00f3via, onde se espera que expresse o seu apoio ao alargamento da NATO e da Uni\u00e3o Europeia, convidando a R\u00fassia a aceitar estes cen\u00e1rios, bem como o desarmamento nuclear. Amanh\u00e3, acontece o momento mais esperado do p\u00e9riplo de Bush pela Europa: o encontro com o hom\u00f3logo russo, Vladimir Putin, em Ljubljana.",
    "language": "portuguese"
}