{
    "id": 62216,
    "titulo": "Prescri\u00e7\u00e3o de gen\u00e9ricos inflama m\u00e9dicos",
    "tituloNoticia": "Prescri\u00e7\u00e3o de gen\u00e9ricos inflama m\u00e9dicos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/07/sociedade/noticia/prescricao-de-genericos-inflama-medicos-62216",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41983?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Correia de Campos irritou os m\u00e9dicos, que o acusam de eleitoralismo",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ministro da Sa\u00fade, Correia de Campos, disse ontem que os m\u00e9dicos espanh\u00f3is prescrevem medicamentos de forma mais s\u00f3bria do que os portugueses, especialmente no caso dos gen\u00e9ricos. O baston\u00e1rio da Ordem dos M\u00e9dicos, Germano de Sousa, respondeu no mesmo tom e aconselha o ministro a ir governar para Espanha, diz a R\u00e1dio Renascen\u00e7a.",
    "shortUrl": "/n62216",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Correia de Campos elogiou cl\u00ednicos espanh\u00f3is em detrimento de portugueses",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Correia de Campos elogiou cl\u00ednicos espanh\u00f3is em detrimento de portugueses",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_62216",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/07/sociedade/noticia/prescricao-de-genericos-inflama-medicos-62216",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "prescricao-de-genericos-inflama-medicos-62216",
    "cleanTitle": "Prescri\u00e7\u00e3o de gen\u00e9ricos inflama m\u00e9dicos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/07/sociedade/noticia/prescricao-de-genericos-inflama-medicos-62216",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 133,
            "nome": "Espanha",
            "slug": "espanha",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tespanha",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "41983_CorreiaCamposAdrianoMiranda.jpg",
            "legenda": "Correia de Campos irritou os m\u00e9dicos, que o acusam de eleitoralismo",
            "autor": "Adriano Miranda",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41983?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Correia de Campos irritou os m\u00e9dicos, que o acusam de eleitoralismo",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Correia de Campos elogiou cl\u00ednicos espanh\u00f3is em detrimento de portugueses. Prescri\u00e7\u00e3o de gen\u00e9ricos inflama m\u00e9dicos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 169,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0062216.json",
    "dct": "2002-02-07T10:55:00",
    "text": "Germano de Sousa, ouvido pela Renascen\u00e7a, reagiu \u00e0s declara\u00e7\u00f5es afirmando que, se o ministro \u201cest\u00e1 descontente com os m\u00e9dicos portugueses e gosta imenso dos m\u00e9dicos espanh\u00f3is, talvez o melhor fosse ele oferecer-se ao Jos\u00e9 Maria Aznar para ser ministro da Sa\u00fade em Espanha. E, a\u00ed, ficaria, com certeza, muito feliz com esses m\u00e9dicos\u201d.\nAnt\u00f3nio Bento, do Sindicato Independente dos M\u00e9dicos, tamb\u00e9m comentou as declara\u00e7\u00f5es de Correia de Campos, mant\u00e9m o tom cr\u00edtico e sugeriu que se encerrem as faculdades de medicina portuguesas e se recorra aos m\u00e9dicos espanh\u00f3is para preencher as vagas. \n\u201cS\u00e3o afirma\u00e7\u00f5es muito curiosas e carinhosas do sr. ministro da Sa\u00fade para com os m\u00e9dicos espanh\u00f3is\", ironiza, acrescentanto que assim o ministro j\u00e1 resolveu o problema da falta de m\u00e9dicos em Portugal: \"Basta contratar m\u00e9dicos espanh\u00f3is\". \nJ\u00e1 o presidente da Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Sa\u00fade P\u00fablica, M\u00e1rio Jorge, considera que as declara\u00e7\u00f5es do ministro se inserem numa estrat\u00e9gia de campanha eleitoral e servem para agradar \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica. \"Cai bem na opini\u00e3o p\u00fablica criar problemas com os m\u00e9dicos\".",
    "language": "portuguese"
}