{
    "id": 36144,
    "titulo": "Respons\u00e1vel israelita quer \u00abliquidar\u00bb familiares de \u00abkamikazes\u00bb",
    "tituloNoticia": "Respons\u00e1vel israelita quer \u00abliquidar\u00bb familiares de \u00abkamikazes\u00bb",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/19/mundo/noticia/responsavel-israelita-quer-liquidar-familiares-de-kamikazes-36144",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26224?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "H\u00e1 semanas que Israel vive uma aut\u00eantica psicose nacional com medo de novos atentados-suicidas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O vice-ministro da Seguran\u00e7a Interna israelita, Gideon Ezra, prop\u00f4s hoje \"liquidar\" os familiares dos bombistas-suicidas palestinianos como forma de desencorajar futuros atentados.",
    "shortUrl": "/n36144",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Como forma de evitar novos atentados",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Como forma de evitar novos atentados",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_36144",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/19/mundo/noticia/responsavel-israelita-quer-liquidar-familiares-de-kamikazes-36144",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "responsavel-israelita-quer-liquidar-familiares-de-kamikazes-36144",
    "cleanTitle": "Respons\u00e1vel israelita quer \u00abliquidar\u00bb familiares de \u00abkamikazes\u00bb",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/19/mundo/noticia/responsavel-israelita-quer-liquidar-familiares-de-kamikazes-36144",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 588,
            "nome": "Seguran\u00e7a Interna",
            "slug": "seguranca-interna",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tseguranca-interna",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "26224_IsraelEmmanuelPainAFP.jpg",
            "legenda": "H\u00e1 semanas que Israel vive uma aut\u00eantica psicose nacional com medo de novos atentados-suicidas",
            "autor": "Emmanuel Pain/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26224?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "H\u00e1 semanas que Israel vive uma aut\u00eantica psicose nacional com medo de novos atentados-suicidas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Como forma de evitar novos atentados. Respons\u00e1vel israelita quer \u00abliquidar\u00bb familiares de \u00abkamikazes\u00bb",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 319,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0036144.json",
    "dct": "2001-08-19T18:50:00",
    "text": "\"O candidato ao suic\u00eddio deve saber que os seus familiares arriscam-se a pagar pelo seu crime ou mesmo ser liquidados\", afirmou \u00e0 televis\u00e3o p\u00fablica israelita o respons\u00e1vel, igualmente deputado do Likud no Knesset (Parlamento).\"Sim, \u00e9 preciso liquidar os pais se isso impedir os filhos de perpetrar opera\u00e7\u00f5es suicidas\", sublinhou Ezra, antigo respons\u00e1vel do Shin Beth, os servi\u00e7os de seguran\u00e7a interna israelita.\"Os pais sabem  convenientemente o que fazem os seus filhos e podem impedi-los\", acrescentou o vice-ministro, para justificar a extremista proposta apresentada quando a jornalista que o entrevistava o acusou de promover o terrorismo de Estado.H\u00e1 semanas que Israel vive uma aut\u00eantica psicose nacional no seguimento de uma s\u00e9rie de atentados-suicidas, particularmente mort\u00edferos. Os dois \u00faltimos atentados-suicidas, ocorridos nos \u00faltimos dez dias, provocaram a morte a 15 pessoas, entre as quais se contam os seus autores, e feriram mais de uma centena.De acordo com informa\u00e7\u00f5es prestadas pela pol\u00edcia israelita, a deten\u00e7\u00e3o de activistas do movimento radical palestiniano Jihad Isl\u00e2mica, um dos quais um  \"kamikaze\", na noite de quinta para sexta-feira, quando se preparavam para levar a cabo um atentado, evitou \"in extremis\" uma nova carnificina.De acordo com as autoridades hebraicas, a bomba deveria explodir numa discoteca de Haifa, no Norte de Israel.\nContrariando as afirma\u00e7\u00f5es de Ezra, o porta-voz e membro fundador da Jihad Isl\u00e2mica defendeu hoje que a repress\u00e3o israelita de activistas palestinianos vai gerar \"ainda mais opera\u00e7\u00f5es anti-israelitas\".Ariel \"Sharon [primeiro-ministro israelita] n\u00e3o tem uma solu\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, restam-lhe apenas iniciativas militares. Tudo aquilo que fizer contra a popula\u00e7\u00e3o palestiniana n\u00e3o ir\u00e1 impedir a Intifada. Vai apenas gerar mais opera\u00e7\u00f5es anti-israelitas\", declarou Abdallah al-Shammi, citado pela AFP.De acordo com o respons\u00e1vel, os atentados-suicidas at\u00e9 agora cometidos atingiram os seus objectivos: \"Com estas opera\u00e7\u00f5es, que semeiam o medo no cora\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, prov\u00e1mos que aos israelitas que n\u00e3o haver\u00e1 seguran\u00e7a para eles aqui, pois esta terra n\u00e3o lhes pertence\".",
    "language": "portuguese"
}