{
    "id": 7051,
    "titulo": "Jorge Sampaio a caminho da reelei\u00e7\u00e3o (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Jorge Sampaio a caminho da reelei\u00e7\u00e3o (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/14/politica/noticia/jorge-sampaio-a-caminho-da-reeleicao-actualizacao-7051",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5121?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A absten\u00e7\u00e3o dever\u00e1 rondar os 50 por cento ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Para al\u00e9m da sondagem Universidade Cat\u00f3lica/RTP/RDP, tamb\u00e9m duas outras sondagens - uma da SIC/Eurosondagem e outra da TVI/Intercampus - apontam para a reelei\u00e7\u00e3o de Jorge Sampaio para o cargo de Presidente da Rep\u00fablica, com 55,9 a 59,7 e 54,8 a 59,2, respectivamente.",
    "shortUrl": "/n7051",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Elei\u00e7\u00f5es presidenciais",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Elei\u00e7\u00f5es presidenciais",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_7051",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/14/politica/noticia/jorge-sampaio-a-caminho-da-reeleicao-actualizacao-7051",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "jorge-sampaio-a-caminho-da-reeleicao-actualizacao-7051",
    "cleanTitle": "Jorge Sampaio a caminho da reelei\u00e7\u00e3o (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/14/politica/noticia/jorge-sampaio-a-caminho-da-reeleicao-actualizacao-7051",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 435,
            "nome": "Jorge Sampaio",
            "slug": "jorge-sampaio",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjorge-sampaio",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "5121_votos.jpg",
            "legenda": "A absten\u00e7\u00e3o dever\u00e1 rondar os 50 por cento ",
            "autor": "Miguel Silva",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5121?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A absten\u00e7\u00e3o dever\u00e1 rondar os 50 por cento ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Elei\u00e7\u00f5es presidenciais. Jorge Sampaio a caminho da reelei\u00e7\u00e3o (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 162,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0007051.json",
    "dct": "2001-01-14T20:09:00",
    "text": "O candidato apoiado pelo PSD, Ferreira do Amaral fica-se pelos 31,1 a 34,9 e 30,9 a 35,1, segundo cada uma das projec\u00e7\u00f5es. Ant\u00f3nio Abreu obter\u00e1, segundo a sondagem SIC, entre os 4,2 e 6,4 por cento dos votos.O candidato do Bloco de Esquerda, Fernando Rosas, conseguir\u00e1, por seu lado, entre 1,7 e 3,3, enquanto Garcia Pereira fica com 1,1 a 2,3 por cento dos votos. A absten\u00e7\u00e3o situa-se, segundo a SIC, no \"n\u00famero recorde\" de 50 por cento.Quanto \u00e0 sondagem apresentada pela TVI - que foi antecipada um minuto (as primeiras projec\u00e7\u00f5es estavam marcadas, nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o sociais, para as 20h00, como manda a lei) -, o candidato comunista obt\u00e9m entre 4,5 e 6,5 dos votos. Fernando Rosas fica-se pelos 1,9 a 3,3 e Garcia Pereira pelos 1,3 a 2,5. A absten\u00e7\u00e3o rondar\u00e1 entre os 45,4 e os 50,2 por cento.",
    "language": "portuguese"
}