{
    "id": 17138,
    "titulo": "Europa debate rejei\u00e7\u00e3o americana do Protocolo de Quioto",
    "tituloNoticia": "Europa debate rejei\u00e7\u00e3o americana do Protocolo de Quioto",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/31/sociedade/noticia/europa-debate-rejeicao-americana-do-protocolo-de-quioto-17138",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12699?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os Estados Unidos emitem um quarto dos gases contaminantes no planeta ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A rejei\u00e7\u00e3o do Protocolo de Quioto pelo Governo norte-americano vai estar no centro das discuss\u00f5es dos respons\u00e1veis europeus do Ambiente, reunidos hoje e amanh\u00e3 em Kiruna, no norte da Su\u00e9cia.",
    "shortUrl": "/n17138",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Su\u00e9cia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Su\u00e9cia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_17138",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/31/sociedade/noticia/europa-debate-rejeicao-americana-do-protocolo-de-quioto-17138",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "europa-debate-rejeicao-americana-do-protocolo-de-quioto-17138",
    "cleanTitle": "Europa debate rejei\u00e7\u00e3o americana do Protocolo de Quioto",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/31/sociedade/noticia/europa-debate-rejeicao-americana-do-protocolo-de-quioto-17138",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 131,
            "nome": "Europa",
            "slug": "europa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuropa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 150,
            "nome": "Su\u00e9cia",
            "slug": "suecia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsuecia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 400,
            "nome": "Ambiente",
            "slug": "ambiente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tambiente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "12699_PoluicaoAtmosfericaDR318.jpg",
            "legenda": "Os Estados Unidos emitem um quarto dos gases contaminantes no planeta ",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12699?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os Estados Unidos emitem um quarto dos gases contaminantes no planeta ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Su\u00e9cia. Europa debate rejei\u00e7\u00e3o americana do Protocolo de Quioto",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 264,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0017138.json",
    "dct": "2001-03-31T11:00:00",
    "text": "Desde que Bush anunciou anteontem que os Estados Unidos iriam rejeitar o protocolo de Quioto, argumentando que este n\u00e3o favorece os interesses do pa\u00eds, as reac\u00e7\u00f5es cr\u00edticas multiplicaram-se entre os dirigentes europeus.O ministro holand\u00eas do Ambiente, Jan Pronkm, disse, \u00e0 chegada a Kiruna, que a \"a \u00faltima palavra ainda n\u00e3o tinha sido dita\" sobre o abandono do protocolo de Quioto pelos Estados Unidos e desejou que a Europa exer\u00e7a uma forte \"press\u00e3o pol\u00edtica\" relativamente a esta decis\u00e3o.Tamb\u00e9m a Uni\u00e3o Europeia (UE) j\u00e1 exprimiu a sua \"preocupa\u00e7\u00e3o\" o fim de semana passado na cimeira de Estocolmo e, esta semana, a Comiss\u00e3o Europeia reafirmou a vontade da UE de ratificar em 2002 o protocolo assinado em 1997.Ontem, o Presidente franc\u00eas, Jacques Chirac, denunciou \"a inquietante e inaceit\u00e1vel rejei\u00e7\u00e3o do protocolo de Quioto\" sobre as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e apelou aos pa\u00edses industrializados para que o apliquem \"integralmente e sem demora\".Discursando perante a comiss\u00e3o dos direitos humanos das Na\u00e7\u00f5es Unidas em Genebra, Chirac defendeu \"o direito a um ambiente protegido e preservado\", apesar de n\u00e3o se referir directamente \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o do protocolo de Quioto pelos Estados Unidos. Tamb\u00e9m o presidente da Comiss\u00e3o Europeia, Romano Prodi, se mostrou \"muito inquieto e decepcionado\" depois da decis\u00e3o de George W. Bush.Uma delega\u00e7\u00e3o europeia, presidida pelo ministro sueco do Ambiente, Kjell Larsson, vai encontrar-se segunda e ter\u00e7a-feira com a administra\u00e7\u00e3o americana em Washington para discutir o tratado ambiental. A delega\u00e7\u00e3o tem como objectivo principal perceber o que conduziu \u00e0 decis\u00e3o de Bush.Para al\u00e9m do protocolo de Quioto, em Kiruna, os ministros v\u00e3o tamb\u00e9m debater a biodiversidade.",
    "language": "portuguese"
}