{
    "id": 1387,
    "titulo": "Alemanha pro\u00edbe farinha de carne e ossos para bovinos",
    "tituloNoticia": "Alemanha pro\u00edbe farinha de carne e ossos para bovinos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/11/25/sociedade/noticia/alemanha-proibe-farinha-de-carne-e-ossos-para-bovinos-1387",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/996?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Respons\u00e1vel alem\u00e3o diz que progenitores do animal n\u00e3o estavam contaminados com BSE",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O gabinete de crise do Governo alem\u00e3o para o combate \u00e0s epidemias em animais proibiu hoje, numa medida tomada com car\u00e1cter de urg\u00eancia, a farinha de carne e ossos para alimentar animais de abate.",
    "shortUrl": "/n1387",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Doen\u00e7a das vacas loucas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Doen\u00e7a das vacas loucas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_1387",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/11/25/sociedade/noticia/alemanha-proibe-farinha-de-carne-e-ossos-para-bovinos-1387",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "alemanha-proibe-farinha-de-carne-e-ossos-para-bovinos-1387",
    "cleanTitle": "Alemanha pro\u00edbe farinha de carne e ossos para bovinos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/11/25/sociedade/noticia/alemanha-proibe-farinha-de-carne-e-ossos-para-bovinos-1387",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 136,
            "nome": "Alemanha",
            "slug": "alemanha",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/talemanha",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "Vaca",
            "legenda": "Respons\u00e1vel alem\u00e3o diz que progenitores do animal n\u00e3o estavam contaminados com BSE",
            "autor": "Manuel Roberto",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/996?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Respons\u00e1vel alem\u00e3o diz que progenitores do animal n\u00e3o estavam contaminados com BSE",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Doen\u00e7a das vacas loucas. Alemanha pro\u00edbe farinha de carne e ossos para bovinos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 357,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0001387.json",
    "dct": "2000-11-25T19:17:00",
    "text": "Segundo a Lusa, a decis\u00e3o do gabinete de crise que entra em vigor na pr\u00f3xima quarta-feira, tamb\u00e9m interdita a exporta\u00e7\u00e3o ou a importa\u00e7\u00e3o deste tipo de farinha, que os especialistas consideram respons\u00e1vel pela propaga\u00e7\u00e3o da encefalopatia espongiforme bovina (BSE), conhecida por doen\u00e7a das vacas loucas.As autoridades alem\u00e3s decidiram impor a realiza\u00e7\u00e3o de testes \u00e0 BSE a todas os bovinos com mais de 30 meses (antes desta idade, o teste n\u00e3o surte efeito), a partir de 1 de Julho de 2001, data que foi acordada na ter\u00e7a-feira em reuni\u00e3o do respectivo conselho de ministros comunit\u00e1rio.A Alemanha em anteriores reuni\u00f5es deste \u00f3rg\u00e3o comunit\u00e1rio recusou sistematicamente as propostas de proibi\u00e7\u00e3o de farinha de carne e ossos bem como a realiza\u00e7\u00e3o de testes \u00e0 BSE.A decis\u00e3o surge um dia depois de terem sido descobertas as primeiras r\u00eas com BSE nascidas na Alemanha, uma em Schleswig-Holstein e a outra oriunda de Sachsen-Anhalt, que foi exportada para os A\u00e7ores.Na Alemanha a farinha para ra\u00e7\u00f5es fabricada com cad\u00e1veres de diversos animais atinge as 600 mil toneladas por ano.\n \nEm rela\u00e7\u00e3o ao caso do animal com BSE detectado na Ilha de S. Miguel, nos A\u00e7ores, o secret\u00e1rio de Estado da Agricultura alem\u00e3o, Martin Wille, disse que a Alemanha ir\u00e1 entrar em contacto com as autoridades portuguesas, \"por haver quest\u00f5es em aberto no que respeita \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o do animal\".Uma an\u00e1lise gen\u00e9tica ao cad\u00e1ver da r\u00eas vai ser feita para se confirmar a exist\u00eancia de BSE e caso se confirme entrar\u00e1 \"em vigor o cat\u00e1logo de medidas contra epidemias animais\", disse o secret\u00e1rio de Estado alem\u00e3o.Konrad Keller, respons\u00e1vel pela agricultura de Sachsen-Anhalt, a regi\u00e3o de origem do bovino detectado com BSE nos A\u00e7ores, anunciou hoje que os progenitores do animal n\u00e3o estavam contaminados com BSE.\"No entanto, n\u00e3o conseguimos saber ainda o que se passou durante o transporte da r\u00eas para Portugal\", acrescentou aquele respons\u00e1vel.\"A vaca j\u00e1 n\u00e3o estava h\u00e1 25 meses na Alemanha e n\u00e3o se pode excluir que se tenha contaminado j\u00e1 depois da exporta\u00e7\u00e3o\", disse ainda o mesmo respons\u00e1vel pela agricultura de Sachsen-Anhalt.",
    "language": "portuguese"
}