{
    "id": 31371,
    "titulo": "Militante do Hamas morre em explos\u00e3o de viatura na Cisjord\u00e2nia",
    "tituloNoticia": "Militante do Hamas morre em explos\u00e3o de viatura na Cisjord\u00e2nia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/13/mundo/noticia/militante-do-hamas-morre-em-explosao-de-viatura-na-cisjordania-31371",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23037?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O Hamas j\u00e1 responsabilizou Israel pelo incidente",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um militante do movimento islamita palestiniano Hamas morreu hoje na explos\u00e3o de uma viatura na Cisjord\u00e2nia, avan\u00e7ou uma fonte da seguran\u00e7a palestiniana.",
    "shortUrl": "/n31371",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_31371",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/13/mundo/noticia/militante-do-hamas-morre-em-explosao-de-viatura-na-cisjordania-31371",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "militante-do-hamas-morre-em-explosao-de-viatura-na-cisjordania-31371",
    "cleanTitle": "Militante do Hamas morre em explos\u00e3o de viatura na Cisjord\u00e2nia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/13/mundo/noticia/militante-do-hamas-morre-em-explosao-de-viatura-na-cisjordania-31371",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 230,
            "nome": "Cisjord\u00e2nia",
            "slug": "cisjordania",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcisjordania",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 403,
            "nome": "Hamas",
            "slug": "hamas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/thamas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "23037_AFP.jpg",
            "legenda": "O Hamas j\u00e1 responsabilizou Israel pelo incidente",
            "autor": "AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23037?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O Hamas j\u00e1 responsabilizou Israel pelo incidente",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Militante do Hamas morre em explos\u00e3o de viatura na Cisjord\u00e2nia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 78,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0031371.json",
    "dct": "2001-07-13T15:06:00",
    "text": "Fawaz Badrane, de 27 anos, morreu quando a sua viatura passou perto de um carro armadilhado em Tulkarem, acrescentou a mesma fonte citada pela AFP.O Hamas j\u00e1 acusou Israel da autoria do incidente, defendendo que a bomba na viatura foi detonada \u00e0 dist\u00e2ncia. A morte de hoje faz ascender para 34 o n\u00famero de v\u00edtimas do conflito israelo-palestiniano desde que foi decretado um cessar-fogo a 13 de Junho. Desde o reinicio da Intifada j\u00e1 morreram 648 pessoas.",
    "language": "portuguese"
}