{
    "id": 26721,
    "titulo": "Guardi\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o denunciam \u00abnumerosas irregularidades\u00bb nas presidenciais iranianas",
    "tituloNoticia": "Guardi\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o denunciam \u00abnumerosas irregularidades\u00bb nas presidenciais iranianas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/08/mundo/noticia/guardioes-da-constituicao-denunciam-numerosas-irregularidades-nas-presidenciais-iranianas-26721",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19721?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os eleitores iranianos t\u00eam at\u00e9 \u00e0s 24h00 locais para exercer o seu direito de voto",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Conselho dos Guardi\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o deu conta de \"numerosas irregularidades\" durante as elei\u00e7\u00f5es presidenciais de hoje no Ir\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n26721",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Fecho das urnas adiado pela terceira vez",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Fecho das urnas adiado pela terceira vez",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_26721",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/08/mundo/noticia/guardioes-da-constituicao-denunciam-numerosas-irregularidades-nas-presidenciais-iranianas-26721",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "guardioes-da-constituicao-denunciam-numerosas-irregularidades-nas-presidenciais-iranianas-26721",
    "cleanTitle": "Guardi\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o denunciam \u00abnumerosas irregularidades\u00bb nas presidenciais iranianas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/08/mundo/noticia/guardioes-da-constituicao-denunciam-numerosas-irregularidades-nas-presidenciais-iranianas-26721",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 237,
            "nome": "Ir\u00e3o",
            "slug": "irao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tirao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 448,
            "nome": "Presidenciais",
            "slug": "presidenciais",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpresidenciais",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "19721_HenghamehFahimiAFP.jpg",
            "legenda": "Os eleitores iranianos t\u00eam at\u00e9 \u00e0s 24h00 locais para exercer o seu direito de voto",
            "autor": "Henghameh Fahimi/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19721?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os eleitores iranianos t\u00eam at\u00e9 \u00e0s 24h00 locais para exercer o seu direito de voto",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Fecho das urnas adiado pela terceira vez. Guardi\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o denunciam \u00abnumerosas irregularidades\u00bb nas presidenciais iranianas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 241,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0026721.json",
    "dct": "2001-06-08T20:06:00",
    "text": "\"Houve numerosas irregularidades, que v\u00e3o contra os interesses do povo\", declarou Gholamhossein Elham, porta-voz do conselho, dominado por conservadores e que supervisiona as elei\u00e7\u00f5es. \"Houve, nomeadamente, perdas de boletins de voto\", acrescentou o porta-voz, citado pela AFP.Por seu lado, o Minist\u00e9rio do Interior iraniano rejeitou as acusa\u00e7\u00f5es do conselho, garantindo que \"nenhuma irregularidade foi assinalada\". O director da comiss\u00e3o de inspec\u00e7\u00e3o eleitoral do minist\u00e9rio, Ali Mohaghar, acusou, no entanto, o conselho de \"falta de coopera\u00e7\u00e3o\", nomeadamente no que diz respeito ao fornecimento de boletins de voto e de urnas suplementares, para fazer face \u00e0 forte participa\u00e7\u00e3o eleitoral.Tamb\u00e9m o gabinete de campanha do principal candidato conservador, Ahmad Tavakoli, protestou contra \"os numerosos delitos\" cometidos hoje \"a favor de um candidato\", numa alus\u00e3o ao Presidente cessante (e, tudo aponta, futuro) Mohammad Khatami.Segundo v\u00e1rias sondagens, Khatami dever\u00e1 ser reeleito com mais de 70 por cento dos votos. No entanto, cabe ao Conselho dos Guardi\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o proclamar os resultados oficiais das elei\u00e7\u00f5es. Depois das elei\u00e7\u00f5es legislativas de Fevereiro de 2000, o conselho s\u00f3 proclamou os resultados de algumas zonas, nomeadamente de Teer\u00e3o, em Abril.O conselho j\u00e1 tinha denunciado \"irregularidades\" cometidas durante a campanha eleitoral.O fecho das urnas j\u00e1 foi adiado por tr\u00eas vezes, em Teer\u00e3o e noutras localidades dos arredores. Segundo o Minist\u00e9rio do Interior, as urnas fechar\u00e3o \u00e0s 24h00 locais (20h30 em Lisboa). Os 42 milh\u00f5es de eleitores iranianos come\u00e7aram a votar \u00e0s 09h00 locais (05h30 em Lisboa).",
    "language": "portuguese"
}