{
    "id": 2263,
    "titulo": "Manuel Monteiro apoia Amaral e critica \u00abpoder tentacular\u00bb rosa",
    "tituloNoticia": "Manuel Monteiro apoia Amaral e critica \u00abpoder tentacular\u00bb rosa",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/03/politica/noticia/manuel-monteiro-apoia-amaral-e-critica-poder-tentacular-rosa-2263",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1672?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Monteiro apoia Ferreira do Amaral pelo \u00abhomem que \u00e9, pela sua coer\u00eancia e car\u00e1cter\u00bb",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Manuel Monteiro, ex-presidente do CDS-PP, manifestou ontem publicamente o seu apoio \u00e0 candidatura presidencial do social-democrata Ferreira do Amaral. Num jantar de apoiantes da candidatura, Manuel Monteiro criticou a \"apar\u00eancia de uma maioria relativa\" em Portugal, quando ainda h\u00e1 \"uma maioria mais absoluta\" que a do PSD nos tempos de Cavaco Silva.",
    "shortUrl": null,
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Presidenciais",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Presidenciais",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_2263",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/03/politica/noticia/manuel-monteiro-apoia-amaral-e-critica-poder-tentacular-rosa-2263",
    "prioridade": null,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "manuel-monteiro-apoia-amaral-e-critica-poder-tentacular-rosa-2263",
    "cleanTitle": "Manuel Monteiro apoia Amaral e critica \u00abpoder tentacular\u00bb rosa",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/03/politica/noticia/manuel-monteiro-apoia-amaral-e-critica-poder-tentacular-rosa-2263",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 420,
            "nome": "CDS-PP",
            "slug": "cds-pp",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcds-pp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 425,
            "nome": "Cavaco Silva",
            "slug": "cavaco-silva",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcavaco-silva",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": true,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "amaral",
            "legenda": "Monteiro apoia Ferreira do Amaral pelo \u00abhomem que \u00e9, pela sua coer\u00eancia e car\u00e1cter\u00bb",
            "autor": "Paulo Novais/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1672?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Monteiro apoia Ferreira do Amaral pelo \u00abhomem que \u00e9, pela sua coer\u00eancia e car\u00e1cter\u00bb",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 947,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Presidenciais. Manuel Monteiro apoia Amaral e critica \u00abpoder tentacular\u00bb rosa",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 0,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0002263.json",
    "dct": "2000-12-03T08:15:00",
    "text": "Para Monteiro, o poder socialista \u00e9 \"cada vez mais tentacular\" e, referindo-se \u00e0 presen\u00e7a socialista nos principais \u00f3rg\u00e3os pol\u00edticos portugueses e \u00e0s diferentes opini\u00f5es dos l\u00edderes rosa, questionou, ir\u00f3nico, se Jorge Sampaio \"\u00e9 ou n\u00e3o \u00e9 de esquerda, acredita ou n\u00e3o na liberaliza\u00e7\u00e3o do aborto, na despenaliza\u00e7\u00e3o da droga e numa marcha federal para a Europa?\".A candidatura de Ferreira do Amaral \"n\u00e3o \u00e9 um fim\", mas pode \"ser o princ\u00edpio da renova\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que os portugueses querem\", declarou Manuel Monteiro, citado pela Lusa. Monteiro apoia Ferreira do Amaral pelo \"homem que \u00e9, pela sua coer\u00eancia e car\u00e1cter\", ao mesmo tempo que garantiu que n\u00e3o \u00e9 do PSD nem est\u00e1 em transi\u00e7\u00e3o para a fac\u00e7\u00e3o laranja da pol\u00edtica.Numa esp\u00e9cie de mensagem para o CDS-PP, Monteiro disse: \"Espero e sei que outros vir\u00e3o e outros ter\u00e3o de vir, se n\u00e3o quiserem passar para a hist\u00f3ria como aliados de uma esquerda tentacular que quer perpetuar o seu poder no pa\u00eds\".",
    "language": "portuguese"
}