{
    "id": 3681,
    "titulo": "Ministro palestiniano diz que \u00ab\u00e9 prematuro falar num regresso \u00e0s negocia\u00e7\u00f5es\u00bb",
    "tituloNoticia": "Ministro palestiniano diz que \u00ab\u00e9 prematuro falar num regresso \u00e0s negocia\u00e7\u00f5es\u00bb",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/15/mundo/noticia/ministro-palestiniano-diz-que-e-prematuro-falar-num-regresso-as-negociacoes-3681",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/2732?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Barghuthi diz que a Intifada deve prosseguir, sendo o \u00fanico meio de  chegar \u00e0 paz",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ministro da Informa\u00e7\u00e3o palestiniano, Yasser Rabbo, declarou hoje que \u00e9 \"prematuro falar de um regresso \u00e0s negocia\u00e7\u00f5es\" com os israelitas. A declara\u00e7\u00e3o do dirigente palestiniano vem na sequ\u00eancia do an\u00fancio do ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros israelita, Ben-Ami, que, ap\u00f3s um encontro com o l\u00edder palestiniano, Yasser Arafat, disse que o di\u00e1logo entre as duas partes iria ser retomado.",
    "shortUrl": "/n3681",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_3681",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/15/mundo/noticia/ministro-palestiniano-diz-que-e-prematuro-falar-num-regresso-as-negociacoes-3681",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ministro-palestiniano-diz-que-e-prematuro-falar-num-regresso-as-negociacoes-3681",
    "cleanTitle": "Ministro palestiniano diz que \u00ab\u00e9 prematuro falar num regresso \u00e0s negocia\u00e7\u00f5es\u00bb",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/15/mundo/noticia/ministro-palestiniano-diz-que-e-prematuro-falar-num-regresso-as-negociacoes-3681",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 884,
            "nome": "Neg\u00f3cios",
            "slug": "negocios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnegocios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "2732_IntifadaLeilaGorchevAFP.jpg",
            "legenda": "Barghuthi diz que a Intifada deve prosseguir, sendo o \u00fanico meio de  chegar \u00e0 paz",
            "autor": "Leila Gorchev/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/2732?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Barghuthi diz que a Intifada deve prosseguir, sendo o \u00fanico meio de  chegar \u00e0 paz",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Ministro palestiniano diz que \u00ab\u00e9 prematuro falar num regresso \u00e0s negocia\u00e7\u00f5es\u00bb",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 163,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0003681.json",
    "dct": "2000-12-15T16:23:00",
    "text": "O ministro da Informa\u00e7\u00e3o palestiniano, Yasser Rabbo, declarou hoje que \u00e9 \"prematuro falar de um regresso \u00e0s negocia\u00e7\u00f5es\" com os israelitas. A declara\u00e7\u00e3o do dirigente palestiniano vem na sequ\u00eancia do an\u00fancio do ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros israelita, Ben-Ami, que, ap\u00f3s um encontro com o l\u00edder palestiniano, Yasser Arafat, disse que o di\u00e1logo entre as duas partes iria ser retomado.Entretanto, o dirigente do movimento Fatah, Marwan Barghuthi, criticou o encontro entre Ben-Ami e Arafat, afirmando \u00e0 AFP que \"a Intifada deve prosseguir e o regresso \u00e0 velha f\u00f3rmula de negocia\u00e7\u00f5es [com Israel] seria uma cat\u00e1strofe que nenhum palestiniano deve aceitar\".Barghuthi \u00e9 considerado pelas autoridades israelitas como o principal instigador do sublevamento da Cisjord\u00e2nia.\"Os palestinianos n\u00e3o esperam nada das negocia\u00e7\u00f5es. Negoci\u00e1mos durante sete anos e n\u00e3o conseguimos nada\", explicou o dirigente da Fatah, movimento liderado por Yasser Arafat.De acordo com Barghuthi, \"a continua\u00e7\u00e3o da Intifada \u00e9 o \u00fanico meio de for\u00e7ar Israel e Washington a tomarem decis\u00f5es\" a favor da paz.",
    "language": "portuguese"
}