{
    "id": 24442,
    "titulo": "Campelo vai recorrer da suspens\u00e3o aplicada pelo PP",
    "tituloNoticia": "Campelo vai recorrer da suspens\u00e3o aplicada pelo PP",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/24/politica/noticia/campelo-vai-recorrer-da-suspensao-aplicada-pelo-pp-24442",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18071?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Daniel Campelo disse que a decis\u00e3o do conselho de jurisdi\u00e7\u00e3o do CDS/PP o deixou \"desiludido, can\u00e7ado e triste\"",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O presidente da C\u00e2mara de Ponte de Lima, Daniel Campelo, disse hoje, em confer\u00eancia de imprensa, que vai recorrer da decis\u00e3o do conselho de jurisdi\u00e7\u00e3o do CDS/PP, que optou pela sua suspens\u00e3o como militante do partido. O respons\u00e1vel pela edilidade minhota referiu, no entanto, que quer ser o candidato popular \u00e0quela autarquia e que as not\u00edcias que o davam como poss\u00edvel op\u00e7\u00e3o de PS ou PSD \"n\u00e3o t\u00eam fundamento\".",
    "shortUrl": "/n24442",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Autarca quer ser o candidato do partido por Ponte de Lima",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Autarca quer ser o candidato do partido por Ponte de Lima",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_24442",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/24/politica/noticia/campelo-vai-recorrer-da-suspensao-aplicada-pelo-pp-24442",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "campelo-vai-recorrer-da-suspensao-aplicada-pelo-pp-24442",
    "cleanTitle": "Campelo vai recorrer da suspens\u00e3o aplicada pelo PP",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/24/politica/noticia/campelo-vai-recorrer-da-suspensao-aplicada-pelo-pp-24442",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 412,
            "nome": "Imprensa ",
            "slug": "imprensa-",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/timprensa-",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 420,
            "nome": "CDS-PP",
            "slug": "cds-pp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcds-pp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "18071_DanielCampeloPauloPimenta41.jpg",
            "legenda": "Daniel Campelo disse que a decis\u00e3o do conselho de jurisdi\u00e7\u00e3o do CDS/PP o deixou \"desiludido, can\u00e7ado e triste\"",
            "autor": "Paulo Pimenta",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18071?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Daniel Campelo disse que a decis\u00e3o do conselho de jurisdi\u00e7\u00e3o do CDS/PP o deixou \"desiludido, can\u00e7ado e triste\"",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Autarca quer ser o candidato do partido por Ponte de Lima. Campelo vai recorrer da suspens\u00e3o aplicada pelo PP",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 201,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0024442.json",
    "dct": "2001-05-24T13:20:00",
    "text": "Campelo referiu que a decis\u00e3o do partido deixou-o \"desiludido, can\u00e7ado e triste\" e que vai recorrer, em primeira inst\u00e2ncia, para o pr\u00f3prio conselho de jurisdi\u00e7\u00e3o e, depois, se o veredicto for semelhante, para \"os tribunais comuns\".O autarca de Ponte de Lima disse ter do seu lado \"a raz\u00e3o jur\u00eddica, pol\u00edtica e moral\", considerando que a sua suspen\u00e7\u00e3o se ficou a dever ao facto \"de ter honrado\" a sua palavra e \"respeitado os compromissos\" que assumiu perante a popula\u00e7\u00e3o que serve.Daniel Campelo, no plano jur\u00eddico, referiu nada ter feito \"contra as leis do partido\" e considerou que os partidos \"n\u00e3o podem ser um Estado dentro do Estado\", nem podem estar \"acima da Constitui\u00e7\u00e3o\". \"Agi conforme a Constitui\u00e7\u00e3o e de acordo com o regulamento dos deputados parlamentares\", esclareceu o respons\u00e1vel popular.O autarca de Ponte de Lima lan\u00e7ou ainda alguns recados para o interior do partido, referindo que, durante as \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas, recebeu o aplauso de \"muitas figuras destacadas\" do CDS/PP, ao disser que \"poria sempre os interesses do povo do Minho \u00e0 frente dos interesses partid\u00e1rios\".\"Esses aplausos, ou foram sinceros - e ent\u00e3o n\u00e3o compreendo as cr\u00edticas de que fui alvo - ou foi uma atitude hip\u00f3crita\", disparou.",
    "language": "portuguese"
}