{
    "id": 52797,
    "titulo": "Orquestra Cl\u00e1ssica da Madeira d\u00e1 concertos em It\u00e1lia",
    "tituloNoticia": "Orquestra Cl\u00e1ssica da Madeira d\u00e1 concertos em It\u00e1lia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/04/culturaipsilon/noticia/orquestra-classica-da-madeira-da-concertos-em-italia-52797",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Orquestra Cl\u00e1ssica da Madeira (OCM) desloca-se a Roma, It\u00e1lia, nos pr\u00f3ximos dias 7 e 9 de Dezembro para realizar dois concertos. O grupo interpretar\u00e1 obras de compositores nacionais e a iniciativa tem como objectivo divulgar a cultura portuguesa.",
    "shortUrl": "/n52797",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Divulga\u00e7\u00e3o da cultura portuguesa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Divulga\u00e7\u00e3o da cultura portuguesa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_52797",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/04/culturaipsilon/noticia/orquestra-classica-da-madeira-da-concertos-em-italia-52797",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "orquestra-classica-da-madeira-da-concertos-em-italia-52797",
    "cleanTitle": "Orquestra Cl\u00e1ssica da Madeira d\u00e1 concertos em It\u00e1lia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/04/culturaipsilon/noticia/orquestra-classica-da-madeira-da-concertos-em-italia-52797",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 135,
            "nome": "It\u00e1lia",
            "slug": "italia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/titalia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 654,
            "nome": "Madeira",
            "slug": "madeira",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmadeira",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Divulga\u00e7\u00e3o da cultura portuguesa. Orquestra Cl\u00e1ssica da Madeira d\u00e1 concertos em It\u00e1lia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 175,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0052797.json",
    "dct": "2001-12-04T16:39:00",
    "text": "A OCM foi convidada a deslocar-se a Roma pelo maestro Francesco la Vecchia, presidente da Fundazione Arts Academy e respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o das duas temporadas sinf\u00f3nicas daquela academia - m\u00fasica de c\u00e2mara e de \u00f3pera. A Fundazione Arts Academy apresenta  todos os anos estas duas temporadas sinf\u00f3nicas convidando orquestras, solistas e maestros de toda a Europa.A direc\u00e7\u00e3o da OCM, pela voz do maestro titular Rui Massena, considera o convite um \"reconhecimento internacional da sua qualidade art\u00edstica\" e \"uma oportunidade de promo\u00e7\u00e3o da Madeira atrav\u00e9s da sua cultura\", cita a Lusa.Os concertos em Roma ter\u00e3o lugar no Oratorio del Caravite, uma das mais importantes salas da zona hist\u00f3rica da cidade eterna, com 500 anos de exist\u00eancia. A orquestra madeirense interpretar\u00e1 obras de Joly Braga Santos (Concerto em R\u00e9 e Staccato brilhante), A. Copland (Quiet Place) e L. van Beethoven (Sinfonias n\u00fameros 1 e 4), Fernando Lopes Gra\u00e7a (Sinfonieta) e B. Britten (Sinfonietta).O governo regional da Madeira apoia a desloca\u00e7\u00e3o dos 50 elementos da orquestra atrav\u00e9s de um contrato-programa celebrado no in\u00edcio da \u00e9poca.",
    "language": "portuguese"
}