{
    "id": 37430,
    "titulo": "\"Crise\" maior e mais demorada do que o previsto",
    "tituloNoticia": "\"Crise\" maior e mais demorada do que o previsto",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/29/economia/noticia/crise-maior-e-mais-demorada-do-que-o-previsto-37430",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27074?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As tecnologias da informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o o sector mais penalizado",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O abrandamento econ\u00f3mico mundial, diagnosticado pelo Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI) na Primavera, vai demorar bastante mais e ser\u00e1 mais acentuado do que o inicialmente previsto.",
    "shortUrl": "/n37430",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "FMI rev\u00ea em baixa crescimento mundial",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "FMI rev\u00ea em baixa crescimento mundial",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_37430",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/29/economia/noticia/crise-maior-e-mais-demorada-do-que-o-previsto-37430",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "crise-maior-e-mais-demorada-do-que-o-previsto-37430",
    "cleanTitle": "\"Crise\" maior e mais demorada do que o previsto",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/29/economia/noticia/crise-maior-e-mais-demorada-do-que-o-previsto-37430",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 504,
            "nome": "Artur Neves",
            "descricao": "",
            "email": "artur.neves@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "artur-neves",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#115;&#101;&#118;&#101;&#110;&#46;&#114;&#117;&#116;&#114;&#97;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 464,
            "nome": "FMI",
            "slug": "fmi",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfmi",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27074_computadoresManuelRoberto.jpg",
            "legenda": "As tecnologias da informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o o sector mais penalizado",
            "autor": "Manuel Roberto",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27074?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As tecnologias da informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o o sector mais penalizado",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "FMI rev\u00ea em baixa crescimento mundial. \"Crise\" maior e mais demorada do que o previsto",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 417,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0037430.json",
    "dct": "2001-08-29T10:56:00",
    "text": "Desde ent\u00e3o at\u00e9 agora tornou-se claro que o abrandamento econ\u00f3mico norte-americano contagiou outras importantes regi\u00f5es do planeta. Apercebendo-se disso, o FMI reviu em baixa as suas previs\u00f5es de Maio para o crescimento econ\u00f3mico da zona euro, do Jap\u00e3o e do mundo. Inalteradas ficaram apenas as projec\u00e7\u00f5es para os EUA. Para 2001, a institui\u00e7\u00e3o de Washington deu tesouradas de 0,4 a 0,6 pontos percentuais nas suas previs\u00f5es. A zona euro crescer\u00e1 apenas dois por cento, apenas mais meio ponto percentual do que os EUA. A economia japonesa contrair-se-\u00e1, enquanto que o mundo no seu conjunto expandir-se-\u00e1 2,8 por cento. Estes n\u00fameros far\u00e3o parte do pr\u00f3ximo World Economic Outlook, um relat\u00f3rio peri\u00f3dico do FMI, que se tornar\u00e1 p\u00fablico no final de Setembro, mas cuja vers\u00e3o preliminar foi divulgada ontem pela ag\u00eancia de not\u00edcias italiana ANSA . A institui\u00e7\u00e3o de Washington mant\u00e9m a sua tradi\u00e7\u00e3o de enviar recados em v\u00e1rias direc\u00e7\u00f5es. O Banco Central Europeu (BCE), que se re\u00fane na pr\u00f3xima quinta-feira para decidir um eventual corte nas taxas de juro da eurol\u00e2ndia, \u00e9 um dos destinat\u00e1rios. Segundo a ANSA, o documento considera que \"o corte de taxas de juro de Maio na zona euro foi uma decis\u00e3o acertada e h\u00e1 espa\u00e7o para mais cortes assim que se tornar evidente a queda da infla\u00e7\u00e3o ou se surgirem mais sinais de enfraquecimento do crescimento econ\u00f3mico\". Recorde-se que em Julho o FMI corrigiu a sua previs\u00e3o de crescimento para o PIB alem\u00e3o em 2001 de 1,9 para 1,25 por cento. E h\u00e1 duas semanas, um outro relat\u00f3rio previa que o d\u00f3lar poderia estar prestes a iniciar um processo de desvaloriza\u00e7\u00e3o, devido ao n\u00edvel considerado insustent\u00e1vel do d\u00e9fice das contas externas norte-americanas, que se situa em cinco por cento do PIB norte-americano. \n \nNa v\u00e9spera, sem d\u00favida conhecedor dos novos n\u00fameros da institui\u00e7\u00e3o, o n\u00famero dois do FMI afirmava em Washington que a economia mundial caminha perto da fal\u00e9sia de uma recess\u00e3o, penalizada pelo r\u00e1pido abrandamento da economia dos EUA e pela prevista contrac\u00e7\u00e3o da actividade no Jap\u00e3o. Citado pela Bloomberg, Stanley Fischer salientou que o \"abrandamento significativo\" da economia est\u00e1-se a revelar um fardo particularmente pesado para economias de mercado emergentes como a Argentina ou a Turquia, pa\u00edses que est\u00e3o a tentar recapturar a confian\u00e7a dos investidores e sair do seu estado recessivo. \"Poderemos perfeitamente escapar a uma recess\u00e3o mundial, mas estamos perante uma situa\u00e7\u00e3o muito, muito desconfort\u00e1vel, particularmente dif\u00edcil para os pa\u00edses emergentes\", afirmou Fischer, que abandona as suas fun\u00e7\u00f5es no final desta semana.",
    "language": "portuguese"
}