{
    "id": 36672,
    "titulo": "Duas praias fluviais contaminadas na Lous\u00e3",
    "tituloNoticia": "Duas praias fluviais contaminadas na Lous\u00e3",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/23/local/noticia/duas-praias-fluviais-contaminadas-na-lousa-36672",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26574?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As medidas foram tomadas em meados de Agosto, \"quando a autarquia constatou que existiam valores de polui\u00e7\u00e3o fecal no limiar do recomend\u00e1vel\"",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As praias fluviais da Senhora da Piedade e da Bogueira, no concelho da Lous\u00e3, n\u00e3o devem ser utilizadas por banhistas devido \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas. A C\u00e2mara Municipal j\u00e1 colocou a devida sinaliza\u00e7\u00e3o e aconselha as pessoas a n\u00e3o correrem riscos.",
    "shortUrl": "/n36672",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Autarquia j\u00e1 tomou medidas de protec\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Autarquia j\u00e1 tomou medidas de protec\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_36672",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/23/local/noticia/duas-praias-fluviais-contaminadas-na-lousa-36672",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "duas-praias-fluviais-contaminadas-na-lousa-36672",
    "cleanTitle": "Duas praias fluviais contaminadas na Lous\u00e3",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/23/local/noticia/duas-praias-fluviais-contaminadas-na-lousa-36672",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 100,
            "nome": "Praias",
            "slug": "praias",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpraias",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "pf",
            "legenda": "As medidas foram tomadas em meados de Agosto, \"quando a autarquia constatou que existiam valores de polui\u00e7\u00e3o fecal no limiar do recomend\u00e1vel\"",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26574?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As medidas foram tomadas em meados de Agosto, \"quando a autarquia constatou que existiam valores de polui\u00e7\u00e3o fecal no limiar do recomend\u00e1vel\"",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Autarquia j\u00e1 tomou medidas de protec\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica. Duas praias fluviais contaminadas na Lous\u00e3",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 205,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0036672.json",
    "dct": "2001-08-23T15:46:00",
    "text": "Segundo um comunicado divulgado hoje, a autarquia refere que as placas foram colocadas nas praias da Ribeira de S. Jo\u00e3o e do Rio Ceira.\"O vazamento da piscina natural da Senhora da Piedade e a posterior lavagem e desinfec\u00e7\u00e3o, com granulado de cloro, s\u00e3o as medidas que a C\u00e2mara da Lous\u00e3 efectuou de imediato ao constatar, atrav\u00e9s de an\u00e1lises, a contamina\u00e7\u00e3o da \u00e1gua derivada da elevada aflu\u00eancia de banhistas e da escassez de caudal da Ribeira de S. Jo\u00e3o\", adianta o gabinete de imprensa da autarquia.As medidas foram tomadas em meados de Agosto, \"quando a autarquia constatou que existiam valores de polui\u00e7\u00e3o fecal no limiar do recomend\u00e1vel\", informa a Lusa.Estes dados \"foram posteriormente comprovados pelas an\u00e1lises laboratoriais da Direc\u00e7\u00e3o Regional do Ambiente, recentemente publicadas e respeitantes a uma recolha efectuada no dia 14, antes do esvaziamento da piscina\".No caso do Rio Ceira, a C\u00e2mara da Lous\u00e3 admite a exist\u00eancia de \"problemas respeitantes ao tratamento de \u00e1guas residuais a montante\" da Bogueira, na freguesia de Casal de Ermio, que \"condicionam as condi\u00e7\u00f5es da praia\".Neste local, \"foram tamb\u00e9m detectadas subst\u00e2ncias coliformes fecais na ordem dos 900/100 mililitros de \u00e1gua (acima do valor m\u00e1ximo recomend\u00e1vel, mas inferior ao valor m\u00e1ximo admiss\u00edvel de 2000/100 mililitros).",
    "language": "portuguese"
}