{
    "id": 62664,
    "titulo": "Cad\u00e1ver d\u00e1 \u00e0 costa em Caxias",
    "tituloNoticia": "Cad\u00e1ver d\u00e1 \u00e0 costa em Caxias",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/10/local/noticia/cadaver-da-a-costa-em-caxias-62664",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O corpo de um homem deu hoje \u00e0 costa na praia de Caxias, no concelho de Oeiras. O cad\u00e1ver aparenta ter entre 30 e 40 anos.",
    "shortUrl": "/n62664",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Concelho de Oeiras",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Concelho de Oeiras",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_62664",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/10/local/noticia/cadaver-da-a-costa-em-caxias-62664",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "cadaver-da-a-costa-em-caxias-62664",
    "cleanTitle": "Cad\u00e1ver d\u00e1 \u00e0 costa em Caxias",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/10/local/noticia/cadaver-da-a-costa-em-caxias-62664",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Concelho de Oeiras. Cad\u00e1ver d\u00e1 \u00e0 costa em Caxias",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 29,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0062664.json",
    "dct": "2002-02-10T18:14:00",
    "text": "O cad\u00e1ver foi transportado para o Instituto de Medicina Legal, depois da Pol\u00edcia Mar\u00edtima ter estado no local, segundo a Lusa. Desconhecem-se, para j\u00e1, mais pormenores sobre o sucedido.",
    "language": "portuguese"
}