{
    "id": 53612,
    "titulo": "O novo mapa dos caminhos de ferro",
    "tituloNoticia": "O novo mapa dos caminhos de ferro",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/10/economia/noticia/o-novo-mapa-dos-caminhos-de-ferro-53612",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/37054?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A dona da infra-estrutura ferrovi\u00e1ria est\u00e1 a estudar a constru\u00e7\u00e3o, a m\u00e9dio prazo, de novas linhas ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Rede Ferrovi\u00e1ria Nacional (Refer) entregou ao Governo o seu Programa Operacional para o Per\u00edodo 2001 - 2006 que define como prioridade a moderniza\u00e7\u00e3o dos caminhos de ferro e avan\u00e7a com um mapa das \"poss\u00edveis novas articula\u00e7\u00f5es da rede\". Por definir est\u00e3o ainda os investimentos a realizar.",
    "shortUrl": "/n53612",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "P\u00fablico revela programa operacional 2001-2006 da Refer",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "P\u00fablico revela programa operacional 2001-2006 da Refer",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_53612",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/10/economia/noticia/o-novo-mapa-dos-caminhos-de-ferro-53612",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "o-novo-mapa-dos-caminhos-de-ferro-53612",
    "cleanTitle": "O novo mapa dos caminhos de ferro",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/10/economia/noticia/o-novo-mapa-dos-caminhos-de-ferro-53612",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 544,
            "nome": "Refer",
            "slug": "refer",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trefer",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "37054_AlfaPendularFranciscoNevesL.jpg",
            "legenda": "A dona da infra-estrutura ferrovi\u00e1ria est\u00e1 a estudar a constru\u00e7\u00e3o, a m\u00e9dio prazo, de novas linhas ",
            "autor": "Francisco Neves/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/37054?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A dona da infra-estrutura ferrovi\u00e1ria est\u00e1 a estudar a constru\u00e7\u00e3o, a m\u00e9dio prazo, de novas linhas ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "P\u00fablico revela programa operacional 2001-2006 da Refer. O novo mapa dos caminhos de ferro",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 769,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0053612.json",
    "dct": "2001-12-10T07:43:00",
    "text": "O documento consagra a Ota como um n\u00f3 intermodal por onde ser\u00e1 desviada a linha do Norte, bem como uma liga\u00e7\u00e3o da\u00ed \u00e0 linha do Oeste perto do Bombarral. Para fechar este \"arco do Oeste\" o mapa prev\u00ea uma linha de Leiria para Caxarias e Pombal. Esta \u00faltima j\u00e1 foi assumida pelo Secret\u00e1rio de Estado dos Transportes, Rui Cunha (ver P\u00daBLICO de 21/11/01). Servir Viseu pelo caminho de ferro \u00e9, segundo a Refer, outra das \"decis\u00f5es estrat\u00e9gicas a tomar no curto/m\u00e9dio prazo\" se se quiser que aquela capital de distrito fique ligada \u00e0 rede ferrovi\u00e1ria nacional. A solu\u00e7\u00e3o apresentada passa pela constru\u00e7\u00e3o de uma ramal entre a cidade e a linha da Beira Alta perto de Nelas. Fechar a malha entre Braga e Guimar\u00e3es \u00e9 tamb\u00e9m outra das hip\u00f3teses a considerar no futuro, tendo em conta a elevada densidade populacional existente em torno das duas cidades. O Programa Operacional faz ainda alus\u00e3o aos corredores Porto - Vila Real e aos concelhos de Viseu, Leiria, Torres Vedras e \u00c9vora como \"p\u00f3los geradores e/ou atractores de tr\u00e1fego\". O mapa proposto considera tamb\u00e9m a terceira travessia do Tejo, embora, tal como nas restantes linhas, nada diga quanto \u00e0 sua prioridade nem calendariza\u00e7\u00e3o. A excep\u00e7\u00e3o \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de uma liga\u00e7\u00e3o \u00c9vora - Elvas - Caia que aparece no cap\u00edtulo dos \"Grandes Projectos em Curso\" como uma interven\u00e7\u00e3o prevista at\u00e9 2006, a par da moderniza\u00e7\u00e3o das linhas do Norte, do Sul e da Beira Baixa (estas j\u00e1 em curso). A linha \u00c9vora - Elvas ser\u00e1 a primeira fase de um eixo destinado essencialmente a mercadorias e que pretende aproximar Sines da fronteira espanhola e que implicar\u00e1 tamb\u00e9m a constru\u00e7\u00e3o de uma nova liga\u00e7\u00e3o daquele porto a Casa Branca, onde entroncar\u00e1 na actual linha para \u00c9vora. Embora o presidente da Refer, Cardoso dos Reis, em declara\u00e7\u00f5es ao P\u00daBLICO, tenha dito que este documento \u00e9 anterior \u00e0s decis\u00f5es que neste momento est\u00e3o a ser tomadas sobre a alta velocidade, a prioridade dada a esta linha indicia que o Governo n\u00e3o dever\u00e1 considerar o transporte de mercadorias em alta velocidade como chegou a ser proposto. Por outro lado, a sua utiliza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m para tr\u00e1fego de passageiros permitir\u00e1 p\u00f4r Badajoz a 1 hora e 50 minutos de Lisboa (e \u00c9vora a 1 hora e 20 minutos) o que retira interesse a uma eventual linha de alta velocidade para Madrid atrav\u00e9s de Badajoz que, desta forma, fica bem servida pela rede cl\u00e1ssica. Esta solu\u00e7\u00e3o enquadra-se numa estrat\u00e9gia de \"articula\u00e7\u00e3o entre a rede convencional e a rede de alta velocidade\" que o documento refere e que encontra sintonia no discurso oficial do Governo sobre esta mat\u00e9ria. \nAt\u00e9 2006 as prioridades da Refer ser\u00e3o, contudo, a moderniza\u00e7\u00e3o das linhas existentes, com destaque para a linha do Norte, \u00e1reas metropolitanas de Lisboa e Porto, linha da Beira Baixa e projecto de liga\u00e7\u00e3o Lisboa - Algarve, que inclui o \"fecho da malha\" entre Coina e Pinhal Novo para que comboios directos possam circular de Entrecampos e Faro. Nesta \u00faltima, a empresa prev\u00ea que a liga\u00e7\u00e3o entre Lisboa e Faro possa demorar 2 horas e 40 minutos com comboios pendulares e 3 horas e 10 minutos com material do tipo convencional. No rol dos esquecidos est\u00e3o as linhas do Douro, do Oeste, do Leste, do \nAlentejo e parte da linha do Algarve, que a Refer considera como \"linhas e/ou itiner\u00e1rios a estudar\". At\u00e9 2006 nada est\u00e1 previsto para a moderniza\u00e7\u00e3o destas linhas que v\u00e3o continuar com sistemas de explora\u00e7\u00e3o obsoletos e baixas velocidades permitidas. O documento releva \u00e0 linha do Oeste (Lisboa - Caldas da Rainha - Leiria - Figueira da Foz) um car\u00e1cter meramente regional e inter-regional, nada acrescenta sobre o futuro da linha do Douro entre R\u00e9gua e Pocinho e faz depender o futuro do linha do Leste e ramal de C\u00e1ceres das \"decis\u00f5es que vierem a ser tomadas no \u00e2mbito de novas linhas de liga\u00e7\u00e3o a Espanha\". No Alentejo \u00e9 considerada a hip\u00f3tese de uma \"poss\u00edvel liga\u00e7\u00e3o ao aeroporto de Beja no sector das mercadorias\" e o litoral Algarvio fica pendente de \"decis\u00f5es quanto ao desempenho desta linha, quer numa perspectiva local e regional, quer numa perspectiva nacional, ou ainda numa l\u00f3gica de liga\u00e7\u00e3o \u00e0 Andaluzia\". Em rara sintonia com a CP, a Refer tamb\u00e9m prop\u00f5e que algumas linhas e ramais sejam desligados da rede ferrovi\u00e1ria nacional e reconvertidos em sistemas ligeiros \"integrados em solu\u00e7\u00f5es locais ou regionais\". \u00c9 o caso das linhas de via estreita de Tr\u00e1s-Os-Montes, o ramal da Lous\u00e3 (sobre o qual j\u00e1 h\u00e1 decis\u00e3o de fazer o Metro Mondego), o ramal Figueira da Foz - Cantanhede - Coimbra e os ramais alentejanos.",
    "language": "portuguese"
}