{
    "id": 45529,
    "titulo": "Autoridade Palestiniana prende tr\u00eas membros da FPLP",
    "tituloNoticia": "Autoridade Palestiniana prende tr\u00eas membros da FPLP",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/18/mundo/noticia/autoridade-palestiniana-prende-tres-membros-da-fplp-45529",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32016?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A morte do ministro israelita do Turismo reacendeu os confrontos israelo-pelestinianos",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Autoridade Palestiniana prendeu tr\u00eas membros da Frente Popular para a Liberta\u00e7\u00e3o da Palestina (FPLP), o grupo armado que reivindicou, ontem, o assass\u00ednio do ministro israelita do Turismo, Rehavam Zeevi.",
    "shortUrl": "/n45529",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_45529",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/18/mundo/noticia/autoridade-palestiniana-prende-tres-membros-da-fplp-45529",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "autoridade-palestiniana-prende-tres-membros-da-fplp-45529",
    "cleanTitle": "Autoridade Palestiniana prende tr\u00eas membros da FPLP",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/18/mundo/noticia/autoridade-palestiniana-prende-tres-membros-da-fplp-45529",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 528,
            "nome": "Turismo",
            "slug": "turismo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tturismo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "32016_MohammedBabaEPA.jpg",
            "legenda": "A morte do ministro israelita do Turismo reacendeu os confrontos israelo-pelestinianos",
            "autor": "Mohammed Baba/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32016?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A morte do ministro israelita do Turismo reacendeu os confrontos israelo-pelestinianos",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Autoridade Palestiniana prende tr\u00eas membros da FPLP",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 241,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0045529.json",
    "dct": "2001-10-18T11:01:00",
    "text": "De acordo com a Reuters, que cita um respons\u00e1vel daquele movimento, as deten\u00e7\u00f5es de Rabah Muhana - membro do \"bureau\" pol\u00edtico -, Yunis al-Jarrouh e Hani Habib - um quadro da Faixa de Gaza - seguem-se \u00e0s directrizes do l\u00edder da Autoridade Palestiniana, Yasser Arafat, que ordenou a pris\u00e3o de todos os possiveis implicados no ataque que vitimou o respons\u00e1vel governamental de Telavive.Entretanto, a FPLP j\u00e1 apelou hoje aos repons\u00e1veis m\u00e1ximos pela Autoridade Palestiniana para libertarem os seus l\u00edderes e parar a campanha contra a sua direc\u00e7\u00e3o. Um porta-voz da FPLP em Damasco, Maher Taher, advertiu os palestinianos para travarem as deten\u00e7\u00f5es e extradi\u00e7\u00f5es de membros da sua organiza\u00e7\u00e3o para Israel.Telavive voltou hoje a exigir a Arafat que a Autoridade Palestiniana entregue os respons\u00e1veis pelo assass\u00ednio do seu ministro do Turismo, naquela que foi a primeira vez que um membro do Governo israelita foi morto por militantes palestinianos.A morte de Rehavam Zeevi acabou, entretanto, por reacender o clima de viol\u00eancia naquela zona do globo. O Ex\u00e9rcito israelita voltou esta madrugada \u00e0s incurs\u00f5es nas zonas aut\u00f3nomas de controlo palestiniano, nomeadamente em dois locais de Ramallah, a norte de Jerusal\u00e9m. Segundo testemunhas, citadas pela AFP, sete tanques israelitas entraram no territ\u00f3rio palestiniano, destruindo as barreiras anti-carros de combate e provocando a morte de um pol\u00edcia. O clima de tens\u00e3o tamb\u00e9m se fez sentir em Jenin, onde uma rapariga de dez anos morreu depois das incurs\u00f5es do Ex\u00e9rcito israelita na cidade.",
    "language": "portuguese"
}