{
    "id": 7438,
    "titulo": "Chefe da diplomacia francesa reafirma que Kabila est\u00e1 morto",
    "tituloNoticia": "Chefe da diplomacia francesa reafirma que Kabila est\u00e1 morto",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/17/mundo/noticia/chefe-da-diplomacia-francesa-reafirma-que-kabila-esta-morto-7438",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5411?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O embaixador da RD Congo em Harare reafirmou, no entanto, que Kabila continua vivo",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros franc\u00eas, Hubert V\u00e9drine, reafirmou esta tarde em Yaound\u00e9, nos Camar\u00f5es, que as \u00faltimas informa\u00e7\u00f5es de que disp\u00f5e \"convergem no sentido da confirma\u00e7\u00e3o\" da morte do Presidente da Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo, Laurent-D\u00e9sir\u00e9 Kabila.",
    "shortUrl": "/n7438",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "RD Congo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "RD Congo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_7438",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/17/mundo/noticia/chefe-da-diplomacia-francesa-reafirma-que-kabila-esta-morto-7438",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "chefe-da-diplomacia-francesa-reafirma-que-kabila-esta-morto-7438",
    "cleanTitle": "Chefe da diplomacia francesa reafirma que Kabila est\u00e1 morto",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/17/mundo/noticia/chefe-da-diplomacia-francesa-reafirma-que-kabila-esta-morto-7438",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 193,
            "nome": "Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo",
            "slug": "republica-democratica-do-congo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trepublica-democratica-do-congo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 196,
            "nome": "Camar\u00f5es",
            "slug": "camaroes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcamaroes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 451,
            "nome": "Diplomacia",
            "slug": "diplomacia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdiplomacia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 884,
            "nome": "Neg\u00f3cios",
            "slug": "negocios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnegocios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "5411_Kabila3OlivierHosletEPA.jpg",
            "legenda": "O embaixador da RD Congo em Harare reafirmou, no entanto, que Kabila continua vivo",
            "autor": "Olivier Hoslet/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5411?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O embaixador da RD Congo em Harare reafirmou, no entanto, que Kabila continua vivo",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "RD Congo. Chefe da diplomacia francesa reafirma que Kabila est\u00e1 morto",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 770,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0007438.json",
    "dct": "2001-01-17T20:06:00",
    "text": "O ministro franc\u00eas acrescentou que o mais importante neste momento \u00e9 que \"o di\u00e1logo intercongol\u00eas seja retomado\". V\u00e9drine encontra-se na capital camaronesa para participar na abertura da 21\u00aa cimeira Fran\u00e7a-\u00c1frica.Apesar das declara\u00e7\u00f5es da maioria dos respons\u00e1veis ocidentais e das informa\u00e7\u00f5es de respons\u00e1veis do Zimbabwe - que afirmam que Kabila ter\u00e1 morrido durante a viagem de avi\u00e3o para o pa\u00eds, onde iria receber tratamento m\u00e9dico - o embaixador congol\u00eas em Harare, Kikakya Bin Karubi, reafirmou esta tarde que o Presidente da RD Congo \"se encontra em estado muito cr\u00edtico\", mas continua vivo.\"No momento em que estamos a falar, uma equipa de m\u00e9dicos congoleses encontra-se \u00e0 sua cabeceira\", acrescentou o embaixador, entrevistado pela televis\u00e3o nacional do Zimbabwe.Bin Karubi precisou que os respons\u00e1veis congoleses decidiram transferir a meio da noite Kabila para o pa\u00eds de Mugabe, uma vez que em Kinshasa n\u00e3o existem equipamentos m\u00e9dicos apropriados para o tratar. \"Agora resta-nos apenas rezar para que o Presidente recupere e retome as suas fun\u00e7\u00f5es oficiais na chefia do Congo\", concluiu o embaixador.\nApesar da incerterza que continua a existir em torno da sorte do Presidente congol\u00eas, a situa\u00e7\u00e3o no pa\u00eds permanece calma, anunciou um porta-voz das Na\u00e7\u00f5es Unidas.   Fred Eckhard, citado pela AFP, acrescentou que a Miss\u00e3o da ONU na RD Congo (MONUC) disp\u00f5e de uma centena de observadores militares em Kinshasa e de v\u00e1rias centenas dispersos por cerca de 13 postos espalhados pelo pa\u00eds.\"At\u00e9 esta manh\u00e3, n\u00e3o havia quaisquer relatos da exist\u00eancia de actividades militares em torno da capital\" depois do atentado de ontem, acrescentou o porta-voz da ONU.Pelo contr\u00e1rio, Eckhard  afirmou que nos \u00faltimos dias os observadores da ONU registaram v\u00e1rias movimenta\u00e7\u00f5es militares, fazendo crer que se estavam a preparar novos combates. A guerra civil que op\u00f5e as for\u00e7as governamentais, apoiadas por Angola, Zimbabwe e a Nam\u00edbia,  aos rebeldes, que contam com apoio do Uganda e Ruanda, dura h\u00e1 j\u00e1 dois anos e meio.",
    "language": "portuguese"
}