{
    "id": 55020,
    "titulo": "Dois mortos na Bulg\u00e1ria devido ao frio",
    "tituloNoticia": "Dois mortos na Bulg\u00e1ria devido ao frio",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/18/sociedade/noticia/dois-mortos-na-bulgaria-devido-ao-frio-55020",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Duas pessoas morreram devido ao frio que se faz sentir na Bulg\u00e1ria. O estado de emerg\u00eancia j\u00e1 foi declarado no sudeste do pa\u00eds, onde v\u00e1rias localidades assoladas pela neve est\u00e3o privadas de bens essenciais, anunciou hoje a Protec\u00e7\u00e3o Civil b\u00falgara.",
    "shortUrl": "/n55020",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Estado de emerg\u00eancia declarado no sudeste do pa\u00eds",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Estado de emerg\u00eancia declarado no sudeste do pa\u00eds",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_55020",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/18/sociedade/noticia/dois-mortos-na-bulgaria-devido-ao-frio-55020",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "dois-mortos-na-bulgaria-devido-ao-frio-55020",
    "cleanTitle": "Dois mortos na Bulg\u00e1ria devido ao frio",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/18/sociedade/noticia/dois-mortos-na-bulgaria-devido-ao-frio-55020",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 146,
            "nome": "Bulg\u00e1ria",
            "slug": "bulgaria",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbulgaria",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Estado de emerg\u00eancia declarado no sudeste do pa\u00eds. Dois mortos na Bulg\u00e1ria devido ao frio",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 113,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0055020.json",
    "dct": "2001-12-18T14:50:00",
    "text": "Em Sliven (sudeste), uma mulher morreu devido ao frio, o mesmo sucedendo a um homem em Varna (Este).Est\u00e3o, neste momento, 37 localidades sem electricidade, dez outras sem \u00e1gua e uma outra est\u00e1 privada de liga\u00e7\u00f5es telef\u00f3nicas.A neve que atinge tr\u00eas metros de altura nas estradas de montanha em Boliarovo e Elkhovo (sudeste) bloqueou estas vias - impedindo a chegada de p\u00e3o a algumas localidades.  Mais de 30 autocarros avariaram devido \u00e0s baixas temperaturas, segundo a Protec\u00e7\u00e3o Civil citada pela AFP.A pol\u00edcia informou que a maioria das estradas do Este e Sul da Bulg\u00e1ria est\u00e3o muito condicionadas devido \u00e0 neve. Na capital b\u00falgara, S\u00f3fia, os comboios est\u00e3o a sofrer atrasos significativos.",
    "language": "portuguese"
}