{
    "id": 30174,
    "titulo": "Guterres explica remodela\u00e7\u00e3o governamental ao PS",
    "tituloNoticia": "Guterres explica remodela\u00e7\u00e3o governamental ao PS",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/04/politica/noticia/guterres-explica-remodelacao-governamental-ao-ps-30174",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22201?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Para Guterres, a a antecipa\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio eleitoral \"prejudicaria a credibilidade econ\u00f3mica do pa\u00eds\"",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O secret\u00e1rio geral do PS, Ant\u00f3nio Guterres, vai reunir-se hoje com os presidentes das Federa\u00e7\u00f5es do partido e membros da Comiss\u00e3o Permanente para explicar as mudan\u00e7as que operou no Governo, com a remodela\u00e7\u00e3o da passada sexta-feira.",
    "shortUrl": "/n30174",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Secret\u00e1rio-geral socialista quer aproximar-se do partido",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Secret\u00e1rio-geral socialista quer aproximar-se do partido",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_30174",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/04/politica/noticia/guterres-explica-remodelacao-governamental-ao-ps-30174",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "guterres-explica-remodelacao-governamental-ao-ps-30174",
    "cleanTitle": "Guterres explica remodela\u00e7\u00e3o governamental ao PS",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/04/politica/noticia/guterres-explica-remodelacao-governamental-ao-ps-30174",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "22201_GuterresDiscursoL.jpg",
            "legenda": "Para Guterres, a a antecipa\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio eleitoral \"prejudicaria a credibilidade econ\u00f3mica do pa\u00eds\"",
            "autor": "Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22201?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Para Guterres, a a antecipa\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio eleitoral \"prejudicaria a credibilidade econ\u00f3mica do pa\u00eds\"",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Secret\u00e1rio-geral socialista quer aproximar-se do partido. Guterres explica remodela\u00e7\u00e3o governamental ao PS",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 103,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0030174.json",
    "dct": "2001-07-04T11:33:00",
    "text": "Este encontro servir\u00e1, ainda, para que o secret\u00e1rio-geral do PS procure contrariar a ideia de que o aparelho socialista est\u00e1 agora mais distante do l\u00edder e esclarecer o rumo pol\u00edtico do seu Executivo, acusado de ter virado \u00e0 direita.A estrat\u00e9gia dos socialistas para as futuras batalhas eleitorais poder\u00e1 ser outro dos temas em discuss\u00e3o, sendo certo que o primeiro-ministro j\u00e1 se mostrou indispon\u00edvel para aceitar a convoca\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es legislativas antecipadas, como deixou claro na entrevista de ontem \u00e0 RTP.Segundo Guterres, a antecipa\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio eleitoral \"prejudicaria a credibilidade econ\u00f3mica do pa\u00eds\", que necessita, mais do que nunca, de \"estabilidade pol\u00edtica\".",
    "language": "portuguese"
}