{
    "id": 38194,
    "titulo": "Requalifica\u00e7\u00e3o da Ribeira come\u00e7a no final de Setembro",
    "tituloNoticia": "Requalifica\u00e7\u00e3o da Ribeira come\u00e7a no final de Setembro",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/03/sociedade/noticia/requalificacao-da-ribeira-comeca-no-final-de-setembro-38194",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27610?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A gest\u00e3o das obras estar\u00e1 a cargo da Empresa Municipal de Gest\u00e3o de Obras P\u00fablicas do Porto",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ministro do Ambiente, Jos\u00e9 S\u00f3crates, dever\u00e1 deslocar-se ao Porto a 28 de Setembro para lan\u00e7ar o programa Polis para a requalifica\u00e7\u00e3o da Ribeira, disse hoje fonte do seu Minist\u00e9rio.",
    "shortUrl": "/n38194",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Porto",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Porto",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_38194",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/03/sociedade/noticia/requalificacao-da-ribeira-comeca-no-final-de-setembro-38194",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "requalificacao-da-ribeira-comeca-no-final-de-setembro-38194",
    "cleanTitle": "Requalifica\u00e7\u00e3o da Ribeira come\u00e7a no final de Setembro",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/03/sociedade/noticia/requalificacao-da-ribeira-comeca-no-final-de-setembro-38194",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 400,
            "nome": "Ambiente",
            "slug": "ambiente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tambiente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 431,
            "nome": "Jos\u00e9 S\u00f3crates",
            "slug": "jose-socrates",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjose-socrates",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27610_PortoClerigos.jpg",
            "legenda": "A gest\u00e3o das obras estar\u00e1 a cargo da Empresa Municipal de Gest\u00e3o de Obras P\u00fablicas do Porto",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27610?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A gest\u00e3o das obras estar\u00e1 a cargo da Empresa Municipal de Gest\u00e3o de Obras P\u00fablicas do Porto",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Porto. Requalifica\u00e7\u00e3o da Ribeira come\u00e7a no final de Setembro",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 165,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0038194.json",
    "dct": "2001-09-03T17:39:00",
    "text": "A requalifica\u00e7\u00e3o da zona da Ribeira, entre a Ponte D. Lu\u00eds e o Cais da Estiva, prev\u00ea a constru\u00e7\u00e3o de um mercado novo, a reconstru\u00e7\u00e3o das escadas das Padeiras, o arranjo urban\u00edstico do Cais Pra\u00e7a da Ribeira e do Cais da Estiva e a valoriza\u00e7\u00e3o da Muralha Fernandina, informa a Lusa.A gest\u00e3o da empreitada, or\u00e7ada em cerca de 985 mil contos (4,9 milh\u00f5es de euros), estar\u00e1 a cargo da Empresa Municipal de Gest\u00e3o de Obras P\u00fablicas (GOP) do Porto.Segundo fonte da autarquia, ser\u00e1 debatida amanh\u00e3, na reuni\u00e3o do executivo, uma proposta que visa distribuir as verbas necess\u00e1rias para a empreitada \u00e0 empresa de GOP da autarquia.Segundo o contrato-programa, definido a 23 de Julho com a Direc\u00e7\u00e3o Geral do Ordenamento do Territ\u00f3rio e Desenvolvimento Urbano, o Estado dever\u00e1 comparticipar com cerca de 75 por cento do investimento global.Prev\u00ea-se que a autarquia receba 562 mil contos (2.8 milh\u00f5es de euros) em 2001 e 188 mil contos (940 mil euros) em 2002.",
    "language": "portuguese"
}