{
    "id": 111,
    "titulo": "Israel diz que n\u00e3o pode continuar sem reagir",
    "tituloNoticia": "Israel diz que n\u00e3o pode continuar sem reagir",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/11/14/mundo/noticia/israel-diz-que-nao-pode-continuar-sem-reagir-111",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/55?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os palestinianos continuam a defender a Intifada de al-Aqsa",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ministro israelita Binyamin Ben-Eliezer disse hoje que Israel vai ser for\u00e7ado a abandonar a sua \"pol\u00edtica de imobiliza\u00e7\u00e3o\" depois de, ontem, quatro isrealitas terem sido mortos a tiro por atiradores palestinianos.",
    "shortUrl": "/n111",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_111",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/11/14/mundo/noticia/israel-diz-que-nao-pode-continuar-sem-reagir-111",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "israel-diz-que-nao-pode-continuar-sem-reagir-111",
    "cleanTitle": "Israel diz que n\u00e3o pode continuar sem reagir",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/11/14/mundo/noticia/israel-diz-que-nao-pode-continuar-sem-reagir-111",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 236,
            "nome": "Israel",
            "slug": "israel",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tisrael",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 854,
            "nome": "Tiro",
            "slug": "tiro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttiro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "israel",
            "legenda": "Os palestinianos continuam a defender a Intifada de al-Aqsa",
            "autor": "Christophe Simon/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/55?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os palestinianos continuam a defender a Intifada de al-Aqsa",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Israel diz que n\u00e3o pode continuar sem reagir",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 112,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0000111.json",
    "dct": "2000-11-14T09:31:00",
    "text": "\"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel continuar na pol\u00edtica de imobiliza\u00e7\u00e3o, e repito isso a mim mesmo, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel continuar desta forma e ningu\u00e9m deve enganar-se a si pr\u00f3prio e pensar que pode derramar sangue de judeus e que n\u00f3s vamos continuar quietos\", disse Binyamin Ben-Eliezer \u00e0 r\u00e1dio militar israelita.Ben-Eliezer participou na reuni\u00e3o de ontem \u00e0 noite entre o priemiro-ministro Barak e os oficiais de topo do ex\u00e9rcito, mas n\u00e3o revelou o que foi discutido no encontro. \"A situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 a deteriorar-se. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida que a situa\u00e7\u00e3o piorou significativamente\", confessou, em refer\u00eancia \u00e0s emboscadas de segunda-feira, em que dois soldados isrealitas morreram, bem como uma mulher e um condutor de um cami\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}