{
    "id": 45525,
    "titulo": "Acordo dos pa\u00edses da \u00c1sia-Pac\u00edfico para intensificar luta contra terrorismo",
    "tituloNoticia": "Acordo dos pa\u00edses da \u00c1sia-Pac\u00edfico para intensificar luta contra terrorismo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/18/mundo/noticia/acordo-dos-paises-da-asiapacifico-para-intensificar-luta-contra-terrorismo-45525",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32015?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os pa\u00edses da regi\u00e3o \u00c1sia-Pac\u00edfico concordaram em Shanghai intensificar os seus esfor\u00e7os na luta anti-terrorismo, tendo como pano de fundo o medo de um ataque terrorista biol\u00f3gico que amea\u00e7a os Estados Unidos desde que apareceram os primeiros casos de antraz e os alarmes em falso, terror que se estendeu nos \u00faltimos dias ao resto do mundo. O secret\u00e1rio de Estado norte-americano Colin Powell j\u00e1 disse, em confer\u00eancia de imprensa, que conseguiu o apoio dos pa\u00edses da regi\u00e3o nas opera\u00e7\u00f5es militares no Afeganist\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n45525",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Guerra ao terrorismo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Guerra ao terrorismo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_45525",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/18/mundo/noticia/acordo-dos-paises-da-asiapacifico-para-intensificar-luta-contra-terrorismo-45525",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "acordo-dos-paises-da-asiapacifico-para-intensificar-luta-contra-terrorismo-45525",
    "cleanTitle": "Acordo dos pa\u00edses da \u00c1sia-Pac\u00edfico para intensificar luta contra terrorismo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/18/mundo/noticia/acordo-dos-paises-da-asiapacifico-para-intensificar-luta-contra-terrorismo-45525",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 247,
            "nome": "\u00c1sia",
            "slug": "asia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tasia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 394,
            "nome": "Terrorismo",
            "slug": "terrorismo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tterrorismo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 412,
            "nome": "Imprensa ",
            "slug": "imprensa-",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/timprensa-",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "32015_guerra_terrorismo_mundo.gif",
            "legenda": "",
            "autor": "PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32015?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Guerra ao terrorismo. Acordo dos pa\u00edses da \u00c1sia-Pac\u00edfico para intensificar luta contra terrorismo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 230,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0045525.json",
    "dct": "2001-10-18T10:29:00",
    "text": "Os ministros dos Neg\u00f3cios Estrangeiros dos 21 pa\u00edses e territ\u00f3rios da regi\u00e3o \u00c1sia-Pac\u00edfico chegaram a um consenso sobre a luta anti-terrorismo.De acordo com as grandes linhas de debate, foi decidido de comum acordo que todas as actividades terroristas constituem uma amea\u00e7a para a paz e a seguran\u00e7a mundial e devem ser combatidas e condenadas.Foi tamb\u00e9m decidido, segundo a ag\u00eancia Chine Nouvelle, citada pela AFP, que todas as resolu\u00e7\u00f5es anti-terroristas adoptadas pelo Conselho de Seguran\u00e7a da ONU devem ser aplicadas e o financiamento do terrorismo deve ser combatido e proibido, sendo os terroristas sancionados pela justi\u00e7a. Foi ainda sublinhado durante a confer\u00eancia da APEC que a luta contra o terrorismo \u00e9 um combate entre a justi\u00e7a e o mal, uma prova de for\u00e7a entre a civiliza\u00e7\u00e3o e a b\u00e1rbarie, e n\u00e3o um conflito entre diferentes grupos \u00e9tnicos, religiosos e culturais.Os ministros dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, entre os quais se encontrava o secret\u00e1rio de Estado norte-americano Colin Powell est\u00e3o reunidos hoje para finalizar uma declara\u00e7\u00e3o contra o terrorismo conjunta que deve retomar estas grandes quest\u00f5es j\u00e1 avan\u00e7adas. A China, que organizou pela primeira vez esta cimeira da APEC,  preparou esta declara\u00e7\u00e3o a pedido dos Estados Unidos. O texto definitivo ser\u00e1 adoptado no domingo, no dia final da cimeira, que vai reunir, entre outros, o Presidente norte-americano George W. Bush, o Presidente russo, Vladimir Putin, e o Presidente chin\u00eas, Jiang Zemin.",
    "language": "portuguese"
}