{
    "id": 21982,
    "titulo": "\u00cdlhavo tem novo centro operacional da Protec\u00e7\u00e3o Civil",
    "tituloNoticia": "\u00cdlhavo tem novo centro operacional da Protec\u00e7\u00e3o Civil",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/07/local/noticia/ilhavo-tem-novo-centro-operacional-da-proteccao-civil-21982",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A cidade de \u00cdlhavo tem a partir de hoje um novo centro operacional da Protec\u00e7\u00e3o Civil. As instala\u00e7\u00f5es do Centro Municipal de Opera\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia da Protec\u00e7\u00e3o Civil (CMOEPC) de \u00cdlhavo foram inauguradas hoje durante a abertura da Semana da Protec\u00e7\u00e3o Civil, que decorre at\u00e9 sexta-feira.",
    "shortUrl": "/n21982",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Autarca pretende popula\u00e7\u00e3o esclarecida para ac\u00e7\u00e3o e defesa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Autarca pretende popula\u00e7\u00e3o esclarecida para ac\u00e7\u00e3o e defesa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_21982",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/07/local/noticia/ilhavo-tem-novo-centro-operacional-da-proteccao-civil-21982",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ilhavo-tem-novo-centro-operacional-da-proteccao-civil-21982",
    "cleanTitle": "\u00cdlhavo tem novo centro operacional da Protec\u00e7\u00e3o Civil",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/07/local/noticia/ilhavo-tem-novo-centro-operacional-da-proteccao-civil-21982",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Autarca pretende popula\u00e7\u00e3o esclarecida para ac\u00e7\u00e3o e defesa. \u00cdlhavo tem novo centro operacional da Protec\u00e7\u00e3o Civil",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 212,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0021982.json",
    "dct": "2001-05-07T16:57:00",
    "text": "A institui\u00e7\u00e3o localiza-se no quartel dos Bombeiros Volunt\u00e1rios de \u00cdlhavo e tem ao seu servi\u00e7o um sistema de comunica\u00e7\u00f5es que funcionar\u00e1 24 horas por dia, uma viatura e dois funcion\u00e1rios a tempo inteiro na manuten\u00e7\u00e3o do Plano Municipal de Emerg\u00eancia.\"Trata-se de uma estrutura que se pretende simples mas eficaz, nomeadamente na mobiliza\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios agentes para sensibilizar a popula\u00e7\u00e3o, ou na prepara\u00e7\u00e3o para a gest\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o real de cat\u00e1strofe, que exija interven\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia\", disse \u00e0 Lusa o presidente da c\u00e2mara de \u00cdlhavo, Ribau Esteves.A Semana da Protec\u00e7\u00e3o Civil de \u00cdlhavo pretende demonstrar o trabalho que vem sendo desenvolvido nos \u00faltimos anos nesta \u00e1rea, bem como sensibilizar a popula\u00e7\u00e3o para os mecanismos de ac\u00e7\u00e3o e defesa ao seu alcance.\"\u00c9 imposs\u00edvel ter uma protec\u00e7\u00e3o civil eficaz e activa se n\u00e3o tivermos uma popula\u00e7\u00e3o atenta e sensibilizada para estas mat\u00e9rias\", justificou o autarca.Durante esta iniciativa profil\u00e1ctica, os interessados podem assistir a um debate sobre Protec\u00e7\u00e3o Civil, um simulacro na Escola Secund\u00e1ria Jo\u00e3o Carlos Celestino Gomes e uma reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria da Assembleia Municipal de \u00cdlhavo sobre a cria\u00e7\u00e3o do Conselho Municipal de Seguran\u00e7a.A Semana da Protec\u00e7\u00e3o Civil vai terminar com um semin\u00e1rio intitulado \"A Seguran\u00e7a nas Embarca\u00e7\u00f5es de Recreio\",  a acontecer na Associa\u00e7\u00e3o N\u00e1utica da Gafanha da Encarna\u00e7\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}