{
    "id": 59875,
    "titulo": "Duarte Lima fora das listas de candidatos a deputado",
    "tituloNoticia": "Duarte Lima fora das listas de candidatos a deputado",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/22/politica/noticia/duarte-lima-fora-das-listas-de-candidatos-a-deputado-59875",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Duarte Lima, ex-presidente da comiss\u00e3o distrital de Lisboa do PSD, n\u00e3o foi indicado pelas bases do partido para as listas de candidatos a deputados, avan\u00e7a a Lusa.",
    "shortUrl": "/n59875",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "PSD",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "PSD",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_59875",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/22/politica/noticia/duarte-lima-fora-das-listas-de-candidatos-a-deputado-59875",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "duarte-lima-fora-das-listas-de-candidatos-a-deputado-59875",
    "cleanTitle": "Duarte Lima fora das listas de candidatos a deputado",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/22/politica/noticia/duarte-lima-fora-das-listas-de-candidatos-a-deputado-59875",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 590,
            "nome": "Duarte Lima",
            "slug": "duarte-lima",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tduarte-lima",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "PSD. Duarte Lima fora das listas de candidatos a deputado",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 254,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0059875.json",
    "dct": "2002-01-22T09:39:00",
    "text": "O nome do ex-l\u00edder parlamentar do PSD e actual deputado n\u00e3o consta das cerca de 50 indica\u00e7\u00f5es entregues hoje pelas sec\u00e7\u00f5es do partido e estruturas da JSD (Juventude Social Democrata) e dos TSD (Trabalhadores Social Democratas) \u00e0 comiss\u00e3o distrital de Lisboa, as quais ser\u00e3o aprovadas pela comiss\u00e3o pol\u00edtica nacional e sufragadas pela reuni\u00e3o do conselho nacional que se realiza na sexta-feira.No entanto, a aus\u00eancia de Duarte Lima das prefer\u00eancias das bases n\u00e3o significa ainda a sua exclus\u00e3o das listas de candidatos a deputados \u00e0s elei\u00e7\u00f5es legislativas antecipadas de 17 de Mar\u00e7o, podendo entrar na chamada quota da direc\u00e7\u00e3o do partido.Hoje, a comiss\u00e3o distrital de Lisboa organizou a lista de candidatos proposta pelas sec\u00e7\u00f5es, a qual ser\u00e1 remetida \u00e0 comiss\u00e3o pol\u00edtica nacional do PSD.Na sec\u00e7\u00e3o do Campo Pequeno, a que pertence, Duarte Lima foi preterido nas indica\u00e7\u00f5es dos militantes por Jo\u00e3o Pedro Saldanha Serra e por Jos\u00e9 Lu\u00eds Moreira da Silva, nomes indicados, por esta ordem, para candidatos a deputados.O ex-l\u00edder parlamentar do PSD, que perdeu a distrital de Lisboa para a actual presidente da bancada social-democrata, Manuela Ferreira Leite, viu-se recentemente envolvido numa pol\u00e9mica interna ao falhar a vota\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento de Estado para 2002.A aus\u00eancia de Duarte Lima, que o pr\u00f3prio diz ter anunciado com anteced\u00eancia mas que apanhou a bancada do PSD de surpresa, permitiu a aprova\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento de Estado, tornando irrelevante o recurso do PS ao voto do deputado independente Daniel Campelo, afastado do CDS-PP por votar a proposta de lei de meios para 2001.",
    "language": "portuguese"
}