{
    "id": 44355,
    "titulo": "Bombardeamentos j\u00e1 tiveram impacto na coes\u00e3o taliban, diz Reino Unido",
    "tituloNoticia": "Bombardeamentos j\u00e1 tiveram impacto na coes\u00e3o taliban, diz Reino Unido",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/11/mundo/noticia/bombardeamentos-ja-tiveram-impacto-na-coesao-taliban-diz-reino-unido-44355",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os bombardeamentos a\u00e9reos da coliga\u00e7\u00e3o internacional contra as bases de Osama bin Laden e do regime fundamentalista de Cabul no Afeganist\u00e3o j\u00e1 \"tiveram um impacto na coes\u00e3o dos taliban\", disse, durante uma confer\u00eancia de imprensa, o ministro da Defesa brit\u00e2nico, Geoff Hoon.",
    "shortUrl": "/n44355",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_44355",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/11/mundo/noticia/bombardeamentos-ja-tiveram-impacto-na-coesao-taliban-diz-reino-unido-44355",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bombardeamentos-ja-tiveram-impacto-na-coesao-taliban-diz-reino-unido-44355",
    "cleanTitle": "Bombardeamentos j\u00e1 tiveram impacto na coes\u00e3o taliban, diz Reino Unido",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/11/mundo/noticia/bombardeamentos-ja-tiveram-impacto-na-coesao-taliban-diz-reino-unido-44355",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 140,
            "nome": "Reino Unido",
            "slug": "reino-unido",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/treino-unido",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 397,
            "nome": "Defesa",
            "slug": "defesa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdefesa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 405,
            "nome": "Taliban",
            "slug": "taliban",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttaliban",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 412,
            "nome": "Imprensa ",
            "slug": "imprensa-",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/timprensa-",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque ao Afeganist\u00e3o. Bombardeamentos j\u00e1 tiveram impacto na coes\u00e3o taliban, diz Reino Unido",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 114,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0044355.json",
    "dct": "2001-10-11T13:15:00",
    "text": "Segundo o ministro da Defesa, os aliados t\u00eam informa\u00e7\u00f5es de que h\u00e1 indiv\u00edduos e mesmo grupos que pertencem aos taliban que se est\u00e3o a render. \"Estas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o um bom indicador que eles [os taliban] t\u00eam cada vez mais dificuldade em manter a coes\u00e3o\".Hoon avan\u00e7ou ainda que, desde que come\u00e7aram os ataques no Afeganist\u00e3o, os avi\u00f5es brit\u00e2nicos j\u00e1 efectuaram vinte miss\u00f5es para dar apoio aos aparelhos americanos, noticia a AFP. As miss\u00f5es foram efectuadas por avi\u00f5es VC10 e Tristar e por avi\u00f5es-radar E3-D Sentry, precisou o ministro, acrescentando que a participa\u00e7\u00e3o do Reino Unido no esfor\u00e7o americano na luta contra o terrorismo inclui tamb\u00e9m a base aero-naval de Diego Garcia, no Oceano \u00cdndico.",
    "language": "portuguese"
}