{
    "id": 46041,
    "titulo": "Oliveira Martins quer que oposi\u00e7\u00e3o contribua para or\u00e7amento",
    "tituloNoticia": "Oliveira Martins quer que oposi\u00e7\u00e3o contribua para or\u00e7amento",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/21/politica/noticia/oliveira-martins-quer-que-oposicao-contribua-para-orcamento-46041",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32314?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Oliveira Martins refor\u00e7ou a j\u00e1 conhecida posi\u00e7\u00e3o do Governo em mat\u00e9ria de aprova\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento de Estado",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ministro das Finan\u00e7as, Guilherme de Oliveira Martins, lan\u00e7ou hoje um desafio \"a todos os partidos com assento parlamentar e a todos os parceiros sociais para contribu\u00edrem positivamente\" para o Or\u00e7amento de Estado de 2002.",
    "shortUrl": "/n46041",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Or\u00e7amento de Estado de 2002",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Or\u00e7amento de Estado de 2002",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_46041",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/21/politica/noticia/oliveira-martins-quer-que-oposicao-contribua-para-orcamento-46041",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "oliveira-martins-quer-que-oposicao-contribua-para-orcamento-46041",
    "cleanTitle": "Oliveira Martins quer que oposi\u00e7\u00e3o contribua para or\u00e7amento",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/21/politica/noticia/oliveira-martins-quer-que-oposicao-contribua-para-orcamento-46041",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "32314_OliveiraMManeldeAlmeidaLPeq.jpg",
            "legenda": "Oliveira Martins refor\u00e7ou a j\u00e1 conhecida posi\u00e7\u00e3o do Governo em mat\u00e9ria de aprova\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento de Estado",
            "autor": "Manuel de Almeida/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32314?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Oliveira Martins refor\u00e7ou a j\u00e1 conhecida posi\u00e7\u00e3o do Governo em mat\u00e9ria de aprova\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento de Estado",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Or\u00e7amento de Estado de 2002. Oliveira Martins quer que oposi\u00e7\u00e3o contribua para or\u00e7amento",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 288,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0046041.json",
    "dct": "2001-10-21T16:04:00",
    "text": "O governante defendeu, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Lusa, que \"o pa\u00eds n\u00e3o compreender\u00e1 outra atitude sen\u00e3o a de encontrarmos uma resposta nacional para evitar a crise\". \"Somos obrigados a p\u00f4r o que nos une acima do que nos separa. N\u00e3o podemos desperdi\u00e7ar esta oportunidade\", afirmou o ministro.\"Perante a instabilidade internacional e a incerteza temos de contrapor uma agenda reformadora que exige consensos pol\u00edticos est\u00e1veis\", disse Oliveira Martins, defendendo Portugal como \"um espa\u00e7o de estabilidade e seguran\u00e7a\", proporcionando mais e melhor crescimento que os parceiros europeus e tornando-se mais competitivo.O respons\u00e1vel considerou que a recente proposta de or\u00e7amento para o pr\u00f3ximo ano \"corresponde a um trabalho s\u00e9rio e exigente, e as previs\u00f5es e pressupostos em que assenta partem de uma atitude respons\u00e1vel e cautelosa, confirmada pelas organiza\u00e7\u00f5es internacionais\". \"N\u00e3o \u00e9, assim, uma proposta optimista. Recusamos a facilidade. Por isso, continuamos a trabalhar com a Assembleia da Rep\u00fablica para melhorar a proposta\", acrescentou.Esse contributo poder\u00e1 levar a que o or\u00e7amento \"corresponda exactamente \u00e0s necessidades do pa\u00eds\", passando pela \"forte aposta no investimento e no emprego\" e pelo \"apoio aos contribuintes com rendimentos mais baixos e \u00e0 competitividade fiscal\".Oliveira Martins defendeu tamb\u00e9m que \"o Governo est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es de ser um factor activo de reformas graduais que o pa\u00eds precisa\", nomeadamente no que respeita \u00e0 reforma or\u00e7amental, \u00e0 lei das finan\u00e7as regionais, \u00e0 reforma do patrim\u00f3nio do Estado, das finan\u00e7as p\u00fablicas e da despesa.O ministro advogou, por outro lado, a concretiza\u00e7\u00e3o de \"mudan\u00e7as estabilizadoras na fiscalidade no sentido da simplifica\u00e7\u00e3o e da certeza, avan\u00e7ando designadamente nas reformas da tributa\u00e7\u00e3o do patrim\u00f3nio e do autom\u00f3vel\".O ministro concluiu que h\u00e1 ainda \"um longo caminho a percorrer, que n\u00e3o se resume \u00e0 proposta do Or\u00e7amento de Estado, mas completa-a\".",
    "language": "portuguese"
}