{
    "id": 66897,
    "titulo": "Decis\u00e3o de tribunal abre caminho a maior concentra\u00e7\u00e3o dos \"media\" nos EUA",
    "tituloNoticia": "Decis\u00e3o de tribunal abre caminho a maior concentra\u00e7\u00e3o dos \"media\" nos EUA",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/21/portugal/noticia/decisao-de-tribunal-abre-caminho-a-maior-concentracao-dos-media-nos-eua-66897",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/43174?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A decis\u00e3o torna prov\u00e1veis novas fus\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um tribunal de apelo de Washington decidiu na ter\u00e7a-feira revogar regras que limitavam o n\u00famero de esta\u00e7\u00f5es televisivas que os grandes grupos dos media norte-americanos podem possuir. A decis\u00e3o, recebida como uma grande vit\u00f3ria pelos maiores gigantes dos \"media\" nos EUA (Viacom, AOL Time Warner, News Corporation), torna poss\u00edvel uma nova vaga de fus\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es na ind\u00fastria de telecomunica\u00e7\u00f5es americana.",
    "shortUrl": "/n66897",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Vit\u00f3ria para os grandes grupos medi\u00e1ticos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Vit\u00f3ria para os grandes grupos medi\u00e1ticos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_66897",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/21/portugal/noticia/decisao-de-tribunal-abre-caminho-a-maior-concentracao-dos-media-nos-eua-66897",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "decisao-de-tribunal-abre-caminho-a-maior-concentracao-dos-media-nos-eua-66897",
    "cleanTitle": "Decis\u00e3o de tribunal abre caminho a maior concentra\u00e7\u00e3o dos \"media\" nos EUA",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/21/portugal/noticia/decisao-de-tribunal-abre-caminho-a-maior-concentracao-dos-media-nos-eua-66897",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 483,
            "nome": "Pedro Ribeiro",
            "descricao": null,
            "email": "pribeiro@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "pedro-ribeiro",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#114;&#105;&#101;&#98;&#105;&#114;&#112;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 529,
            "nome": "Ind\u00fastria",
            "slug": "industria",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tindustria",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 876,
            "nome": "Media",
            "slug": "media",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmedia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 887,
            "nome": "Telecomunica\u00e7\u00f5es",
            "slug": "telecomunicacoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttelecomunicacoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "43174_aoltime.jpg",
            "legenda": "A decis\u00e3o torna prov\u00e1veis novas fus\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/43174?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A decis\u00e3o torna prov\u00e1veis novas fus\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Vit\u00f3ria para os grandes grupos medi\u00e1ticos. Decis\u00e3o de tribunal abre caminho a maior concentra\u00e7\u00e3o dos \"media\" nos EUA",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 436,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0066897.json",
    "dct": "2002-02-21T11:42:00",
    "text": "A decis\u00e3o dos ju\u00edzes aplica-se a cinco casos diferentes interpostos pela comiss\u00e3o federal de comunica\u00e7\u00f5es (FCC, a autoridade reguladora dos \"media\" nos EUA); o que os cinco casos tinham em comum era que grupos de \"media\" haviam ultrapassado os limites legais de concentra\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es televisivas. O tribunal decidiu revogar duas regras - ambas resultantes de legisla\u00e7\u00e3o dos anos 40, criada na altura para evitar que o controlo dos mercados televisivos ficasse concentrado em poucas m\u00e3os - que impunham esses limites.\nO primeiro limite proibia a um \u00fanico grupo deter esta\u00e7\u00f5es televisivas que atingissem mais de 35 por cento dos lares americanos. Nos EUA, a programa\u00e7\u00e3o das televis\u00f5es nacionais \u00e9 retransmitida por \"afiliadas\" locais; o fim do limite dos 35 por cento (que a News Corporation e a Viacom j\u00e1 haviam, ali\u00e1s, ultrapassado) torna poss\u00edvel aos grandes conglomerados adquirir mais esta\u00e7\u00f5es televisivas a n\u00edvel local.\nO segundo limite proibia empresas que distribu\u00edssem televis\u00e3o por cabo de ser tamb\u00e9m propriet\u00e1rias de esta\u00e7\u00f5es televisivas que transmitissem por via hertziana; a AOL Time Warner j\u00e1 violara esta regra, e ser\u00e1 a principal benefici\u00e1ria do fim deste limite; os analistas americanos julgam que a decis\u00e3o poder\u00e1 ser interpretada pela AOL Time Warner como uma \"luz verde\" para tentar adquirir o grupo NBC ou at\u00e9 mesmo a Disney (que inclui entre os seus neg\u00f3cios a televis\u00e3o ABC).\n\"Estamos muito satisfeitos\", disse ao \"The New York Times\" um dos advogados da AOL Time Warner, Paul Cappucio: \"Estas regras tinham-se tornado num anacronismo h\u00e1 muito tempo, e j\u00e1 n\u00e3o servem o interesse p\u00fablico. N\u00e3o eram necess\u00e1rias para proteger a livre competi\u00e7\u00e3o.\"\nA decis\u00e3o dos ju\u00edzes poder\u00e1 ainda ser levada ao Supremo Tribunal. Andrew Schwartzmann, da ONG Media Access Project, prometeu ao \"USA Today\" que a sua organiza\u00e7\u00e3o ir\u00e1 recorrer. Para ele, a amea\u00e7a de mais concentra\u00e7\u00e3o nos \"media\" americanos \"\u00e9 terr\u00edvel para a diversidade dos pontos de vista na sociedade americana em geral, e para a diversidade da programa\u00e7\u00e3o televisiva em particular\".\nA FCC ainda n\u00e3o decidiu se vai apelar ao Supremo Tribunal. Esta entidade de regula\u00e7\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel por evitar a excessiva concentra\u00e7\u00e3o dos \"media\" nos EUA, mas o seu actual presidente, Michael E. Powell (filho do secret\u00e1rio de Estado, Colin Powell), \u00e9 considerado como favor\u00e1vel a uma nova onda de aquisi\u00e7\u00f5es e fus\u00f5es.\n\"O monop\u00f3lio n\u00e3o \u00e9 ilegal por si s\u00f3 nos EUA, as pessoas tendem a esquecer-se disto\", disse Powell numa entrevista recente \u00e0 revista \"Wired\". \"H\u00e1 aspectos positivos em permitir a empresas inovadoras capturar novos mercados; o que n\u00e3o \u00e9 saud\u00e1vel \u00e9 que essas empresas os possam controlar de uma forma que acarrete aspectos negativos para os consumidores.\"",
    "language": "portuguese"
}