{
    "id": 26151,
    "titulo": "Alto respons\u00e1vel do Hamas desmente exist\u00eancia de acordo de cessar-fogo",
    "tituloNoticia": "Alto respons\u00e1vel do Hamas desmente exist\u00eancia de acordo de cessar-fogo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/05/mundo/noticia/alto-responsavel-do-hamas-desmente-existencia-de-acordo-de-cessarfogo-26151",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19299?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O Hamas desmente a proclama\u00e7\u00e3o de uma tr\u00e9gua com Israel",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um alto respons\u00e1vel do Hamas, o movimento isl\u00e2mico palestiniano, desmentiu hoje, em Gaza, que o seu movimento est\u00e1 empenhado num cessar-fogo.",
    "shortUrl": "/n26151",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_26151",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/05/mundo/noticia/alto-responsavel-do-hamas-desmente-existencia-de-acordo-de-cessarfogo-26151",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "alto-responsavel-do-hamas-desmente-existencia-de-acordo-de-cessarfogo-26151",
    "cleanTitle": "Alto respons\u00e1vel do Hamas desmente exist\u00eancia de acordo de cessar-fogo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/05/mundo/noticia/alto-responsavel-do-hamas-desmente-existencia-de-acordo-de-cessarfogo-26151",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 231,
            "nome": "Faixa de Gaza",
            "slug": "gaza",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgaza",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 403,
            "nome": "Hamas",
            "slug": "hamas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/thamas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "19299_HamasAwadAwadAFP.jpg",
            "legenda": "O Hamas desmente a proclama\u00e7\u00e3o de uma tr\u00e9gua com Israel",
            "autor": "Awad Awad/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19299?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O Hamas desmente a proclama\u00e7\u00e3o de uma tr\u00e9gua com Israel",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Alto respons\u00e1vel do Hamas desmente exist\u00eancia de acordo de cessar-fogo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 188,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0026151.json",
    "dct": "2001-06-05T11:40:00",
    "text": "\"O Hamas desmente a proclama\u00e7\u00e3o de uma tr\u00e9gua com Israel bem como qualquer liga\u00e7\u00e3o com a declara\u00e7\u00e3o (nesse sentido) feita ontem\", declarou \u00e0 AFP, Ismail Abou Chanab, um alto respons\u00e1vel pol\u00edtico do movimento.Chanab referia-se \u00e0 publica\u00e7\u00e3o, ontem, em Gaza, de um comunicado conjunto do bra\u00e7o armado do Hamas e de um grupo armado da Fatah, proclamando uma tr\u00e9gua nos ataques em territ\u00f3rio israelita em troca da aceita\u00e7\u00e3o por parte de Israel de uma retirada dos territ\u00f3rios ocupados.\"N\u00f3s cessaremos as nossas opera\u00e7\u00f5es na Palestina ocupada depois de 1948 a partir de segunda-feira a fim de dar aos israelitas uma oportunidade de exigir ao seu Governo que pare de atacar o nosso povo e de nos retirar territ\u00f3rios\", indicavam ontem os dois grupos num comunicado conjunto, o primeiro do g\u00e9nero, publicado em Gaza. O texto era assinado pelas brigadas Ezzedine al-Qassam, bra\u00e7o armado do Hamas e pelas brigadas dos M\u00e1rtires de Al-Aqsa, dependentes da Fatah, o movimento do l\u00edder da Autoridade Palestiniana, Yasser Arafat.Arafat havia, por seu lado, apelado, no s\u00e1bado, a um cessar-fogo imediato pedindo, para tal, a colabora\u00e7\u00e3o do povo palestiniano e das organiza\u00e7\u00f5es \u00e1rabes.",
    "language": "portuguese"
}