{
    "id": 37459,
    "titulo": "Febre dengue pela primeira vez em Macau",
    "tituloNoticia": "Febre dengue pela primeira vez em Macau",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/29/sociedade/noticia/febre-dengue-pela-primeira-vez-em-macau-37459",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A febre dengue chegou pela primeira vez a Macau, onde foram j\u00e1 confirmados 14 casos da febre hemorr\u00e1gica. H\u00e1 outros 33 casos sob suspeita mas que ainda n\u00e3o foram confirmados, alertou o director dos Servi\u00e7os de Sa\u00fade do governo local, Koi Kuok Ieng.",
    "shortUrl": "/n37459",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Detectados 14 casos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Detectados 14 casos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_37459",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/29/sociedade/noticia/febre-dengue-pela-primeira-vez-em-macau-37459",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "febre-dengue-pela-primeira-vez-em-macau-37459",
    "cleanTitle": "Febre dengue pela primeira vez em Macau",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/29/sociedade/noticia/febre-dengue-pela-primeira-vez-em-macau-37459",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 249,
            "nome": "Macau",
            "slug": "macau",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmacau",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Detectados 14 casos. Febre dengue pela primeira vez em Macau",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 300,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0037459.json",
    "dct": "2001-08-29T15:32:00",
    "text": "A febre dengue \u00e9 uma doen\u00e7a viral, que se transmite por picadas de mosquito e que em pessoas debilitadas pode ser mortal. \u00c9 end\u00e9mica em algumas zonas do Sudeste asi\u00e1tico, e espalhou-se tamb\u00e9m para o Pac\u00edfico e para o continente americano e africano. As \u00e1guas paradas e estagnadas s\u00e3o o principal factor que promove o aparecimento de mosquitos que podem transmitir a doen\u00e7a, que transportam depois de ter picado um ser humano infectado. A dengue n\u00e3o \u00e9 \u00e0 partida mortal, mas crian\u00e7as, idosos e pessoas com o sistema imunit\u00e1rio debilitado podem morrer da doen\u00e7a, que provoca elevadas febres, diarreias e hemorragias em \u00f3rg\u00e3os como o f\u00edgado. N\u00e3o h\u00e1 ainda vacina nem tratamento espec\u00edfico para a febre dengue.J\u00e1 come\u00e7ou uma opera\u00e7\u00e3o de \"exterm\u00ednio\" de mosquitos em Macau, numa tentativa de prevenir a propaga\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, e tamb\u00e9m est\u00e3o em curso ac\u00e7\u00f5es de informa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, com distribui\u00e7\u00e3o de panfletos sobre os cuidados a ter, desde a utiliza\u00e7\u00e3o de repelente de insectos at\u00e9 \u00e0 secagem de \u00e1reas com \u00e1gua estagnada onde os mosquitos se reproduzem.H\u00e1 16 casos suspeitos em doentes observados no hospital privado local Kiang Wu e outros 17 no hospital p\u00fablico Conde de S. Janu\u00e1rio, que est\u00e3o j\u00e1 a ser analisados.De acordo com a Lusa, os servi\u00e7os de Sa\u00fade garantem que os 33 casos suspeitos foram detectados durante o m\u00eas de Agosto e que, dos 14 casos confirmados - seis homens e oito mulheres com idades entre 31 e 87 anos -, existem pessoas que viajaram pelo Sudeste asi\u00e1tico antes de contra\u00edrem a doen\u00e7a. Sabe-se j\u00e1, no entanto, que outras pessoas ter\u00e3o sido infectadas j\u00e1 em Macau.O director dos Servi\u00e7os de Sa\u00fade est\u00e1 preocupado, \"porque se um mosquito em Macau pica algu\u00e9m infectado fora do territ\u00f3rio (essa pessoa) passa a ser portador e transmissor da doen\u00e7a\".",
    "language": "portuguese"
}