{
    "id": 7467,
    "titulo": "Judeus austr\u00edacos v\u00edtimas do nazismo chegam a acordo para indemniza\u00e7\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Judeus austr\u00edacos v\u00edtimas do nazismo chegam a acordo para indemniza\u00e7\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/18/sociedade/noticia/judeus-austriacos-vitimas-do-nazismo-chegam-a-acordo-para-indemnizacao-7467",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A \u00c1ustria e a comunidade judaica austr\u00edaca assinaram hoje em Washington, sob o ausp\u00edcio dos Estados Unidos, um acordo de indemniza\u00e7\u00e3o para as v\u00edtimas do nazismo.",
    "shortUrl": "/n7467",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Disponibilizados 103 milh\u00f5es de contos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Disponibilizados 103 milh\u00f5es de contos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_7467",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/18/sociedade/noticia/judeus-austriacos-vitimas-do-nazismo-chegam-a-acordo-para-indemnizacao-7467",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "judeus-austriacos-vitimas-do-nazismo-chegam-a-acordo-para-indemnizacao-7467",
    "cleanTitle": "Judeus austr\u00edacos v\u00edtimas do nazismo chegam a acordo para indemniza\u00e7\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/18/sociedade/noticia/judeus-austriacos-vitimas-do-nazismo-chegam-a-acordo-para-indemnizacao-7467",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 143,
            "nome": "\u00c1ustria",
            "slug": "austria",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/taustria",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Disponibilizados 103 milh\u00f5es de contos. Judeus austr\u00edacos v\u00edtimas do nazismo chegam a acordo para indemniza\u00e7\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 100,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0007467.json",
    "dct": "2001-01-18T00:19:00",
    "text": "O acordo prev\u00ea indemniza\u00e7\u00f5es e subs\u00eddios no valor de 480 milh\u00f5es de d\u00f3lares (510 milh\u00f5es de euros/103 milh\u00f5es de contos), indicaram participantes na cerim\u00f3nia de assinatura do acordo, que teve lugar no Departamento de Estado, em Washington. A anterior oferta da \u00c1ustria, no valor de 360 milh\u00f5es de d\u00f3lares (382 milh\u00f5es de euros/76,6 milh\u00f5es de contos), foi rejeitada pela comunidade judaica austr\u00edaca, no encontro mediado pelo secret\u00e1rio-adjunto do Tesouro norte-americano, Stuart Eizenstat.O governante norte-americano qualificou o acordo de \"hist\u00f3rico\" e o representante do Governo austr\u00edaco sublinhou que \"a posi\u00e7\u00e3o internacional\" do seu pa\u00eds saiu \"refor\u00e7ada\", cita a AFP.",
    "language": "portuguese"
}