{
    "id": 60767,
    "titulo": "Inc\u00eandio em dep\u00f3sito de armas estar\u00e1 na origem de 20 explos\u00f5es sentidas em Lagos",
    "tituloNoticia": "Inc\u00eandio em dep\u00f3sito de armas estar\u00e1 na origem de 20 explos\u00f5es sentidas em Lagos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/27/mundo/noticia/incendio-em-deposito-de-armas-estara-na-origem-de-20-explosoes-sentidas-em-lagos-60767",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um inc\u00eandio num dep\u00f3sito de armas de uma caserna situada no bairro de Ikeja, em Lagos, estar\u00e1 na origem das cerca de 20 fortes explos\u00f5es sentidas esta noite na capital nigeriana, informou uma fonte pr\u00f3xima do Minist\u00e9rio da Defesa, afirmando que ainda se desconhecem os danos causados.",
    "shortUrl": "/n60767",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Nig\u00e9ria",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Nig\u00e9ria",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_60767",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/27/mundo/noticia/incendio-em-deposito-de-armas-estara-na-origem-de-20-explosoes-sentidas-em-lagos-60767",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "incendio-em-deposito-de-armas-estara-na-origem-de-20-explosoes-sentidas-em-lagos-60767",
    "cleanTitle": "Inc\u00eandio em dep\u00f3sito de armas estar\u00e1 na origem de 20 explos\u00f5es sentidas em Lagos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/27/mundo/noticia/incendio-em-deposito-de-armas-estara-na-origem-de-20-explosoes-sentidas-em-lagos-60767",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 397,
            "nome": "Defesa",
            "slug": "defesa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdefesa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Nig\u00e9ria. Inc\u00eandio em dep\u00f3sito de armas estar\u00e1 na origem de 20 explos\u00f5es sentidas em Lagos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 59,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0060767.json",
    "dct": "2002-01-27T18:53:00",
    "text": "Segundo a AFP, as explos\u00f5es pareciam ter origem em v\u00e1rios locais da capital nigeriana, tendo feito tremer edif\u00edcios e partindo os vidros de numerosas vitrinas de Lagos.Os habitantes da cidade entraram em p\u00e2nico e as esta\u00e7\u00f5es de r\u00e1dio interromperam as emiss\u00f5es para transmitir testemunhos. A Nig\u00e9ria foi palco de seis golpes de Estado militares nos \u00faltimos 40 anos.",
    "language": "portuguese"
}