{
    "id": 51146,
    "titulo": "Milhares de pessoas j\u00e1 visitaram El Corte Ingl\u00e9s",
    "tituloNoticia": "Milhares de pessoas j\u00e1 visitaram El Corte Ingl\u00e9s",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/23/sociedade/noticia/milhares-de-pessoas-ja-visitaram-el-corte-ingles-51146",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35544?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As pessoas que vivem junto ao novo edif\u00edcio receiam que os clientes do espa\u00e7o comercial retirem os lugares de estacionamento aos moradores",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Ainda as portas estavam fechadas e cerca de uma centena de pessoas j\u00e1 aguardava na entrada principal a abertura do El Corte Ingl\u00eas, em Lisboa, que durante a manh\u00e3 recebeu milhares de visitantes.",
    "shortUrl": "/n51146",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Lisboa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Lisboa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_51146",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/23/sociedade/noticia/milhares-de-pessoas-ja-visitaram-el-corte-ingles-51146",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "milhares-de-pessoas-ja-visitaram-el-corte-ingles-51146",
    "cleanTitle": "Milhares de pessoas j\u00e1 visitaram El Corte Ingl\u00e9s",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/23/sociedade/noticia/milhares-de-pessoas-ja-visitaram-el-corte-ingles-51146",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "35544_El_Corte_Andre_Kosters_Lusa.jpg",
            "legenda": "As pessoas que vivem junto ao novo edif\u00edcio receiam que os clientes do espa\u00e7o comercial retirem os lugares de estacionamento aos moradores",
            "autor": "Andr\u00e9 Kosters/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35544?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As pessoas que vivem junto ao novo edif\u00edcio receiam que os clientes do espa\u00e7o comercial retirem os lugares de estacionamento aos moradores",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Lisboa. Milhares de pessoas j\u00e1 visitaram El Corte Ingl\u00e9s",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 295,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0051146.json",
    "dct": "2001-11-23T16:05:00",
    "text": "\"Antes das 10h00 [hora de abertura] j\u00e1 estavam mais de cem pessoas para entrar. O 'hall' l\u00e1 fora estava cheio de gente\", contou \u00e0 Lusa J\u00falio Leal, um dos seguran\u00e7as destacado para a porta principal que hoje n\u00e3o teve m\u00e3os a medir por causa dos alarmes. \"H\u00e1 um problema no sistema e algumas empregadas esquecem-se de retirar os alarmes, por isso \u00e9 que isto est\u00e1 a apitar, mas \u00e9 normal para primeiro dia\", disse J\u00falio Leal.Numa das outras dez entradas, o ambiente era mais calmo, e embora na hora de abertura j\u00e1 houvesse gente \u00e0 espera para entrar, n\u00e3o se comparava com a aflu\u00eancia na porta principal.\nOs trabalhadores do El Corte Ingl\u00eas j\u00e1 estavam \u00e0 espera da enchente, mas estavam avisados que nos primeiros dias a maioria das pessoas vinha mais para ver do que comprar.\"J\u00e1 est\u00e1vamos a contar que nos primeiros dias as pessoas viessem mais para ver o centro, a maneira de atender, e a filosofia. Daqui a uma semana a situa\u00e7\u00e3o deve normalizar\", disse Paulo Bica, chefe respons\u00e1vel pelas sec\u00e7\u00f5es de Ourivesaria e Joalharia.Quem n\u00e3o acha muita gra\u00e7a \u00e0 quantidade de gente que a partir de hoje vai come\u00e7ar a visitar diariamente aquela zona s\u00e3o os moradores, por causa do estacionamento. \"Isto vai ser um caos de tr\u00e2nsito. Se hoje de manh\u00e3 est\u00e1 assim, imagine \u00e0 tarde, vai ser um verdadeiro horror. As pessoas trazem os carros e depois querem estacionar de gra\u00e7a\", diz Maria Lu\u00edsa Assun\u00e7\u00e3o, que mora nas proximidades do Corte Ingl\u00eas.\"Bem, o meu marido ainda n\u00e3o tirou o carro do estacionamento, porque quando o fizer se calhar nunca mais vai poder estacionar. Eu moro mesmo ali naquele pr\u00e9dio\", diz a amiga, apontando para o pr\u00e9dio defronte do espa\u00e7o comercial.",
    "language": "portuguese"
}