{
    "id": 25735,
    "titulo": "Autarquia preocupada com perigo para sa\u00fade p\u00fablica da \u00e1gua da Lagoa da Vela",
    "tituloNoticia": "Autarquia preocupada com perigo para sa\u00fade p\u00fablica da \u00e1gua da Lagoa da Vela",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/01/sociedade/noticia/autarquia-preocupada-com-perigo-para-saude-publica-da-agua-da-lagoa-da-vela-25735",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18995?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A autarquia lembrou que a lagoa est\u00e1 inserida na Rede Natura 2000",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Oito toneladas de peixe morreram desde o in\u00edcio da semana na Lagoa da Vela, na Figueira da Foz, zona onde o consumo, a pesca e os banhos est\u00e3o interditos, porque a \u00e1gua oferece perigo para a sa\u00fade p\u00fablica.",
    "shortUrl": "/n25735",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Falta de oxig\u00e9nio e explos\u00e3o de algas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Falta de oxig\u00e9nio e explos\u00e3o de algas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_25735",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/01/sociedade/noticia/autarquia-preocupada-com-perigo-para-saude-publica-da-agua-da-lagoa-da-vela-25735",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "autarquia-preocupada-com-perigo-para-saude-publica-da-agua-da-lagoa-da-vela-25735",
    "cleanTitle": "Autarquia preocupada com perigo para sa\u00fade p\u00fablica da \u00e1gua da Lagoa da Vela",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/01/sociedade/noticia/autarquia-preocupada-com-perigo-para-saude-publica-da-agua-da-lagoa-da-vela-25735",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 71,
            "nome": "\u00c1gua",
            "slug": "agua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tagua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 843,
            "nome": "Vela",
            "slug": "vela",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tvela",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": null,
                "altura": null,
                "nome": "vela-cabeca.png",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "PNG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1080514?tp=UH&db=IMAGENS&type=PNG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "18995_lagoavela.jpg",
            "legenda": "A autarquia lembrou que a lagoa est\u00e1 inserida na Rede Natura 2000",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18995?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A autarquia lembrou que a lagoa est\u00e1 inserida na Rede Natura 2000",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Falta de oxig\u00e9nio e explos\u00e3o de algas. Autarquia preocupada com perigo para sa\u00fade p\u00fablica da \u00e1gua da Lagoa da Vela",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 378,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0025735.json",
    "dct": "2001-06-01T21:53:00",
    "text": "V\u00e1rias an\u00e1lises efectuadas ao longo desta semana detectaram  a exist\u00eancia de cianobact\u00e9ricas ou \"algas azuis\" e a redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica de oxig\u00e9nio.\"Estamos perante um grav\u00edssimo problema ecol\u00f3gico\", afirmou hoje Ros\u00e1rio \u00c1guas, vereadora da C\u00e2mara Municipal da Figueira da Foz, citada pela Lusa.As cianobact\u00e9rias s\u00e3o toxinas que atrofiam as guelras dos peixes, provocando-lhes asfixia, e contribuem para a redu\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de oxig\u00e9nio na \u00e1gua. \"Proliferam com muita rapidez, mas tamb\u00e9m morrem depressa\", explicou Ros\u00e1rio \u00c1guas, real\u00e7ando, no entanto, que \"a decomposi\u00e7\u00e3o [das cianobact\u00e9rias] produz mais nutrientes t\u00f3xicos\", voltando o ciclo ao in\u00edcio.As toxinas podem provocar \"les\u00f5es na pele e diarreias\", revelou a vereadora.Segundo os dados recolhidos em Maio, os n\u00edveis de oxig\u00e9nio apontavam para uma rarefac\u00e7\u00e3o \u00e0 medida que se caminhava para o meio da lagoa: entre 14 miligramas por litro nas margens contra cerca de 1,2 no meio da lagoa, local que tem uma altura m\u00e1xima de 1,8 metros e onde, \u00e0s 10h00 de ontem, se constatou a \"pura inexist\u00eancia de oxig\u00e9nio\", referiu Ros\u00e1rio \u00c1guas.Nas mesmas an\u00e1lises, registou-se um aumento nas algas de cerca de sete vezes superior ao normal (35 miligramas por metro c\u00fabico contra 255 em Maio).Junto \u00e0 Lagoa da Vela v\u00e3o ser colocados pain\u00e9is informativos sobre a interdi\u00e7\u00e3o de acesso e a c\u00e2mara municipal est\u00e1 a ponderar o uso de outras barreiras, nomeadamente fitas pl\u00e1sticas nos locais mais concorridos.\nO alerta para a situa\u00e7\u00e3o foi inicialmente dado no passado domingo, altura em que come\u00e7aram a aparecer peixes mortos nas margens.Segundo a vereadora, as cerca de oito toneladas de peixes mortos \"representam a quase totalidade das esp\u00e9cies existentes\".A autarquia reclama medidas \"urgentes e r\u00e1pidas\" das entidades competentes, pois, segundo Ros\u00e1rio \u00c1guas, \"est\u00e3o criadas as condi\u00e7\u00f5es para deixar de existir vida na lagoa\".A autarquia pretende que o Instituto de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza se pronuncie sobre o problema, referindo que a quest\u00e3o da Lagoa da Vela \"est\u00e1 esquecida h\u00e1 muito tempo\".A Lagoa da Vela est\u00e1 inserida na Rede Natura 2000 e a autarquia exige dos organismos da tutela provas de que essa classifica\u00e7\u00e3o pretendia \"ir al\u00e9m de uma demarca\u00e7\u00e3o no mapa\". \"O Governo tem de tomar conta das lagoas como deve ser e fazer uma recupera\u00e7\u00e3o adequada\", concluiu a vereadora.",
    "language": "portuguese"
}