{
    "id": 38277,
    "titulo": "Parlamento Europeu faz balan\u00e7o da discuss\u00e3o sobre o alargamento da UE",
    "tituloNoticia": "Parlamento Europeu faz balan\u00e7o da discuss\u00e3o sobre o alargamento da UE",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/04/mundo/noticia/parlamento-europeu-faz-balanco-da-discussao-sobre-o-alargamento-da-ue-38277",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27665?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O Parlamento Europeu vai ainda discutir o combate ao terrorismo e a seguran\u00e7a dos avi\u00f5es",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Parlamento Europeu (PE) faz hoje, em Estrasburgo, um balan\u00e7o das negocia\u00e7\u00f5es sobre o alargamento da Uni\u00e3o Europeia (UE) a dez pa\u00edses da Europa Central e de Leste e \u00e0s ilhas de Chipre e Malta.",
    "shortUrl": "/n38277",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Primeira sess\u00e3o plen\u00e1ria depois do Ver\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Primeira sess\u00e3o plen\u00e1ria depois do Ver\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_38277",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/04/mundo/noticia/parlamento-europeu-faz-balanco-da-discussao-sobre-o-alargamento-da-ue-38277",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "parlamento-europeu-faz-balanco-da-discussao-sobre-o-alargamento-da-ue-38277",
    "cleanTitle": "Parlamento Europeu faz balan\u00e7o da discuss\u00e3o sobre o alargamento da UE",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/04/mundo/noticia/parlamento-europeu-faz-balanco-da-discussao-sobre-o-alargamento-da-ue-38277",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 123,
            "nome": "Parlamento Europeu",
            "slug": "parlamento-europeu",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tparlamento-europeu",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 131,
            "nome": "Europa",
            "slug": "europa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuropa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 148,
            "nome": "Chipre",
            "slug": "chipre",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tchipre",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 173,
            "nome": "Malta",
            "slug": "malta",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmalta",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 3775,
            "nome": "Assembleia da Rep\u00fablica",
            "slug": "assembleia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tassembleia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27665_ParlamentoEuropeuHCastanho.jpg",
            "legenda": "O Parlamento Europeu vai ainda discutir o combate ao terrorismo e a seguran\u00e7a dos avi\u00f5es",
            "autor": "Hugo Castanho/PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27665?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O Parlamento Europeu vai ainda discutir o combate ao terrorismo e a seguran\u00e7a dos avi\u00f5es",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Primeira sess\u00e3o plen\u00e1ria depois do Ver\u00e3o. Parlamento Europeu faz balan\u00e7o da discuss\u00e3o sobre o alargamento da UE",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 153,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0038277.json",
    "dct": "2001-09-04T08:47:00",
    "text": "O eurodeputado portugu\u00eas Lu\u00eds Queir\u00f3 (do PP, integrado no Grupo Uni\u00e3o para a Europa das Na\u00e7\u00f5es) \u00e9 o respons\u00e1vel pelo relat\u00f3rio relativo ao processo de ades\u00e3o da Hungria, noticia a Lusa.Queir\u00f3 defende a fixa\u00e7\u00e3o de datas claras para o ingresso de Budapeste na UE e o aumento do n\u00famero dos seus futuros representantes no PE para 22, a fim de corrigir o que afirma ser um \"tratamento diferencial injustificado da Hungria\".O debate sobre o alargamento da UE domina os trabalhos da primeira sess\u00e3o plen\u00e1ria do PE, depois das f\u00e9rias do Ver\u00e3o. Para hoje, est\u00e3o tamb\u00e9m agendados debates sobre o papel da UE no combate ao terrorismo, devendo ser proposta a adop\u00e7\u00e3o de um mandato de captura europeu para certos tipos de crimes graves.Os eurodeputados v\u00e3o ainda apreciar relat\u00f3rios sobre a seguran\u00e7a dos transportes a\u00e9reos da Uni\u00e3o, a futura Ag\u00eancia Europeia para a Seguran\u00e7a da Avia\u00e7\u00e3o e a protec\u00e7\u00e3o dos passageiros.",
    "language": "portuguese"
}