{
    "id": 28111,
    "titulo": "Explos\u00e3o de carro armadilhado fere 16 pol\u00edcias tchetchenos",
    "tituloNoticia": "Explos\u00e3o de carro armadilhado fere 16 pol\u00edcias tchetchenos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/19/mundo/noticia/explosao-de-carro-armadilhado-fere-16-policias-tchetchenos-28111",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A explos\u00e3o de um carro armadilhado junto a um posto da pol\u00edcia na Tchetch\u00e9nia feriu hoje 16 agentes, informou o Minist\u00e9rio do Interior russo.",
    "shortUrl": "/n28111",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Minist\u00e9rio do Interior russo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Minist\u00e9rio do Interior russo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_28111",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/19/mundo/noticia/explosao-de-carro-armadilhado-fere-16-policias-tchetchenos-28111",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "explosao-de-carro-armadilhado-fere-16-policias-tchetchenos-28111",
    "cleanTitle": "Explos\u00e3o de carro armadilhado fere 16 pol\u00edcias tchetchenos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/19/mundo/noticia/explosao-de-carro-armadilhado-fere-16-policias-tchetchenos-28111",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Minist\u00e9rio do Interior russo. Explos\u00e3o de carro armadilhado fere 16 pol\u00edcias tchetchenos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 57,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0028111.json",
    "dct": "2001-06-19T16:18:00",
    "text": "A viatura, carregada de explosivos, foi colocada junto \u00e0 esquadra de Gudermes, a segunda cidade da rep\u00fablica independentista e sede da administra\u00e7\u00e3o tchetchena pr\u00f3-russa, que Moscovo instalou depois de retomar o controlo da prov\u00edncia, no ano passado.Segundo o porta-voz do minist\u00e9rio, citado pela Reuters, duas outras explos\u00f5es ocorreram no espa\u00e7o de minutos, noutras partes da cidade.",
    "language": "portuguese"
}