{
    "id": 32261,
    "titulo": "Guterres prefere estrat\u00e9gia do Governo a acender velas a Nossa Senhora",
    "tituloNoticia": "Guterres prefere estrat\u00e9gia do Governo a acender velas a Nossa Senhora",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/20/politica/noticia/guterres-prefere-estrategia-do-governo-a-acender-velas-a-nossa-senhora-32261",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23628?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Guterres lembrou que durante o Governo de Cavaco a economia portuguesa decrescia mais do que no resto da Europa",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Guterres, considerou hoje que a melhor forma de Portugal resolver os problemas pelos quais atravessa \"\u00e9 aplicar a estrat\u00e9gia do Governo\". O chefe do Executivo respondeu, assim, \u00e0s cr\u00edticas feitas ontem por Cavaco Silva, para quem ser\u00e1 necess\u00e1rio \"acender uma velinha junto \u00e0 Nossa Senhora de F\u00e1tima\" para que a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica do pa\u00eds melhore.",
    "shortUrl": "/n32261",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Primeiro-ministro responde a Cavaco Silva",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Primeiro-ministro responde a Cavaco Silva",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_32261",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/20/politica/noticia/guterres-prefere-estrategia-do-governo-a-acender-velas-a-nossa-senhora-32261",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "guterres-prefere-estrategia-do-governo-a-acender-velas-a-nossa-senhora-32261",
    "cleanTitle": "Guterres prefere estrat\u00e9gia do Governo a acender velas a Nossa Senhora",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/20/politica/noticia/guterres-prefere-estrategia-do-governo-a-acender-velas-a-nossa-senhora-32261",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 425,
            "nome": "Cavaco Silva",
            "slug": "cavaco-silva",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcavaco-silva",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "23628_GuterresPauloCarricoL.jpg",
            "legenda": "Guterres lembrou que durante o Governo de Cavaco a economia portuguesa decrescia mais do que no resto da Europa",
            "autor": "Paulo Carri\u00e7o/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23628?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Guterres lembrou que durante o Governo de Cavaco a economia portuguesa decrescia mais do que no resto da Europa",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Primeiro-ministro responde a Cavaco Silva. Guterres prefere estrat\u00e9gia do Governo a acender velas a Nossa Senhora",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 51,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0032261.json",
    "dct": "2001-07-20T13:16:00",
    "text": "Guterres, que se encontra em visita de dois dias ao distrito de Coimbra, foi breve na resposta ao seu antecessor no Governo, limitando- se a recordar que \"em 1993 a economia portuguesa estava a decrescer muito mais do que no resto da Europa\", apesar do optimismo do Executivo social-democrata de ent\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}