{
    "id": 68185,
    "titulo": "Quercus alerta para perigo de constru\u00e7\u00f5es sobre reserva de \u00e1gua de Castelo de Bode",
    "tituloNoticia": "Quercus alerta para perigo de constru\u00e7\u00f5es sobre reserva de \u00e1gua de Castelo de Bode",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/26/sociedade/noticia/quercus-alerta-para-perigo-de-construcoes-sobre-reserva-de-agua-de-castelo-de-bode-68185",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A poss\u00edvel constru\u00e7\u00e3o de dois empreendimentos junto \u00e0 albufeira de Castelo de Bode pode p\u00f4r em causa a qualidade da \u00e1gua consumida por tr\u00eas milh\u00f5es de pessoas em 22 concelhos do pa\u00eds, alerta a Quercus. Impacto de efluentes, abate de sobreiros e poss\u00edvel aumento de embarca\u00e7\u00f5es a motor podem afectar a principal reserva de \u00e1gua de Portugal.",
    "shortUrl": "/n68185",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Abastecimento a tr\u00eas milh\u00f5es de pessoas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Abastecimento a tr\u00eas milh\u00f5es de pessoas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_68185",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/26/sociedade/noticia/quercus-alerta-para-perigo-de-construcoes-sobre-reserva-de-agua-de-castelo-de-bode-68185",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "quercus-alerta-para-perigo-de-construcoes-sobre-reserva-de-agua-de-castelo-de-bode-68185",
    "cleanTitle": "Quercus alerta para perigo de constru\u00e7\u00f5es sobre reserva de \u00e1gua de Castelo de Bode",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/26/sociedade/noticia/quercus-alerta-para-perigo-de-construcoes-sobre-reserva-de-agua-de-castelo-de-bode-68185",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 238,
            "nome": "Helena Geraldes",
            "descricao": "",
            "email": "helena.geraldes@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "helena-geraldes",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#115;&#101;&#100;&#108;&#97;&#114;&#101;&#103;&#46;&#97;&#110;&#101;&#108;&#101;&#104;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 71,
            "nome": "\u00c1gua",
            "slug": "agua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tagua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Abastecimento a tr\u00eas milh\u00f5es de pessoas. Quercus alerta para perigo de constru\u00e7\u00f5es sobre reserva de \u00e1gua de Castelo de Bode",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 300,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0068185.json",
    "dct": "2002-02-26T21:04:00",
    "text": "Segundo um comunicado da associa\u00e7\u00e3o ambientalista Quercus divulgado hoje, em causa est\u00e3o dois empreendimentos tur\u00edsticos que prev\u00eaem a constru\u00e7\u00e3o de 438 fogos para cerca de 1500 pessoas, nas margens da albufeira, no concelho de Tomar.\nA \"sobrecarga de 1500 habitantes em cima da albufeira\" est\u00e1 a preocupar Domingos Patacho, da Quercus. \"Os seis concelhos marginais \u00e0 albufeira t\u00eam 3425 habitantes. S\u00f3 estes dois empreendimentos implicam 1500 pessoas\", sublinhou o ambientalista ao PUBLICO.PT.\nOs \u00f3leos queimados deixados por embarca\u00e7\u00f5es a motor poder\u00e3o afectar a qualidade das \u00e1guas, al\u00e9m dos efluentes dos empreendimentos, explicou.\nA destrui\u00e7\u00e3o do pinhal e de sobreiros, as \"altera\u00e7\u00f5es de relevo e poss\u00edvel arrastamento de solos para dentro da albufeira\" s\u00e3o outros dos impactos poss\u00edveis apontados pela associa\u00e7\u00e3o ambientalista.\nApesar de tudo, o espa\u00e7o est\u00e1 legalmente classificado como Albufeira de \u00c1guas P\u00fablicas Protegida, dado o elevado n\u00famero de portugueses que bebem \u00e1gua captada nesta reserva, incluindo na \u00e1rea da Grande Lisboa.\nJ\u00e1 em 1999, o Governo reconheceu, atrav\u00e9s de uma resolu\u00e7\u00e3o de Conselho de Ministros, que a qualidade da \u00e1gua estava a diminuir devido \u00e0 aflu\u00eancia excessiva de embarca\u00e7\u00f5es a motor, especialmente no Ver\u00e3o.\n\"A albufeira s\u00f3 est\u00e1 bem protegida no papel. Falta fiscaliza\u00e7\u00e3o e medidas que controlem as actividades com impactes na qualidade da \u00e1gua\", explicou o ambientalista.\nSimultaneamente, entrou em fase final o Plano de Ordenamento da Albufeira de Castelo de Bode. Segundo a Quercus, este documento \"dever\u00e1 ser mais restrito\".\nO que a associa\u00e7\u00e3o \"estranha\" \u00e9 o parecer favor\u00e1vel emitido pela Direc\u00e7\u00e3o-Regional do Ambiente e Ordenamento do Territ\u00f3rio de Lisboa e Vale do Tejo.\nActualmente, o projecto est\u00e1 no Minist\u00e9rio do Ambiente, sujeito a um processo de Avalia\u00e7\u00e3o de Impacte Ambiental. Depois de v\u00e1rias tentativas, sem sucesso, para falar com a C\u00e2mara Municipal de Tomar, a Quercus assegura que vai continuar a pedir esclarecimentos.",
    "language": "portuguese"
}