{
    "id": 15286,
    "titulo": "Duas semanas depois, mais mergulhadores em Castelo de Paiva",
    "tituloNoticia": "Duas semanas depois, mais mergulhadores em Castelo de Paiva",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/18/sociedade/noticia/duas-semanas-depois-mais-mergulhadores-em-castelo-de-paiva-15286",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/11299?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Depois das homenagens, fica a falta de resultados de duas semanas de buscas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Duas semanas passadas sobre a queda da ponte de Entre-os-Rios, \u00e9 a vez da entrada em cena de mergulhadores holandeses que, com a ajuda de c\u00e3es treinados para farejar debaixo de \u00e1gua, v\u00e3o tentar mais uma vez encontrar corpos e ve\u00edculos no Douro.",
    "shortUrl": "/n15286",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Trag\u00e9dia em  Entre-os-Rios",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Trag\u00e9dia em  Entre-os-Rios",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_15286",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/18/sociedade/noticia/duas-semanas-depois-mais-mergulhadores-em-castelo-de-paiva-15286",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "duas-semanas-depois-mais-mergulhadores-em-castelo-de-paiva-15286",
    "cleanTitle": "Duas semanas depois, mais mergulhadores em Castelo de Paiva",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/18/sociedade/noticia/duas-semanas-depois-mais-mergulhadores-em-castelo-de-paiva-15286",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 71,
            "nome": "\u00c1gua",
            "slug": "agua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tagua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 107,
            "nome": "Rios",
            "slug": "rios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "11299_RiosFFNeves.jpg",
            "legenda": "Depois das homenagens, fica a falta de resultados de duas semanas de buscas",
            "autor": "Francisco F. Neves/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/11299?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Depois das homenagens, fica a falta de resultados de duas semanas de buscas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Trag\u00e9dia em  Entre-os-Rios. Duas semanas depois, mais mergulhadores em Castelo de Paiva",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 104,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0015286.json",
    "dct": "2001-03-18T13:41:00",
    "text": "Ultrapassada a tens\u00e3o medi\u00e1tica inicial, a ang\u00fastia dos familiares das v\u00edtimas da queda da ponte continua a envolver as duas margens. As esperan\u00e7as depositam-se nos mergulhadores e seus sete c\u00e3es, que devem come\u00e7ar a trabalhar amanh\u00e3, de acordo com Gizela de Oliveira, porta-voz da Protec\u00e7\u00e3o Civil.Os mergulhadores devem pesquisar a zona entre a ponte e a barragem de  Crestuma, adianta a Lusa. A actua\u00e7\u00e3o dos holandeses depende ainda do estado do tempo na regi\u00e3o amanh\u00e3.Nos \u00faltimos dias os instrumentos mais utilizados nas buscas continuam a ser os sonares da Marinha de Guerra, que detectaram v\u00e1rios ecos de objectos submersos no rio Douro.",
    "language": "portuguese"
}