{
    "id": 63121,
    "titulo": "Moeda venezuelana cai 19 por cento num s\u00f3 dia",
    "tituloNoticia": "Moeda venezuelana cai 19 por cento num s\u00f3 dia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/14/economia/noticia/moeda-venezuelana-cai-19-por-cento-num-so-dia-63121",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Depois da Argentina na segunda-feira, foi ontem a vez de a Venezuela iniciar a livre flutua\u00e7\u00e3o da sua moeda nos mercados cambiais. Mas neste caso trata-se de uma desvaloriza\u00e7\u00e3o deliberada, estando o bol\u00edvar j\u00e1 h\u00e1 algum tempo sob forte press\u00e3o nos mercados financeiros internacionais, onde reina a insatisfa\u00e7\u00e3o com a governa\u00e7\u00e3o do Presidente Hugo Ch\u00e1vez. A contesta\u00e7\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m vincada na frente interna: na v\u00e9spera, a primeira greve geral em mais de 40 anos paralisou as principais cidades do pa\u00eds, tendo milh\u00f5es de venezuelanos ficado em casa. Segundo a mais importante associa\u00e7\u00e3o empresarial do pa\u00eds, ter-se-\u00e1 registado uma ades\u00e3o de 95 por cento.",
    "shortUrl": "/n63121",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Greve geral paralisara o pa\u00eds na v\u00e9spera",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Greve geral paralisara o pa\u00eds na v\u00e9spera",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_63121",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/14/economia/noticia/moeda-venezuelana-cai-19-por-cento-num-so-dia-63121",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "moeda-venezuelana-cai-19-por-cento-num-so-dia-63121",
    "cleanTitle": "Moeda venezuelana cai 19 por cento num s\u00f3 dia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/14/economia/noticia/moeda-venezuelana-cai-19-por-cento-num-so-dia-63121",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 504,
            "nome": "Artur Neves",
            "descricao": "",
            "email": "artur.neves@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "artur-neves",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#115;&#101;&#118;&#101;&#110;&#46;&#114;&#117;&#116;&#114;&#97;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 296,
            "nome": "Argentina",
            "slug": "argentina",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/targentina",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 328,
            "nome": "Venezuela",
            "slug": "venezuela",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tvenezuela",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 352,
            "nome": "Hugo Ch\u00e1vez",
            "slug": "hugo-chavez",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/thugo-chavez",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 581,
            "nome": "Greve",
            "slug": "greve",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgreve",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 904,
            "nome": "Mercados",
            "slug": "mercados",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmercados",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Greve geral paralisara o pa\u00eds na v\u00e9spera. Moeda venezuelana cai 19 por cento num s\u00f3 dia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 221,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0063121.json",
    "dct": "2002-02-14T08:26:00",
    "text": "O an\u00fancio da livre flutua\u00e7\u00e3o foi feito nesse mesmo dia por Ch\u00e1vez e ontem, dia da reabertura dos mercados cambiais, a moeda venezuelana acabou por perder 19 por cento face ao d\u00f3lar. Para o Governo, o objectivo declarado da desvaloriza\u00e7\u00e3o \u00e9 o fomento da competitividade das exporta\u00e7\u00f5es petrol\u00edferas do pa\u00eds num momento em que os pre\u00e7os internacionais do ouro negro se encontram a n\u00edveis relativamente baixos. O petr\u00f3leo pesa cerca de 70 por cento nas exporta\u00e7\u00f5es do pa\u00eds, destinando-se metade destas ao deprimido mercado dos EUA. \nAs autoridades do pa\u00eds tamb\u00e9m j\u00e1 tinham chegado \u00e0 conclus\u00e3o de que n\u00e3o dispunham de condi\u00e7\u00f5es para sustentar o actual deslizamento controlado do bol\u00edvar face ao d\u00f3lar. No in\u00edcio do ano, um d\u00f3lar trocava-se por 750 bol\u00edvares, custando na sexta-feira, antes do encerramento dos mercados cambiais por um per\u00edodo de quatro dias, 792 bol\u00edvares. Esta pol\u00edtica de desvaloriza\u00e7\u00e3o controlada da divisa nacional estava a causar uma hemorragia nas reservas do banco central. Calcula-se que os esfor\u00e7os para suster a queda do bol\u00edvar tenham custado cerca de 3,5 mil milh\u00f5es de euros desde Novembro de 2001, aproximadamente 2,5 por cento do produto interno bruto (PIB) venezuelano e mais de 46 por cento das reservas cambiais do pa\u00eds. S\u00f3 na semana passada teriam sa\u00eddo dos cofres do banco central cerca de 575 milh\u00f5es de euros.",
    "language": "portuguese"
}