{
    "id": 54423,
    "titulo": "CDU ganha queixa contra PS no Barreiro",
    "tituloNoticia": "CDU ganha queixa contra PS no Barreiro",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/14/politica/noticia/cdu-ganha-queixa-contra-ps-no-barreiro-54423",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Comiss\u00e3o Nacional de Elei\u00e7\u00f5es (CNE) reconheceu a raz\u00e3o da CDU do Barreiro na queixa apresentada contra a candidatura do PS \u00e0 autarquia, acusada de uso ilegal de material de campanha.",
    "shortUrl": "/n54423",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Aut\u00e1rquicas 2001",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Aut\u00e1rquicas 2001",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_54423",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/14/politica/noticia/cdu-ganha-queixa-contra-ps-no-barreiro-54423",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "cdu-ganha-queixa-contra-ps-no-barreiro-54423",
    "cleanTitle": "CDU ganha queixa contra PS no Barreiro",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/14/politica/noticia/cdu-ganha-queixa-contra-ps-no-barreiro-54423",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 424,
            "nome": "CDU",
            "slug": "cdu",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcdu",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Aut\u00e1rquicas 2001. CDU ganha queixa contra PS no Barreiro",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 130,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0054423.json",
    "dct": "2001-12-14T20:04:00",
    "text": "A CDU do Barreiro foi uma das v\u00e1rias listas candidatas \u00e0s aut\u00e1rquicas a apresentar queixa \u00e0 CNE contra a utiliza\u00e7\u00e3o de material n\u00e3o-biodegrad\u00e1vel nas campanhas eleitorais. Neste caso, o PS era acusado do uso de pend\u00f5es de pl\u00e1stico, material proibido por lei.Apesar de a CDU do Barreiro ter dito que a CNE notificou o PS local para proceder \"\u00e0 retirada imediata\" do material de campanha, o coordenador do PCP no Barreiro, Jos\u00e9 Morais, garantiu \u00e0 Lusa que a lista socialista \"n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o retirou o material, como colocou mais ontem \u00e0 noite\".Questionado sobre a decis\u00e3o da CNE, o candidato do PS \u00e0 C\u00e2mara do Barreiro, Em\u00eddio Xavier, diz n\u00e3o ter recebido qualquer notifica\u00e7\u00e3o da CNE, afirmando que os pend\u00f5es utilizados pela sua campanha \"s\u00e3o feitos em material recicl\u00e1vel\".",
    "language": "portuguese"
}