{
    "id": 34054,
    "titulo": "Kofi Annan quer que EUA regularizem d\u00edvida \u00e0 ONU",
    "tituloNoticia": "Kofi Annan quer que EUA regularizem d\u00edvida \u00e0 ONU",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/02/mundo/noticia/kofi-annan-quer-que-eua-regularizem-divida-a-onu-34054",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24850?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Washington garantiu que os pagamentos ser\u00e3o efectuados antes da visita George W. Bush \u00e0 ONU, a 24 de Setembro",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O secret\u00e1rio-geral da Na\u00e7\u00f5es Unidas, Kofi Annan, preveniu os l\u00edderes do Congresso norte-americano de que se Washington n\u00e3o pagar rapidamente a sua d\u00edvida a esta organiza\u00e7\u00e3o, corre o risco de provocar novas tens\u00f5es com os outros 188 Estados-membros, disse o porta-voz Fred Eckhard.",
    "shortUrl": "/n34054",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Para prevenir novas tens\u00f5es com os outros 188 Estados-membros",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Para prevenir novas tens\u00f5es com os outros 188 Estados-membros",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_34054",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/02/mundo/noticia/kofi-annan-quer-que-eua-regularizem-divida-a-onu-34054",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "kofi-annan-quer-que-eua-regularizem-divida-a-onu-34054",
    "cleanTitle": "Kofi Annan quer que EUA regularizem d\u00edvida \u00e0 ONU",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/02/mundo/noticia/kofi-annan-quer-que-eua-regularizem-divida-a-onu-34054",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 120,
            "nome": "ONU",
            "slug": "onu",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tonu",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 121,
            "nome": "Na\u00e7\u00f5es Unidas",
            "slug": "nacoes-unidas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnacoes-unidas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 339,
            "nome": "Kofi Annan",
            "slug": "kofi-annan",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tkofi-annan",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "24850_euah.jpg",
            "legenda": "Washington garantiu que os pagamentos ser\u00e3o efectuados antes da visita George W. Bush \u00e0 ONU, a 24 de Setembro",
            "autor": "Mike Theiler/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24850?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Washington garantiu que os pagamentos ser\u00e3o efectuados antes da visita George W. Bush \u00e0 ONU, a 24 de Setembro",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Para prevenir novas tens\u00f5es com os outros 188 Estados-membros. Kofi Annan quer que EUA regularizem d\u00edvida \u00e0 ONU",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 213,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0034054.json",
    "dct": "2001-08-02T12:01:00",
    "text": "A ONU avalia a d\u00edvida norte-americana em cerca de 2000 milh\u00f5es de d\u00f3lares (456 milh\u00f5es de contos/2274,5 milh\u00f5es de euros). Os Estados Unidos contrap\u00f5em que apenas devem 826 milh\u00f5es (cerca de 188 milh\u00f5es de contos).Depois de meses de dif\u00edceis negocia\u00e7\u00f5es, em finais de Dezembro foi conclu\u00eddo, em Nova Iorque, um acordo para reduzir entre 25 a 22 por cento a contribui\u00e7\u00e3o norte-americana para o or\u00e7amento da ONU e entre 31 a 26 por cento as contribui\u00e7\u00f5es para as opera\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o de paz.Em troca, Washington comprometeu-se a fazer um pagamento imediato de 585 milh\u00f5es de d\u00f3lares (133 milh\u00f5es de contos) e um segundo no valor de 241 milh\u00f5es (54,9 milh\u00f5es de contos) em 2002, indica a Lusa.Annan disse aos congressistas norte-americanos que \"as outras delega\u00e7\u00f5es tiveram dificuldade em compreender porqu\u00ea \u00e9 que, sete meses passados sobre o acordo da reestrutura\u00e7\u00e3o da escala contributiva, que obteve o acordo dos Estados Unidos de pagar uma parte da sua d\u00edvida, a organiza\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o recebera qualquer cheque\", disse Eckhard.O secret\u00e1rio-geral da ONU obteve, todavia, a garantia por parte de Washington de que os pagamentos ser\u00e3o efectuados antes da visita do Presidente, George W. Bush, \u00e0 ONU, por ocasi\u00e3o da abertura da sess\u00e3o ministerial da Assembleia Geral, a 24 de Setembro.",
    "language": "portuguese"
}