{
    "id": 29731,
    "titulo": "Manifestantes franceses exigem fim da maior lixeira a c\u00e9u aberto da Europa",
    "tituloNoticia": "Manifestantes franceses exigem fim da maior lixeira a c\u00e9u aberto da Europa",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/30/sociedade/noticia/manifestantes-franceses-exigem-fim-da-maior-lixeira-a-ceu-aberto-da-europa-29731",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Cerca de 250 pessoas manifestaram-se hoje \u00e0 entrada da maior lixeira a c\u00e9u aberto da Europa, localizada a cerca de 50 quil\u00f3metros de Marselha, Fran\u00e7a. Os manifestantes exigem o seu encerramento a 1 de Julho de 2002, conforme estipula a lei. Contudo, \u00e0 falta de projecto de substitui\u00e7\u00e3o, a lixeira s\u00f3 vai fechar depois da data prevista.",
    "shortUrl": "/n29731",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Local n\u00e3o ser\u00e1 encerrado na data prevista pela lei",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Local n\u00e3o ser\u00e1 encerrado na data prevista pela lei",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_29731",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/30/sociedade/noticia/manifestantes-franceses-exigem-fim-da-maior-lixeira-a-ceu-aberto-da-europa-29731",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "manifestantes-franceses-exigem-fim-da-maior-lixeira-a-ceu-aberto-da-europa-29731",
    "cleanTitle": "Manifestantes franceses exigem fim da maior lixeira a c\u00e9u aberto da Europa",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/30/sociedade/noticia/manifestantes-franceses-exigem-fim-da-maior-lixeira-a-ceu-aberto-da-europa-29731",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 131,
            "nome": "Europa",
            "slug": "europa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuropa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 134,
            "nome": "Fran\u00e7a",
            "slug": "franca",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfranca",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Local n\u00e3o ser\u00e1 encerrado na data prevista pela lei. Manifestantes franceses exigem fim da maior lixeira a c\u00e9u aberto da Europa",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 163,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0029731.json",
    "dct": "2001-06-30T16:19:00",
    "text": "Ecologistas, moradores e agricultores bloquearam hoje simbolicamente, com tractores, a entrada principal da lixeira que se espalha por 80 hectares e onde s\u00e3o depositadas 500 mil toneladas de res\u00edduos por ano, produzidos pela cidade.Os v\u00e1rios moradores denunciaram a polui\u00e7\u00e3o do len\u00e7ol fre\u00e1tico, devido \u00e0 infiltra\u00e7\u00e3o no solo de produtos nocivos atrav\u00e9s da \u00e1gua da chuva, informa a AFP.\"Durante os anos, aumentaram os maus cheiros, o ru\u00eddo dos cami\u00f5es, os ratos e milhares de aves que nos bombardeam com os seus dejectos\", denuncia Mireille Miallet, uma agricultora com um terreno perto da lixeira.\u00c0 entrada, os manifestantes colocaram faixas contando que o local havia sido aberto em 1912 e apelando \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica dos tr\u00eas Rs: Reduzir, Reutilizar e Reciclar.Uma lei de 13 de Julho de1992 fixa a data legal de encerramento da lixeira a 30 de Junho de 2002. No entanto, a c\u00e2mara municipal da cidade afirma que tal n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel porque n\u00e3o existe solu\u00e7\u00e3o para a substituir.",
    "language": "portuguese"
}