{
    "id": 35828,
    "titulo": "D\u00e9fice de 1,1 por cento do PIB \u00e9 exigente mas \u00e9 para cumprir",
    "tituloNoticia": "D\u00e9fice de 1,1 por cento do PIB \u00e9 exigente mas \u00e9 para cumprir",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/16/economia/noticia/defice-de-11-por-cento-do-pib-e-exigente-mas-e-para-cumprir-35828",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26020?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Oliveira Martins admitiu que ser\u00e1 muito dif\u00edcil alcan\u00e7ar a meta do d\u00e9fice imposta por Bruxelas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O objectivo or\u00e7amental do d\u00e9fice do Sector P\u00fablico Administrativo (SPA) de 1,1 por cento do Produto Interno Bruto (PIB) no final do ano, imposto pela Comiss\u00e3o Europeia, \u00e9 \"exigente, mas \u00e9 para se cumprir\", reiterou hoje o ministro das Finan\u00e7as, Guilherme d'Oliveira Martins, durante a confer\u00eancia de imprensa de apresenta\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7amental no m\u00eas de Julho.",
    "shortUrl": "/n35828",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Afirma Ministro das Finan\u00e7as",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Afirma Ministro das Finan\u00e7as",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_35828",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/16/economia/noticia/defice-de-11-por-cento-do-pib-e-exigente-mas-e-para-cumprir-35828",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "defice-de-11-por-cento-do-pib-e-exigente-mas-e-para-cumprir-35828",
    "cleanTitle": "D\u00e9fice de 1,1 por cento do PIB \u00e9 exigente mas \u00e9 para cumprir",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/16/economia/noticia/defice-de-11-por-cento-do-pib-e-exigente-mas-e-para-cumprir-35828",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 104,
            "nome": "Eduardo Melo",
            "descricao": null,
            "email": "eduardo.melo@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "eduardo-melo",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#108;&#101;&#109;&#46;&#111;&#100;&#114;&#97;&#117;&#100;&#101;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 412,
            "nome": "Imprensa ",
            "slug": "imprensa-",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/timprensa-",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 558,
            "nome": "D\u00e9fice",
            "slug": "defice",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdefice",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "26020_OliveiraMartinsPublico.jpg",
            "legenda": "Oliveira Martins admitiu que ser\u00e1 muito dif\u00edcil alcan\u00e7ar a meta do d\u00e9fice imposta por Bruxelas",
            "autor": "P\u00daBLICO",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26020?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Oliveira Martins admitiu que ser\u00e1 muito dif\u00edcil alcan\u00e7ar a meta do d\u00e9fice imposta por Bruxelas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Afirma Ministro das Finan\u00e7as. D\u00e9fice de 1,1 por cento do PIB \u00e9 exigente mas \u00e9 para cumprir",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 444,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0035828.json",
    "dct": "2001-08-16T19:27:00",
    "text": "\"Face aos elementos que possu\u00edmos \u00e9 pratic\u00e1vel, est\u00e1 ao alcance da nossa m\u00e3o, mas n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil\", afirmou o respons\u00e1vel m\u00e1ximo das Finan\u00e7as. O governante admitiu que as circunst\u00e2ncias econ\u00f3micas alteraram-se e o abrandamento econ\u00f3mico est\u00e1 a\u00ed e \u00e9 vivido por todos os pa\u00edses europeus.Na apresenta\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros, a equipa das Finan\u00e7as foi parca em disponibilizar, aos jornalistas, todos os dados indispens\u00e1veis \u00e0 compara\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o quer da receita, quer da despesa entre Janeiro e Julho.Mesmo assim, ficou-se a saber que a despesa efectiva total do subsector Estado est\u00e1 aqu\u00e9m do or\u00e7amentado em dois pontos percentuais, fixando-se nos 3879 milh\u00f5es de contos (19.348 milh\u00f5es de euros) entre Janeiro e Julho deste ano, e que as receitas arrecadadas no mesmo m\u00eas n\u00e3o alcan\u00e7aram a meta fixada no Or\u00e7amento Rectificativo, ficando tr\u00eas pontos percentuais abaixo do previsto, nos 3378 milh\u00f5es de contos (16.849 milh\u00f5es de euros).As \"fracas receitas\" nos primeiros sete meses s\u00e3o justificadas por Oliveira Martins com o desagravamento fiscal sobre as fam\u00edlias e o abrandamento econ\u00f3mico que est\u00e1 a gerar menores contribui\u00e7\u00f5es cobradas junto das sociedades, apesar deste ano se ter iniciado a cobran\u00e7a por conta do Imposto sobre o Rendimento Colectivo.Do lado das despesas, verifica-se que os sal\u00e1rios com o pessoal cresceram mais dois pontos percentuais do que o previsto (em rela\u00e7\u00e3o ao padr\u00e3o de seguran\u00e7a) para 1257 milh\u00f5es de contos (6270 milh\u00f5es de euros), contribuindo para 32 por cento da despesa total. Uma outra vari\u00e1vel da despesa, ainda mais onerosa, \u00e9 as transfer\u00eancias correntes que pesam 40 por cento no total das despesas e que cresceram mais um ponto percentual em rela\u00e7\u00e3o ao previsto, para 1539 milh\u00f5es de contos (7676 milh\u00f5es de euros).Apesar da equipa das Finan\u00e7as se congratular com o recuo das despesas totais em dois pontos percentuais nos primeiros sete meses, o facto \u00e9 que estas duas rubricas sa\u00edram fora dos padr\u00f5es de seguran\u00e7a, nada prevendo que n\u00e3o continuem nesse caminho at\u00e9 ao final do ano.O secret\u00e1rio de Estado do Or\u00e7amento, Rui Coimbra, admitiu que em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s despesas com os sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos o Minist\u00e9rio nada poder\u00e1 cortar, apenas podendo actuar ao n\u00edvel das restantes despesas que, obviamente, tem muito menor peso no t\u00e3o desejado corte dos gastos do Estado. Para as receitas, Oliveira Martins disse que o segundo semestre \u00e9 sempre melhor que o primeiro e que aquele desvio poder\u00e1 ser colmatado. O problema \u00e9 que os indicadores de contrac\u00e7\u00e3o da economia s\u00e3o evidentes, pelo que a manterem-se os mesmos par\u00e2metros no segundo semestre as receitas poder\u00e3o tamb\u00e9m cair nesse per\u00edodo e dessa forma Portugal n\u00e3o conseguir\u00e1 cumprir o d\u00e9fice do SPA de 1,1 por cento do PIB.",
    "language": "portuguese"
}