{
    "id": 27302,
    "titulo": "Mbeki discursa hoje no Parlamento escoc\u00eas",
    "tituloNoticia": "Mbeki discursa hoje no Parlamento escoc\u00eas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/13/mundo/noticia/mbeki-discursa-hoje-no-parlamento-escoces-27302",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20132?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Thabo Mbeki encontrou-se ontem com a rainha Isabel II",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os conflitos em Angola e na Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo v\u00e3o ser dois dos temas que o Presidente da \u00c1frica do Sul, Thabo Mbeki, aborda hoje no parlamento escoc\u00eas, em Edimburgo, no mais importante discurso dos quatro dias da sua primeira visita de Estado ao Reino Unido.",
    "shortUrl": "/n27302",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "",
    "rubricTag": {
        "id": 140,
        "nome": "Reino Unido",
        "slug": "reino-unido",
        "tagEn": null,
        "isPrincipal": false,
        "isVisible": true,
        "urlRoute": "/treino-unido",
        "isPrincipalParaArtigo": false,
        "isTimeLine": false,
        "forcaConteudoAberto": false,
        "follow_type": null,
        "descricao": null,
        "imagem": null,
        "html": null,
        "isForForuns": false,
        "isUsedInForuns": false
    },
    "rubrica": "Reino Unido",
    "rubricUrl": "reino-unido",
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_27302",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/13/mundo/noticia/mbeki-discursa-hoje-no-parlamento-escoces-27302",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "mbeki-discursa-hoje-no-parlamento-escoces-27302",
    "cleanTitle": "Mbeki discursa hoje no Parlamento escoc\u00eas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/13/mundo/noticia/mbeki-discursa-hoje-no-parlamento-escoces-27302",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 49,
            "nome": "Jorge Heitor",
            "descricao": "",
            "email": "jheitor@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "jorge-heitor",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#114;&#111;&#116;&#105;&#101;&#104;&#106;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 140,
            "nome": "Reino Unido",
            "slug": "reino-unido",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/treino-unido",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 179,
            "nome": "\u00c1frica",
            "slug": "africa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafrica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 180,
            "nome": "\u00c1frica do Sul",
            "slug": "africa-do-sul",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafrica-do-sul",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 193,
            "nome": "Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo",
            "slug": "republica-democratica-do-congo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trepublica-democratica-do-congo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 331,
            "nome": "Angola",
            "slug": "angola",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tangola",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 3775,
            "nome": "Assembleia da Rep\u00fablica",
            "slug": "assembleia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tassembleia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "20132_I06.jpg",
            "legenda": "Thabo Mbeki encontrou-se ontem com a rainha Isabel II",
            "autor": "Adrian Dennis/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20132?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Thabo Mbeki encontrou-se ontem com a rainha Isabel II",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": false,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Reino Unido. Mbeki discursa hoje no Parlamento escoc\u00eas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 435,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0027302.json",
    "dct": "2001-06-13T08:45:00",
    "text": "A situa\u00e7\u00e3o no Zimbabwe, o com\u00e9rcio bilateral e o investimento brit\u00e2nico na \u00c1frica Austral s\u00e3o outros dos temas previstos para a comunica\u00e7\u00e3o de Mbeki, que nesta sua desloca\u00e7\u00e3o \u00e0 Gr\u00e3-Bretanha \u00e9 acompanhado por oito ministros e 80 empres\u00e1rios. O desejo sul-africano de contribuir para a paz em Angola e no antigo Zaire \u00e9 uma das t\u00f3nicas da viagem iniciada ontem. O Presidente sul-africano encontra-se instalado no castelo de Windsor, perto de Londres, a convite da Rainha Isabel II. \"A \u00c1frica necessita de uma \u00c1frica do Sul que tenha \u00eaxito e o mundo necessita de uma \u00c1frica com \u00eaxito. O Presidente Mbeki \u00e9 de extrema import\u00e2ncia neste processo\", disse \u00e0 Reuters um diplomata brit\u00e2nico, salientando que, durante a visita, anfitri\u00e3o e visitante v\u00e3o evitar falar do problema da sida - o ponto mais fraco no curr\u00edculo do chefe de Estado sul-africano. A pol\u00edtica do sucessor de Nelson Mandela no combate a uma doen\u00e7a que afecta milh\u00f5es de sul-africanos tem merecido cr\u00edticas mundiais. As tentativas de Pret\u00f3ria para conseguir que MPLA e UNITA se entendam v\u00e3o ser debatidas com as autoridades brit\u00e2nicas, muito empenhadas em acompanhar tudo o que se passa na \u00c1frica Austral, onde t\u00eam grandes interesses, do petr\u00f3leo ao cobre e aos diamantes. Londres encara a \u00c1frica do Sul como um modelo de democracia e espera que o seu exemplo possa vir a ser seguido noutros pa\u00edses angl\u00f3fonos, como o Zimbabwe, e at\u00e9 noutras regi\u00f5es do continente. Para que o \u00edmpeto democr\u00e1tico n\u00e3o se desvane\u00e7a, Mbeki dever\u00e1 solicitar aos brit\u00e2nicos que invistam em for\u00e7a num pa\u00eds onde mais de 30 por cento da popula\u00e7\u00e3o em idade activa ainda se encontra desempregada. Os brit\u00e2nicos, por seu turno, ir\u00e3o incit\u00e1-lo a exercer toda a sua influ\u00eancia para que o Presidente do Zimbabwe, Robert Mugabe, aceite retirar-se, a m\u00e9dio prazo, da cena pol\u00edtica. O Reino Unido tem condenado energicamente a ocupa\u00e7\u00e3o selvagem de uma parte substancial de milhares de fazendas da antiga Rod\u00e9sia propriedade de cidad\u00e3os de origem europeia. Essa ocupa\u00e7\u00e3o tem coincidido com o desmoronar de uma economia que era relativamente s\u00e3, ainda h\u00e1 pouco mais de uma d\u00e9cada. Londres entende que s\u00f3 com a \u00c1frica do Sul e o Zimbabwe em situa\u00e7\u00e3o de estabilidade Mbeki poder\u00e1 aplicar o seu plano de \"renascimento\" africano, do Cabo da Boa Esperan\u00e7a at\u00e9 \u00e0s imedia\u00e7\u00f5es do Sara. A fim de garantir o \u00eaxito medi\u00e1tico da sua desloca\u00e7\u00e3o ao Reino Unido, o Presidente sul-africano teve o cuidado, durante as \u00faltimas semanas, de convidar uma s\u00e9rie de personalidades brit\u00e2nicas a passar descontra\u00eddas f\u00e9rias nos parques naturais, reservas e outras atrac\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas daquele que \u00e9 considerado um dos mais belos pa\u00edses do mundo.",
    "language": "portuguese"
}