{
    "id": 23916,
    "titulo": "Cerca  de dez mil pessoas permanecem na \u00e1rea de conflito da Maced\u00f3nia",
    "tituloNoticia": "Cerca  de dez mil pessoas permanecem na \u00e1rea de conflito da Maced\u00f3nia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/21/mundo/noticia/cerca--de-dez-mil-pessoas-permanecem-na-area-de-conflito-da-macedonia-23916",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17673?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Vinte e quatro civis foram evacuados hoje de quatro localidades",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Cerca de dez mil pessoas encontram-se ainda nas cidades a norte da Maced\u00f3nia, onde se registam confrontos entre a guerrilha albanesa (U\u00c7K) e as for\u00e7as maced\u00f3nias, estimou hoje a Cruz Vermelha Internacional.",
    "shortUrl": "/n23916",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Maced\u00f3nia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Maced\u00f3nia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_23916",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/21/mundo/noticia/cerca--de-dez-mil-pessoas-permanecem-na-area-de-conflito-da-macedonia-23916",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "cerca--de-dez-mil-pessoas-permanecem-na-area-de-conflito-da-macedonia-23916",
    "cleanTitle": "Cerca  de dez mil pessoas permanecem na \u00e1rea de conflito da Maced\u00f3nia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/21/mundo/noticia/cerca--de-dez-mil-pessoas-permanecem-na-area-de-conflito-da-macedonia-23916",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 167,
            "nome": "Maced\u00f3nia",
            "slug": "macedonia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmacedonia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "17673_Macedonia.jpg",
            "legenda": "Vinte e quatro civis foram evacuados hoje de quatro localidades",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17673?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Vinte e quatro civis foram evacuados hoje de quatro localidades",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Maced\u00f3nia. Cerca  de dez mil pessoas permanecem na \u00e1rea de conflito da Maced\u00f3nia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 110,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0023916.json",
    "dct": "2001-05-21T00:23:00",
    "text": "\"Calculamos perto de dez mil pessoas est\u00e3o na \u00e1rea de conflito\", disse Thomas Jenatsch, delegado da Cruz Vermelha, acrescentando que a situa\u00e7\u00e3o permanece \"muito dif\u00edcil\", com a maioria das pessoas abrigadas nas caves das suas casas, informa a Lusa.Vinte e quatro civis, essencialmente mulheres e crian\u00e7as, foram evacuados hoje pela Cruz Vermelha de quatro localidades, depois de terem obtido a permiss\u00e3o das partes em conflito para levar a cabo a opera\u00e7\u00e3o.Al\u00e9m do perigo dos bombardeamentos, os cad\u00e1veres e as m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es de higiene na regi\u00e3o fazem a Cruz Vermelha temer o surto de epidemias.O Governo maced\u00f3nio tem acusado repetidamente a guerrilha albanesa de manter muitos civis ref\u00e9ns.",
    "language": "portuguese"
}