{
    "id": 12869,
    "titulo": "Linhas verdes fecham com meses de dura\u00e7\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Linhas verdes fecham com meses de dura\u00e7\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/01/sociedade/noticia/linhas-verdes-fecham-com-meses-de-duracao-12869",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9476?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os utentes procuravam um servi\u00e7o que os operadores n\u00e3o podiam prestar",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As linhas verdes - gratuitas - para informa\u00e7\u00f5es sobre a  infertilidade e as cefaleias encerraram n\u00e3o por falta de utentes, mas por n\u00e3o corresponderem aos fins que os utilizadores procuravam. Do outro lado do telefone, os utentes queriam consultas m\u00e9dicas e n\u00e3o simples informa\u00e7\u00f5es.",
    "shortUrl": "/n12869",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Utentes de linhas verdes querem consultas e n\u00e3o informa\u00e7\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Utentes de linhas verdes querem consultas e n\u00e3o informa\u00e7\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_12869",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/01/sociedade/noticia/linhas-verdes-fecham-com-meses-de-duracao-12869",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "linhas-verdes-fecham-com-meses-de-duracao-12869",
    "cleanTitle": "Linhas verdes fecham com meses de dura\u00e7\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/01/sociedade/noticia/linhas-verdes-fecham-com-meses-de-duracao-12869",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "9476_TelefoneDulceFernandes.jpg",
            "legenda": "Os utentes procuravam um servi\u00e7o que os operadores n\u00e3o podiam prestar",
            "autor": "Dulce Fernandes",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9476?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os utentes procuravam um servi\u00e7o que os operadores n\u00e3o podiam prestar",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Utentes de linhas verdes querem consultas e n\u00e3o informa\u00e7\u00e3o. Linhas verdes fecham com meses de dura\u00e7\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 180,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0012869.json",
    "dct": "2001-03-01T12:45:00",
    "text": "As duas linhas nem um ano completaram. A linha infertilidade, que operava o n\u00famero 800 200 191 come\u00e7ou, pouco tempo depois da inaugura\u00e7\u00e3o, a 24 de Fevereiro de 2000, a receber telefonemas com quest\u00f5es muito complexas, de pessoas que j\u00e1 viviam a infertilidade e que procuravam respostas concretas, conta a Lusa.  O presidente da Sociedade Portuguesa de Medicina Reprodutiva, Pedro S\u00e1 e Melo, respons\u00e1vel pelo servi\u00e7o, explica que foi \u00f3bvio de imediato que \"a linha n\u00e3o servia os interesses das pessoas que ligavam\". As informa\u00e7\u00f5es que se propunham a prestar seriam \"manifestamente pouco para quem vive um problema como a infertilidade\". O mesmo aconteceu com a linha cefaleias - 800202050 -, inaugurada em Outubro. Tr\u00eas meses depois, fechou as portas,  porque, segundo a presidente da Sociedade Portuguesa de Cefaleias (SPC), \"os utilizadores pretendiam uma consulta e n\u00e3o esclarecimentos sobre a cefaleias\", disse \u00e0 Lusa Paula Esperan\u00e7a.Muitas vezes as perguntas visavam uma resposta cl\u00ednica, para o que os operadores n\u00e3o estavam preparados. A d\u00favida mais frenquente prendia-se mesmo com o medicamento mais correcto. A SPC n\u00e3o pretende reactivar a linha.",
    "language": "portuguese"
}