{
    "id": 17469,
    "titulo": "Primeiro-ministro jugoslavo pronto para colaborar com TPI",
    "tituloNoticia": "Primeiro-ministro jugoslavo pronto para colaborar com TPI",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/03/mundo/noticia/primeiroministro-jugoslavo-pronto-para-colaborar-com-tpi-17469",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O primeiro-ministro jugoslavo, Zoran Zizic, manifestou ontem que o seu pa\u00eds est\u00e1 dispon\u00edvel para colaborar com o Tribunal Penal Internacional (TPI).",
    "shortUrl": "/n17469",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Jugosl\u00e1via",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Jugosl\u00e1via",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_17469",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/03/mundo/noticia/primeiroministro-jugoslavo-pronto-para-colaborar-com-tpi-17469",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "primeiroministro-jugoslavo-pronto-para-colaborar-com-tpi-17469",
    "cleanTitle": "Primeiro-ministro jugoslavo pronto para colaborar com TPI",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/03/mundo/noticia/primeiroministro-jugoslavo-pronto-para-colaborar-com-tpi-17469",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 129,
            "nome": "Tribunal Penal Internacional",
            "slug": "tribunal-penal-internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttribunal-penal-internacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Jugosl\u00e1via. Primeiro-ministro jugoslavo pronto para colaborar com TPI",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 107,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0017469.json",
    "dct": "2001-04-03T02:08:00",
    "text": "No final de uma reuni\u00e3o com o ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros grego, Georges Papandreou, em Atenas, Zizic afirmou ainda que \"a confirma\u00e7\u00e3o desta coopera\u00e7\u00e3o vai reflectir-se numa nova lei. A lei que est\u00e1 a ser elaborada vai ser votada pelo Parlamento federal\" jugoslavo, cita a Lusa.Para o primeiro-ministro, a nova lei vai ter \"como resultado a estabilidade da Jugosl\u00e1via e a cria\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas\".Quanto \u00e0 possibilidade do ex-Presidente jugoslavo Slobodan Milosevic, acusado de crimes de guerra e contra a Humanidade pelo TPI, ser extraditado para a Haia, Zizic sustentou que \"enquanto Presidente do poder executivo\", n\u00e3o pretende pronunciar-se \"antecipadamente sobre uma decis\u00e3o do Parlamento\".",
    "language": "portuguese"
}