{
    "id": 37709,
    "titulo": "Camberra informa ONU da recusa em deixar aportar cargueiro noruegu\u00eas",
    "tituloNoticia": "Camberra informa ONU da recusa em deixar aportar cargueiro noruegu\u00eas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/30/sociedade/noticia/camberra-informa-onu-da-recusa-em-deixar-aportar-cargueiro-noruegues-37709",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27281?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A Austr\u00e1lia poder\u00e1 rebocar nas pr\u00f3ximas horas o cargueiro noruegu\u00eas com mais de 400 refugiados a bordo",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Governo australiano reafirmou ao secret\u00e1rio-geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, Kofi Annan, que n\u00e3o ir\u00e1 recuar na decis\u00e3o de expulsar o navio norugu\u00eas, com 434 refugiados a bordo, das suas \u00e1guas territoriais.",
    "shortUrl": "/n37709",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Austr\u00e1lia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Austr\u00e1lia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_37709",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/30/sociedade/noticia/camberra-informa-onu-da-recusa-em-deixar-aportar-cargueiro-noruegues-37709",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "camberra-informa-onu-da-recusa-em-deixar-aportar-cargueiro-noruegues-37709",
    "cleanTitle": "Camberra informa ONU da recusa em deixar aportar cargueiro noruegu\u00eas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/30/sociedade/noticia/camberra-informa-onu-da-recusa-em-deixar-aportar-cargueiro-noruegues-37709",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 120,
            "nome": "ONU",
            "slug": "onu",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tonu",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 121,
            "nome": "Na\u00e7\u00f5es Unidas",
            "slug": "nacoes-unidas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnacoes-unidas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 339,
            "nome": "Kofi Annan",
            "slug": "kofi-annan",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tkofi-annan",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27281_MeganLewisAFP.jpg",
            "legenda": "A Austr\u00e1lia poder\u00e1 rebocar nas pr\u00f3ximas horas o cargueiro noruegu\u00eas com mais de 400 refugiados a bordo",
            "autor": "Megan Lewis/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27281?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A Austr\u00e1lia poder\u00e1 rebocar nas pr\u00f3ximas horas o cargueiro noruegu\u00eas com mais de 400 refugiados a bordo",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Austr\u00e1lia. Camberra informa ONU da recusa em deixar aportar cargueiro noruegu\u00eas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 336,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0037709.json",
    "dct": "2001-08-30T23:50:00",
    "text": "A recusa australiana parece refor\u00e7ada pelas not\u00edcias que d\u00e3o conta de que a marinha de Camberra poder\u00e1 desencadear nas pr\u00f3ximas horas opera\u00e7\u00f5es militares com vista ao reboque da embarca\u00e7\u00e3o.\"Discuti com o secret\u00e1rio-geral e informei-o das discuss\u00f5es que temos mantido com um conjunto de pa\u00edses\", afirmou o primeiro-ministro australiano, John Howard.\"N\u00e3o vamos recuar naquilo que j\u00e1 decidimos, que \u00e9 a coisa certa a fazer e a \u00fanica que serve o interesse nacional da Austr\u00e1lia\", afirmou o primeiro-ministro no quinto dia da saga dos refugiados a bordo do navio norugu\u00eas, depois de terem sido resgatados de uma embarca\u00e7\u00e3o naufragada.No entanto, as press\u00f5es para que a Austr\u00e1lia mude de opini\u00e3o s\u00e3o cada vez maiores, numa altura em que se multiplicam as not\u00edcias sobre a degrada\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade dos refugiados - na sua maioria afeg\u00e3os - a bordo do \"Tampa\", ancorado ao largo da ilha de Natal.Depois de ontem o Parlamento ter manifestado o apoio \u00e0 decis\u00e3o do Governo em enviar elementos das For\u00e7as Armadas para tomar o controlo do navio e obrig\u00e1-lo a abandonar as \u00e1guas territoriais da Austr\u00e1lia, hoje v\u00e1rias vozes vieram a p\u00fablico criticar a actua\u00e7\u00e3o do primeiro-ministro.Enquanto se multiplicam os sinais de que a marinha australiana vai obrigar o navio a levantar \u00e2ncora - n\u00e3o se coibindo de usar os mais sofisticados meios de guerra ao seu servi\u00e7o -, aumentam as press\u00f5es internacionais para que Camberra acolha os refugiados. Na v\u00e9spera da abertura da Cimeira das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre o Racismo, v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es internacionais acusam a Austr\u00e1lia de estar a dar provas de xenofobia ao n\u00e3o aceitar a entrada dos refugiados.Hoje foi a vez da Alta Comiss\u00e1ria das Na\u00e7\u00f5es Unidas para os Refugiados vir a p\u00fablico apelar ao Governo australiano para que autorize o navio a aportar. \"A Conven\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas [dos Direitos Humanos] prev\u00ea que [os refugiados] sejam aceites no porto mais pr\u00f3ximo\", afirmou. Entretanto, Arne F. Rinnan, o comandante do cargueiro noruegu\u00eas j\u00e1 anunciou que s\u00f3 abandonar\u00e1 a torre de controlo do navio pela for\u00e7a.",
    "language": "portuguese"
}