{
    "id": 60350,
    "titulo": "Justi\u00e7a iraniana suspende seman\u00e1rio",
    "tituloNoticia": "Justi\u00e7a iraniana suspende seman\u00e1rio",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/24/portugal/noticia/justica-iraniana-suspende-semanario-60350",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A justi\u00e7a iraniana suspendeu hoje o seman\u00e1rio cinematogr\u00e1fico \"Cin\u00e9ma-\u00e9-Jahan\" (Cinema do Mundo) devido a uma queixa do pal\u00e1cio da justi\u00e7a da prov\u00edncia de Teer\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n60350",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Jornal cinematogr\u00e1fico",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Jornal cinematogr\u00e1fico",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_60350",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/24/portugal/noticia/justica-iraniana-suspende-semanario-60350",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "justica-iraniana-suspende-semanario-60350",
    "cleanTitle": "Justi\u00e7a iraniana suspende seman\u00e1rio",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/24/portugal/noticia/justica-iraniana-suspende-semanario-60350",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 573,
            "nome": "Justi\u00e7a",
            "slug": "justica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjustica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 912,
            "nome": "Cinema",
            "slug": "cinema",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcinema",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Jornal cinematogr\u00e1fico. Justi\u00e7a iraniana suspende seman\u00e1rio",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 72,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0060350.json",
    "dct": "2002-01-24T16:36:00",
    "text": "Sa\u00efd Mortezavi - director do seman\u00e1rio - dever\u00e1 agora responder a acusa\u00e7\u00f5es relativas a \"publica\u00e7\u00f5es falsas\" que n\u00e3o est\u00e3o em conformidade com as regras sociais e por \"abuso da utiliza\u00e7\u00e3o da imagem da mulher\", segundo a ag\u00eancia oficial iraniana IRNA.Dominada pelos conservadores iranianos, a justi\u00e7a j\u00e1 suspendeu desde Abril do ano passado 21 jornais di\u00e1rios e 30 peri\u00f3dicos reformistas, tendo igualmente dado ordem de pris\u00e3o a 15 jornalistas, informa a AFP.",
    "language": "portuguese"
}