{
    "id": 5186,
    "titulo": "Especialistas avaliam relat\u00f3rio da aut\u00f3psia de Hugo Paulino",
    "tituloNoticia": "Especialistas avaliam relat\u00f3rio da aut\u00f3psia de Hugo Paulino",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/29/politica/noticia/especialistas-avaliam-relatorio-da-autopsia-de-hugo-paulino-5186",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/3766?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Um perito ouvido pelo P\u00daBLICO apontou v\u00e1rias irregularidades neste relat\u00f3rio",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "\"O primeiro cabo Hugo Filipe Ramos Paulino faleceu a 8 de Mar\u00e7o de 2000, v\u00edtima de septicemia que complicou um quadro grave de encefalite de etiologia infecciosa, provavelmente viral. Est\u00e3o ainda a decorrer estudos mais pormenorizados para caracterizar, de forma mais concreta, a causa da doen\u00e7a. No entanto, \u00e9, desde j\u00e1 poss\u00edvel afirmar que n\u00e3o pode ser estabelecida qualquer rela\u00e7\u00e3o de causalidade entre a doen\u00e7a e o servi\u00e7o militar, nomeadamente, com a miss\u00e3o no Kosovo, uma vez que a situa\u00e7\u00e3o clinica \u00e9 de aparecimento aleat\u00f3rio\". S\u00e3o estas as conclus\u00f5es da aut\u00f3psia (ver caixa) enviada hoje \u00e0 fam\u00edlia de Hugo Paulino.",
    "shortUrl": "/n5186",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Peritos apontam omiss\u00f5es mas t\u00eam opini\u00f5es divergentes",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Peritos apontam omiss\u00f5es mas t\u00eam opini\u00f5es divergentes",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_5186",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/29/politica/noticia/especialistas-avaliam-relatorio-da-autopsia-de-hugo-paulino-5186",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "especialistas-avaliam-relatorio-da-autopsia-de-hugo-paulino-5186",
    "cleanTitle": "Especialistas avaliam relat\u00f3rio da aut\u00f3psia de Hugo Paulino",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/29/politica/noticia/especialistas-avaliam-relatorio-da-autopsia-de-hugo-paulino-5186",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 169,
            "nome": "Leonete Botelho",
            "descricao": "O jornalismo surgiu como a melhor forma poss\u00edvel - e desejada - de declarar independ\u00eancia ao terminar Direito. O Di\u00e1rio de Coimbra ficava ali na Rua da Sofia, entre o tribunal e o escrit\u00f3rio de advogados onde fazia est\u00e1gio, mas rapidamente o jornalismo se sobrep\u00f4s. O prazer da escrita, o resultado imediato, a realidade a acontecer sob os nossos olhos em primeira m\u00e3o. Viver para cont\u00e1-la. Voltei \u00e0 Faculdade quando foi criada a p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Direito da Comunica\u00e7\u00e3o. Seguiu-se a \u201ctarimba\u201d e o P\u00daBLICO: tr\u00eas anos correspondente em Coimbra, nove anos na sec\u00e7\u00e3o de Sociedade no Porto \u2013 justi\u00e7a, migra\u00e7\u00f5es, menores, viol\u00eancia dom\u00e9stica: minorias. Em 2006 rumei a Lisboa e \u00e0s maiorias: a Pol\u00edtica vista da Assembleia da Rep\u00fablica. Editar foi um desafio que se imp\u00f4s, outra vez. Mas \u00e9 na ponta dos dedos, na veia cr\u00edtica, que o jornalismo fervilha.",
            "email": "lbotelho@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/leonete-botelho",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "leonete-botelho",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": 225,
                "altura": 225,
                "nome": "Leonete Botelho z.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1524938?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#104;&#108;&#101;&#116;&#111;&#98;&#108;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        },
        {
            "id": 509,
            "nome": "Lu\u00edsa Pinto",
            "descricao": "Licenciei-me em Comunica\u00e7\u00e3o Social na Universidade do Minho, e entrei para estagiar no P\u00daBLICO em 1998. Fui durante muitos anos jornalista do Local, onde escrevia sobretudo sobre planeamento; passei para a Economia em 2004, onde ainda me encontro. N\u00e3o foi propriamente um percurso ininterrupto, porque sa\u00ed em 2011, para concretizar um projecto pessoal de fazer uma viagem pelo mundo em fam\u00edlia \u2013 e relatei-a nas p\u00e1ginas da Fugas, onde escrevi o <a href=\"http://pikitim.com\"><i>Di\u00e1rio da Pikitim</i></a>. Nunca deixei o jornalismo, e fui acumulando colabora\u00e7\u00f5es com o P\u00daBLICO e com outros jornais e revistas (como a <i>Evas\u00f5es</i>, ou a <i>Time Out</i>) e com projectos na \u00e1rea do turismo e da hotelaria (como a <a href=\"http://www.hotelandia.pt/\">Hotelandia</a>). E para provar que o mundo \u00e9 mesmo redondo, regressei a casa e \u00e0 mesma sec\u00e7\u00e3o de Economia.",
            "email": "luisa.pinto@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/luisa-pinto",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "luisa-pinto",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#116;&#110;&#105;&#112;&#46;&#97;&#115;&#105;&#117;&#108;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 165,
            "nome": "Kosovo",
            "slug": "kosovo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tkosovo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "3766_KosovoMarioMarques.jpg",
            "legenda": "Um perito ouvido pelo P\u00daBLICO apontou v\u00e1rias irregularidades neste relat\u00f3rio",
            "autor": "M\u00e1rio Marques",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/3766?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Um perito ouvido pelo P\u00daBLICO apontou v\u00e1rias irregularidades neste relat\u00f3rio",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Peritos apontam omiss\u00f5es mas t\u00eam opini\u00f5es divergentes. Especialistas avaliam relat\u00f3rio da aut\u00f3psia de Hugo Paulino",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 626,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0005186.json",
    "dct": "2000-12-29T21:40:00",
    "text": "Todavia, um dos maiores especialistas nacionais em medicina legal, ouvido pelo P\u00daBLICO sob a condi\u00e7\u00e3o de anonimato, apontou v\u00e1rias irregularidades neste relat\u00f3rio, afirmando mesmo ser suscept\u00edvel de muitas cr\u00edticas do ponto de vista cient\u00edfico. Em primeiro lugar, e sobretudo, porque a aut\u00f3psia n\u00e3o \u00e9 conclusiva e afasta desde logo a rela\u00e7\u00e3o com a estada do militar no Kosovo, mesmo quando num par\u00e1grafo atr\u00e1s sustenta que outros exames devem ser feitos. O dedo acusador deste perito vai principalmente para o facto de estar a ser desprezada uma parte fundamental que deve constituir a aut\u00f3psia m\u00e9dico-legal: a informa\u00e7\u00e3o acerca da sintomatologia manifestada ainda em vida. Esta \u00e9 em tudo semelhante \u00e0 dos militares estrangeiros que estiveram em miss\u00e3o militar no Kosovo, e que acabaram por falecer.O pai de Hugo Paulino afirmou ter estabelecido contacto com os peritos belgas que conclu\u00edram que a morte de cinco militares da B\u00e9lgica foi devida \u00e0 sujei\u00e7\u00e3o de radia\u00e7\u00f5es de ur\u00e2nio empobrecido e que confirmara a semelhan\u00e7a dos sintomas. \"A n\u00edvel cient\u00edfico \u00e9 um comportamento b\u00e1rbaro\", considerou o perito ouvido pelo P\u00daBLICO, porque estar\u00e1 a ser exclu\u00eddo um nexo de causalidade sem haver sustenta\u00e7\u00e3o para isso.\nMuitas das manifesta\u00e7\u00f5es descritas na aut\u00f3psia, nomeadamente \"congest\u00e3o leptomen\u00edngea\" (congest\u00e3o nas meninges), \"f\u00edgado de estase\" (sangue no f\u00edgado) e \"esplenomegalia diluente\"(ba\u00e7o sobreaumentado) s\u00e3o tamb\u00e9m caracter\u00ccsticas de uma v\u00edtima sujeita a radia\u00e7\u00f5es de ur\u00e2nio. \"Nada neste relat\u00f3rio me diz que n\u00e3o foi o ur\u00e2nio que provocou as infec\u00e7\u00f5es\". Portanto, o que estar\u00e1 em jogo \u00e9 saber se o quadro sintomatol\u00f3gico que apresentou depois de vir da miss\u00e3o pode ser devida s\u00f3 \u00e0  septicemia - uma infec\u00e7\u00e3o generalizada -, ou coadunar-se com a ac\u00e7\u00e3o das radia\u00e7\u00f5es do ur\u00e2nio empobrecido. Ou seja, n\u00e3o est\u00e1 exclu\u00edda a hip\u00f3tese que essa infec\u00e7\u00e3o generalizada que vitimou o primeiro cabo Paulino n\u00e3o tenha surgido secundariamente pelas altera\u00e7\u00f5es no sistema imunol\u00f3gico provocadas pela ac\u00e7\u00e3o do ur\u00e2nio nas suas c\u00e9lulas.Opini\u00e3o diferente tem outro m\u00e9dico legista ouvido pelo P\u00daBLICO, tamb\u00e9m um reputado especialista nacional em medicina legal, que considera que o quadro descrito no relat\u00f3rio da aut\u00f3psia aponta claramente para uma septicemia cuja origem pode ser viral ou bacteriana, n\u00e3o parecendo relacionar-se com a exposi\u00e7\u00e3o ao ur\u00e2nio empobrecido. No entender deste especialista, as constata\u00e7\u00f5es do relat\u00f3rio desta aut\u00f3psia an\u00e1toma-patol\u00f3gica (e n\u00e3o m\u00e9dico-legal) prendem-se todas com a infec\u00e7\u00e3o que atingiu o Hugo Paulino, inclinando-se para a hip\u00f3tese de infec\u00e7\u00e3o bacteriana, ao contr\u00e1rio do que se diz na \"ficha cl\u00ednica\" divulgada pelo servi\u00e7o de urg\u00eancia da unidade de cuidados intensivos do Hospital Militar, que se inclina para a hip\u00f3tese de uma origem viral da infec\u00e7\u00e3o.Por isso mesmo, este perito estranha que n\u00e3o constem do relat\u00f3rio os estudos bacteriol\u00f3gicos que podem identificar o agente causador dessa infec\u00e7\u00e3o, embora admita que estes estudos pudessem j\u00e1 ter sido realizados ainda em vida do militar, pelo que seria desnecess\u00e1rio repeti-los. Mas, se assim fosse, a \"ficha cl\u00ednica\" j\u00e1 deveria indicar tal agente, uma vez que foi redigida mais de um m\u00eas depois da morte do militar. (ver P\u00daLICO de amanh\u00e3)",
    "language": "portuguese"
}