{
    "id": 12139,
    "titulo": "Fam\u00edlias com filhos em creches recebem entre dez e 45 contos por m\u00eas (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Fam\u00edlias com filhos em creches recebem entre dez e 45 contos por m\u00eas (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/23/sociedade/noticia/familias-com-filhos-em-creches-recebem-entre-dez-e-45-contos-por-mes-actualizacao-12139",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As fam\u00edlias com filhos at\u00e9 tr\u00eas anos que frequentem creches v\u00e3o receber, por m\u00eas, entre dez (50 euros) e 45 contos (224,4 euros)  por crian\u00e7a. Este apoio financeiro faz parte do programa-piloto do Estado, revelado \u00e0 Lusa pelo presidente do Instituto de Desenvolvimento Social, Edmundo Martinho.",
    "shortUrl": "/n12139",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Programa-piloto",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Programa-piloto",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_12139",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/23/sociedade/noticia/familias-com-filhos-em-creches-recebem-entre-dez-e-45-contos-por-mes-actualizacao-12139",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "familias-com-filhos-em-creches-recebem-entre-dez-e-45-contos-por-mes-actualizacao-12139",
    "cleanTitle": "Fam\u00edlias com filhos em creches recebem entre dez e 45 contos por m\u00eas (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/23/sociedade/noticia/familias-com-filhos-em-creches-recebem-entre-dez-e-45-contos-por-mes-actualizacao-12139",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Programa-piloto. Fam\u00edlias com filhos em creches recebem entre dez e 45 contos por m\u00eas (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 205,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0012139.json",
    "dct": "2001-02-23T11:00:00",
    "text": "O apoio financeiro surge sob a forma de subs\u00eddio familiar a crian\u00e7as e jovens, o antigo abono de fam\u00edlia, e vai ser agora introduzido de forma experimental. O subs\u00eddio deve ser requerido pelas fam\u00edlias, com a aprova\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o acolhedora que escolhem. A novidade do projecto \u00e9 que as fam\u00edlias podem escolher a institui\u00e7\u00e3o onde pretendem inscrever o seu filho, \"adequando assim as suas necessidades \u00e0s respostas que lhes s\u00e3o oferecidas quer pelas entidades da rede de solidariedade quer pelas institui\u00e7\u00f5es privadas\", explica Edmundo Martinho.O pagamento da presta\u00e7\u00e3o mensal continua a ser feito directamente pela Seguran\u00e7a Social para a creche, com a autoriza\u00e7\u00e3o dos pais.O distrito de Faro vai ser o primeiro a receber este programa, a partir de 1 de Julho, local escolhido pelo caracter priorit\u00e1rio da zona, uma das mais carenciadas em termos de creches.Na pr\u00e1tica, as fam\u00edlias do primeiro escal\u00e3o do subs\u00eddio - as mais carenciadas - recebem por m\u00eas 90 por cento da mensalidade da creche, at\u00e9 ao m\u00e1ximo de 45 contos; as do segundo escal\u00e3o uma comparticipa\u00e7\u00e3o de 50 por cento at\u00e9 25 contos (124,6 euros) e as do terceiro escal\u00e3o um apoio de 20 por cento at\u00e9 ao m\u00e1ximo de dez contos, elenca a Lusa.",
    "language": "portuguese"
}