{
    "id": 38145,
    "titulo": "Siemens prop\u00f5e licen\u00e7as sab\u00e1ticas aos trabalhadores para evitar despedimentos",
    "tituloNoticia": "Siemens prop\u00f5e licen\u00e7as sab\u00e1ticas aos trabalhadores para evitar despedimentos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/03/economia/noticia/siemens-propoe-licencas-sabaticas-aos-trabalhadores-para-evitar-despedimentos-38145",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27577?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os trabalhadores que optem por uma licen\u00e7a de tr\u00eas meses, receber\u00e3o metade do seu sal\u00e1rio",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Como forma de evitar despedimentos num contexto de abrandamento no mercado dos telem\u00f3veis, o gigante alem\u00e3o de electr\u00f3nica Siemens lan\u00e7ou este fim-de-semana o programa \"Time Out\" que permite aos empregados usufruir de uma licen\u00e7a sab\u00e1tica com uma redu\u00e7\u00e3o salarial.",
    "shortUrl": "/n38145",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Em regime de voluntariado",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Em regime de voluntariado",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_38145",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/03/economia/noticia/siemens-propoe-licencas-sabaticas-aos-trabalhadores-para-evitar-despedimentos-38145",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "siemens-propoe-licencas-sabaticas-aos-trabalhadores-para-evitar-despedimentos-38145",
    "cleanTitle": "Siemens prop\u00f5e licen\u00e7as sab\u00e1ticas aos trabalhadores para evitar despedimentos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/03/economia/noticia/siemens-propoe-licencas-sabaticas-aos-trabalhadores-para-evitar-despedimentos-38145",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27577_ComputadorTrabalhador.jpg",
            "legenda": "Os trabalhadores que optem por uma licen\u00e7a de tr\u00eas meses, receber\u00e3o metade do seu sal\u00e1rio",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27577?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os trabalhadores que optem por uma licen\u00e7a de tr\u00eas meses, receber\u00e3o metade do seu sal\u00e1rio",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Em regime de voluntariado. Siemens prop\u00f5e licen\u00e7as sab\u00e1ticas aos trabalhadores para evitar despedimentos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 66,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0038145.json",
    "dct": "2001-09-03T12:05:00",
    "text": "O programa entrou em vigor dia 1de Setembro e tem a dura\u00e7\u00e3o de um ano a t\u00edtulo experimental, noticia a Lusa.Os volunt\u00e1rios que optem por uma licen\u00e7a de tr\u00eas meses, recebem metade do seu ordenado. A empresa concede ainda licen\u00e7as de seis meses, com uma indemniza\u00e7\u00e3o mensal correspondente a 40 por cento do sal\u00e1rio, e licen\u00e7as de um ano, com indemniza\u00e7\u00f5es de 20 por cento.",
    "language": "portuguese"
}