{
    "id": 49897,
    "titulo": "Novo lar de acolhimento para crian\u00e7as retiradas \u00e0 fam\u00edlia inaugurado hoje",
    "tituloNoticia": "Novo lar de acolhimento para crian\u00e7as retiradas \u00e0 fam\u00edlia inaugurado hoje",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/15/sociedade/noticia/novo-lar-de-acolhimento-para-criancas-retiradas-a-familia-inaugurado-hoje-49897",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um novo lar de acolhimento para raparigas \u00e9 hoje oficialmente inaugurado, \u00e0s 15h00, pelo secret\u00e1rio de Estado da Solidariedade e Seguran\u00e7a Social. O lar, denominado \"Casa do Mar\", situa-se na Col\u00f3nia Balnear \"O S\u00e9culo\", em S. Pedro do Estoril.",
    "shortUrl": "/n49897",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Casa do Mar",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Casa do Mar",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_49897",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/15/sociedade/noticia/novo-lar-de-acolhimento-para-criancas-retiradas-a-familia-inaugurado-hoje-49897",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "novo-lar-de-acolhimento-para-criancas-retiradas-a-familia-inaugurado-hoje-49897",
    "cleanTitle": "Novo lar de acolhimento para crian\u00e7as retiradas \u00e0 fam\u00edlia inaugurado hoje",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/15/sociedade/noticia/novo-lar-de-acolhimento-para-criancas-retiradas-a-familia-inaugurado-hoje-49897",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 43,
            "nome": "Mar",
            "slug": "mar",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmar",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 583,
            "nome": "Solidariedade",
            "slug": "solidariedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsolidariedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 793,
            "nome": "Estoril-Praia",
            "slug": "estoril-praia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/testoril-praia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Casa do Mar. Novo lar de acolhimento para crian\u00e7as retiradas \u00e0 fam\u00edlia inaugurado hoje",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 145,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0049897.json",
    "dct": "2001-11-15T11:43:00",
    "text": "O secret\u00e1rio de Estado Sim\u00f5es de Almeida vai presidir \u00e0 assinatura do protocolo de cria\u00e7\u00e3o e inaugura\u00e7\u00e3o do lar, que desde o in\u00edcio do m\u00eas alberga doze raparigas retiradas \u00e0 fam\u00edlia pelo Tribunal de Menores. O lar vai \u00e9 destinado a crian\u00e7as que nasceram em fam\u00edlias com problemas, como por exemplo pais toxicodependentes, presos ou sem capacidade para tratar dos filhos.Na ala nascente do \u00faltimo andar da col\u00f3nia Balnear \"O S\u00e9culo\" surgiu a \"Casa do Mar\", a pedido da Seguran\u00e7a Social.Inicialmente pensou-se criar um Centro de Acolhimento, mas a administra\u00e7\u00e3o da Col\u00f3nia optou por construir um lar depois das insist\u00eancias da Seguran\u00e7a Social, noticia a Lusa.A Seguran\u00e7a Social garantiu um apoio financeiro de 80 por cento para as obras, que custaram 17 mil contos (85 mil euros), e 2.500 contos (doze mil euros) mensais para os gastos com funcion\u00e1rios e crian\u00e7as.",
    "language": "portuguese"
}