{
    "id": 56755,
    "titulo": "Ataque indiano ser\u00e1 entendido como \"acto de guerra\", diz Islamabad",
    "tituloNoticia": "Ataque indiano ser\u00e1 entendido como \"acto de guerra\", diz Islamabad",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/31/mundo/noticia/ataque-indiano-sera-entendido-como-acto-de-guerra-diz-islamabad-56755",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Qualquer ataque da \u00cdndia contra o Paquist\u00e3o ser\u00e1 entendido como \"um acto de guerra\", advertiu hoje um porta-voz do Governo paquistan\u00eas, o general Rashid Qureishi.",
    "shortUrl": "/n56755",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Tens\u00e3o aumenta entre a \u00cdndia e o Paquist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Tens\u00e3o aumenta entre a \u00cdndia e o Paquist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_56755",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/31/mundo/noticia/ataque-indiano-sera-entendido-como-acto-de-guerra-diz-islamabad-56755",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ataque-indiano-sera-entendido-como-acto-de-guerra-diz-islamabad-56755",
    "cleanTitle": "Ataque indiano ser\u00e1 entendido como \"acto de guerra\", diz Islamabad",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/31/mundo/noticia/ataque-indiano-sera-entendido-como-acto-de-guerra-diz-islamabad-56755",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 233,
            "nome": "Paquist\u00e3o",
            "slug": "paquistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpaquistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 262,
            "nome": "\u00cdndia",
            "slug": "india",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tindia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Tens\u00e3o aumenta entre a \u00cdndia e o Paquist\u00e3o. Ataque indiano ser\u00e1 entendido como \"acto de guerra\", diz Islamabad",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 240,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0056755.json",
    "dct": "2001-12-31T12:43:00",
    "text": "\"Se a \u00cdndia cometer o erro de lan\u00e7ar um ataque - a\u00e9reo ou terrestre - sobre qualquer ponto da fronteira terrestre ou violar o espa\u00e7o a\u00e9reo paquistan\u00eas, o Paquist\u00e3o responder\u00e1\", declarou numa entrevista \u00e0 BBC r\u00e1dio.Esta noite, dois soldados indianos e oito militantes paquistaneses morreram numa troca de tiros de morteiro na fronteira de Caxemira. Do confronto resultaram ainda cinco feridos entre as tropas indianas.Os confrontos duraram toda a noite e os disparos mais violentos ocorreram no sector de Pallanwalla. Os dois pa\u00edses trocaram igualmente disparos de morteiro no sector vizinho de Nowshera, onde mais de mil alde\u00f5es foram evacuados durante esta madrugada.De acordo com um general do ex\u00e9rcito indiano, estes foram os bombardeamentos mais violentos dos \u00faltimos quatro meses.Nova Deli d\u00e1 conta que a troca de tiros come\u00e7ou do lado dos militantes paquistaneses, noticia a Lusa.Este incidente vem agravar a tens\u00e3o entre a \u00cdndia e o Paquist\u00e3o, ap\u00f3s o ataque ao Parlamento indiano, a 13 de Dezembro, que provocou 14 mortos.A \u00cdndia acusou grupos islamitas do Paquist\u00e3o de terem perpetrado o atentado, afirmando ainda que os servi\u00e7os secretos paquistaneses tinham conhecimento do ataque.Depois do atentado, os dois pa\u00edses mobilizaram importantes for\u00e7as nas respectivas fronteiras e receia-se que qualquer incidente possa ser o primeiro passo para um conflito aberto.A disputa do territ\u00f3rio de Caxemira j\u00e1 provocou duas guerras entre a \u00cdndia e o Paquist\u00e3o desde a independ\u00eancia dos dois pa\u00edses em 1947.",
    "language": "portuguese"
}