{
    "id": 13333,
    "titulo": "Manifesta\u00e7\u00e3o na Austr\u00e1lia contra submarino nuclear franc\u00eas",
    "tituloNoticia": "Manifesta\u00e7\u00e3o na Austr\u00e1lia contra submarino nuclear franc\u00eas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/05/sociedade/noticia/manifestacao-na-australia-contra-submarino-nuclear-frances-13333",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9814?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os submarinos nucleares t\u00eam sido alvo de protesto de v\u00e1rias popula\u00e7\u00f5es",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Meia centena de militantes anti-nucleares manifestaram-se hoje, junto da base naval da Ilha de Garden, a Oeste da Austr\u00e1lia, contra a chegada de um submarino nuclear franc\u00eas prevista para amanh\u00e3.",
    "shortUrl": "/n13333",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Protestos contra perigos destes carregamentos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Protestos contra perigos destes carregamentos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_13333",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/05/sociedade/noticia/manifestacao-na-australia-contra-submarino-nuclear-frances-13333",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "manifestacao-na-australia-contra-submarino-nuclear-frances-13333",
    "cleanTitle": "Manifesta\u00e7\u00e3o na Austr\u00e1lia contra submarino nuclear franc\u00eas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/05/sociedade/noticia/manifestacao-na-australia-contra-submarino-nuclear-frances-13333",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 97,
            "nome": "Nuclear",
            "slug": "nuclear",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnuclear",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 280,
            "nome": "Austr\u00e1lia",
            "slug": "australia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/taustralia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "9814_submarino.jpg",
            "legenda": "Os submarinos nucleares t\u00eam sido alvo de protesto de v\u00e1rias popula\u00e7\u00f5es",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9814?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os submarinos nucleares t\u00eam sido alvo de protesto de v\u00e1rias popula\u00e7\u00f5es",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Protestos contra perigos destes carregamentos. Manifesta\u00e7\u00e3o na Austr\u00e1lia contra submarino nuclear franc\u00eas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 188,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0013333.json",
    "dct": "2001-03-05T11:31:00",
    "text": "Os manifestantes reuniram-se numa rua que vai dar \u00e0 base naval da ilha de Garden, a 40 quil\u00f3metros a sul de Perth, no extremo Sudoeste da Austr\u00e1lia, informou a AFP.A associa\u00e7\u00e3o anti-nuclear de Freemantle (FANG) afirmou que esta manifesta\u00e7\u00e3o contra o submarino franc\u00eas \"Perle\" tinha como objectivo chamar a aten\u00e7\u00e3o para os perigos que representam as embarca\u00e7\u00f5es nucleares.Scott Ludlam, porta-voz da FANG, sublinhou que o submarino ser\u00e1 vigiado por um comit\u00e9 do Governo australiano, respons\u00e1vel pelas visitas dos navios de guerra no pa\u00eds, para assegurar a inexist\u00eancia de fugas radioactivas.Estas medidas provam, segundo a associa\u00e7\u00e3o, que o Governo considera este submarino um perigo potencial para a popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o. Segundo Ludlam, o objectivo da FANG \u00e9 persuadir o Governo a acabar com todas as visitas de navios nucleares no pa\u00eds.Ainda na passada quinta-feira, a organiza\u00e7\u00e3o ecologista Greenpeace, da Austr\u00e1lia, comunicou que avistou os navios \"Pacific Tail\" e \"Pacific Pintail\" transportando 230 quilos de plut\u00f3nio da Europa para o Jap\u00e3o, a 300 milhas n\u00e1uticas a sudoeste da Tasm\u00e2nia, na Austr\u00e1lia. Este carregamento \u00e9 o terceiro que toma a rota da Austr\u00e1lia, Nova Zel\u00e2ndia e Pac\u00edfico.",
    "language": "portuguese"
}