{
    "id": 20770,
    "titulo": "Seis funcion\u00e1rios da Cruz Vermelha assassinados na Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo",
    "tituloNoticia": "Seis funcion\u00e1rios da Cruz Vermelha assassinados na Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/27/mundo/noticia/seis-funcionarios-da-cruz-vermelha-assassinados-na-republica-democratica-do-congo-20770",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/15338?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A RDC vive em guerra civil desde Agosto de 1998",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Seis funcion\u00e1rios da Cruz Vermelha Internacional foram ontem assassinados a tiro numa localidade no nordeste da Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo (RDC).",
    "shortUrl": "/n20770",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Autoria do ataque permanece desconhecida",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Autoria do ataque permanece desconhecida",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_20770",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/27/mundo/noticia/seis-funcionarios-da-cruz-vermelha-assassinados-na-republica-democratica-do-congo-20770",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "seis-funcionarios-da-cruz-vermelha-assassinados-na-republica-democratica-do-congo-20770",
    "cleanTitle": "Seis funcion\u00e1rios da Cruz Vermelha assassinados na Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/27/mundo/noticia/seis-funcionarios-da-cruz-vermelha-assassinados-na-republica-democratica-do-congo-20770",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 193,
            "nome": "Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo",
            "slug": "republica-democratica-do-congo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trepublica-democratica-do-congo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 854,
            "nome": "Tiro",
            "slug": "tiro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttiro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "15338_ataque_Clement_Ntaye-AP.jpg",
            "legenda": "A RDC vive em guerra civil desde Agosto de 1998",
            "autor": "Clement Ntaye/AP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/15338?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A RDC vive em guerra civil desde Agosto de 1998",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Autoria do ataque permanece desconhecida. Seis funcion\u00e1rios da Cruz Vermelha assassinados na Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 344,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0020770.json",
    "dct": "2001-04-27T23:41:00",
    "text": "Quatro congoleses, uma enfermeira su\u00ed\u00e7a e um colombiano que estavam ao servi\u00e7o da Cruz Vermelha foram baleados ontem e os seus corpos mutilados, informou \u00e0 Reuters Bony Mpaka, respons\u00e1vel do Gabinete da ONU para a Coordena\u00e7\u00e3o dos Assuntos Humanit\u00e1rios na cidade de Bunia. Michael Kleiner, o porta-voz da Cruz Vermelha Internacional em Nairobi, Qu\u00e9nia, acrescentou que o ataque ocorreu a cerca de 30 quil\u00f3metros a norte de Bunia, muito pr\u00f3ximo com a fronteira do Uganda. \"N\u00e3o estamos seguros a cem por cento acerca das circunst\u00e2ncias que rodearam o incidente, mas sabemos que seis dos nossos colegas foram mortos. \u00c9 um grande choque para todos n\u00f3s\", declarou Kleiner. Os seis funcion\u00e1rios - a su\u00ed\u00e7a Rita Fox, 36 anos, o colombiano Julio Delgado, 54 anos, e os congoleses Veronique Saro, Unen Ufoirworth, Jean Molokabonge e Aduwe Boboli - participavam numa miss\u00e3o de rotina de distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos e viajavam em dois ve\u00edculos que foram incendiados pelos atacantes. Todas as opera\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias no local do incidente foram entretanto suspensas. A luta entre os grupos \u00e9tnicos Hema e Lendu provocaram a morte de milhares de pessoas naquela \u00e1rea da RDC nos \u00faltimos dois anos. No entanto, a regi\u00e3o t\u00eam-se mantido relativamente calma desde que os rebeldes da Frente de Liberta\u00e7\u00e3o do Congo, apoiada pelo Uganda, convenceram as autoridades locais a assinar um acordo de paz no in\u00edcio deste ano. Mesmo assim, Atoki Ileka, enviado da RDC nas Na\u00e7\u00f5es Unidas em Nova Iorque, afirma que o seu Governo acredita que os funcion\u00e1rios \"foram, com grande probabilidade, assassinados por elementos do Ex\u00e9rcito ugand\u00eas, que descobriu os corpos\". \"Esta chocante trag\u00e9dia aconteceu numa zona controlada pelo Uganda, o principal fornecedor de armas na regi\u00e3o\", disse Ileka. A Cruz Vermelha est\u00e1 agora a ponderar se vai prosseguir as opera\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias na RDC. O pa\u00eds vive em guerra civil desde Agosto de 1998. A luta desencadeada pelos rebeldes tutsis degenerou num conflito que envolve v\u00e1rios pa\u00edses africanos. Ao lado de Kinshasa est\u00e3o Angola, Zimbabwe e a Nam\u00edbia. Com os rebeldes est\u00e3o o Ruanda e o Uganda, que entretanto j\u00e1 se combateram entre si.",
    "language": "portuguese"
}