{
    "id": 14704,
    "titulo": "L\u00edder da FLEC-FAC prop\u00f5e interven\u00e7\u00e3o armada portuguesa para a independ\u00eancia de Cabinda",
    "tituloNoticia": "L\u00edder da FLEC-FAC prop\u00f5e interven\u00e7\u00e3o armada portuguesa para a independ\u00eancia de Cabinda",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/14/mundo/noticia/lider-da-flecfac-propoe-intervencao-armada-portuguesa-para-a-independencia-de-cabinda-14704",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10839?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Formalmente, Cabinda \u00e9 uma das 18 prov\u00edncias de Angola",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Nzita Tiago, o l\u00edder da FLEC-FAC (Frente de Liberta\u00e7\u00e3o do Estado de Cabinda/For\u00e7as Armadas de Cabinda), considera que uma interven\u00e7\u00e3o armada portuguesa pode ser a solu\u00e7\u00e3o para que este enclave consiga a independ\u00eancia. Em entrevista \u00e0 R\u00e1dio Renascen\u00e7a, a partir de Paris, Nzita Tiago prop\u00f4s o envio de um contingente militar luso para expulsar a comunidade angolana de Cabinda.",
    "shortUrl": "/n14704",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Angola",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Angola",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_14704",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/14/mundo/noticia/lider-da-flecfac-propoe-intervencao-armada-portuguesa-para-a-independencia-de-cabinda-14704",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "lider-da-flecfac-propoe-intervencao-armada-portuguesa-para-a-independencia-de-cabinda-14704",
    "cleanTitle": "L\u00edder da FLEC-FAC prop\u00f5e interven\u00e7\u00e3o armada portuguesa para a independ\u00eancia de Cabinda",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/14/mundo/noticia/lider-da-flecfac-propoe-intervencao-armada-portuguesa-para-a-independencia-de-cabinda-14704",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "sdfdsf",
            "legenda": "Formalmente, Cabinda \u00e9 uma das 18 prov\u00edncias de Angola",
            "autor": "Hugo Castanho/PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10839?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Formalmente, Cabinda \u00e9 uma das 18 prov\u00edncias de Angola",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Angola. L\u00edder da FLEC-FAC prop\u00f5e interven\u00e7\u00e3o armada portuguesa para a independ\u00eancia de Cabinda",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 1867,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0014704.json",
    "dct": "2001-03-14T11:11:00",
    "text": "Em alternativa a uma interven\u00e7\u00e3o directa de Portugal, o l\u00edder da FLEC levanta ainda a possibilidade de uma ac\u00e7\u00e3o armada sob a \u00e9gide das Na\u00e7\u00f5es Unidas, que Portugal deveria incentivar, disse \u00e0 RR o respons\u00e1vel da FLEC. De acordo com Nzita Tiago, esta atitude \u00e9 o \"m\u00ednimo que Portugal pode fazer para satisfazer o povo de Cabinda\".\"E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 por causa daqueles tr\u00eas portugueses que est\u00e3o l\u00e1 que os portugueses se devem mexer assim. Eles devem pensar que t\u00eam responsabilidades tamb\u00e9m de centenas de milhares de cabindenses que foram e continuam a ser mortos pelos angolanos\", referiu Tiago.Para o Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros de Portugal estas posi\u00e7\u00f5es n\u00e3o seguem as conven\u00e7\u00f5es internacionais reconhecidas pelas Na\u00e7\u00f5es Unidas ou pela Organiza\u00e7\u00e3o de Unidade Africana, disse um porta-voz do minist\u00e9rio.",
    "language": "portuguese"
}