{
    "id": 54408,
    "titulo": "Comiss\u00e3o Europeia prop\u00f5e refor\u00e7o de directiva sobre res\u00edduos industriais perigosos",
    "tituloNoticia": "Comiss\u00e3o Europeia prop\u00f5e refor\u00e7o de directiva sobre res\u00edduos industriais perigosos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/14/sociedade/noticia/comissao-europeia-propoe-reforco-de-directiva-sobre-residuos-industriais-perigosos-54408",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Para refor\u00e7ar a legisla\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia (UE) sobre os res\u00edduos industriais perigosos, a Comiss\u00e3o Europeia adoptou na ter\u00e7a-feira uma proposta de directiva que alarga o \u00e2mbito da directiva Seveso II, incluindo mais locais potencialmente perigosos. O texto vem no seguimento do derrame de cianeto no rio Tisza, Ba\u00eda Mare, Rom\u00e9nia, que causou uma grave destrui\u00e7\u00e3o ambiental.",
    "shortUrl": "/n54408",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Para evitar acidentes",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Para evitar acidentes",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_54408",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/14/sociedade/noticia/comissao-europeia-propoe-reforco-de-directiva-sobre-residuos-industriais-perigosos-54408",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "comissao-europeia-propoe-reforco-de-directiva-sobre-residuos-industriais-perigosos-54408",
    "cleanTitle": "Comiss\u00e3o Europeia prop\u00f5e refor\u00e7o de directiva sobre res\u00edduos industriais perigosos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/14/sociedade/noticia/comissao-europeia-propoe-reforco-de-directiva-sobre-residuos-industriais-perigosos-54408",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 103,
            "nome": "Res\u00edduos",
            "slug": "residuos",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tresiduos",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 145,
            "nome": "Rom\u00e9nia",
            "slug": "romenia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tromenia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Para evitar acidentes. Comiss\u00e3o Europeia prop\u00f5e refor\u00e7o de directiva sobre res\u00edduos industriais perigosos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 152,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0054408.json",
    "dct": "2001-12-14T19:02:00",
    "text": "Segundo Margot Wallstr\u00f6m, comiss\u00e1ria europeia do Ambiente, \"mesmo que n\u00e3o consigamos eliminar o risco de acidentes industriais nas sociedades modernas, devemos assegurar que a legisla\u00e7\u00e3o europeia - que visa reduzir esses riscos - esteja adaptada e melhorada\", informou o s\u00edtio da Comiss\u00e3o Europeia.\"Apesar de a directiva Seveso II contribuir para a seguran\u00e7a dos locais industriais, o derrame de cianeto na Ba\u00eda Mare e os tr\u00e1gicos acidentes em Enschede [Maio de 2000] e Toulouse [21 de Setembro de 2001] tornaram claro que as regras devem ser refor\u00e7adas\", acrescentou a comiss\u00e1ria.Tendo em conta as explos\u00f5es em Toulouse e Enschede, a proposta inclui a defini\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias explosivas e pirot\u00e9cnicas.A Comiss\u00e3o Europeia est\u00e1 a trabalhar na gest\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e armazenamento de nitratos junto dos Estados-membros. A directiva 96/82/EC de 9 de Dezembro de 1996 tem como objectivo a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e a limita\u00e7\u00e3o das suas consequ\u00eancias para o Homem e Ambiente.",
    "language": "portuguese"
}