{
    "id": 66647,
    "titulo": "Custo do trabalho aumentou quatro por cento em 2001",
    "tituloNoticia": "Custo do trabalho aumentou quatro por cento em 2001",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/20/economia/noticia/custo-do-trabalho-aumentou-quatro-por-cento-em-2001-66647",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/43055?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Entre 1995 e o \u00faltimo trimestre de 2001, o ICT registou um crescimento de 27,8 pontos percentuais",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O \u00cdndice de Custo do Trabalho (ICT), com base cem em 1995, atingiu no quarto trimestre do ano passado 127,8 pontos, mais 0,3 pontos percentuais em compara\u00e7\u00e3o com o trimestre anterior e com uma varia\u00e7\u00e3o hom\u00f3loga, em rela\u00e7\u00e3o ao \u00faltimo trimestre de 2000, de 3,7 por cento. A taxa de varia\u00e7\u00e3o anual, 2001/2000, atingiu os quatro por cento, informa hoje o Instituto Nacional de Estat\u00edstica (INE).",
    "shortUrl": "/n66647",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "ICT atinge 127,8 pontos no quarto trimestre",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "ICT atinge 127,8 pontos no quarto trimestre",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_66647",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/20/economia/noticia/custo-do-trabalho-aumentou-quatro-por-cento-em-2001-66647",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "custo-do-trabalho-aumentou-quatro-por-cento-em-2001-66647",
    "cleanTitle": "Custo do trabalho aumentou quatro por cento em 2001",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/20/economia/noticia/custo-do-trabalho-aumentou-quatro-por-cento-em-2001-66647",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 482,
            "nome": "Carla B. Ribeiro",
            "descricao": "",
            "email": "carla.ribeiro@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/carla-b-ribeiro",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "carla-b-ribeiro",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": 750,
                "altura": 750,
                "nome": "#NFS HondaNC_20170503_T03_mini.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1470512?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#114;&#105;&#101;&#98;&#105;&#114;&#46;&#97;&#108;&#114;&#97;&#99;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "43055_ict-ine.jpg",
            "legenda": "Entre 1995 e o \u00faltimo trimestre de 2001, o ICT registou um crescimento de 27,8 pontos percentuais",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/43055?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Entre 1995 e o \u00faltimo trimestre de 2001, o ICT registou um crescimento de 27,8 pontos percentuais",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "ICT atinge 127,8 pontos no quarto trimestre. Custo do trabalho aumentou quatro por cento em 2001",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 307,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0066647.json",
    "dct": "2002-02-20T12:03:00",
    "text": "Ao todo, o custo do trabalho, medido da perspectiva da entidade patronal, registou entre 1995 e o \u00faltimo trimestre de 2001 um crescimento de 27,8 pontos percentuais. A compara\u00e7\u00e3o entre as diferentes actividades econ\u00f3micas observadas permite verificar que os \u00edndices atingiram valores mais elevados nos sectores da produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de electricidade, g\u00e1s e \u00e1gua (130,6) e do com\u00e9rcio (128,4). \nComparando a varia\u00e7\u00e3o hom\u00f3loga das diversas \u00e1reas com a varia\u00e7\u00e3o do \u00edndice agregado (quatro por cento), observa-se uma varia\u00e7\u00e3o superior nos casos da produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de electricidade, g\u00e1s e \u00e1gua (seis por cento) e das ind\u00fastrias transformadoras (4,2 por cento). J\u00e1 o sector do com\u00e9rcio apresentou uma varia\u00e7\u00e3o inferior, de 3,5 por cento.\nAs ind\u00fastrias extractivas, por seu lado, registaram um \u00edndice de 127,7, o que significa um crescimento de 1,2 por cento em rela\u00e7\u00e3o ao trimestre anterior. Relativamente \u00e0 varia\u00e7\u00e3o hom\u00f3loga, trimestralmente foi de quatro por cento e anualmente de 3,8 por cento.\nJ\u00e1 as ind\u00fastrias transformadoras tiveram apenas uma evolu\u00e7\u00e3o positiva de 0,4 pontos percentuais em rela\u00e7\u00e3o ao trimestre anterior, abaixo do \u00edndice agregado. A varia\u00e7\u00e3o hom\u00f3loga trimestral registada foi de 3,8 por cento e a anual de 4,2 por cento.\nPor regi\u00f5es, tendo em conta todos os sectores de actividade abrangidos, verifica-se que, desde 1995, a varia\u00e7\u00e3o do ICT atingiu maior express\u00e3o no Algarve (31,8 pontos percentuais) e em Lisboa e Vale do Tejo (29,4 pontos percentuais), apresentando em ambos os casos acr\u00e9scimos superiores aos verificados para o \u00edndice agregado (27,8 pontos percentuais). As regi\u00f5es do Centro, Alentejo e a Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira superaram tamb\u00e9m o \u00edndice agregado, mas mais timidamente, e o Norte (com mais 25,4 pontos percentuais) e a Regi\u00e3o Aut\u00f3noma dos A\u00e7ores (com um avan\u00e7o de 27,3 pontos percentuais) observaram uma varia\u00e7\u00e3o inferior.",
    "language": "portuguese"
}