{
    "id": 21509,
    "titulo": "Chirac pede san\u00e7\u00f5es contra Aussaresses",
    "tituloNoticia": "Chirac pede san\u00e7\u00f5es contra Aussaresses",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/04/mundo/noticia/chirac-pede-sancoes-contra-aussaresses-21509",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/15889?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Chirac mostrou-se \u00abhorrorizado com as declara\u00e7\u00f5es\u00bb de Aussaresses ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente franc\u00eas, Jacques Chirac, pediu hoje a suspens\u00e3o na ordem da Legi\u00e3o de Honra do general Paul Aussaresses, bem como de san\u00e7\u00f5es disciplinares ao n\u00edvel militar, declarando-se num comunicado \"horrorizado pelas suas declara\u00e7\u00f5es\" sobre a tortura na guerra da Arg\u00e9lia.",
    "shortUrl": "/n21509",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "O general defende a tortura na guerra da Arg\u00e9lia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "O general defende a tortura na guerra da Arg\u00e9lia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_21509",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/04/mundo/noticia/chirac-pede-sancoes-contra-aussaresses-21509",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "chirac-pede-sancoes-contra-aussaresses-21509",
    "cleanTitle": "Chirac pede san\u00e7\u00f5es contra Aussaresses",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/04/mundo/noticia/chirac-pede-sancoes-contra-aussaresses-21509",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 211,
            "nome": "Arg\u00e9lia",
            "slug": "argelia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/targelia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "15889_ChiracPatrickKovarikEPA.jpg",
            "legenda": "Chirac mostrou-se \u00abhorrorizado com as declara\u00e7\u00f5es\u00bb de Aussaresses ",
            "autor": "Patrick Kovarik/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/15889?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Chirac mostrou-se \u00abhorrorizado com as declara\u00e7\u00f5es\u00bb de Aussaresses ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "O general defende a tortura na guerra da Arg\u00e9lia. Chirac pede san\u00e7\u00f5es contra Aussaresses",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 52,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0021509.json",
    "dct": "2001-05-04T10:45:00",
    "text": "Aussaresses, um general partid\u00e1rio da  luta contra o movimento independentista da Arg\u00e9lia em finais dos anos 50, publicou ontem um livro onde reivindica sem remorsos as ac\u00e7\u00f5es de tortura, as execu\u00e7\u00f5es sum\u00e1rias e os massacres perpetrados pelos seus homens, e sob o seu comando pessoal, durante a guerra na antiga col\u00f3nia francesa.",
    "language": "portuguese"
}