{
    "id": 37477,
    "titulo": "Alegre diz que n\u00e3o foi convidado a candidatar-se \u00e0 Assembleia Municipal de Coimbra",
    "tituloNoticia": "Alegre diz que n\u00e3o foi convidado a candidatar-se \u00e0 Assembleia Municipal de Coimbra",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/29/politica/noticia/alegre-diz-que-nao-foi-convidado-a-candidatarse-a-assembleia-municipal-de-coimbra-37477",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27102?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Manuel Alegre \u00e9 o nome mais desejado pelos socialistas para encabe\u00e7ar a lista do PS \u00e0 Assembleia Municipal de Coiombra",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O deputado socialista Manuel Alegre garantiu hoje que n\u00e3o recebeu qualquer convite do presidente da C\u00e2mara de Coimbra, Manuel Machado, para encabe\u00e7ar a lista do PS \u00e0 Assembleia Municipal (AM).",
    "shortUrl": "/n37477",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Nem sequer falou com Manuel Machado",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Nem sequer falou com Manuel Machado",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_37477",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/29/politica/noticia/alegre-diz-que-nao-foi-convidado-a-candidatarse-a-assembleia-municipal-de-coimbra-37477",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "alegre-diz-que-nao-foi-convidado-a-candidatarse-a-assembleia-municipal-de-coimbra-37477",
    "cleanTitle": "Alegre diz que n\u00e3o foi convidado a candidatar-se \u00e0 Assembleia Municipal de Coimbra",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/29/politica/noticia/alegre-diz-que-nao-foi-convidado-a-candidatarse-a-assembleia-municipal-de-coimbra-37477",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 646,
            "nome": "Coimbra",
            "slug": "coimbra",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcoimbra",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27102_ManuelAlegre2DR.jpg",
            "legenda": "Manuel Alegre \u00e9 o nome mais desejado pelos socialistas para encabe\u00e7ar a lista do PS \u00e0 Assembleia Municipal de Coiombra",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27102?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Manuel Alegre \u00e9 o nome mais desejado pelos socialistas para encabe\u00e7ar a lista do PS \u00e0 Assembleia Municipal de Coiombra",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Nem sequer falou com Manuel Machado. Alegre diz que n\u00e3o foi convidado a candidatar-se \u00e0 Assembleia Municipal de Coimbra",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 205,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0037477.json",
    "dct": "2001-08-29T16:43:00",
    "text": "Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Lusa, Alegre referiu n\u00e3o ter \"conhecimento de nada\", adiantando que nem sequer falou com o edil conimbricense.A eventual candidatura de Manuel Alegre foi destacada, hoje, pelo Di\u00e1rio As Beiras, assegurando que Manuel Machado e Lu\u00eds Vilar j\u00e1 fizeram o convite ao deputado, um desafio que, \"tudo indica, ser\u00e1 aceite\".O presidente da concelhia de Coimbra do PS, Lu\u00eds Vilar, j\u00e1 disse que a hip\u00f3tese de Alegre liderar a lista \"muito orgulharia\" os socialistas da cidade, mas escusou-se a confirmar se est\u00e3o em curso dilig\u00eancias nesse sentido.Lu\u00eds Vilar acredita, entretanto, que \"tudo ser\u00e1 clarificado nos primeiros dez dias de Setembro\".Manuel Alegre tem-se revelado, nos \u00faltimos dois anos, como um dos principais cr\u00edticos \u00e0 actual direc\u00e7\u00e3o socialista, liderada por Ant\u00f3nio Guterres, sendo o principal protagonista, dentro do PS, na oposi\u00e7\u00e3o ao processo da co-incinera\u00e7\u00e3o em Souselas.Na semana passada, Alegre pediu mesmo a demiss\u00e3o do ministro do Ambiente, Jos\u00e9 S\u00f3crates, por este continuar a defender a co-incinera\u00e7\u00e3o, dois meses depois do Estado portugu\u00eas ter assinado, em Estocolmo, uma conven\u00e7\u00e3o internacional que rejeita este m\u00e9todo de tratamento dos res\u00edduos industriais perigosos.Esta quest\u00e3o j\u00e1 levou \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o para breve, por proposta da CDU, de uma sess\u00e3o extraordin\u00e1ria da Assembleia Municipal de Coimbra.",
    "language": "portuguese"
}