{
    "id": 27037,
    "titulo": "Advogada da m\u00e3e de beb\u00e9 que morreu na Su\u00ed\u00e7a pede nova aut\u00f3psia",
    "tituloNoticia": "Advogada da m\u00e3e de beb\u00e9 que morreu na Su\u00ed\u00e7a pede nova aut\u00f3psia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/11/sociedade/noticia/advogada-da-mae-de-bebe-que-morreu-na-suica-pede-nova-autopsia-27037",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A advogada da m\u00e3e do beb\u00e9 de 16 meses encontrado morto na casa materna, na localidade su\u00ed\u00e7a de Meyrin, anunciou que vai pedir uma nova aut\u00f3psia \u00e0 crian\u00e7a.",
    "shortUrl": "/n27037",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Funeral da crian\u00e7a foi adiado",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Funeral da crian\u00e7a foi adiado",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_27037",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/11/sociedade/noticia/advogada-da-mae-de-bebe-que-morreu-na-suica-pede-nova-autopsia-27037",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "advogada-da-mae-de-bebe-que-morreu-na-suica-pede-nova-autopsia-27037",
    "cleanTitle": "Advogada da m\u00e3e de beb\u00e9 que morreu na Su\u00ed\u00e7a pede nova aut\u00f3psia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/11/sociedade/noticia/advogada-da-mae-de-bebe-que-morreu-na-suica-pede-nova-autopsia-27037",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 160,
            "nome": "Su\u00ed\u00e7a",
            "slug": "suica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsuica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Funeral da crian\u00e7a foi adiado. Advogada da m\u00e3e de beb\u00e9 que morreu na Su\u00ed\u00e7a pede nova aut\u00f3psia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 119,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0027037.json",
    "dct": "2001-06-11T13:09:00",
    "text": "Uma fonte ligada ao processo declarou \u00e0 Lusa que a advogada da jovem portuguesa, Suzanne Cassinelli, vai requerer uma nova aut\u00f3psia para determinar exactamente a data da morte do beb\u00e9.A jovem m\u00e3e \u00e9 acusada de hom\u00edcio por neglig\u00eancia e abandono da crian\u00e7a, tendo sido detida a 8 de Maio. Um m\u00eas depois da sua deten\u00e7\u00e3o foi descoberto o corpo do beb\u00e9, que morreu de sede.A primeira aut\u00f3psia afirma que a crian\u00e7a de 16 meses sobreviveu dez dias, enquanto os m\u00e9dicos legistas afirmam que uma crian\u00e7a daquela idade n\u00e3o poderia sobreviver mais de 72 horas sem comer nem beber.O funeral do beb\u00e9, previsto para amanh\u00e3, foi adiado, n\u00e3o se sabendo ainda a data exacta da sua realiza\u00e7\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}