{
    "id": 78666,
    "titulo": "Bolsa: Lisboa contraria Europa positiva (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Bolsa: Lisboa contraria Europa positiva (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/19/economia/noticia/bolsa-lisboa-contraria-europa-positiva-actualizacao-78666",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/46742?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os t\u00edtulos das novas tecnologias fecharam quase todos no vermelho",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O mercado de ac\u00e7\u00f5es portugu\u00eas encerrou em sentido contr\u00e1rio ao resto das pra\u00e7as europeias, que aceleraram ligeiramente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 v\u00e9spera, por causa do efeito EDP. O PSI-20 desceu 0,54 por cento.",
    "shortUrl": "/n78666",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "EDP apresentou custos operacionais acima do desej\u00e1vel em 2001 e foi penalizada",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "EDP apresentou custos operacionais acima do desej\u00e1vel em 2001 e foi penalizada",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_78666",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": "",
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/19/economia/noticia/bolsa-lisboa-contraria-europa-positiva-actualizacao-78666",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bolsa-lisboa-contraria-europa-positiva-actualizacao-78666",
    "cleanTitle": "Bolsa: Lisboa contraria Europa positiva (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/19/economia/noticia/bolsa-lisboa-contraria-europa-positiva-actualizacao-78666",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 131,
            "nome": "Europa",
            "slug": "europa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuropa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 479,
            "nome": "Bolsa",
            "slug": "bolsa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbolsa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 480,
            "nome": "PSI 20",
            "slug": "psi-20",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsi-20",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 543,
            "nome": "EDP",
            "slug": "edp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tedp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "46742_BolsaLisboaMiguelSilva.jpg",
            "legenda": "Os t\u00edtulos das novas tecnologias fecharam quase todos no vermelho",
            "autor": "Miguel Silva",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/46742?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os t\u00edtulos das novas tecnologias fecharam quase todos no vermelho",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "EDP apresentou custos operacionais acima do desej\u00e1vel em 2001 e foi penalizada. Bolsa: Lisboa contraria Europa positiva (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 208,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0078666.json",
    "dct": "2002-03-19T17:31:00",
    "text": "A empresa de electricidade apresentou resultados do ano transacto, tendo apurado um acr\u00e9scimo de 7,5 por cento nos custos operacionais e uma baixa nos lucros de 18 por cento, para 451 milh\u00f5es de euros. O primeiro indicador n\u00e3o caiu bem junto dos investidores, que acham que a empresa engordou muito e, por isso, n\u00e3o conseguiu apresentar resultados mais favor\u00e1veis. Apesar da estrat\u00e9gia de corte de custos para este ano, estimados em 28 milh\u00f5es de euros, a reac\u00e7\u00e3o de hoje foi negativa. O t\u00edtulo caiu 4,47 por cento no fecho da Euronext Lisboa, para 2,35 euros, tendo negociado 14,2 milh\u00f5es de ac\u00e7\u00f5es.\nNas empresas das novas tecnologias, o dia foi tamb\u00e9m de correc\u00e7\u00e3o das valoriza\u00e7\u00f5es das \u00faltimas sess\u00f5es. A come\u00e7ar pela Impresa, que apurou uma queda de 1,8 por cento (2,17 euros), depois de ter trepado v\u00e1rios degraus nas \u00faltimas sess\u00f5es. \nA Sonae.com e a Vodafone tamb\u00e9m seguiram id\u00eantico rumo, caindo 0,95 e 1,9 por cento, respectivamente, entendendo-se que se tratam de correc\u00e7\u00f5es ao pre\u00e7o de ontem.\nNo grupo PT, a empresa-m\u00e3e suplantou o valor da v\u00e9spera em 0,79 por cento, para 8,88 euros, enquanto a subsidi\u00e1ria PT Multim\u00e9dia desceu 1,38 por cento, para 7,85 euros.",
    "language": "portuguese"
}