{
    "id": 43772,
    "titulo": "UE apoiar\u00e1 recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica do Afeganist\u00e3o, diz Jaime Gama",
    "tituloNoticia": "UE apoiar\u00e1 recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica do Afeganist\u00e3o, diz Jaime Gama",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/08/mundo/noticia/ue-apoiara-recuperacao-economica-do-afeganistao-diz-jaime-gama-43772",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30945?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Jaime Gama diz que a ONU tem um papel importante na designa\u00e7\u00e3o de uma administra\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria para o Afeganist\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Uni\u00e3o Europeia (UE) ter\u00e1 um papel \"importante\" na recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica do Afeganist\u00e3o depois de resolvida a actual crise. Quem o diz \u00e9 o ministro portugu\u00eas dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, Jaime Gama, que hoje se encontra, no Luxemburgo, com os seus hom\u00f3logos dos Quinze para debater, n\u00e3o s\u00f3 a luta contra o terrorismo, mas tamb\u00e9m a \"ajuda humanit\u00e1ria\" aos civis afeg\u00e3os e a retirada dos taliban do poder naquele pa\u00eds.",
    "shortUrl": "/n43772",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_43772",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/08/mundo/noticia/ue-apoiara-recuperacao-economica-do-afeganistao-diz-jaime-gama-43772",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ue-apoiara-recuperacao-economica-do-afeganistao-diz-jaime-gama-43772",
    "cleanTitle": "UE apoiar\u00e1 recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica do Afeganist\u00e3o, diz Jaime Gama",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/08/mundo/noticia/ue-apoiara-recuperacao-economica-do-afeganistao-diz-jaime-gama-43772",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 139,
            "nome": "Luxemburgo",
            "slug": "luxemburgo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tluxemburgo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 394,
            "nome": "Terrorismo",
            "slug": "terrorismo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tterrorismo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 405,
            "nome": "Taliban",
            "slug": "taliban",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttaliban",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 884,
            "nome": "Neg\u00f3cios",
            "slug": "negocios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnegocios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "30945_JaimeGamaL.jpg",
            "legenda": "Jaime Gama diz que a ONU tem um papel importante na designa\u00e7\u00e3o de uma administra\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria para o Afeganist\u00e3o",
            "autor": "Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30945?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Jaime Gama diz que a ONU tem um papel importante na designa\u00e7\u00e3o de uma administra\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria para o Afeganist\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque ao Afeganist\u00e3o. UE apoiar\u00e1 recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica do Afeganist\u00e3o, diz Jaime Gama",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 124,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0043772.json",
    "dct": "2001-10-08T11:30:00",
    "text": "De acordo com o chefe da diplomacia portuguesa, a actual \"ac\u00e7\u00e3o [militar] vai ser acompanhada por uma ac\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-diplom\u00e1tica para a estrutura\u00e7\u00e3o de um novo sistema pol\u00edtico leg\u00edtimo no Afeganist\u00e3o\".\"Esse ser\u00e1 um papel importante das Na\u00e7\u00f5es Unidas, a designa\u00e7\u00e3o de uma administra\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria para o Afeganist\u00e3o\", referiu Jaime Gama, citado pela Lusa.Entre as tarefas da comunidade internacional conta-se, ainda, o desenvolvimento de um plano de apoio humanit\u00e1rio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Afeganist\u00e3o \"que n\u00e3o tem culpa daquilo que se passou no seu pa\u00eds e do apoio que os governantes actuais d\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o mundial do terrorismo\".A reuni\u00e3o de hoje dos Quinze debater\u00e1 ainda o tipo de medidas a tomar para congelar as contas de 27 entidades suspeitas de trabalhar com grupos terroristas.",
    "language": "portuguese"
}