{
    "id": 25220,
    "titulo": "\u00abL\u00b4insoumise\u00bb vence Famafest 2001",
    "tituloNoticia": "\u00abL\u00b4insoumise\u00bb vence Famafest 2001",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/29/culturaipsilon/noticia/linsoumise-vence-famafest-2001-25220",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "\"L\u00b4insoumise\", de Jeannine Gagn\u00e9, foi o grande vencedor da terceira edi\u00e7\u00e3o do Festival Internacional de Cinema e V\u00eddeo de Famalic\u00e3o - Famafest 2001, que decorreu entre os dias 18 a 27 na Casa das Artes de Famalic\u00e3o. A concurso estiveram 35 filmes, nacionais e estrangeiros.",
    "shortUrl": "/n25220",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Cinema",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Cinema",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_25220",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/29/culturaipsilon/noticia/linsoumise-vence-famafest-2001-25220",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "linsoumise-vence-famafest-2001-25220",
    "cleanTitle": "\u00abL\u00b4insoumise\u00bb vence Famafest 2001",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/29/culturaipsilon/noticia/linsoumise-vence-famafest-2001-25220",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 912,
            "nome": "Cinema",
            "slug": "cinema",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcinema",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 916,
            "nome": "Artes",
            "slug": "artes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tartes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Cinema. \u00abL\u00b4insoumise\u00bb vence Famafest 2001",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 166,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0025220.json",
    "dct": "2001-05-29T20:30:00",
    "text": "De acordo com a organiza\u00e7\u00e3o do evento, foi decidido ainda pelo j\u00fari internacional, composto por oito elementos, atribuir o Grande Pr\u00e9mio Famafest 2001 Lusofonia ao conjunto das tr\u00eas obras \"O Provinciano Incur\u00e1vel\" e \"Gilbertianas 1 e 2\", de Ricardo Miranda, e \"Piano e Ganza\", de Estella Padovan, todos filmes produzidos para a TV Cultura, de S\u00e3o Paulo, no Brasil, indica a Lusa.A Melhor Biografia ou Document\u00e1rio sobre temas liter\u00e1rios foi entregue a Erling Borgen pela obra \"Imortal Ibsen\".J\u00e1 o pr\u00e9mio da Melhor Adapta\u00e7\u00e3o de Obra Liter\u00e1ria ficou para Jeremy Peter Allen com \"Requiem contre un plafond\".As men\u00e7\u00f5es honrosas foram dadas \u00e0s pel\u00edculas \"Cartas de Ang\u00fastia\", do Grupo Recreativo e Cultural de Lemenhe; \"Rosia Chisaki Hitobito no Kiroko\", do japon\u00eas Hideya Kamakura; e \"L'Afrique intime: la naissance d'une ouvre rebelle\", de Cristophe Rey.O j\u00fari da juventude decidiu, por sua vez, atribuir men\u00e7\u00f5es honrosas a \"Lalee\u00b4s Kin, the legacy of cotton\", de Susan Froemke, e \"To anyone who can hear me\", de Carlos Ruiz.",
    "language": "portuguese"
}