{
    "id": 5988,
    "titulo": "Encontrada uma das duas embarca\u00e7\u00f5es desaparecidas na costa espanhola",
    "tituloNoticia": "Encontrada uma das duas embarca\u00e7\u00f5es desaparecidas na costa espanhola",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/06/sociedade/noticia/encontrada-uma-das-duas-embarcacoes-desaparecidas-na-costa-espanhola-5988",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os servi\u00e7os de socorros espanh\u00f3is descobriram hoje, no Cabo da Gata (Sul do pa\u00eds), uma das duas embarca\u00e7\u00f5es que estavam \u00e0 deriva, desde anteontem, no Mediterr\u00e2neo, e transportavam imigrantes clandestinos, indicou o Centro de Salvamento de Mar de Almeria.",
    "shortUrl": "/n5988",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Alerta foi dado anteontem",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Alerta foi dado anteontem",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_5988",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/06/sociedade/noticia/encontrada-uma-das-duas-embarcacoes-desaparecidas-na-costa-espanhola-5988",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "encontrada-uma-das-duas-embarcacoes-desaparecidas-na-costa-espanhola-5988",
    "cleanTitle": "Encontrada uma das duas embarca\u00e7\u00f5es desaparecidas na costa espanhola",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/06/sociedade/noticia/encontrada-uma-das-duas-embarcacoes-desaparecidas-na-costa-espanhola-5988",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 43,
            "nome": "Mar",
            "slug": "mar",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmar",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Alerta foi dado anteontem. Encontrada uma das duas embarca\u00e7\u00f5es desaparecidas na costa espanhola",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 158,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0005988.json",
    "dct": "2001-01-06T17:24:00",
    "text": "Um navio espanhol prestou socorro aos ocupantes do barco, que se encontram \"de boa sa\u00fade\". A embarca\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser encaminhada para Almeria - Sul de Espanha - ainda esta noite. Os respons\u00e1veis de salvamento n\u00e3o referiram, no entanto, o n\u00famero de pessoas que se encontravam a bordo do barco, de acordo com a AFP.  A Guardia Civil foi alertada para esta situa\u00e7\u00e3o pelos familiares dos ocupantes das duas embarca\u00e7\u00f5es, ontem \u00e0 noite. Segundo os familiares, os barcos partiram de Nador (nordeste de Marrocos) anteontem e transportavam respectivamente 48 e 16 pessoas.Um avi\u00e3o, dois helic\u00f3pteros e dois rebocadores est\u00e3o a ser utilizados nas opera\u00e7\u00f5es de busca pelas autoridades espanholas, que n\u00e3o afastam a hip\u00f3tese de a segunda embarca\u00e7\u00e3o desaparecida j\u00e1 ter acostado em Espanha.   No in\u00edcio do passado m\u00eas de Dezembro, os servi\u00e7os de salvamento espanh\u00f3is realizaram uma opera\u00e7\u00e3o de busca a uma embarca\u00e7\u00e3o com 26 imigrantes, que esteve \u00e0 deriva durante quatro dias junto \u00e0 costa espanhola.",
    "language": "portuguese"
}