{
    "id": 3496,
    "titulo": "Ag\u00eancia Lusa em greve de quatro dias",
    "tituloNoticia": "Ag\u00eancia Lusa em greve de quatro dias",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/14/portugal/noticia/agencia-lusa-em-greve-de-quatro-dias-3496",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os trabalhadores da Ag\u00eancia Lusa iniciaram \u00e0 meia-noite de hoje uma greve com a dura\u00e7\u00e3o de quatro dias. Em causa est\u00e1 a reivindica\u00e7\u00e3o de um aumento salarial ainda para este ano.",
    "shortUrl": "/n3496",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Luta por aumento salarial",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Luta por aumento salarial",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_3496",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/14/portugal/noticia/agencia-lusa-em-greve-de-quatro-dias-3496",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "agencia-lusa-em-greve-de-quatro-dias-3496",
    "cleanTitle": "Ag\u00eancia Lusa em greve de quatro dias",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/14/portugal/noticia/agencia-lusa-em-greve-de-quatro-dias-3496",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 581,
            "nome": "Greve",
            "slug": "greve",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgreve",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Luta por aumento salarial. Ag\u00eancia Lusa em greve de quatro dias",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 170,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0003496.json",
    "dct": "2000-12-14T10:10:00",
    "text": "Segundo uma fonte da Lusa ao PUBLICO.PT, as primeiras horas da manh\u00e3 registaram uma \"ades\u00e3o maiorit\u00e1ria \u00e0 greve\" em Lisboa. A mesma fonte salientou, por\u00e9m, que se trata de um universo minorit\u00e1rio\", tendo em conta o n\u00famero de trabalhadores presentes durante o mesmo per\u00edodo do dia em situa\u00e7\u00e3o normal.A greve surge devido \u00e0 recusa do conselho da administra\u00e7\u00e3o em conceder um aumento salarial ainda para este ano. Favor\u00e1vel \u00e0 greve, o Sindicato dos Jornalistas disse, durante o plen\u00e1rio no passado dia 5 onde foi votada a decis\u00e3o, que a direc\u00e7\u00e3o da Lusa \"n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o aceitou negociar qualquer aumento salarial para este ano, al\u00e9m daquele que a pr\u00f3pria empresa aplicou por mero acto de gest\u00e3o, mas tamb\u00e9m recusa proceder em 2000 \u00e0 correc\u00e7\u00e3o do poder de compra que ela pr\u00f3pria reconhece ter sido perdido com a infla\u00e7\u00e3o entretanto verificada\". A aprova\u00e7\u00e3o do recurso \u00e0 greve contou com os votos favor\u00e1veis de 74 jornalistas, num universo de 203, tendo-se registado 30 votos contra, oito em branco e dois nulos.",
    "language": "portuguese"
}