{
    "id": 4173,
    "titulo": "Macau, um ano depois",
    "tituloNoticia": "Macau, um ano depois",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/20/mundo/noticia/macau-um-ano-depois-4173",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/3044?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Ao fim de doze meses as mudan\u00e7as s\u00e3o poucas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "H\u00e1 precisamente um ano, a bandeira portuguesa descia pela \u00faltima vez em Macau. Depois de 442 anos, Lisboa abria m\u00e3o, pacificamente, da sua \u00faltima posse colonial. \"Agora s\u00f3 falta Taiwan\", disse ent\u00e3o o Presidente chin\u00eas, Jiang Zemin, que ontem chegou ao territ\u00f3rio para participar nas comemora\u00e7\u00f5es.",
    "shortUrl": "/n4173",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Chineses comemoram primeiro anivers\u00e1rio da posse de ex-col\u00f3nia portuguesa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Chineses comemoram primeiro anivers\u00e1rio da posse de ex-col\u00f3nia portuguesa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_4173",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/20/mundo/noticia/macau-um-ano-depois-4173",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "macau-um-ano-depois-4173",
    "cleanTitle": "Macau, um ano depois",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/20/mundo/noticia/macau-um-ano-depois-4173",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 249,
            "nome": "Macau",
            "slug": "macau",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmacau",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "3044_I06.JPG",
            "legenda": "Ao fim de doze meses as mudan\u00e7as s\u00e3o poucas",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/3044?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Ao fim de doze meses as mudan\u00e7as s\u00e3o poucas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Chineses comemoram primeiro anivers\u00e1rio da posse de ex-col\u00f3nia portuguesa. Macau, um ano depois",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 246,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0004173.json",
    "dct": "2000-12-20T07:10:00",
    "text": "Muitas d\u00favidas ocuparam o esp\u00edrito de quem decidiu ficar na nova Regi\u00e3o Administrativa Especial de Macau (RAEM). Mas, aparentemente, ao fim de doze meses as mudan\u00e7as s\u00e3o poucas. E muitas para melhor.  Por exemplo, a participa\u00e7\u00e3o na vida pol\u00edtica. De um momento para o outro, os habitantes de Macau come\u00e7aram a preocupar-se com a forma como o territ\u00f3rio \u00e9 gerido e a lutarem pelos seus direitos. Pelo menos, \u00e9 esta a opini\u00e3o do jornalista alem\u00e3o Harald Bruning, correspondente da Reuters e do \"South China Morning Post\". \"\u00c9 espantoso como as pessoas est\u00e3o a discutir os assuntos p\u00fablicos de uma forma construtiva\", comentou ao P\u00daBLICO.N\u00e3o foi propriamente um milagre. Para Bruning, a raz\u00e3o \u00e9 simples: \"J\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 a barreira lingu\u00edstica\". O portugu\u00eas, falado apenas por dois por cento da popula\u00e7\u00e3o na altura em que o general Rocha Vieira passou a pasta ao chefe do Executivo da RAEM, Edmund Ho, impedia qualquer tentativa de participa\u00e7\u00e3o por parte da popula\u00e7\u00e3o chinesa. E no Executivo portugu\u00eas, raros falavam cantonense e menos ainda o mandarim, que agora predomina. Cabia aos macaenses (agora umas sete mil pessoas, resultado do cruzamento entre os portugueses e a popula\u00e7\u00e3o local) fazer a ponte entre as duas comunidades. \"Era muito dif\u00edcil [com a administra\u00e7\u00e3o de Lisboa] saber o que o Governo estava a fazer. Era imposs\u00edvel identificarem-se com o Governo, que agora fala a l\u00edngua da popula\u00e7\u00e3o. As pessoas est\u00e3o a mandar cartas, e-mails, participam\", acrescenta Bruning. \"Antes, nem sabiam o nome do governador\".",
    "language": "portuguese"
}