{
    "id": 51078,
    "titulo": "Alian\u00e7a do Norte ataca Kunduz em tr\u00eas frentes",
    "tituloNoticia": "Alian\u00e7a do Norte ataca Kunduz em tr\u00eas frentes",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/23/mundo/noticia/alianca-do-norte-ataca-kunduz-em-tres-frentes-51078",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35490?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os combates poder\u00e3o ter come\u00e7ado devido a diverg\u00eancias entre os diferentes grupos \u00e9tnicos que comp\u00f5em a Alian\u00e7a do Norte",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As for\u00e7as da Alian\u00e7a do Norte come\u00e7aram a atacar sobre tr\u00eas frentes a cidade de Kunduz, onde ainda est\u00e3o entrincheirados combatentes taliban e estrangeiros pr\u00f3-regime, anunciou hoje a Afghan Islamic Press (AIP), pr\u00f3xima dos \"estudantes de teologia\".",
    "shortUrl": "/n51078",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_51078",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/23/mundo/noticia/alianca-do-norte-ataca-kunduz-em-tres-frentes-51078",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "alianca-do-norte-ataca-kunduz-em-tres-frentes-51078",
    "cleanTitle": "Alian\u00e7a do Norte ataca Kunduz em tr\u00eas frentes",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/23/mundo/noticia/alianca-do-norte-ataca-kunduz-em-tres-frentes-51078",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 405,
            "nome": "Taliban",
            "slug": "taliban",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttaliban",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "35490_KuJEAN_PHILIPPE_KSIAZEK_AFP.jpg",
            "legenda": "Os combates poder\u00e3o ter come\u00e7ado devido a diverg\u00eancias entre os diferentes grupos \u00e9tnicos que comp\u00f5em a Alian\u00e7a do Norte",
            "autor": "Jean-Philippe Ksiazek/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35490?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os combates poder\u00e3o ter come\u00e7ado devido a diverg\u00eancias entre os diferentes grupos \u00e9tnicos que comp\u00f5em a Alian\u00e7a do Norte",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque ao Afeganist\u00e3o. Alian\u00e7a do Norte ataca Kunduz em tr\u00eas frentes",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 151,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0051078.json",
    "dct": "2001-11-23T08:12:00",
    "text": "A ag\u00eancia baseada no Paquist\u00e3o indica que os homens que agora atacam os taliban s\u00e3o combatentes das fileiras de  Burhanuddin Rabbani, o Presidente afeg\u00e3o de etnia tajique, que regressou a Cabul no s\u00e1bado passado, depois de ter sa\u00eddo do pa\u00eds em 1996, ano da chegada dos taliban ao poder.De acordo com a AIP, esses combatentes estar\u00e3o descontentes com as negocia\u00e7\u00f5es entre os taliban de Kunduz e o senhor da guerra Rachid Dostam, um antigo respons\u00e1vel comunista de etnia uzbeque.De acordo com a AIP, os combates tiveram lugar em Khanabad, a 25 quil\u00f3metros a Leste de Kunduz, em Pul-e-Bangi, a 20 quil\u00f3metros a Oeste e em Dasht-e-Arachi, a cerca de 50 quil\u00f3metros a Nordeste da cidade sitiada.Ao que tudo indica, os combates come\u00e7aram devido a diverg\u00eancias entre os diferentes grupos \u00e9tnicos que comp\u00f5em a Alian\u00e7a do Norte.H\u00e1 ainda informa\u00e7\u00f5es de que os avi\u00f5es americanos bombardearam Kunduz esta madrugada.",
    "language": "portuguese"
}