{
    "id": 52732,
    "titulo": "Campanha eleitoral para aut\u00e1rquicas arranca hoje",
    "tituloNoticia": "Campanha eleitoral para aut\u00e1rquicas arranca hoje",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/04/politica/noticia/campanha-eleitoral-para-autarquicas-arranca-hoje-52732",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/36518?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "No total est\u00e3o recenseados 8,7 milh\u00f5es de eleitores",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A campanha eleitoral para as elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas arrancou \u00e0s 00h00 de hoje nos 308 concelhos do pa\u00eds, um per\u00edodo de duas semanas que termina a 14 de Dezembro e que ser\u00e1 aproveitado pelos candidatos para convencer o eleitorado.",
    "shortUrl": "/n52732",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_52732",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/04/politica/noticia/campanha-eleitoral-para-autarquicas-arranca-hoje-52732",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "campanha-eleitoral-para-autarquicas-arranca-hoje-52732",
    "cleanTitle": "Campanha eleitoral para aut\u00e1rquicas arranca hoje",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/04/politica/noticia/campanha-eleitoral-para-autarquicas-arranca-hoje-52732",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1885,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas",
            "slug": "eleicoes-autarquicas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes-autarquicas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "36518_EleicoesVotoMiguelMadeira.jpg",
            "legenda": "No total est\u00e3o recenseados 8,7 milh\u00f5es de eleitores",
            "autor": "Miguel Madeira",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/36518?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "No total est\u00e3o recenseados 8,7 milh\u00f5es de eleitores",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas. Campanha eleitoral para aut\u00e1rquicas arranca hoje",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 93,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0052732.json",
    "dct": "2001-12-04T08:38:00",
    "text": "Para votar nas aut\u00e1rquicas, est\u00e3o recenseados 8,7 milh\u00f5es de eleitores. Ao todo v\u00e3o a votos 308 concelhos (mais tr\u00eas que em 1997, com a cria\u00e7\u00e3o, dos munic\u00edpios de Odivelas, Trofa e Vizela) e 4252 freguesias (mais onze do que nas elei\u00e7\u00f5es de h\u00e1 quatro anos).Nas elei\u00e7\u00f5es de 16 de Dezembro podem votar 21.855 estrangeiros, dos quais 5904 s\u00e3o cidad\u00e3os de pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia e 15.951 de pa\u00edses que d\u00e3o reciprocidade de votos aos portugueses em aut\u00e1rquicas: Brasil, Cabo Verde, Argentina, Chile, Est\u00f3nia, Israel, Noruega, Per\u00fa, Uruguai e Venezuela.",
    "language": "portuguese"
}