{
    "id": 42702,
    "titulo": "Hot\u00e9is da regi\u00e3o de Lisboa com 30 mil cancelamentos",
    "tituloNoticia": "Hot\u00e9is da regi\u00e3o de Lisboa com 30 mil cancelamentos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/01/sociedade/noticia/hoteis-da-regiao-de-lisboa-com-30-mil-cancelamentos-42702",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Em consequ\u00eancia dos atentados de 11 de Setembro nos EUA, os hot\u00e9is da regi\u00e3o de Lisboa registaram o cancelamento de cerca de 30 mil noites nas duas \u00faltimas semanas. Os dados foram hoje apresentados pelo Turismo de Lisboa que efectuou uma sondagem junto de 15 hot\u00e9is.",
    "shortUrl": "/n42702",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_42702",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/01/sociedade/noticia/hoteis-da-regiao-de-lisboa-com-30-mil-cancelamentos-42702",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "hoteis-da-regiao-de-lisboa-com-30-mil-cancelamentos-42702",
    "cleanTitle": "Hot\u00e9is da regi\u00e3o de Lisboa com 30 mil cancelamentos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/01/sociedade/noticia/hoteis-da-regiao-de-lisboa-com-30-mil-cancelamentos-42702",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 528,
            "nome": "Turismo",
            "slug": "turismo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tturismo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque terrorista aos EUA. Hot\u00e9is da regi\u00e3o de Lisboa com 30 mil cancelamentos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 101,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0042702.json",
    "dct": "2001-10-01T20:45:00",
    "text": "A sondagem revela que a hotelaria, em particular nos segmentos mais altos, \u00e9 o sector mais atingido depois dos atentados terroristas. Contudo, h\u00e1 outros sectores da economia tur\u00edstica da cidade que est\u00e3o a sofrer preju\u00edzos, como acontece com o aluguer de autom\u00f3veis, equipamentos para congressos e conven\u00e7\u00f5es, servi\u00e7os e cruzeiros.O Turismo de Lisboa, ap\u00f3s a an\u00e1lise deste estudo, decidiu anunciar amanh\u00e3 um programa especial de promo\u00e7\u00e3o da capital portuguesa entres os meses de Novembro e Fevereiro.O objectivo \u00e9 aumentar a visibilidade de Lisboa nos media dos pa\u00edses mais pr\u00f3ximos e afirmar o produto tur\u00edstico nacional como de elevada seguran\u00e7a.",
    "language": "portuguese"
}