{
    "id": 42813,
    "titulo": "Governo volta a reunir grupo de coordena\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a interna",
    "tituloNoticia": "Governo volta a reunir grupo de coordena\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a interna",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/02/politica/noticia/governo-volta-a-reunir-grupo-de-coordenacao-e-seguranca-interna-42813",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30381?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O Governo vai fazer um ponto da situa\u00e7\u00e3o sobre o processo de recolha e identifica\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas portuguesas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O gabinete de coordena\u00e7\u00e3o e de seguran\u00e7a re\u00fane-se hoje, pelas 18h30 horas, em S\u00e3o Bento, para fazer um novo balan\u00e7o das medidas tomadas por Portugal na sequ\u00eancia dos atentados terroristas perpetrados contra os Estados Unidos, no passado dia 11 de Setembro.",
    "shortUrl": "/n42813",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_42813",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/02/politica/noticia/governo-volta-a-reunir-grupo-de-coordenacao-e-seguranca-interna-42813",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "governo-volta-a-reunir-grupo-de-coordenacao-e-seguranca-interna-42813",
    "cleanTitle": "Governo volta a reunir grupo de coordena\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a interna",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/02/politica/noticia/governo-volta-a-reunir-grupo-de-coordenacao-e-seguranca-interna-42813",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 588,
            "nome": "Seguran\u00e7a Interna",
            "slug": "seguranca-interna",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tseguranca-interna",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "30381_Guterres2ManueldeAlmeidaL.jpg",
            "legenda": "O Governo vai fazer um ponto da situa\u00e7\u00e3o sobre o processo de recolha e identifica\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas portuguesas",
            "autor": "Manuel de Almeida/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30381?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O Governo vai fazer um ponto da situa\u00e7\u00e3o sobre o processo de recolha e identifica\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas portuguesas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque terrorista aos EUA. Governo volta a reunir grupo de coordena\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a interna",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 93,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0042813.json",
    "dct": "2001-10-02T15:21:00",
    "text": "Al\u00e9m do primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Guterres, integram o gabinete de coordena\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a os ministros da Presid\u00eancia e das Finan\u00e7as, Guilherme d' Oliveira Martins, da Defesa, Rui Pena, da Administra\u00e7\u00e3o Interna, Nuno Severiano Teixeira, e o secret\u00e1rio de Estado dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, Lu\u00eds Amado.De acordo com a Lusa, os membros do gabinete v\u00e3o fazer um ponto da situa\u00e7\u00e3o sobre o processo de recolha e identifica\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas portuguesas resultantes dos ataque aos Estados Unidos e far\u00e3o uma an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica internacional e das medidas entretanto adoptadas para o refor\u00e7o da seguran\u00e7a interna.",
    "language": "portuguese"
}