{
    "id": 17857,
    "titulo": "Ministra da Sa\u00fade abandona cargo no final do mandato",
    "tituloNoticia": "Ministra da Sa\u00fade abandona cargo no final do mandato",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/05/politica/noticia/ministra-da-saude-abandona-cargo-no-final-do-mandato-17857",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13212?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Manuel Arcanjo esteve hoje presente no audit\u00f3rio do Hospital Pedi\u00e1trico de Coimbra",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A ministra da Sa\u00fade, Manuela Arcanjo, assegurou hoje em Coimbra que quatro anos \u00e0 frente do minist\u00e9rio \u00e9 suficiente, pondo de parte a hip\u00f3tese de permanecer no cargo por mais tempo.",
    "shortUrl": "/n17857",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "\u00abQuatro anos \u00e9 suficiente\u00bb",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "\u00abQuatro anos \u00e9 suficiente\u00bb",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_17857",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/05/politica/noticia/ministra-da-saude-abandona-cargo-no-final-do-mandato-17857",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ministra-da-saude-abandona-cargo-no-final-do-mandato-17857",
    "cleanTitle": "Ministra da Sa\u00fade abandona cargo no final do mandato",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/05/politica/noticia/ministra-da-saude-abandona-cargo-no-final-do-mandato-17857",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 646,
            "nome": "Coimbra",
            "slug": "coimbra",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcoimbra",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "13212_ManuelaArcanjoDR102.JPG",
            "legenda": "Manuel Arcanjo esteve hoje presente no audit\u00f3rio do Hospital Pedi\u00e1trico de Coimbra",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13212?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Manuel Arcanjo esteve hoje presente no audit\u00f3rio do Hospital Pedi\u00e1trico de Coimbra",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "\u00abQuatro anos \u00e9 suficiente\u00bb. Ministra da Sa\u00fade abandona cargo no final do mandato",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 124,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0017857.json",
    "dct": "2001-04-05T19:07:00",
    "text": "Manuela Arcanjo disse que apesar de a experi\u00eancia como ministra da Sa\u00fade ser \"muito gratificante, quatro anos \u00e9 suficiente\".\"Penso que fiz um bom trabalho, mas ao fim de oito anos sairia daqui perfeitamente entrevadinha\", brincou Manuela Arcanjo.A ministra esteve hoje presente no audit\u00f3rio do Hospital Pedi\u00e1trico de Coimbra para assinar a adjudica\u00e7\u00e3o do projecto de novas instala\u00e7\u00f5es e a expropria\u00e7\u00e3o legal de alguns terrenos necess\u00e1rios para a edifica\u00e7\u00e3o da nova unidade.Manuela Arcanjo garantiu ainda que tudo iria fazer para que o financiamento n\u00e3o fosse um obst\u00e1culo para as novas instala\u00e7\u00f5es, que se prev\u00ea estarem conclu\u00eddas em 2004.\"S\u00f3 tenho um desgosto: nessa altura j\u00e1 n\u00e3o estarei c\u00e1, mas j\u00e1 meti umas cunhas para me convidarem para a inaugura\u00e7\u00e3o\", ironizou Manuela Arcanjo.",
    "language": "portuguese"
}