{
    "id": 21676,
    "titulo": "\"Governos socialistas s\u00e3o os mais reformistas desde o 25 de Abril\"",
    "tituloNoticia": "\"Governos socialistas s\u00e3o os mais reformistas desde o 25 de Abril\"",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/05/politica/noticia/governos-socialistas-sao-os-mais-reformistas-desde-o-25-de-abril-21676",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16021?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Almeida Santos protagonizou o primeiro momento de entusiasmo do Congresso",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O presidente re-eleito do PS, Almeida Santos, protagonizou o primeiro momento de entusiasmo no XII Congresso do partido, depois da sua interven\u00e7\u00e3o se ter centrado na ideia de que os Governos liderados pelo PS s\u00e3o os mais reformistas, desde o 25 de Abril.",
    "shortUrl": "/n21676",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Almeida Santos entusiasma delegados",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Almeida Santos entusiasma delegados",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_21676",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/05/politica/noticia/governos-socialistas-sao-os-mais-reformistas-desde-o-25-de-abril-21676",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "governos-socialistas-sao-os-mais-reformistas-desde-o-25-de-abril-21676",
    "cleanTitle": "\"Governos socialistas s\u00e3o os mais reformistas desde o 25 de Abril\"",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/05/politica/noticia/governos-socialistas-sao-os-mais-reformistas-desde-o-25-de-abril-21676",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 683,
            "nome": "Filipe F\u00e9lix",
            "descricao": null,
            "email": "filipe.felix@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "filipe-felix",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#120;&#105;&#108;&#101;&#102;&#46;&#101;&#112;&#105;&#108;&#105;&#102;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 445,
            "nome": "25 de Abril",
            "slug": "25-de-abril",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/t25-de-abril",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "16021_AlSantosJoaoMiguelRodrigues.jpg",
            "legenda": "Almeida Santos protagonizou o primeiro momento de entusiasmo do Congresso",
            "autor": "Jo\u00e3o Miguel Rodrigues (arquivo)",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16021?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Almeida Santos protagonizou o primeiro momento de entusiasmo do Congresso",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Almeida Santos entusiasma delegados. \"Governos socialistas s\u00e3o os mais reformistas desde o 25 de Abril\"",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 194,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0021676.json",
    "dct": "2001-05-05T13:54:00",
    "text": "Almeida Santos lembrou as reformas da Seguran\u00e7a Social, onde o rendimento m\u00ednimo garantido possibilita um combate efectivo \u00e0 pobreza e aos mais desfavorecidos, da Educa\u00e7\u00e3o, com a reconhecida import\u00e2ncia do pr\u00e9-escolar, da Ci\u00eancia e Novas Tecnologias, na qual o pa\u00eds demonstrava um enorme atraso estrutural, e do Sistema Fiscal. Sem esconder que existe uma crise no sector da seguran\u00e7a e da sa\u00fade, o presidente rosa sublinhou que o mesmo se passa no resto da Europa e que a oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o consegue reconhecer as medidas positivas que o Governo tem tomado nestes sectores. Em rela\u00e7\u00e3o aos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, Almeida Santos referiu que a sua irritabilidade \u00e9 compreens\u00edvel, at\u00e9 porque as suas propostas t\u00eam de passar pela bancada socialista, sem a qual todos os projectos s\u00e3o inviabilizados. Em termos internos, o presidente socialista fez uma sauda\u00e7\u00e3o especial aos militantes, garantindo-lhes que o pa\u00eds est\u00e1 em boas m\u00e3os, e teceu rasgados elogios \u00e0 lideran\u00e7a de Ant\u00f3nio Guterres, \"que est\u00e1 a ser alvo de uma tentativa de homic\u00eddio pol\u00edtico, uma vez que os seus opositores compreenderam que \u00e9 uma mais valia\". Como tal, \"j\u00e1 n\u00e3o se torna produtivo atacar o PS, mas sim o seu secret\u00e1rio-geral\", concluiu.",
    "language": "portuguese"
}