{
    "id": 11179,
    "titulo": "Novas den\u00fancias contra a IBM",
    "tituloNoticia": "Novas den\u00fancias contra a IBM",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/15/mundo/noticia/novas-denuncias-contra-a-ibm-11179",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um ex-funcion\u00e1rio da IBM Fran\u00e7a que teve acesso aos ficheiros da CEC - filial francesa da IBM durante a Segunda Guerra Mundial - descobriu documentos que provam que esta empresa colaborou activamente com os nazis, noticiou o \"Lib\u00e9ration\" na sua edi\u00e7\u00e3o de hoje.",
    "shortUrl": "/n11179",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Holocausto",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Holocausto",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_11179",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/15/mundo/noticia/novas-denuncias-contra-a-ibm-11179",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "novas-denuncias-contra-a-ibm-11179",
    "cleanTitle": "Novas den\u00fancias contra a IBM",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/15/mundo/noticia/novas-denuncias-contra-a-ibm-11179",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 134,
            "nome": "Fran\u00e7a",
            "slug": "franca",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfranca",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Holocausto. Novas den\u00fancias contra a IBM",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 88,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0011179.json",
    "dct": "2001-02-15T22:12:00",
    "text": "Jean Ollivier, hoje reformado, chegou aos documentos comprometedores por uma via inesperada. Estava \u00e0 procura de provas que ajudassem o seu colega Jean-Claude Arfelix, militante da central sindical CFDT, a ganhar um lit\u00edgio de anos com a empresa a prop\u00f3sito do montante dos subs\u00eddios que esta destinava ao seu Comit\u00e9 de Empresa (uma comiss\u00e3o de trabalhadores dedicada \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o de tempos livres). Foi Arfelix quem, depois de ter lido nos jornais a not\u00edcia da publica\u00e7\u00e3o do livro de Edwin Black \"A IBM e o Holocausto\", contactou a imprensa.",
    "language": "portuguese"
}