{
    "id": 13708,
    "titulo": "Popula\u00e7\u00f5es de morcegos cavern\u00edcolas portugueses est\u00e3o estabilizadas",
    "tituloNoticia": "Popula\u00e7\u00f5es de morcegos cavern\u00edcolas portugueses est\u00e3o estabilizadas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/07/sociedade/noticia/populacoes-de-morcegos-cavernicolas-portugueses-estao-estabilizadas-13708",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10099?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A maior acessibilidade das grutas algarvias \u00e9 considerada uma amea\u00e7a aos morcegos que a\u00ed habitam",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "J\u00e1 terminou a monitoriza\u00e7\u00e3o anual dos abrigos hibernantes dos morcegos cavern\u00edcolas, realizada pelo Instituto de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza (ICN). A situa\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies de morcegos mais amea\u00e7adas de Portugal est\u00e1 estabilizada, segundo as bi\u00f3logas respons\u00e1veis.",
    "shortUrl": "/n13708",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Terminou a monitoriza\u00e7\u00e3o de abrigos hibernantes",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Terminou a monitoriza\u00e7\u00e3o de abrigos hibernantes",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_13708",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/07/sociedade/noticia/populacoes-de-morcegos-cavernicolas-portugueses-estao-estabilizadas-13708",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "populacoes-de-morcegos-cavernicolas-portugueses-estao-estabilizadas-13708",
    "cleanTitle": "Popula\u00e7\u00f5es de morcegos cavern\u00edcolas portugueses est\u00e3o estabilizadas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/07/sociedade/noticia/populacoes-de-morcegos-cavernicolas-portugueses-estao-estabilizadas-13708",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 83,
            "nome": "Conserva\u00e7\u00e3o da natureza",
            "slug": "conservacao-da-natureza",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tconservacao-da-natureza",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "10099_morcego.jpg",
            "legenda": "A maior acessibilidade das grutas algarvias \u00e9 considerada uma amea\u00e7a aos morcegos que a\u00ed habitam",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10099?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A maior acessibilidade das grutas algarvias \u00e9 considerada uma amea\u00e7a aos morcegos que a\u00ed habitam",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Terminou a monitoriza\u00e7\u00e3o de abrigos hibernantes. Popula\u00e7\u00f5es de morcegos cavern\u00edcolas portugueses est\u00e3o estabilizadas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 308,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0013708.json",
    "dct": "2001-03-07T16:28:00",
    "text": "Depois de visitadas 38 grutas e abrigos subterr\u00e2neos de hiberna\u00e7\u00e3o dos morcegos cavern\u00edcolas espalhadas pelo pa\u00eds, a monitoriza\u00e7\u00e3o que come\u00e7ou em Janeiro foi terminada a 23 de Fevereiro, pelas biol\u00f3gas do ICN.\"Pode considerar-se que a situa\u00e7\u00e3o dos abrigos de hiberna\u00e7\u00e3o dos morcegos cavern\u00edcolas est\u00e1 estabilizada\", informou a bi\u00f3loga Lu\u00edsa Rodrigues ao P\u00daBLICO.PT.\"N\u00e3o houve nenhum caso terr\u00edvel, embora a situa\u00e7\u00e3o dependa muito das v\u00e1rias regi\u00f5es do pa\u00eds\", acrescentou a bi\u00f3loga que trabalha na \u00e1rea dos morcegos h\u00e1 14 anos.\u00c9 no Algarve onde se situam as grutas mais degradadas do pa\u00eds. Segundo explicou Lu\u00edsa Rodrigues, tal deve-se \u00e0 maior acessibilidade das pessoas \u00e0s grutas. \"A C\u00e2mara Municipal de Loul\u00e9 mostrou grande interesse em proteg\u00ea-las\", avan\u00e7ou a bi\u00f3loga.As sa\u00eddas de campo da equipa do ICN consistiram em verificar o estado de conserva\u00e7\u00e3o das grutas e pesar, anilhar e observar os animais que hibernavam nas grutas.Das 24 esp\u00e9cies de morcegos existentes em Portugal, s\u00e3o as dez esp\u00e9cies de morcegos cavern\u00edcolas as mais amea\u00e7adas. As causas passam pela altera\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o dos habitats, a utiliza\u00e7\u00e3o de pesticidas na agricultura, a destrui\u00e7\u00e3o das zonas de alimenta\u00e7\u00e3o e a perturba\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos e seus abrigos.A informa\u00e7\u00e3o recolhida durante a monitoriza\u00e7\u00e3o de abrigos de hiberna\u00e7\u00e3o deste ano, eleito o Ano Internacional dos Morcegos, mostrou que s\u00e3o os morcegos-de-ferradura-mourisco (Rhinolophus mehelyi) e o morcego-de-ferradura-mediterr\u00e2nico (Rhinolophus euryale) as esp\u00e9cies mais vulner\u00e1veis. Segundo Lu\u00edsa Rodrigues, tal deve-se \u00e0 total depend\u00eancia dos abrigos subterr\u00e2neos, durante todo o ano.No entanto, a situa\u00e7\u00e3o destas esp\u00e9cies em Portugal n\u00e3o \u00e9 mais grave do que em outros pa\u00edses devido \u00e0 exist\u00eancia de um Plano de Conserva\u00e7\u00e3o dos Morcegos Cavern\u00edcolas, publicado em 1992.De 19 a 21 de Mar\u00e7o, ir\u00e1 realizar-se em Sintra a 6\u00aa Reuni\u00e3o do Comit\u00e9 de Peritos do Acordo dos Morcegos para discutir e apresentar as resolu\u00e7\u00f5es para a conserva\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies de morcegos.",
    "language": "portuguese"
}