{
    "id": 43373,
    "titulo": "Carlos Carvalhas critica coliga\u00e7\u00e3o PS-PP para a Madeira",
    "tituloNoticia": "Carlos Carvalhas critica coliga\u00e7\u00e3o PS-PP para a Madeira",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/05/politica/noticia/carlos-carvalhas-critica-coligacao-pspp-para-a-madeira-43373",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30748?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Carlos Carvalhas termina amanh\u00e3 uma visita \u00e0 Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira de apresenta\u00e7\u00e3o dos candidatos da CDU ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O secret\u00e1rio-geral do PCP, Carlos Carvalhas, acusou hoje a coliga\u00e7\u00e3o PS-PP para as elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas de Dezembro \u00e0 Madeira de ter falta de princ\u00edpios e \"de procurar o poder pelo poder\".",
    "shortUrl": "/n43373",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Aut\u00e1rquicas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Aut\u00e1rquicas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_43373",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/05/politica/noticia/carlos-carvalhas-critica-coligacao-pspp-para-a-madeira-43373",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "carlos-carvalhas-critica-coligacao-pspp-para-a-madeira-43373",
    "cleanTitle": "Carlos Carvalhas critica coliga\u00e7\u00e3o PS-PP para a Madeira",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/05/politica/noticia/carlos-carvalhas-critica-coligacao-pspp-para-a-madeira-43373",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 422,
            "nome": "PCP",
            "slug": "pcp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpcp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 654,
            "nome": "Madeira",
            "slug": "madeira",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmadeira",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1885,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas",
            "slug": "eleicoes-autarquicas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes-autarquicas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "30748_HomemdeGouveiaLusa.jpg",
            "legenda": "Carlos Carvalhas termina amanh\u00e3 uma visita \u00e0 Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira de apresenta\u00e7\u00e3o dos candidatos da CDU ",
            "autor": "Homem de Gouveia/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30748?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Carlos Carvalhas termina amanh\u00e3 uma visita \u00e0 Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira de apresenta\u00e7\u00e3o dos candidatos da CDU ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Aut\u00e1rquicas. Carlos Carvalhas critica coliga\u00e7\u00e3o PS-PP para a Madeira",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 179,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0043373.json",
    "dct": "2001-10-05T18:08:00",
    "text": "Durante um almo\u00e7o-conv\u00edvio com militantes e simpatizantes do PCP, no Funchal, o l\u00edder comunista sustentou que esta coliga\u00e7\u00e3o \"descredibiliza a oposi\u00e7\u00e3o\" e que \u00e9 necess\u00e1ria \"uma converg\u00eancia de esquerda para derrotar a direita\".Sublinhando que uma canditatura conjunta entre socialistas e democratas-crist\u00e3os \"n\u00e3o tem qualquer hip\u00f3tese de ganhar\" naquele arquip\u00e9lago, Carvalhas diz, por outro lado, que a \"popula\u00e7\u00e3o da Madeira s\u00f3 ter\u00e1 a ganhar com o refor\u00e7o da CDU\", dada a sua proposta \"\u00edmpar e que marca a diferen\u00e7a\".O l\u00edder do PCP aproveitou ainda para rever alqumas das quest\u00f5es que marcam a actualidade nacional e internacional, nomeadamente a decis\u00e3o do Governo de n\u00e3o \"aproveitar as baixas taxas de juro para lan\u00e7ar com for\u00e7a os investimentos\", decidindo-se por \"continuar amarrado aos dogmas do pacto de estabilidade\". Tamb\u00e9m a actual situa\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos e os \"ideiais neoliberais\" da Uni\u00e3o Europeia foram alvo de coment\u00e1rios, apontando Carvalhas um \"quadro dif\u00edcil e perigoso no plano internacional\", cita a Lusa.Carlos Carvalhas termina amanh\u00e3 uma visita \u00e0 Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira, depois da apresenta\u00e7\u00e3o dos candidatos da CDU aos principais concelhos madeirenses.",
    "language": "portuguese"
}