{
    "id": 54758,
    "titulo": "Paulo Portas adia decis\u00e3o sobre futuro pol\u00edtico",
    "tituloNoticia": "Paulo Portas adia decis\u00e3o sobre futuro pol\u00edtico",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/17/politica/noticia/paulo-portas-adia-decisao-sobre-futuro-politico-54758",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/37741?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "\u00abAlegra-me muito que a vota\u00e7\u00e3o no CDS/PP tenha contribu\u00eddo para a derrota do PS em autarquias como o Porto, Coimbra, Lisboa, Famalic\u00e3o ou Sintra\u00bb, sustentou Paulo Portas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O presidente do CDS/PP, Paulo Portas, abriu a porta \u00e0 demiss\u00e3o de l\u00edder do partido, ap\u00f3s os maus resultados obtidos nas elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas de 2001.",
    "shortUrl": "/n54758",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Aut\u00e1rquicas 2001",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Aut\u00e1rquicas 2001",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_54758",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/17/politica/noticia/paulo-portas-adia-decisao-sobre-futuro-politico-54758",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "paulo-portas-adia-decisao-sobre-futuro-politico-54758",
    "cleanTitle": "Paulo Portas adia decis\u00e3o sobre futuro pol\u00edtico",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/17/politica/noticia/paulo-portas-adia-decisao-sobre-futuro-politico-54758",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 420,
            "nome": "CDS-PP",
            "slug": "cds-pp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcds-pp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 428,
            "nome": "Paulo Portas",
            "slug": "paulo-portas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpaulo-portas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1885,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas",
            "slug": "eleicoes-autarquicas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes-autarquicas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "37741_MmOURAlUSA.jpg",
            "legenda": "\u00abAlegra-me muito que a vota\u00e7\u00e3o no CDS/PP tenha contribu\u00eddo para a derrota do PS em autarquias como o Porto, Coimbra, Lisboa, Famalic\u00e3o ou Sintra\u00bb, sustentou Paulo Portas",
            "autor": "Manuel Moura/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/37741?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "\u00abAlegra-me muito que a vota\u00e7\u00e3o no CDS/PP tenha contribu\u00eddo para a derrota do PS em autarquias como o Porto, Coimbra, Lisboa, Famalic\u00e3o ou Sintra\u00bb, sustentou Paulo Portas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Aut\u00e1rquicas 2001. Paulo Portas adia decis\u00e3o sobre futuro pol\u00edtico",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 168,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0054758.json",
    "dct": "2001-12-17T01:42:00",
    "text": "Paulo Portas assumiu-se como primeiro respons\u00e1vel pelo \"decepcionante resultado\". \"Nos momentos dif\u00edceis n\u00e3o se viram as costas\", sublinhou Paulo Portas, admitindo que a vontade n\u00e3o era essa nesta noite. Remeteu para mais tarde uma decis\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao seu futuro pol\u00edtico no partido.Fazendo uma leitura dos resultados dispon\u00edveis, o ainda l\u00edder do CDS/PP afirmou que politicamente Ant\u00f3nio Guterres perdeu as elei\u00e7\u00f5es. \"Politicamente, Dur\u00e3o Barroso ganhou estas elei\u00e7\u00f5es, em parte com a ajuda do CDS/PP\". Felicitou, em Lisboa, a vit\u00f3ria de Pedro Santana Lopes, acrescentando que a vontade dos portugueses \u00e9 de uma clara mudan\u00e7a.\"Alegra-me muito que a vota\u00e7\u00e3o no CDS/PP tenha contribu\u00eddo para a derrota do PS em autarquias como o Porto, Coimbra, Lisboa, Famalic\u00e3o ou Sintra\", sustentou Paulo Portas, para quem se assistiu a uma viragem pol\u00edtica \u00e0 direita.Lamentou que os resultados do partido nestas elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas n\u00e3o se tivessem equiparado em anteriores elei\u00e7\u00f5es legislativas, um dos objectivos dos populares para este acto eleitoral. Mostrou-se satisfeito porque o Governo \"foi justa e severamente punido\".",
    "language": "portuguese"
}