{
    "id": 68618,
    "titulo": "Guterres apresenta sete propostas para Constitui\u00e7\u00e3o Europeia",
    "tituloNoticia": "Guterres apresenta sete propostas para Constitui\u00e7\u00e3o Europeia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/28/politica/noticia/guterres-apresenta-sete-propostas-para-constituicao-europeia-68618",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/43899?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Guterres defende o refor\u00e7o dos poderes da Comiss\u00e3o e do Parlamento Europeu",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "No dia em que em Bruxelas come\u00e7a a Conven\u00e7\u00e3o sobre o Futuro da Europa, o primeiro-ministro portugu\u00eas apresenta sete propostas de base para uma futura Constitui\u00e7\u00e3o Europeia, a fim de refor\u00e7ar gradualmente a UE e as suas institui\u00e7\u00f5es.",
    "shortUrl": "/n68618",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "No dia em que come\u00e7a Conven\u00e7\u00e3o Europeia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "No dia em que come\u00e7a Conven\u00e7\u00e3o Europeia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_68618",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/28/politica/noticia/guterres-apresenta-sete-propostas-para-constituicao-europeia-68618",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "guterres-apresenta-sete-propostas-para-constituicao-europeia-68618",
    "cleanTitle": "Guterres apresenta sete propostas para Constitui\u00e7\u00e3o Europeia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/28/politica/noticia/guterres-apresenta-sete-propostas-para-constituicao-europeia-68618",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 131,
            "nome": "Europa",
            "slug": "europa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuropa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "43899_GuterresRezaTiagoPetinga.jpg",
            "legenda": "Guterres defende o refor\u00e7o dos poderes da Comiss\u00e3o e do Parlamento Europeu",
            "autor": "Tiago Petinga/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/43899?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Guterres defende o refor\u00e7o dos poderes da Comiss\u00e3o e do Parlamento Europeu",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "No dia em que come\u00e7a Conven\u00e7\u00e3o Europeia. Guterres apresenta sete propostas para Constitui\u00e7\u00e3o Europeia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 348,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0068618.json",
    "dct": "2002-02-28T14:03:00",
    "text": "Entre as sete propostas apresentadas no artigo de opini\u00e3o publicado no s\u00edtio da TSF Online, Guterres destaca a necessidade de \"tornar vinculativa a Carta dos Direitos Fundamentais\", como forma de lhe atribuir \"um conte\u00fado jur\u00eddico essencial para a garantia desses mesmos direitos na Uni\u00e3o\". \nN\u00e3o temendo os que contestam o poder das institui\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, o primeiro-ministro advoga o refor\u00e7o da Comiss\u00e3o Europeia, \"como \u00f3rg\u00e3o central (...) absolutamente indispens\u00e1vel para que o conte\u00fado europeu das pol\u00edticas se possa verdadeiramente acentuar\". No mesmo sentido, apela tamb\u00e9m ao refor\u00e7o de poderes do Parlamento Europeu (se bem que acompanhado de \"uma mais forte interven\u00e7\u00e3o dos parlamentos nacionais\") e a uma lideran\u00e7a mais forte do Conselho Europeu, em particular na \"iniciativa pol\u00edtica, no sentido de dar for\u00e7a ao projecto europeu\". \nGuterres aponta ainda como caminhos para a constru\u00e7\u00e3o europeia a integra\u00e7\u00e3o num \u00fanico pilar da \"pol\u00edtica externa e de seguran\u00e7a comum e o espa\u00e7o de liberdade, seguran\u00e7a e justi\u00e7a\" e \"o desenvolvimento das perspectivas criadas pelo m\u00e9todo aberto de coopera\u00e7\u00e3o (...) dando uma maior capacidade de interven\u00e7\u00e3o quer \u00e0 Comiss\u00e3o, quer ao Parlamento Europeu\". \nA s\u00e9tima proposta de Guterres aponta para um maior aproveitamento das \"possibilidades de flexibilidade decorrentes das coopera\u00e7\u00f5es refor\u00e7adas para evitar\", o que poder\u00e1 evitar \"que o alargamento mate o aprofundamento da Uni\u00e3o Europeia\".\n\"Caso estes pontos que referi possam avan\u00e7ar, entendo que eles ser\u00e3o a base para uma futura Constitui\u00e7\u00e3o Europeia\", acrescenta.\nNo artigo, o  primeiro-ministro demission\u00e1rio afirma-se pronto a debater \"desde j\u00e1 sem constrangimentos e complexos um modelo de tipo mais marcadamente federal, como defendido por alguns\". No entanto, esclarece ser opositor de um projecto federalista \"sobretudo quando algumas das propostas de tipo alegadamente federalista s\u00e3o contr\u00e1rias \u00e0 salvaguarda da riqueza e da originalidade do m\u00e9todo comunit\u00e1rio\". \" Se for este o objectivo, sejamos ent\u00e3o realistas. Prefer\u00edvel ser\u00e1 optar por uma estrat\u00e9gia de aprofundamento gradual, da Uni\u00e3o Europeia e das suas institui\u00e7\u00f5es\", acrescenta.\nPor todas estas raz\u00f5es, Ant\u00f3nio Guterres acredita que \"a elabora\u00e7\u00e3o de uma Constitui\u00e7\u00e3o europeia serviria para consolidar e clarificar a natureza mista de um sistema com elementos federais e confederais\".",
    "language": "portuguese"
}