{
    "id": 61094,
    "titulo": "Parque e\u00f3lico de Seixinhos vai produzir energia para cinco mil habitantes",
    "tituloNoticia": "Parque e\u00f3lico de Seixinhos vai produzir energia para cinco mil habitantes",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/29/economia/noticia/parque-eolico-de-seixinhos-vai-produzir-energia-para-cinco-mil-habitantes-61094",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 1,
    "lead": "As oito turbinas com 60 metros de altura previstas no projecto do parque e\u00f3lico de Seixinhos, em Teixeira, concelho de Bai\u00e3o, v\u00e3o permitir a produ\u00e7\u00e3o de 10,4 megawatts, ou seja, o correspondente ao consumo de cerca de cinco mil pessoas. O Estudo de Impacte Ambiental (EIA) est\u00e1 em consulta p\u00fablica at\u00e9 1 de Mar\u00e7o.",
    "shortUrl": "/n61094",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Porto",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Porto",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_61094",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 1,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/29/economia/noticia/parque-eolico-de-seixinhos-vai-produzir-energia-para-cinco-mil-habitantes-61094",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "parque-eolico-de-seixinhos-vai-produzir-energia-para-cinco-mil-habitantes-61094",
    "cleanTitle": "Parque e\u00f3lico de Seixinhos vai produzir energia para cinco mil habitantes",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/29/economia/noticia/parque-eolico-de-seixinhos-vai-produzir-energia-para-cinco-mil-habitantes-61094",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 22,
            "nome": "Energia",
            "slug": "energia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tenergia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Porto. Parque e\u00f3lico de Seixinhos vai produzir energia para cinco mil habitantes",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 335,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0061094.json",
    "dct": "2002-01-29T20:59:00",
    "text": "O parque e\u00f3lico, a instalar na serra do Mar\u00e3o, em \u00e1reas da Rede Natura 2000, situa-se a menos de dois quil\u00f3metros de dois outros parques a construir na zona - o parque de Penedo Ruivo, constitu\u00eddo por dez aerogeradores, com uma pot\u00eancia de 13 megawatts, e o de Teixeir\u00f3-Sedielos com seis unidades, num total de oito megawatts.Os concelhos de influ\u00eancia dos novos equipamentos s\u00e3o Bai\u00e3o, Amarante, Vila Real, Peso da R\u00e9gua e Mes\u00e3o Frio.A empresa alem\u00e3 Energiekontor, que explora j\u00e1 20 parques e\u00f3licos na Alemanha, \u00e9 a respons\u00e1vel pelo projecto e tem prevista para Portugal, at\u00e9 2005, a constru\u00e7\u00e3o de cinco parques com uma pot\u00eancia total instalada de 60 megawatts, refere o resumo n\u00e3o t\u00e9cnico do EIA.O documento salienta a import\u00e2ncia da \u00e1rea para a conserva\u00e7\u00e3o da fauna e flora, sublinhando a exist\u00eancia de esp\u00e9cies como o lobo, \u00e1guia-real, bufo-real, \u00e1guia-cobreira, tartaranh\u00e3o-ca\u00e7ador, tartaranh\u00e3o-azulado, falc\u00e3o peregrino, milhafre-real e falc\u00e3o-abelheiro. Quanto \u00e0 flora, destaca o cardinho das almorreias, o padre nosso e o rep\u00f4ntio da terra.Tendo em conta os impactes negativos durante a constru\u00e7\u00e3o - no aumento do ru\u00eddo, na qualidade do ar e seguran\u00e7a dos animais - o EIA prev\u00ea medidas minimizadoras como a constru\u00e7\u00e3o de caminhos em material imperme\u00e1vel e de sistemas de drenagem para evitar a eros\u00e3o, informou a Lusa.Durante a fase de funcionamento do parque, previsto para um m\u00ednimo de 20 anos, \u00e9 poss\u00edvel que as aves \"choquem\" contra as p\u00e1s dos aerogeradores, mas o EIA refere que tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 a certeza desse perigo \"por n\u00e3o haver experi\u00eancia sobre o assunto\".A energia el\u00e9ctrica produzida nos parques e\u00f3licos, poupa o ambiente de muitos milhares de toneladas de di\u00f3xido de carbono, g\u00e1s respons\u00e1vel pelo efeito de estufa.Portugal, como todos os pa\u00edses na Uni\u00e3o Europeia, est\u00e1 obrigado a reduzir a produ\u00e7\u00e3o de di\u00f3xido de carbono sob pena de pesadas multas e da\u00ed o projecto segundo o qual, em 2010, os portugueses estar\u00e3o a consumir 39 por cento de energia el\u00e9ctrica a partir de fontes alternativas como o vento.",
    "language": "portuguese"
}