{
    "id": 17829,
    "titulo": "Militante da Jihad morto na Cisjord\u00e2nia",
    "tituloNoticia": "Militante da Jihad morto na Cisjord\u00e2nia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/05/mundo/noticia/militante-da-jihad-morto-na-cisjordania-17829",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13195?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um militante do movimento integrista palestiniano Jihad isl\u00e2mica foi morto hoje num atentado \u00e0 bomba, em Jenin, no norte da Cisjord\u00e2nia. Uma fonte da seguran\u00e7a palestiniana, ouvida pela AFP, n\u00e3o hesitou em atribuir a autoria do incidente a Israel.",
    "shortUrl": "/n17829",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_17829",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/05/mundo/noticia/militante-da-jihad-morto-na-cisjordania-17829",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "militante-da-jihad-morto-na-cisjordania-17829",
    "cleanTitle": "Militante da Jihad morto na Cisjord\u00e2nia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/05/mundo/noticia/militante-da-jihad-morto-na-cisjordania-17829",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 230,
            "nome": "Cisjord\u00e2nia",
            "slug": "cisjordania",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcisjordania",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 236,
            "nome": "Israel",
            "slug": "israel",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tisrael",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "mapacisj",
            "legenda": "",
            "autor": "Hugo Castanho/PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13195?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Militante da Jihad morto na Cisjord\u00e2nia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 274,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0017829.json",
    "dct": "2001-04-05T15:33:00",
    "text": "Iyad Hardane foi morto no momento em que falava ao telefone numa cabine p\u00fablica, precisou a mesma fonte.Este incidente surge pouco depois do fim do primeiro encontro secreto entre israelitas e palestinianos, desde que Ariel Sharon chefia o Governo hebreu. Este reuni\u00e3o estava oficialmente destinada a p\u00f4r fim \u00e0 viol\u00eancia que assola a regi\u00e3o desde h\u00e1 seis meses.Esta morte eleva para 469 o n\u00famero de mortos da nova Intifida, que come\u00e7ou a 28 de Setembro, dos quais 384 s\u00e3o palestinianos, 71 Israelitas, 13 \u00e1rabes israelitas e um alem\u00e3o.De acordo com a r\u00e1dio militar israelita, Iyad Hardan estava implicado numa s\u00e9rie de atentados anti-israelitas e ter\u00e1 sido libertado da pris\u00e3o pelas autoridades palestinianas em Outubro do ano passado, juntamente com outros membros do Hamas, alegando n\u00e3o poder garantir a sua seguran\u00e7a nas pris\u00f5es.\nNa sequ\u00eancia deste atentado a Jihad isl\u00e2mica j\u00e1 prometeu responder de uma forma \"dura\" e \"r\u00e1pida\" aos \"crimes\" de Israel contra o povo palestiniano. \"A Jihad isl\u00e2mica n\u00e3o vai fiar em sil\u00eancio perante os crimes de Israel contra o nosso povo e responder\u00e1 dura e rapidamente\", afirmou um membro do movimento isl\u00e2mico que pediu o anonimato, citado pela AFP.A 2 de Abril, Mohammed Abdel Al, de 26 anos, tamb\u00e9m membro da Jihad isl\u00e2mica, foi morto em Rafah, no sul da faixa de Gaza, na sequ\u00eancia de um ataque com \"rockets\" de helic\u00f3pteros israelitas. Israel justificou este ataque como uma opera\u00e7\u00e3o preventiva, afirmando que Abdel Al estava a preparar um ataque de grande envergadura na Faixa de Gaza contra si.A Jihad isl\u00e2mica est\u00e1 contra o processo de paz e reivindicou nos \u00faltimos anos v\u00e1rios atentados anti-israelitas.",
    "language": "portuguese"
}