{
    "id": 72550,
    "titulo": "Mercado autom\u00f3vel recessivo mas apenas para modelos antigos",
    "tituloNoticia": "Mercado autom\u00f3vel recessivo mas apenas para modelos antigos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/13/economia/noticia/mercado-automovel-recessivo-mas-apenas-para-modelos-antigos-72550",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/45858?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A recess\u00e3o econ\u00f3mica na Europa est\u00e1 a reflectir-se na quebra das vendas de autom\u00f3veis de passageiros",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As vendas de autom\u00f3veis na Europa desceram 1,4 por cento em Fevereiro deste ano, em compara\u00e7\u00e3o com id\u00eantico m\u00eas de 2001, reflectindo o momento de recess\u00e3o econ\u00f3mica por que passa a maioria dos pa\u00edses europeus, conclui um estudo da European Automobile Manufacturers Association.",
    "shortUrl": "/n72550",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Volkswagen e General Motors penalizadas por n\u00e3o inovarem",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Volkswagen e General Motors penalizadas por n\u00e3o inovarem",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_72550",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/13/economia/noticia/mercado-automovel-recessivo-mas-apenas-para-modelos-antigos-72550",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "mercado-automovel-recessivo-mas-apenas-para-modelos-antigos-72550",
    "cleanTitle": "Mercado autom\u00f3vel recessivo mas apenas para modelos antigos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/13/economia/noticia/mercado-automovel-recessivo-mas-apenas-para-modelos-antigos-72550",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 131,
            "nome": "Europa",
            "slug": "europa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuropa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "45858_CarrosDanielRocha.jpg",
            "legenda": "A recess\u00e3o econ\u00f3mica na Europa est\u00e1 a reflectir-se na quebra das vendas de autom\u00f3veis de passageiros",
            "autor": "Daniel Rocha",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/45858?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A recess\u00e3o econ\u00f3mica na Europa est\u00e1 a reflectir-se na quebra das vendas de autom\u00f3veis de passageiros",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Volkswagen e General Motors penalizadas por n\u00e3o inovarem. Mercado autom\u00f3vel recessivo mas apenas para modelos antigos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 364,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0072550.json",
    "dct": "2002-03-13T13:35:00",
    "text": "No entanto, os construtores de autom\u00f3veis que apresentam modelos novos est\u00e3o a conseguir melhores resultados que os que mant\u00eam vers\u00f5es com quatro ou cinco anos, como acontece com a Volkswagen e Opel.Os modelos Volkswagen Golf e Opel Vectra, apesar dos melhoramentos sofridos ao longo dos anos, n\u00e3o t\u00eam atra\u00eddo tantos compradores como os concorrentes Peugeot 307 e Ford Mondeo, dois modelos novos no mercado autom\u00f3vel europeu. E os resultados est\u00e3o \u00e0 vista. Enquanto a Volkswagen e a General Motors (Opel) obtiveram quebras nas vendas de 7,2 e 18,4 por cento, respectivamente, a Peugeot Citroen e a Ford melhoraram em 6,8 e dois por cento no m\u00eas em an\u00e1lise.\nDir-se-ia que os dois \u00faltimos construtores se prepararam melhor para os tempos de recess\u00e3o que vivemos que os construtores germ\u00e2nicos, normalmente mais conservadores nas suas op\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas e na renova\u00e7\u00e3o dos modelos autom\u00f3veis.\nEssa aparente falha na estrat\u00e9gia, que poder\u00e1 mudar nos pr\u00f3ximos meses, com a introdu\u00e7\u00e3o de novos modelos, est\u00e1 a reflectir-se na degrada\u00e7\u00e3o das quotas de mercado: se vendem menos autom\u00f3veis, a sua presen\u00e7a no mercado autom\u00f3vel cai em benef\u00edcio dos concorrentes. Foi isso que aconteceu ao construtor Volkswagen que viu reduzida em 1,1 pontos percentuais (pp), para 17,6 por cento, a sua quota de mercado na Europa. O mesmo aconteceu \u00e0 GM, que perdeu dois pontos, recuando para 9,2 por cento de quota de mercado.\nNo outro lado da balan\u00e7a, ganharam a Peugeot Citroen e a Ford, que passaram para um patamar de 15,8 (subiu 1,2 pp) e 10,9 por cento (aumentou 0,3 pp) do mercado europeu de autom\u00f3veis de passageiros.\nEm Fevereiro, venderam-se 1.061.158 ve\u00edculos autom\u00f3veis de passageiros nos quinze pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia, Noruega, Isl\u00e2ndia e Su\u00ed\u00e7a, diz a Association of European Auto Manufacturers, citada pela AP.\nNos mercados europeus, destaca-se o Reino Unido, com uma forte progress\u00e3o de 18,1 por cento nas vendas de autom\u00f3veis de passageiros, seguido da Alemanha, com 1,2 por cento.\nEm quase todos os restantes pa\u00edses, a tend\u00eancia foi negativa, em especial no mercado italiano, que caiu 12,3 por cento em Fevereiro de 2002 em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00eas hom\u00f3logo transacto.",
    "language": "portuguese"
}