{
    "id": 34153,
    "titulo": "Sete em cada dez tiveram negativa no exame de Matem\u00e1tica",
    "tituloNoticia": "Sete em cada dez tiveram negativa no exame de Matem\u00e1tica",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/03/portugal/noticia/sete-em-cada-dez-tiveram-negativa-no-exame-de-matematica-34153",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24909?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As m\u00e9dias nacionais dos exames do 12\u00ba foram ontem divulgadas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "N\u00e3o s\u00f3 continua a ser negativo o desempenho dos alunos no exame nacional mais concorrido de Matem\u00e1tica - 7,4 valores \u00e9 a m\u00e9dia nacional - como piorou em rela\u00e7\u00e3o ao ano passado. Quatro anos depois de os novos programas desta disciplina terem sido gradualmente introduzidos no ensino secund\u00e1rio, n\u00e3o h\u00e1 maneira de as classifica\u00e7\u00f5es melhorarem.",
    "shortUrl": "/n34153",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Biologia tamb\u00e9m desceu",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Biologia tamb\u00e9m desceu",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_34153",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/03/portugal/noticia/sete-em-cada-dez-tiveram-negativa-no-exame-de-matematica-34153",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "sete-em-cada-dez-tiveram-negativa-no-exame-de-matematica-34153",
    "cleanTitle": "Sete em cada dez tiveram negativa no exame de Matem\u00e1tica",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/03/portugal/noticia/sete-em-cada-dez-tiveram-negativa-no-exame-de-matematica-34153",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 495,
            "nome": "Andreia Sanches",
            "descricao": "Entrei no P\u00daBLICO em 1996. Tinha 22 anos, terminado o curso de Ci\u00eancias da Comunica\u00e7\u00e3o na Universidade Nova de Lisboa e estava no jornal onde queria, de facto, come\u00e7ar a fazer jornalismo. Estagiei no Internacional, quando ainda faz\u00edamos fila para aceder ao computador da redac\u00e7\u00e3o que estava ligado \u00e0 Internet. Seguiu-se a Educa\u00e7\u00e3o, onde fiquei v\u00e1rios anos, quando aquela era uma sec\u00e7\u00e3o aut\u00f3noma, di\u00e1ria. J\u00e1 na Sociedade, o leque de temas sobre os quais passei a escrever alargou-se \u2013 a pobreza e as desigualdades, a exclus\u00e3o e as pol\u00edticas de protec\u00e7\u00e3o social s\u00e3o alguns dos que tenho acompanhado de forma mais sistem\u00e1tica. Em 2013 foi publicado o meu primeiro livro. Chama-se \"Os Anjos N\u00e3o Comem Chocolate\" e tem como ponto de partida uma reportagem que fiz no P\u00daBLICO sobre pais que perderam os seus filhos. Fui editora do P2, editora da Sociedade, editora-executiva. Actualmente sou directora-adjunta.",
            "email": "asanches@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/andreia-sanches",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Directora-adjunta",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "andreia-sanches",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": 225,
                "altura": 225,
                "nome": "Andreia Sanches z.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1524916?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#115;&#101;&#104;&#99;&#110;&#97;&#115;&#97;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 641,
            "nome": "Ensino Secund\u00e1rio",
            "slug": "ensino-secundario",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tensino-secundario",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 876,
            "nome": "Media",
            "slug": "media",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmedia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "24909_ExamesEstudantesPUBLICO.jpg",
            "legenda": "As m\u00e9dias nacionais dos exames do 12\u00ba foram ontem divulgadas",
            "autor": "P\u00daBLICO",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24909?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As m\u00e9dias nacionais dos exames do 12\u00ba foram ontem divulgadas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Biologia tamb\u00e9m desceu. Sete em cada dez tiveram negativa no exame de Matem\u00e1tica",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 543,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0034153.json",
    "dct": "2001-08-03T07:32:00",
    "text": "Estavam inscritos nesta prova (que tem o c\u00f3digo 435) quase 69 mil alunos. Sete em cada dez n\u00e3o conseguiram positiva na prova - sem contar com os alunos autopropostos, que n\u00e3o frequentaram a escola no \u00faltimo ano, onde as notas s\u00e3o ainda piores. Os dados relativos \u00e0 primeira fase dos exames foram ontem divulgados pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, que avan\u00e7a com uma poss\u00edvel explica\u00e7\u00e3o. E afirma que \u00e9 preciso cuidado com as compara\u00e7\u00f5es com o ano passado - quando a m\u00e9dia nacional do mesmo exame foi de 8,7. \u00c9 que a prova 435 foi pensada para os estudantes a quem foi leccionado um novo programa desde o 10\u00ba ano. No ano passado, quem vinha dos \"programa antigos\" fazia uma prova pr\u00f3pria. Mas quem chumbou e teve que repetir o 12\u00ba ano n\u00e3o teve a mesma chance neste ano lectivo e foi mesmo obrigado a provar o que sabia atrav\u00e9s do exame 435. Diz a tutela que, assim sendo, nem todos os que fizeram este exame \"est\u00e3o nas mesmas condi\u00e7\u00f5es\". Por isso, se \u00e9 para fazer compara\u00e7\u00f5es, \u00e9 melhor recuar at\u00e9 1999, quando aconteceu algo semelhante: os novos programas ainda n\u00e3o estavam em vigor e havia um exame \u00fanico para todos alunos internos. Nessa altura a m\u00e9dia foi de 7,2. Ou seja, pouco ou nada mudou. \n \nComo sempre, o cen\u00e1rio piora se se analisarem as notas dos examinandos que se inscreveram como externos ou autopropostos, ou seja aqueles que n\u00e3o frequentaram a escola ao longo do \u00faltimo ano lectivo ou fizeram-no mas desistiram e agora candidataram-se por conta pr\u00f3pria. Estes alunos t\u00eam piores resultados a todas as disciplinas. E a Matem\u00e1tica confirma a regra: a m\u00e9dia atingida n\u00e3o sai da casa dos 4 valores. A Associa\u00e7\u00e3o de Professores de Matem\u00e1tica considera, ainda assim, que o ensino da disciplina n\u00e3o vai t\u00e3o mal quanto se julga. Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Lusa, Maria Jos\u00e9 Costa, membro da direc\u00e7\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o, diz que at\u00e9 tem havido uma preocupa\u00e7\u00e3o em produzir melhores manuais e documentos de trabalho. O nervosismo de fazer pela primeira vez um exame que conta 30 por cento para a nota final pode explicar a m\u00e1 presta\u00e7\u00e3o, vai dizendo. No pr\u00f3ximo ano lectivo, 35 por cento dos alunos ter\u00e3o de voltar aos bancos da escola porque n\u00e3o conseguiram uma nota final positiva. Os dados disponibilizados pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o trazem ainda outra m\u00e1 not\u00edcia. Biologia, disciplina que tem tido sempre m\u00e9dias positivas, deslizou para a negativa: a m\u00e9dia nacional \u00e9 de 9,9 valores. As provas em que os estudantes portugueses se saem melhor s\u00e3o Filosofia (12,6 valores) e Desenho e Geometria Descritiva B (13,6). F\u00edsica e Qu\u00edmica, onde n\u00e3o \u00e9 raro abundarem as negativas, registam este ano uma ligeira melhoria. As provas de Portugu\u00eas tamb\u00e9m correram melhor. Outras tend\u00eancias j\u00e1 verificadas em anos anteriores saem confirmadas. Desde logo, que n\u00e3o h\u00e1 grande diferen\u00e7a de classifica\u00e7\u00f5es entre os alunos das escolas particulares e p\u00fablicas. Mas tamb\u00e9m que as notas que as escolas d\u00e3o aos alunos s\u00e3o sempre mais elevadas do que as que eles conseguem no exame. Apenas um exemplo: em termos m\u00e9dios, os alunos internos conseguem chegar ao final do ano lectivo com 12,4 valores a Matem\u00e1tica. Mais cinco, portanto, do que a m\u00e9dia nacional do exame.",
    "language": "portuguese"
}