{
    "id": 46868,
    "titulo": "Sampaio defende participa\u00e7\u00e3o da ONU no Afeganist\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Sampaio defende participa\u00e7\u00e3o da ONU no Afeganist\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/26/politica/noticia/sampaio-defende-participacao-da-onu-no-afeganistao-46868",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32808?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Timor-Leste e Angola fazem parte da agenda da visita de Jorge Sampaio \u00e0 R\u00fassia",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente da Rep\u00fablica, Jorge Sampaio, dever\u00e1 defender hoje, perante o seu hom\u00f3logo russo, Vladimir Putin, um papel activo das Na\u00e7\u00f5es Unidas quanto ao futuro do Afeganist\u00e3o. O chefe de Estado portugu\u00eas considera que qualquer solu\u00e7\u00e3o pol\u00edtica encontrada para aquele pa\u00eds dever\u00e1 merecer um acompanhamento total da ONU.",
    "shortUrl": "/n46868",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Presidente em visita de Estado \u00e0 R\u00fassia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Presidente em visita de Estado \u00e0 R\u00fassia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_46868",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/26/politica/noticia/sampaio-defende-participacao-da-onu-no-afeganistao-46868",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "sampaio-defende-participacao-da-onu-no-afeganistao-46868",
    "cleanTitle": "Sampaio defende participa\u00e7\u00e3o da ONU no Afeganist\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/26/politica/noticia/sampaio-defende-participacao-da-onu-no-afeganistao-46868",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 120,
            "nome": "ONU",
            "slug": "onu",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tonu",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 121,
            "nome": "Na\u00e7\u00f5es Unidas",
            "slug": "nacoes-unidas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnacoes-unidas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 355,
            "nome": "Vladimir Putin",
            "slug": "vladimir-putin",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tvladimir-putin",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 435,
            "nome": "Jorge Sampaio",
            "slug": "jorge-sampaio",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjorge-sampaio",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "32808_SampaioInacioRosaL.jpg",
            "legenda": "Timor-Leste e Angola fazem parte da agenda da visita de Jorge Sampaio \u00e0 R\u00fassia",
            "autor": "In\u00e1cio Rosa/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32808?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Timor-Leste e Angola fazem parte da agenda da visita de Jorge Sampaio \u00e0 R\u00fassia",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Presidente em visita de Estado \u00e0 R\u00fassia. Sampaio defende participa\u00e7\u00e3o da ONU no Afeganist\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 179,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0046868.json",
    "dct": "2001-10-26T09:29:00",
    "text": "Sampaio aproveitar\u00e1 a reuni\u00e3o com Putin para sensibilizar a R\u00fassia - membro do conselho de seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas - para a necessidade desta organiza\u00e7\u00e3o manter a sua presen\u00e7a em Timor-Leste no per\u00edodo p\u00f3s-independ\u00eancia, embora com uma participa\u00e7\u00e3o mais reduzida.Angola ser\u00e1 certamente outro tema nas conversa\u00e7\u00f5es entre os dois Presidentes, com Jorge Sampaio a tentar activar a participa\u00e7\u00e3o russa na \"troika\" criada para promover a paz na ex-col\u00f3nia lusa, que inclui ainda Portugal e os Estados Unidos.Durante a visita, que come\u00e7ou ontem e se prolonga at\u00e9 segunda-feira, o Presidente portugu\u00eas vai tentar desbloquear v\u00e1rios acordos bilaterais que se arrastam h\u00e1 algum tempo, fazendo-se acompanhar por uma delega\u00e7\u00e3o empresarial que analisar\u00e1 as perspectivas de investimento e de interc\u00e2mbio com o mercado russo.Hoje, no dia mais preenchido da agenda presidencial e ap\u00f3s a reuni\u00e3o matinal no Kremlin, Sampaio almo\u00e7a com os participantes num semin\u00e1rio econ\u00f3mico, d\u00e1 uma entrevista \u00e0 televis\u00e3o russa e tem encontros com o primeiro-ministro Mijail Kasianov e com os presidentes das duas c\u00e2maras do Parlamento.\u00c0 noite, ser\u00e1 homenageado com um banquete oferecido por Putin.",
    "language": "portuguese"
}