{
    "id": 61395,
    "titulo": "Uma lei (meio) seca para a juventude",
    "tituloNoticia": "Uma lei (meio) seca para a juventude",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/01/sociedade/noticia/uma-lei-meio-seca-para-a-juventude-61395",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41485?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Por cada ano que se sobe na proibi\u00e7\u00e3o de consumo de \u00e1lcool, verifica-se uma diminui\u00e7\u00e3o da sinistralidade rodovi\u00e1ria e dos comportamentos de risco na popula\u00e7\u00e3o juvenil",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Numa altura em que os \u00faltimos dados sobre o consumo de \u00e1lcool a n\u00edvel mundial apontam para uma ligeira descida em Portugal - agora no quarto lugar da lista dos que mais \u00e1lcool bebem na Uni\u00e3o Europeia -, entra hoje finalmente em vigor o decreto-lei que pro\u00edbe o consumo e a venda de \u00e1lcool a menores de 16 anos. \u00c9 \"melhor do que nada\", dizem os especialistas, lamentando o recuo relativamente \u00e0 medida preconizada no Plano de Ac\u00e7\u00e3o contra o Alcoolismo.",
    "shortUrl": "/n61395",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "\u00c1lcool",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "\u00c1lcool",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_61395",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/01/sociedade/noticia/uma-lei-meio-seca-para-a-juventude-61395",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "uma-lei-meio-seca-para-a-juventude-61395",
    "cleanTitle": "Uma lei (meio) seca para a juventude",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/01/sociedade/noticia/uma-lei-meio-seca-para-a-juventude-61395",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 20,
            "nome": "Alexandra Campos",
            "descricao": "",
            "email": "acampos@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/alexandra-campos",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "alexandra-campos",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#115;&#111;&#112;&#109;&#97;&#99;&#97;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "41485_Alcool.jpg",
            "legenda": "Por cada ano que se sobe na proibi\u00e7\u00e3o de consumo de \u00e1lcool, verifica-se uma diminui\u00e7\u00e3o da sinistralidade rodovi\u00e1ria e dos comportamentos de risco na popula\u00e7\u00e3o juvenil",
            "autor": "P\u00fablico",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41485?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Por cada ano que se sobe na proibi\u00e7\u00e3o de consumo de \u00e1lcool, verifica-se uma diminui\u00e7\u00e3o da sinistralidade rodovi\u00e1ria e dos comportamentos de risco na popula\u00e7\u00e3o juvenil",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "\u00c1lcool. Uma lei (meio) seca para a juventude",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 824,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0061395.json",
    "dct": "2002-02-01T07:25:00",
    "text": "\u00c9 um passo menos ambicioso do que aquele que inicialmente estava previsto, mas n\u00e3o deixa de ser um importante primeiro passo. A partir de hoje, os jovens com menos de 16 anos que sejam apanhados a consumir \u00e1lcool em locais p\u00fablicos arriscam-se a que tal aventura seja de imediato comunicada aos seus pais. Mas quem for descoberto a vender \u00e1lcool a menores de 16 anos corre riscos consideravelmente maiores: as coimas previstas para os particulares e para os donos de estabelecimentos comerciais que vendam bebidas alco\u00f3licas a adolescentes com menos de 16 anos oscilam entre os 124,70 (25 contos) e os 29.927,87 euros (seis mil contos). \nEsta medida, a mais importante de todas as que integravam o Plano de Ac\u00e7\u00e3o contra o Alcoolismo (aprovado pelo Governo em Novembro de 2000 e que chegou a ser apelidado de \"lei seca\" para a juventude, tal era a extens\u00e3o e a ambi\u00e7\u00e3o das medidas preconizadas), esbarrou com uma s\u00e9rie de obst\u00e1culos e cr\u00edticas que obrigaram o Governo, primeiro, a criar um regime especial para o vinho e a cerveja (s\u00f3 para os jovens entre os 16 e os 18 anos) e, mais tarde, a optar pela interdi\u00e7\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas para os menores de 16 anos. \nOs especialistas em alcoologia contactados pelo P\u00daBLICO lamentam, de uma forma geral, que o Governo tenha abandonado a medida tal como estava preconizada no Plano de Ac\u00e7\u00e3o contra o Alcoolismo. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o deixam de frisar que este diploma \u00e9 \"melhor do que nada\", pois em Portugal o que existia a este n\u00edvel era pouco mais do que zero. \u00c9 verdade que, em meados da d\u00e9cada 30, Salazar proibiu a perman\u00eancia de menores de 16 anos em tabernas, salvo se acompanhados pelos pais, mas n\u00e3o existia uma formula\u00e7\u00e3o legislativa que visasse especificamente o combate ao preocupante fen\u00f3meno do consumo juvenil de bebidas alco\u00f3licas. A legisla\u00e7\u00e3o dos tempos de Salazar (que tamb\u00e9m regulou a instala\u00e7\u00e3o de estabelecimentos de venda de vinho a copo, cervejas e outras bebidas alco\u00f3licas ao p\u00e9 de escolas e quart\u00e9is) foi sendo adaptada e acabou por ficar dispersa pelos governos civis e pelas c\u00e2maras municipais, que foram produzindo regulamentos pr\u00f3prios, proibindo a venda de \u00e1lcool a menores de 16 anos em determinados tipos de estabecimentos. Mas a esta confus\u00e3o e dispers\u00e3o legislativa aliava-se a quase total aus\u00eancia de fiscaliza\u00e7\u00e3o. \nAgora, a proibi\u00e7\u00e3o est\u00e1 institu\u00edda de uma vez por todas, a n\u00edvel nacional, preto no branco. E conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que este diploma prev\u00ea ainda outras medidas - como a proibi\u00e7\u00e3o da venda de bebidas alco\u00f3licas em m\u00e1quinas autom\u00e1ticas e a interdi\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o de estabelecimentos que vendam bebidas alco\u00f3licas junto de estabelecimentos escolares dos ensinos b\u00e1sico ou secund\u00e1rio. \n\"Melhor do que nada\" \u00e9 justamente a express\u00e3o utilizada por Domingos Neto, psiquiatra e director do Centro Regional de Alcoologia do Sul, para classificar este decreto-lei. \"Em Portugal pretendeu-se mexer em muita coisa e, afinal, a montanha pariu um rato\", comenta o psiquiatra, lamentando que esta legisla\u00e7\u00e3o, ainda t\u00e3o nova, contenha j\u00e1 \"erros cient\u00edficos e de sa\u00fade p\u00fablica grosseiros\" (refere-se \u00e0 idade da matura\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica). Para Domingos Neto, o argumento de que outros pa\u00edses do Sul da Europa t\u00eam legisla\u00e7\u00e3o mais permissiva (ver entrevista com Vitalino Canas) n\u00e3o colhe, at\u00e9 porque se trata de legisla\u00e7\u00e3o \"j\u00e1 com alguns anos\". \nNos pa\u00edses onde este fen\u00f3meno est\u00e1 bem estudado percebeu-se que, por cada ano que se sobe na proibi\u00e7\u00e3o de consumo de \u00e1lcool, se verifica uma diminui\u00e7\u00e3o da sinistralidade rodovi\u00e1ria e dos comportamentos de risco na popula\u00e7\u00e3o juvenil, acrescenta Augusto Pinto, director do Centro Regional de Alcoologia do Centro. Mas mesmo assim reconhece que este j\u00e1 \"\u00e9 um passo positivo no sentido da sensibiliza\u00e7\u00e3o\". \nToda a agita\u00e7\u00e3o e pol\u00e9mica em torno destas quest\u00f5es n\u00e3o tem sido em v\u00e3o, regozija-se, pelo seu lado, \u00c1lvaro Carvalho, presidente da comiss\u00e3o interministerial que elaborou o Plano de Ac\u00e7\u00e3o contra o Alcoolismo. \u00c1lvaro Carvalho lamenta apenas que os pol\u00edticos n\u00e3o tenham dado ouvidos \u00e0 sua sugest\u00e3o de se contemplar neste diploma um regime transit\u00f3rio, estipulando que a proibi\u00e7\u00e3o de consumo de \u00e1lcool subiria para os 17 anos, dentro de um ano, e para os 18, dentro de dois. De qualquer forma, diz, a \" guerra n\u00e3o est\u00e1 ganha, mas h\u00e1 uma ou duas batalhas j\u00e1 ganhas\". Uma perspectiva optimista que \u00e9 partilhada por Rosa Encarna\u00e7\u00e3o, directora do Centro Regional de Alcoologia do Norte: \"Tudo isto \u00e9 embrion\u00e1rio. Portugal n\u00e3o tinha muita tradi\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas relacionadas com o consumo de \u00e1lcool. Temos que come\u00e7ar por algum lado\". \nJ\u00e1 Jos\u00e9 Barrias, presidente do Instituto de Alcoologia, n\u00e3o podia ser mais cr\u00edtico de todo o processo legislativo que se seguiu \u00e0 publica\u00e7\u00e3o do Plano .\"Perdeu-se a oportunidade de legislar no sentido de uma pol\u00edtica global do \u00e1lcool\", afirma o psiquiatra, defendendo que os jovens \"n\u00e3o v\u00e3o ligar nada \u00e0 nova lei\", porque n\u00e3o foram preparados para isso: \"Estes recuos do Governo desacreditam e acabam por se voltar contra as boas inten\u00e7\u00f5es iniciais\".",
    "language": "portuguese"
}