{
    "id": 48155,
    "titulo": "PSD com mais dificuldades nas aut\u00e1rquicas devido ao actual cen\u00e1rio de guerra",
    "tituloNoticia": "PSD com mais dificuldades nas aut\u00e1rquicas devido ao actual cen\u00e1rio de guerra",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/04/politica/noticia/psd-com-mais-dificuldades-nas-autarquicas-devido-ao-actual-cenario-de-guerra-48155",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/33639?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As aut\u00e1rquicas decorrem no pr\u00f3ximo dia 16 de Dezembro",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A guerra no Afeganist\u00e3o fez mudar as prioridades da popula\u00e7\u00e3o e atenuou o mal-estar crescente entre o Governo e o povo. Mas as aut\u00e1rquicas de 2001 n\u00e3o deixam de ser um teste \u00e0 capacidade de alternativa do PSD e \u00e0 usura dos eleitos socialistas.",
    "shortUrl": "/n48155",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Uma radiografia do pa\u00eds concelho a concelho",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Uma radiografia do pa\u00eds concelho a concelho",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_48155",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/04/politica/noticia/psd-com-mais-dificuldades-nas-autarquicas-devido-ao-actual-cenario-de-guerra-48155",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "psd-com-mais-dificuldades-nas-autarquicas-devido-ao-actual-cenario-de-guerra-48155",
    "cleanTitle": "PSD com mais dificuldades nas aut\u00e1rquicas devido ao actual cen\u00e1rio de guerra",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/04/politica/noticia/psd-com-mais-dificuldades-nas-autarquicas-devido-ao-actual-cenario-de-guerra-48155",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1885,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas",
            "slug": "eleicoes-autarquicas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes-autarquicas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "33639_campanha.jpg",
            "legenda": "As aut\u00e1rquicas decorrem no pr\u00f3ximo dia 16 de Dezembro",
            "autor": "P\u00fablico",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/33639?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As aut\u00e1rquicas decorrem no pr\u00f3ximo dia 16 de Dezembro",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Uma radiografia do pa\u00eds concelho a concelho. PSD com mais dificuldades nas aut\u00e1rquicas devido ao actual cen\u00e1rio de guerra",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 695,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0048155.json",
    "dct": "2001-11-04T07:38:00",
    "text": "Depois de ter partido para umas legislativas com o pa\u00eds unido \u00e0 volta da causa nacional de Timor, o PSD enfrenta de novo um pa\u00eds tolhido pela amea\u00e7a da situa\u00e7\u00e3o internacional. A conjuntura n\u00e3o podia ser pior, na frente interna, para os sociais-democratas: depois de ter \"batido no fundo\", o Governo volta a sobrevoar nos estudos de opini\u00e3o, com a situa\u00e7\u00e3o de crise internacional a ser decisiva para um novo f\u00f4lego, segundo as sondagens, conseguido pelos socialistas. \nUm Governo que n\u00e3o ir\u00e1 ao ponto de seguir a linha sugerida por uma assessora de imprensa de Tony Blair (a de fazer avan\u00e7ar nesta altura todas as medidas impopulares, porque \"ningu\u00e9m repara\"), mas que, aos seus apelos de estabilidade, v\u00ea somarem-se outras vozes, provenientes dos mais variados sectores, a desejar uma r\u00e1pida aprova\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento \"em nome dos interesses do pa\u00eds\", atendendo \u00e0 guerra. Como e se esta situa\u00e7\u00e3o se reflectir\u00e1 nos resultados aut\u00e1rquicos pode ser imprevis\u00edvel. Mas, se o PSD j\u00e1 n\u00e3o estava interessado em fazer subir as expectativas antes da guerra, muito menos o pode fazer agora: em aut\u00e1rquicas, por um se ganha e por um se perde a Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios Portugueses (cuja presid\u00eancia ser\u00e1 ocupada pelo partido \"ganhador\"). O n\u00famero de votos e de mandatos obtidos nas elei\u00e7\u00f5es - um dado mais fi\u00e1vel para se perceber o impacto do partido no pa\u00eds - depende, para l\u00e1 das conjunturas internacionais e macropol\u00edticas nacionais, da usura dos antigos eleitos. \nO PS, consciente de que pode perder c\u00e2maras para o PSD (e a grande amea\u00e7a \u00e9 Lisboa, a maior autarquia do pa\u00eds, onde Santana Lopes concorre contra Jo\u00e3o Soares) tamb\u00e9m aposta forte em munic\u00edpios controlados pelo PCP, que poder\u00e3o agora cair para o PS: a pra\u00e7a-forte comunista do Barreiro \u00e9 um exemplo. O arquip\u00e9lago dos A\u00e7ores, por outro lado, \u00e9 visto como uma zona onde o PS poder\u00e1 \"roubar\" c\u00e2maras ao PSD, podendo ficar assim dependente de munic\u00edpios muito pouco populosos a presid\u00eancia da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios. \nAntes de Ant\u00f3nio Guterres se tornar primeiro-ministro, conseguiu pintar de cor-de-rosa o mapa aut\u00e1rquico nacional - esse feito foi sempre considerado b\u00e1sico para a mudan\u00e7a que se seguiu, a retirada do Governo ao PSD. A Dur\u00e3o Barroso, os seus advers\u00e1rios internos exigem o mesmo: que seja capaz de abafar a hegemonia socialista aut\u00e1rquica. \u00c9 mais uma vez num momento adverso (com a popula\u00e7\u00e3o pouco desperta para as mensagens da oposi\u00e7\u00e3o contra o Governo) que Dur\u00e3o Barroso ir\u00e1 enfrentar a prova: se falhar, v\u00e3o-lhe ser pedidas responsabilidades. Santana Lopes est\u00e1, desta vez, no mesmo barco e s\u00f3 uma vit\u00f3ria sobre Jo\u00e3o Soares o pode manter como advers\u00e1rio interno cred\u00edvel. Marcelo Rebelo de Sousa n\u00e3o se tem cansado de exigir, da sua tribuna na TVI, que se a opera\u00e7\u00e3o aut\u00e1rquicas falhar no PSD, o l\u00edder ter\u00e1 de ser substitu\u00eddo. No maior partido da oposi\u00e7\u00e3o, dependendo do interlocutor, oscila-se entre grandes optimismos e temores justificados: \u00e9 um PSD ciclot\u00edmico o que se apresenta a estas aut\u00e1rquicas, sem ter conseguido ainda provar que pode mobilizar o todo nacional - mesmo a campanha de Lisboa, encabe\u00e7ada pelo carism\u00e1tico Pedro Santana Lopes, d\u00e1 a sensa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o ter ainda arrancado. \nOs socialistas - depois da depress\u00e3o causada em alguns meios com a perspectiva de poder perder Lisboa e Porto - parecem ter recuperado ondas positivas, na forma como encaram estas elei\u00e7\u00f5es. O Porto, que podia ter tremido, dever\u00e1 ficar, malgr\u00e9-tout, em m\u00e3os socialistas. As sondagens come\u00e7am a ser animadoras e o momento internacional, se pode n\u00e3o servir para nada no dia das elei\u00e7\u00f5es, serve pelo menos para criar previamente uma atmosfera mais favor\u00e1vel ao partido do Governo. Pelo menos nas sondagens. As sondagens, ali\u00e1s, est\u00e3o a preocupar profundamente o PSD: depois de Santana Lopes j\u00e1 ter vindo denunciar o sistema de sondagens em Portugal, hoje \u00e9 a vez de Jos\u00e9 Lu\u00eds Arnaut, secret\u00e1rio-geral dos sociais-democratas, que no seu discurso na Conven\u00e7\u00e3o Aut\u00e1rquica do PSD ir\u00e1 acusar \"o desrespeito pela lei das sondagens\" e a sua \"descredibiliza\u00e7\u00e3o\" - os sociais-democratas, com uma exposi\u00e7\u00e3o das \u00faltimas sondagens feitas antes de elei\u00e7\u00f5es, v\u00e3o querer provar que os estudos de opini\u00e3o prejudicam sistematicamente o PSD e afirmar que \"o partido est\u00e1 preparado para a instrumentaliza\u00e7\u00e3o das sondagens\".",
    "language": "portuguese"
}