{
    "id": 46239,
    "titulo": "Musharraf diz que apoiar EUA foi a melhor op\u00e7\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Musharraf diz que apoiar EUA foi a melhor op\u00e7\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/22/mundo/noticia/musharraf-diz-que-apoiar-eua-foi-a-melhor-opcao-46239",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32421?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O Presidente paquistan\u00eas (\u00e0 esq.) diz que o seu pa\u00eds poderia ter sido \u00abconfrontado com uma amea\u00e7a muito s\u00e9ria\u00bb",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente paquistan\u00eas, general Pervez Musharraf, afirmou hoje que o Paquist\u00e3o seria \"confrontado com uma amea\u00e7a muito s\u00e9ria\" se n\u00e3o apoiasse a iniciativa norte-americana antiterrorista.",
    "shortUrl": "/n46239",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_46239",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/22/mundo/noticia/musharraf-diz-que-apoiar-eua-foi-a-melhor-opcao-46239",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "musharraf-diz-que-apoiar-eua-foi-a-melhor-opcao-46239",
    "cleanTitle": "Musharraf diz que apoiar EUA foi a melhor op\u00e7\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/22/mundo/noticia/musharraf-diz-que-apoiar-eua-foi-a-melhor-opcao-46239",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 233,
            "nome": "Paquist\u00e3o",
            "slug": "paquistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpaquistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "32421_PresidentePaquistaoDPA.jpg",
            "legenda": "O Presidente paquistan\u00eas (\u00e0 esq.) diz que o seu pa\u00eds poderia ter sido \u00abconfrontado com uma amea\u00e7a muito s\u00e9ria\u00bb",
            "autor": "Kay Nietfeld/DPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32421?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O Presidente paquistan\u00eas (\u00e0 esq.) diz que o seu pa\u00eds poderia ter sido \u00abconfrontado com uma amea\u00e7a muito s\u00e9ria\u00bb",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque ao Afeganist\u00e3o. Musharraf diz que apoiar EUA foi a melhor op\u00e7\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 133,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0046239.json",
    "dct": "2001-10-22T18:57:00",
    "text": "\"Se fic\u00e1ssemos isolados, agora tinhamos uma amea\u00e7a muito s\u00e9ria no Paquist\u00e3o\", disse o chefe de Estado \u00e0 televis\u00e3o nacional paquistanesa. O Paquist\u00e3o \u00e9 um dos seis pa\u00edses da \u00c1sia Central que faz fronteira com o Afeganist\u00e3o.Musharraf assegurou tamb\u00e9m que o seu pa\u00eds \u00e9 perfeitamente capaz de se defender da \u00cdndia, o seu velho rival, avisando os indianos para n\u00e3o se aproveitarem da actual crise na regi\u00e3o.As for\u00e7as aliadas iniciaram dia 7 as ofensivas contra os alvos militares do regime taliban - no poder em Cabul - e os campos de treino da Al-Qaeda (\"a base\"), organiza\u00e7\u00e3o terrorista alegadamente liderada por Osama bin Laden, o principal suspeito para os EUA dos atentados de 11 de Setembro contra Nova Iorque e Washington. A opera\u00e7\u00e3o armada aliada contra o terrorismo \u00e9 chamada \"Liberdade Duradoura\".",
    "language": "portuguese"
}