{
    "id": 73587,
    "titulo": "Campanha eleitoral timorense come\u00e7a hoje",
    "tituloNoticia": "Campanha eleitoral timorense come\u00e7a hoje",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/15/mundo/noticia/campanha-eleitoral-timorense-comeca-hoje-73587",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Come\u00e7a hoje a campanha eleitoral em Timor-Leste, onde decorrem presidenciais no dia 14 de Abril. Democracia, estabilidade e desenvolvimento ser\u00e3o dos temas principais da campanha de Xanana Gusm\u00e3o, o candidato mais bem colocado para se tornar o primeiro chefe de Estado.",
    "shortUrl": "/n73587",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Xanana Gusm\u00e3o promete democracia, estabilidade e desenvolvimento",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Xanana Gusm\u00e3o promete democracia, estabilidade e desenvolvimento",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_73587",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/15/mundo/noticia/campanha-eleitoral-timorense-comeca-hoje-73587",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "campanha-eleitoral-timorense-comeca-hoje-73587",
    "cleanTitle": "Campanha eleitoral timorense come\u00e7a hoje",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/15/mundo/noticia/campanha-eleitoral-timorense-comeca-hoje-73587",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 337,
            "nome": "Timor-Leste",
            "slug": "timor-leste",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttimor-leste",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 384,
            "nome": "Xanana Gusm\u00e3o",
            "slug": "xanana-gusmao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/txanana-gusmao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 448,
            "nome": "Presidenciais",
            "slug": "presidenciais",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpresidenciais",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Xanana Gusm\u00e3o promete democracia, estabilidade e desenvolvimento. Campanha eleitoral timorense come\u00e7a hoje",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 137,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0073587.json",
    "dct": "2002-03-15T07:42:00",
    "text": "Num documento de seis p\u00e1ginas a que a Lusa teve acesso, o l\u00edder da resist\u00eancia timorense promete, caso seja eleito, \"contribuir para uma s\u00e3 e forte sociedade civil\", promover a educa\u00e7\u00e3o c\u00edvica e incentivar o investimento internacional. Xanana Gusm\u00e3o afirma ainda que, para levar \u00e0 reconcilia\u00e7\u00e3o entre timorenses, vai tentar que o parlamento aprove uma lei de amnistia \"especificamente relacionada aos casos de crimes cometidos em 1999\". O texto real\u00e7a o que Xanana Gusm\u00e3o tem vindo a defender desde que decidiu aceitar candidatar-se: que n\u00e3o concorre em nome de nenhum partido pol\u00edtico. \"Os grandes partidos n\u00e3o podem nem devem pensar que os seus direitos valem mais do que os direitos dos partidos pequenos ou que valem mais do que os direitos de outros cidad\u00e3os\", refere. Xanana conta com um advers\u00e1rio para as presidenciais, Francisco Xavier do Amaral.",
    "language": "portuguese"
}