{
    "id": 32353,
    "titulo": "Barco salva-vidas regressa a Esposende",
    "tituloNoticia": "Barco salva-vidas regressa a Esposende",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/20/local/noticia/barco-salvavidas-regressa-a-esposende-32353",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O barco salva-vidas \"Patr\u00e3o Rabumba\" regressa amanh\u00e3 \u00e0 foz do Rio C\u00e1vado, em Esposende, depois de ter sido restaurado em Viana do Castelo, adiantou hoje fonte da associa\u00e7\u00e3o F\u00f3rum Esposende.",
    "shortUrl": "/n32353",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Restaurado em Viana do Castelo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Restaurado em Viana do Castelo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_32353",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/20/local/noticia/barco-salvavidas-regressa-a-esposende-32353",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "barco-salvavidas-regressa-a-esposende-32353",
    "cleanTitle": "Barco salva-vidas regressa a Esposende",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/20/local/noticia/barco-salvavidas-regressa-a-esposende-32353",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Restaurado em Viana do Castelo. Barco salva-vidas regressa a Esposende",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 235,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0032353.json",
    "dct": "2001-07-20T23:02:00",
    "text": "Alberto Bermudes, presidente do F\u00f3rum Esposende - entidade respons\u00e1vel pelo recupera\u00e7\u00e3o do salva-vidas -, adiantou que o regresso do \"Patr\u00e3o Rabumba\" ser\u00e1 \"uma festa para a comunidade piscat\u00f3ria local e para todos os mun\u00edcipes\", informa a Lusa.Agendada para as 15h00, a recep\u00e7\u00e3o \u00e0 embarca\u00e7\u00e3o decorre perto do edif\u00edcio do Instituto de Socorros a N\u00e1ufragos e a cerim\u00f3nia prev\u00ea tamb\u00e9m a inaugura\u00e7\u00e3o de uma exposi\u00e7\u00e3o fotogr\u00e1fica sobre a actividade do barco na foz do C\u00e1vado.O \"Patr\u00e3o Rabumba\" esteve de 1985 a 1993 na foz do C\u00e1vado e durante este per\u00edodo foi respons\u00e1vel por v\u00e1rios salvamentos na barra e no mar. Antes de chegar a Esposende, operou em v\u00e1rios outros portos onde procedeu a salvamentos em condi\u00e7\u00f5es dif\u00edceis.A original denomina\u00e7\u00e3o do salva-vidas teve origem no nome de um pescador de Aveiro que se notabilizou em salvamentos arriscados. O \"Patr\u00e3o Rabumba\" faz parte de um lote de oito embarca\u00e7\u00f5es constru\u00eddas nos anos 60, em Pa\u00e7o de Arcos, e dos quais apenas um se encontra em funcionamento no Algarve.Ap\u00f3s alguns anos esquecida e alvo de actos de vandalismo em Viana do Castelo, a embarca\u00e7\u00e3o ir\u00e1 operar como barco/escola para mostrar o mar e as riquezas do estu\u00e1rio \u00e0s crian\u00e7as e jovens da regi\u00e3o, adiantou Alberto Bermudes.Com doze metros de comprimento, o \"Patr\u00e3o Rabumba\" navega agora equipado com os mais modernos meios de navega\u00e7\u00e3o, pintado de vermelho e branco e ostentando a bandeira do F\u00f3rum.",
    "language": "portuguese"
}