{
    "id": 25771,
    "titulo": "Israel imp\u00f5e bloqueio total \u00e0 Cisjord\u00e2nia",
    "tituloNoticia": "Israel imp\u00f5e bloqueio total \u00e0 Cisjord\u00e2nia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/02/mundo/noticia/israel-impoe-bloqueio-total-a-cisjordania-25771",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19019?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O atentado de ontem \u00e0 noite foi o mais grave e mot\u00edfero desde que regressou a viol\u00eancia ao M\u00e9dio Oriente",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Ex\u00e9rcito israelita imp\u00f4s um bloqueio a todas as cidades aut\u00f3nomas palestinianas da Cisjord\u00e2nia. Esta medida surge na sequ\u00eancia do atentado de ontem \u00e0 noite em Telavive, onde morreram 18 pessoas e mais de 80 ficaram feridas, a maioria dos quais adolescentes.",
    "shortUrl": "/n25771",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_25771",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/02/mundo/noticia/israel-impoe-bloqueio-total-a-cisjordania-25771",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "israel-impoe-bloqueio-total-a-cisjordania-25771",
    "cleanTitle": "Israel imp\u00f5e bloqueio total \u00e0 Cisjord\u00e2nia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/02/mundo/noticia/israel-impoe-bloqueio-total-a-cisjordania-25771",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 230,
            "nome": "Cisjord\u00e2nia",
            "slug": "cisjordania",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcisjordania",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 236,
            "nome": "Israel",
            "slug": "israel",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tisrael",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "19019_HossamAbuAlanAFP.jpg",
            "legenda": "O atentado de ontem \u00e0 noite foi o mais grave e mot\u00edfero desde que regressou a viol\u00eancia ao M\u00e9dio Oriente",
            "autor": "Hossam Abu Alan/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19019?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O atentado de ontem \u00e0 noite foi o mais grave e mot\u00edfero desde que regressou a viol\u00eancia ao M\u00e9dio Oriente",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Israel imp\u00f5e bloqueio total \u00e0 Cisjord\u00e2nia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 97,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0025771.json",
    "dct": "2001-06-02T09:43:00",
    "text": "\"A entrada e sa\u00edda das zonas aut\u00f3nomas est\u00e1 interdita a todos os palestinianos e as passagens fronteiri\u00e7as est\u00e3o fechadas\", indicou um porta-voz militar israelita, citado pela AFP.Esta medida segue-se a um \"bloqueio estricto\" da Cisjord\u00e2nia e da Faixa de Gaza, que tem por fim impedir a entrada de palestinianos no territ\u00f3rio israelita.O atentado de ontem \u00e0 noite, j\u00e1 reivindicado pelo grupo fundamentalista Jihad isl\u00e2mnica, foi o mais grave e mot\u00edfero desde que regressou a viol\u00eancia ao M\u00e9dio Oriente, no final de Setembro do ano passado. A Autoridade Palestiniana de Yasser Arafat j\u00e1 condenou o atentado.",
    "language": "portuguese"
}