{
    "id": 58684,
    "titulo": "Tribunal dos Direitos do Homem vai examinar recurso do herdeiro directo do trono italiano",
    "tituloNoticia": "Tribunal dos Direitos do Homem vai examinar recurso do herdeiro directo do trono italiano",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/14/mundo/noticia/tribunal-dos-direitos-do-homem-vai-examinar-recurso-do-herdeiro-directo-do-trono-italiano-58684",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Supremo Tribunal dos Direitos do Homem vai examinar no pr\u00f3ximo dia 22 o recurso do herdeiro directo do trono italiano, Victor Emmanuel de Sab\u00f3ia, contra a proibi\u00e7\u00e3o de entrar e permanecer em It\u00e1lia, imposta na Constitui\u00e7\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n58684",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Contra proibi\u00e7\u00e3o de entrar e permanecer em It\u00e1lia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Contra proibi\u00e7\u00e3o de entrar e permanecer em It\u00e1lia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_58684",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/14/mundo/noticia/tribunal-dos-direitos-do-homem-vai-examinar-recurso-do-herdeiro-directo-do-trono-italiano-58684",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "tribunal-dos-direitos-do-homem-vai-examinar-recurso-do-herdeiro-directo-do-trono-italiano-58684",
    "cleanTitle": "Tribunal dos Direitos do Homem vai examinar recurso do herdeiro directo do trono italiano",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/14/mundo/noticia/tribunal-dos-direitos-do-homem-vai-examinar-recurso-do-herdeiro-directo-do-trono-italiano-58684",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 135,
            "nome": "It\u00e1lia",
            "slug": "italia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/titalia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Contra proibi\u00e7\u00e3o de entrar e permanecer em It\u00e1lia. Tribunal dos Direitos do Homem vai examinar recurso do herdeiro directo do trono italiano",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 180,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0058684.json",
    "dct": "2002-01-14T16:43:00",
    "text": "Em Setembro, o tribunal recebeu o recurso do herdeiro real, que denuncia uma viola\u00e7\u00e3o do artigo 3\u00ba da Conven\u00e7\u00e3o Europeia dos Direitos do Homem, que pro\u00edbe a expuls\u00e3o de cidad\u00e3os nacionais. Segundo a AFP, Victor Emmanuel de Sab\u00f3ia queixa-se tamb\u00e9m de ter sido v\u00edtima de discrimina\u00e7\u00e3o e de ter sido privado dos seus direitos eleitorais.A Constitui\u00e7\u00e3o italiana, adoptada em 1946, estipula que \"a entrada e perman\u00eancia em territ\u00f3rio italiano est\u00e3o interditas aos ex-monarcas da Casa de Sab\u00f3ia, seus c\u00f4njuges e descendentes do sexo masculino\". Esta proibi\u00e7\u00e3o assenta no facto de Victor Emmanuel III, rei de It\u00e1lia entre 1900 e 1946, ter colaborado com o regime fascista de Mussolini e ter co-assinado e promulgado as leis raciais de 1938, que resultaram na deporta\u00e7\u00e3o de oito mil judeus italianos.Victor Emmanuel de Sab\u00f3ia, de 64 anos, \u00e9 filho do \u00faltimo rei de It\u00e1lia, Umberto II, e tinha nove anos quando teve que abandonar o pa\u00eds, juntamente com os pais, for\u00e7ados a abdicar do trono. Em Julho, o Governo italiano deu o seu acordo de princ\u00edpio ao regresso da fam\u00edlia real italiana.",
    "language": "portuguese"
}