{
    "id": 14583,
    "titulo": "Detectadas tr\u00eas novas suspeitas de febre aftosa em Fran\u00e7a",
    "tituloNoticia": "Detectadas tr\u00eas novas suspeitas de febre aftosa em Fran\u00e7a",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/13/sociedade/noticia/detectadas-tres-novas-suspeitas-de-febre-aftosa-em-franca-14583",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Tr\u00eas novas suspeitas de contamina\u00e7\u00e3o com febre aftosa foram detectadas hoje numa cria\u00e7\u00e3o de ovinos em Seine-et-Marne, a 60 quil\u00f3metros a Este de Paris, mas para j\u00e1 n\u00e3o se trata de casos confirmados, uma vez que est\u00e3o ainda a decorrer testes complementares, anunciou hoje o Minist\u00e9rio da Agricultura franc\u00eas.",
    "shortUrl": "/n14583",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Depois de uma confirma\u00e7\u00e3o esta manh\u00e3",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Depois de uma confirma\u00e7\u00e3o esta manh\u00e3",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_14583",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/13/sociedade/noticia/detectadas-tres-novas-suspeitas-de-febre-aftosa-em-franca-14583",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "detectadas-tres-novas-suspeitas-de-febre-aftosa-em-franca-14583",
    "cleanTitle": "Detectadas tr\u00eas novas suspeitas de febre aftosa em Fran\u00e7a",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/13/sociedade/noticia/detectadas-tres-novas-suspeitas-de-febre-aftosa-em-franca-14583",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 134,
            "nome": "Fran\u00e7a",
            "slug": "franca",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfranca",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 677,
            "nome": "Agricultura",
            "slug": "agricultura",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tagricultura",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 888,
            "nome": "Testes",
            "slug": "testes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttestes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Depois de uma confirma\u00e7\u00e3o esta manh\u00e3. Detectadas tr\u00eas novas suspeitas de febre aftosa em Fran\u00e7a",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 150,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0014583.json",
    "dct": "2001-03-13T14:44:00",
    "text": "Estas tr\u00eas suspeitas foram identificadas numa explora\u00e7\u00e3o agr\u00edcola de Gu\u00e9rard, adiantou a prefeitura de Seine-et-Marne, no seguimento do levantamento efectuado ap\u00f3s o abate de animais no dia 1 de Mar\u00e7o.\"Apesar de n\u00e3o haver nenhum animal, ovino, bovino ou porcino, na explora\u00e7\u00e3o h\u00e1 semanas, foi decidido colocar o local no centro de um dispositivo de protec\u00e7\u00e3o de tr\u00eas quil\u00f3metros\", anunciou a prefeitura.Entretanto, ap\u00f3s a detec\u00e7\u00e3o do primeiro caso confirmado de febre aftosa numa aldeia de Mayenne, a Fran\u00e7a desencadeou um plano de emerg\u00eancia, que compreende uma s\u00e9rie de medidas, algumas delas j\u00e1 adoptadas ap\u00f3s as primeiras suspeitas registadas em algumas explora\u00e7\u00f5es, para evitar o alastramento do surto a outras regi\u00f5es do pa\u00eds.No Reino Unido, onde o primeiro caso foi detectado a 20 de Janeiro, foram j\u00e1 identificados 188 focos de infec\u00e7\u00e3o. A Fran\u00e7a \u00e9 o primeiro pa\u00eds da Europa continental onde se registam casos confirmados de febre aftosa.",
    "language": "portuguese"
}