{
    "id": 54739,
    "titulo": "Rui Rio, o presidente com convic\u00e7\u00f5es",
    "tituloNoticia": "Rui Rio, o presidente com convic\u00e7\u00f5es",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/16/politica/noticia/rui-rio-o-presidente-com-conviccoes-54739",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/37728?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Rui Rio agradeceu ao \u00abpovo humilde do Porto\u00bb",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Foi em clima de total euforia, com emo\u00e7\u00e3o e l\u00e1grimas \u00e0 mistura, que o candidato do PSD e futuro autarca portuense, Rui Rio, se dirigiu aos eleitores da cidade. Salientando ter lutado contra tudo e contra quase todos, Rio referiu que vai ficar na cidade do Porto \"pelas convic\u00e7\u00f5es\" e pelo \"povo humilde\" da cidade invicta.",
    "shortUrl": "/n54739",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Aut\u00e1rquicas 2001",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Aut\u00e1rquicas 2001",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_54739",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/16/politica/noticia/rui-rio-o-presidente-com-conviccoes-54739",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "rui-rio-o-presidente-com-conviccoes-54739",
    "cleanTitle": "Rui Rio, o presidente com convic\u00e7\u00f5es",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/16/politica/noticia/rui-rio-o-presidente-com-conviccoes-54739",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 81,
            "nome": "Clima",
            "slug": "clima",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tclima",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 656,
            "nome": "Rui Rio",
            "slug": "rui-rio",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trui-rio",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "37728_FranciscoNevesLusa.jpg",
            "legenda": "Rui Rio agradeceu ao \u00abpovo humilde do Porto\u00bb",
            "autor": "Francisco F. Neves/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/37728?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Rui Rio agradeceu ao \u00abpovo humilde do Porto\u00bb",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Aut\u00e1rquicas 2001. Rui Rio, o presidente com convic\u00e7\u00f5es",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 134,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0054739.json",
    "dct": "2001-12-16T23:12:00",
    "text": "Depois de cumprimentar os seus advers\u00e1rios nesta corrida eleitoral, recordando a forma \"construtiva\" como decorreu a campanha, o respons\u00e1vel social-democrata distribui elogios por todos aqueles que acreditaram na sua candidatura, fazendo uma men\u00e7\u00e3o especial ao l\u00edder laranja, Dur\u00e3o Barroso, que teve a \"coragem\" de estar a seu lado numa batalha t\u00e3o dif\u00edcil quanto a que disputou.Rui Rio n\u00e3o esqueceu que a dimens\u00e3o da vit\u00f3ria social-democrata n\u00e3o se limitou ao Porto, frisando que os resultados registados nos restantes concelhos do pa\u00eds \"demonstram que os eleitores desejavam uma mudan\u00e7a\" no xadrez pol\u00edtico nacional.Sem querer eleger uma prioridade quando assumir a presid\u00eancia da C\u00e2mara, Rui Rio prometeu virar a p\u00e1gina da hist\u00f3ria da cidade e reconheceu que tem uma dif\u00edcil heran\u00e7a para gerir, nomeadamente em \u00e1reas chave como o \"tr\u00e2nsito, a seguran\u00e7a ou a habita\u00e7\u00e3o\".",
    "language": "portuguese"
}