{
    "id": 50200,
    "titulo": "Reuni\u00e3o do FMI e Banco Mundial para discutir crise no Canad\u00e1",
    "tituloNoticia": "Reuni\u00e3o do FMI e Banco Mundial para discutir crise no Canad\u00e1",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/17/economia/noticia/reuniao-do-fmi-e-banco-mundial-para-discutir-crise-no-canada-50200",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Fundo Monet\u00e1rio Internacional e o Banco Mundial realizam este fim-de-semana em Otava, no Canad\u00e1, as reuni\u00f5es anuladas pelos atentados de 11 de Setembro. Em cima da mesa estar\u00e1 a crise, o terrorismo e as perspectivas de desenvolvimento.",
    "shortUrl": "/n50200",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ap\u00f3s adiamento devido aos atentados de 11 de Setembro",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ap\u00f3s adiamento devido aos atentados de 11 de Setembro",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_50200",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/17/economia/noticia/reuniao-do-fmi-e-banco-mundial-para-discutir-crise-no-canada-50200",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "reuniao-do-fmi-e-banco-mundial-para-discutir-crise-no-canada-50200",
    "cleanTitle": "Reuni\u00e3o do FMI e Banco Mundial para discutir crise no Canad\u00e1",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/17/economia/noticia/reuniao-do-fmi-e-banco-mundial-para-discutir-crise-no-canada-50200",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 301,
            "nome": "Canad\u00e1",
            "slug": "canada",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcanada",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 394,
            "nome": "Terrorismo",
            "slug": "terrorismo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tterrorismo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 464,
            "nome": "FMI",
            "slug": "fmi",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfmi",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ap\u00f3s adiamento devido aos atentados de 11 de Setembro. Reuni\u00e3o do FMI e Banco Mundial para discutir crise no Canad\u00e1",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 142,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0050200.json",
    "dct": "2001-11-17T12:15:00",
    "text": "Para hoje est\u00e1 marcada a reuni\u00e3o dos ministros das Finan\u00e7as do Grupo dos 20 (G-20), onde se v\u00e3o discutir os instrumentos dispon\u00edveis para tornar o mundo menos vulner\u00e1vel \u00e0s crises financeiras, bem como ac\u00e7\u00f5es contra o terrorismo.Hoje est\u00e1 tamb\u00e9m agendada a reuni\u00e3o dos governadores dos bancos centrais e do comit\u00e9 econ\u00f3mico e financeiro do Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI); amanh\u00e3 reunir-se-\u00e1 o comit\u00e9 para o desenvolvimento, um f\u00f3rum conjunto do FMI e do Banco Mundial (BM).Da reuni\u00e3o do Comit\u00e9 Monet\u00e1rio e Financeiro do Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI), consta a discuss\u00e3o da crise econ\u00f3mica e da lavagem de dinheiro e do financiamento do terrorismo.Na reuni\u00e3o do comit\u00e9 do desenvolvimento discutir-se-\u00e3o as repercuss\u00f5es da conjuntura econ\u00f3mica internacional nos pa\u00edses pobres e a forma de estabilizar o sistema financeiro internacional, al\u00e9m da prepara\u00e7\u00e3o da confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre o financiamento do desenvolvimento.",
    "language": "portuguese"
}