{
    "id": 7465,
    "titulo": "Farinhas de origem animal v\u00e3o ser retiradas de Alvalade do Sado",
    "tituloNoticia": "Farinhas de origem animal v\u00e3o ser retiradas de Alvalade do Sado",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/17/sociedade/noticia/farinhas-de-origem-animal-vao-ser-retiradas-de-alvalade-do-sado-7465",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5429?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Desde o in\u00edcio do ano que as farinhas estavam a ser depositadas numa antiga unidade fabril",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Ap\u00f3s quase seis horas de manifesta\u00e7\u00e3o, os habitantes de Alvalade do Sado, Santiago do Cac\u00e9m, conseguiram o que pretendiam da Junta de Freguesia: a retirada das 2400 toneladas de farinhas animais, depositadas numa f\u00e1brica de tomate desactivida, desde o in\u00edcio do ano, para serem incineradas.",
    "shortUrl": "/n7465",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Vacas loucas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Vacas loucas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_7465",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/17/sociedade/noticia/farinhas-de-origem-animal-vao-ser-retiradas-de-alvalade-do-sado-7465",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "farinhas-de-origem-animal-vao-ser-retiradas-de-alvalade-do-sado-7465",
    "cleanTitle": "Farinhas de origem animal v\u00e3o ser retiradas de Alvalade do Sado",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/17/sociedade/noticia/farinhas-de-origem-animal-vao-ser-retiradas-de-alvalade-do-sado-7465",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "5429_VloucasFarinha184Reuters.jpg",
            "legenda": "Desde o in\u00edcio do ano que as farinhas estavam a ser depositadas numa antiga unidade fabril",
            "autor": "Reuters",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5429?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Desde o in\u00edcio do ano que as farinhas estavam a ser depositadas numa antiga unidade fabril",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Vacas loucas. Farinhas de origem animal v\u00e3o ser retiradas de Alvalade do Sado",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 262,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0007465.json",
    "dct": "2001-01-17T23:58:00",
    "text": "O an\u00fancio foi feito pelo presidente da junta de freguesia, Jos\u00e9 Figueira Capela, que assegurou ter tido a garantia de um dos respons\u00e1veis do Instituto Nacional de Interven\u00e7\u00e3o e Garantia Agr\u00e1ria (Inga), Pedro Ribeiro. O dep\u00f3sito das farinhas na f\u00e1brica, arrendada \u00e0 Avilouro pelo Inga, est\u00e1 a ser realizado desde o in\u00edcio de Janeiro, estando at\u00e9 agora j\u00e1 em armaz\u00e9m dois mil sacos de res\u00edduos de ave e 400 de res\u00edduos r\u00edgidos de bovino. A popula\u00e7\u00e3o de Alvalade do Sado ficou satisfeita com a decis\u00e3o, mas at\u00e9 aqui tinha mostrado o seu descontentamento por n\u00e3o ter sido informada da coloca\u00e7\u00e3o das farinhas perto da localidade e criticava o \"cheiro nauseabundo\" e o \"perigo para a sa\u00fade p\u00fablica\". Neste ponto, \u00e9 o pr\u00f3prio presidente de freguesia a apoiar a popula\u00e7\u00e3o: \"O processo n\u00e3o foi conduzido da melhor maneira e a junta de freguesia, c\u00e2mara municipal de Santiago do Cac\u00e9m e popula\u00e7\u00e3o nunca foram ouvidas\".Desde as 15h30 de hoje, refere a Lusa, que uma centena de moradores de Alvalade do Sado se manteve \u00e0 porta da antiga unidade fabril a exigir explica\u00e7\u00f5es aos respons\u00e1veis e a impedir a entrada de mais cami\u00f5es. Assim, pelo menos 16 cami\u00f5es foram obrigados a recuar e ficar em Ermidas. Os \u00e2nimos exaltaram-se \u00e0 chegada ao local do representante da Inga, Pedro Ribeiro, para pouco depois ser reposta a ordem com a garantia da retirada das farinhas at\u00e9 \u00e0 pr\u00f3xima semana.Jos\u00e9 Figueira Capela acrescentou, por sua vez, que aquela entidade \"comprometeu-se a tirar os res\u00edduos com a mesma velocidade com que os estava a transportar para aqui\".",
    "language": "portuguese"
}