{
    "id": 33563,
    "titulo": "Jardim aconselha Sampaio a renunciar caso n\u00e3o goste do PSD como Partido da Autonomia",
    "tituloNoticia": "Jardim aconselha Sampaio a renunciar caso n\u00e3o goste do PSD como Partido da Autonomia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/29/politica/noticia/jardim-aconselha-sampaio-a-renunciar-caso-nao-goste-do-psd-como-partido-da-autonomia-33563",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24513?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "\u00abN\u00f3s queremos n\u00e3o este regime corporativo, n\u00f3s queremos uma democracia em Portugal\u00bb, disse o dirigente social-democrata",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Se Jorge Sampaio n\u00e3o gostar do PSD-Madeira como o Partido da Autonomia, resta apenas ao Presidente da Rep\u00fablica renuncicar ao cargo. A posi\u00e7\u00e3o \u00e9 do presidente do governo regional madeirense, Alberto Jo\u00e3o Jardim, que responde assim \u00e0s declara\u00e7\u00f5es do chefe de Estado a defender a colabora\u00e7\u00e3o como a base para a autonomia local.",
    "shortUrl": "/n33563",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Madeira",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Madeira",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_33563",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/29/politica/noticia/jardim-aconselha-sampaio-a-renunciar-caso-nao-goste-do-psd-como-partido-da-autonomia-33563",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "jardim-aconselha-sampaio-a-renunciar-caso-nao-goste-do-psd-como-partido-da-autonomia-33563",
    "cleanTitle": "Jardim aconselha Sampaio a renunciar caso n\u00e3o goste do PSD como Partido da Autonomia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/29/politica/noticia/jardim-aconselha-sampaio-a-renunciar-caso-nao-goste-do-psd-como-partido-da-autonomia-33563",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 435,
            "nome": "Jorge Sampaio",
            "slug": "jorge-sampaio",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjorge-sampaio",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 437,
            "nome": "Alberto Jo\u00e3o Jardim",
            "slug": "alberto-joao-jardim",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/talberto-joao-jardim",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 654,
            "nome": "Madeira",
            "slug": "madeira",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmadeira",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "24513_HomemdeGouveiaLusa.jpg",
            "legenda": "\u00abN\u00f3s queremos n\u00e3o este regime corporativo, n\u00f3s queremos uma democracia em Portugal\u00bb, disse o dirigente social-democrata",
            "autor": "Homem de Gouveia/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24513?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "\u00abN\u00f3s queremos n\u00e3o este regime corporativo, n\u00f3s queremos uma democracia em Portugal\u00bb, disse o dirigente social-democrata",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Madeira. Jardim aconselha Sampaio a renunciar caso n\u00e3o goste do PSD como Partido da Autonomia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 316,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0033563.json",
    "dct": "2001-07-29T19:14:00",
    "text": "A proposta a Sampaio foi feita durante o com\u00edcio-festa do PSD, no Ch\u00e3o da Lagoa, no qual participaram perto de 40 mil pessoas. A autonomia dominou a quase totalidade dos discursos dos intervenientes, em especial o do presidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Regional do PPD/PSD-Partido da Autonomia, Jo\u00e3o Jardim.Em reac\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica na sess\u00e3o solene comemorativa dos 25 anos de autonomia pol\u00edtica regional na Assembleia Legislativa Regional, o respons\u00e1vel madeirense n\u00e3o poupou recomenda\u00e7\u00f5es: \"Ainda h\u00e1 semanas atr\u00e1s o Presidente da Rep\u00fablica veio, aqui, defender teses do PS, mas a nossa resposta est\u00e1 acol\u00e1 [e apontou para um enorme cartaz] PPD/PSD - Partido da Autonomia e se o senhor Jorge Sampaio n\u00e3o gostar, h\u00e1 uma figura na Constitui\u00e7\u00e3o que se chama a ren\u00fancia do Presidente da Rep\u00fablica\".As afirma\u00e7\u00f5es de hoje de Jo\u00e3o Jardim vieram refor\u00e7ar a primeira resposta do PSD-Madeira ao chefe de Estado quando foi acrescentada \u00e0 sigla do partido a inscri\u00e7\u00e3o Partido da Autonomia.\"Quando se p\u00f5e a quest\u00e3o da autonomia, quando se p\u00f5e a quest\u00e3o da revis\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 inadmiss\u00edvel, face ao Direito Internacional, que a Assembleia da Rep\u00fablica n\u00e3o aceite as propostas do Parlamento Regional\", acrescentou o presidente do governo regional, rematando que o Parlamento da Madeira \"rejeita a actual situa\u00e7\u00e3o constitucional\", j\u00e1 que se prentende \"no quadro da unidade nacional, mais liberdade\", cita a Lusa.Numa cr\u00edtica directa aos restantes dirigentes pol\u00edticos, o social-democrata sustentou que \"Portugal j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 um problema de partidos, Portugal j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 um problema de governos, Portugal \u00e9 um problema de regime pol\u00edtico porque o actual regime pol\u00edtico transformou-se num regime corporativo, n\u00e3o \u00e9 um regime democr\u00e1tico\". \"N\u00f3s queremos n\u00e3o este regime corporativo, n\u00f3s queremos uma democracia em Portugal, fora com esta gente, \u00e9 preciso um novo regime\", continuou, dizendo que \"os pol\u00edticos de Lisboa compreendem que ou h\u00e1 um novo pacto de regime ou o regime cair\u00e1 na rua\".",
    "language": "portuguese"
}