{
    "id": 18044,
    "titulo": "\"A FLEC pode come\u00e7ar a matar portugueses\"",
    "tituloNoticia": "\"A FLEC pode come\u00e7ar a matar portugueses\"",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/07/mundo/noticia/a-flec-pode-comecar-a-matar-portugueses-18044",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13361?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "\"A FLEC vai recorrer \u00e0s armas\", diz S\u00e9rgio Fidalgo",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "S\u00e9rgio Fidalgo, o ref\u00e9m libertado pela FLEC/FAC depois de onze meses de cativeiro, teme que as posi\u00e7\u00f5es se extremem em Cabinda. No regresso a casa, Fidalgo mostra-se sensibilizado com a luta dos independentistas e aponta o dedo ao processo de descoloniza\u00e7\u00e3o pela situa\u00e7\u00e3o actual.",
    "shortUrl": "/n18044",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Entrevista com S\u00e9rgio Fidalgo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Entrevista com S\u00e9rgio Fidalgo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_18044",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/07/mundo/noticia/a-flec-pode-comecar-a-matar-portugueses-18044",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "a-flec-pode-comecar-a-matar-portugueses-18044",
    "cleanTitle": "\"A FLEC pode come\u00e7ar a matar portugueses\"",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/07/mundo/noticia/a-flec-pode-comecar-a-matar-portugueses-18044",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 169,
            "nome": "Leonete Botelho",
            "descricao": "O jornalismo surgiu como a melhor forma poss\u00edvel - e desejada - de declarar independ\u00eancia ao terminar Direito. O Di\u00e1rio de Coimbra ficava ali na Rua da Sofia, entre o tribunal e o escrit\u00f3rio de advogados onde fazia est\u00e1gio, mas rapidamente o jornalismo se sobrep\u00f4s. O prazer da escrita, o resultado imediato, a realidade a acontecer sob os nossos olhos em primeira m\u00e3o. Viver para cont\u00e1-la. Voltei \u00e0 Faculdade quando foi criada a p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Direito da Comunica\u00e7\u00e3o. Seguiu-se a \u201ctarimba\u201d e o P\u00daBLICO: tr\u00eas anos correspondente em Coimbra, nove anos na sec\u00e7\u00e3o de Sociedade no Porto \u2013 justi\u00e7a, migra\u00e7\u00f5es, menores, viol\u00eancia dom\u00e9stica: minorias. Em 2006 rumei a Lisboa e \u00e0s maiorias: a Pol\u00edtica vista da Assembleia da Rep\u00fablica. Editar foi um desafio que se imp\u00f4s, outra vez. Mas \u00e9 na ponta dos dedos, na veia cr\u00edtica, que o jornalismo fervilha.",
            "email": "lbotelho@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/leonete-botelho",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "leonete-botelho",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": 225,
                "altura": 225,
                "nome": "Leonete Botelho z.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1524938?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#104;&#108;&#101;&#116;&#111;&#98;&#108;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "13361_Cabinda.jpg",
            "legenda": "\"A FLEC vai recorrer \u00e0s armas\", diz S\u00e9rgio Fidalgo",
            "autor": "P\u00fablico",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13361?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "\"A FLEC vai recorrer \u00e0s armas\", diz S\u00e9rgio Fidalgo",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Entrevista com S\u00e9rgio Fidalgo. \"A FLEC pode come\u00e7ar a matar portugueses\"",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 727,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0018044.json",
    "dct": "2001-04-07T07:33:00",
    "text": "R - N\u00e3o sou eu que estou a fazer, s\u00e3o voc\u00eas. \n \nR - E eu fa\u00e7o isso porque tenho a certeza de que, se n\u00e3o se resolver esta situa\u00e7\u00e3o, se o mundo n\u00e3o se unir e se Angola n\u00e3o estiver sens\u00edvel ao problema, futuramente os portugueses v\u00e3o sofrer muito. Porque a FLEC est\u00e1 a dizer que n\u00e3o vai fazer mais ref\u00e9ns, mas de certeza que vai recorrer \u00e0s armas, vai matar portugueses. Isso eu tenho a certeza. \n \nR - Tem de sensibilizar o Governo angolano, pela via diplom\u00e1tica, para achar uma solu\u00e7\u00e3o para os cabindas. Eles tamb\u00e9m n\u00e3o podem viver a vida toda na floresta, sem comida, sem meios, sem nada. Imagine o que \u00e9 dormir numa palhota, numa espuma em cima de t\u00e1buas, com mosquiteiro, mas com ratos, grandes ratos, a passar por cima e por baixo, a fazer barulho. E cobras... N\u00e3o se pode viver para sempre nesta situa\u00e7\u00e3o. \n \nR - Quando foi o processo de independ\u00eancia de Angola, houve pol\u00edticos respons\u00e1veis por esta situa\u00e7\u00e3o. Rosa Coutinho, principalmente. Porque \u00e9 que ele n\u00e3o responde pelas suas responsabilidades, como Milosevic? Os angolanos n\u00e3o tiveram responsabilidade nenhuma no processo de Cabinda. Mas Portugal tem que assumir as suas. Se doou Cabinda a Angola, tem agora que pedir desculpas e devolver o territ\u00f3rio a quem ele pertence. Se vendeu, tem que dizer quanto \u00e9 que pagou. \u00c9 preciso \u00e9 que Portugal cumpra os seus compromissos hist\u00f3ricos e os acordos em vigor. \n \nR - Tudo o que se passa na mata \u00e9 silenciado por Luanda. Falam apenas num grupo de bandidos e dizem que n\u00e3o h\u00e1 interlocutores. Ora, eles existem e toda a gente sabe. A FLEC/FAC existe desde 1974 e tem um presidente, Nzita Tiago, exilado em Fran\u00e7a. E h\u00e1 uma organiza\u00e7\u00e3o no terreno. H\u00e1 as for\u00e7as armadas, e h\u00e1 um aparelho de Estado, com um representante do Presidente. H\u00e1 Minist\u00e9rios da Sa\u00fade, da Educa\u00e7\u00e3o e da Justi\u00e7a. H\u00e1 um tribunal onde todas as quartas-feiras os \"velhos\" se reuniram. H\u00e1 regi\u00f5es e as aldeias s\u00e3o todas revolucion\u00e1rias. Aquilo funciona, tudo funciona. \n \nR - N\u00e3o. Mas tamb\u00e9m os lugares por onde eu passei j\u00e1 tinham sido controlados uns dias antes. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o acredito numa grande ofensiva contra a FLEC/FAC. Eles [angolanos] n\u00e3o t\u00eam hip\u00f3tese. Podem at\u00e9 atingir aquele objectivo [o basti\u00e3o], retirar os ref\u00e9ns, mas n\u00e3o t\u00eam hip\u00f3tese. A FAC domina todo o territ\u00f3rio entre L\u00e2ndana e Miconje [toda a faixa Norte/Nordeste do territ\u00f3rio]. As tropas angolanas est\u00e3o posicionadas ao longo da estrada, com \"bunkers\" onde t\u00eam armamento pesado. Eles dizem que controlam Cabinda mas s\u00f3 controlam o asfalto. Os cabindas sabem que n\u00e3o adianta atacar os bunkers, porque est\u00e3o em desvantagem em quest\u00e3o de armas. Mas os cabindas est\u00e3o em todo o lado, e t\u00eam \"portas\" na mata que v\u00e3o abrindo e fechando conforme as necessidades. Se as for\u00e7as armadas entram na floresta, n\u00e3o sabem os caminhos, acabam apanhadas nas minas. Cada \u00e1rvore \u00e9 um soldado. Al\u00e9m disso, se for preciso \u00e0 FAC mandar vir 500, mil homens da cidade, eles v\u00eam. N\u00e3o acredito na resolu\u00e7\u00e3o do problema pela via militar. \n \nR - N\u00e3o. A FLEC Renovada tem outra \u00e1rea, est\u00e3o mais ao Sul. Eu n\u00e3o sei at\u00e9 que credibilidade tem isso. A FLEC Renovada e outros movimentos n\u00e3o passam de mecanismos a que d\u00e3o nomes diferentes... A Renovada foi criada pelo MPLA, que a armou, e nunca se mataram ou lutaram uns contra os outros. Eles entendem-se muito bem.",
    "language": "portuguese"
}