{
    "id": 14767,
    "titulo": "Praias de Cascais v\u00e3o estar limpas ao longo de todo o ano",
    "tituloNoticia": "Praias de Cascais v\u00e3o estar limpas ao longo de todo o ano",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/14/sociedade/noticia/praias-de-cascais-vao-estar-limpas-ao-longo-de-todo-o-ano-14767",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10889?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As praias da linha de Cascais s\u00e3o frequentadas durante todo o ano",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As praias de Cascais v\u00e3o estar limpas todo o ano com a ajuda de duas m\u00e1quinas adquiridas pela autarquia, no \u00e2mbito de uma campanha apresentada hoje na Praia do Tamariz.",
    "shortUrl": "/n14767",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "C\u00e2mara adquire duas novas m\u00e1quinas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "C\u00e2mara adquire duas novas m\u00e1quinas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_14767",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/14/sociedade/noticia/praias-de-cascais-vao-estar-limpas-ao-longo-de-todo-o-ano-14767",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "praias-de-cascais-vao-estar-limpas-ao-longo-de-todo-o-ano-14767",
    "cleanTitle": "Praias de Cascais v\u00e3o estar limpas ao longo de todo o ano",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/14/sociedade/noticia/praias-de-cascais-vao-estar-limpas-ao-longo-de-todo-o-ano-14767",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 100,
            "nome": "Praias",
            "slug": "praias",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpraias",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "10889_Cascais.jpg",
            "legenda": "As praias da linha de Cascais s\u00e3o frequentadas durante todo o ano",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10889?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As praias da linha de Cascais s\u00e3o frequentadas durante todo o ano",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "C\u00e2mara adquire duas novas m\u00e1quinas. Praias de Cascais v\u00e3o estar limpas ao longo de todo o ano",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 253,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0014767.json",
    "dct": "2001-03-14T17:28:00",
    "text": "A partir da pr\u00f3xima segunda-feira, as duas m\u00e1quinas v\u00e3o assegurar diariamente a limpeza do areal com a finalidade de \"assegurar uma frui\u00e7\u00e3o alargada das praias do concelho, que s\u00e3o frequentadas ao longo de todo o ano e n\u00e3o exclusivamente na \u00e9poca balnear\", explicou \u00e0 Lusa Alexandre Sargento, vereador do Ambiente.Segundo o autarca, este projecto \"vai qualificar bastante a qualidade dos areais\".As duas m\u00e1quinas \"v\u00e3o assegurar a limpeza das praias a uma razo\u00e1vel profundidade atrav\u00e9s da combina\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias t\u00e9cnicas de limpeza, nomeadamente a t\u00e9cnica do ancinho\", acrescentou o autarca.O ancinho ser\u00e1 utilizado para a areia molhada e seca quando os res\u00edduos se encontrarem sobretudo na superf\u00edcie, para tratamento de grandes \u00e1reas.A t\u00e9cnica da filtragem ser\u00e1 utilizada para areia seca com res\u00edduos tanto \u00e0 superf\u00edcie como abaixo dela. Finalmente, a t\u00e9cnica combinada servir\u00e1 para quando a areia estiver meia h\u00famida com sujidade \u00e0 superf\u00edcie ou a pouca profundidade.Relativamente \u00e0s praias onde a acessibilidade das m\u00e1quinas n\u00e3o seja poss\u00edvel, ser\u00e3o utilizados meios humanos.Apesar de a limpeza das praias n\u00e3o ser da responsabilidade da c\u00e2mara de Cascais, \"a autarquia tem assegurado esse trabalho, durante a \u00e9poca balnear, podendo a partir de agora garantir a limpeza o ano inteiro\", frisou o vereador do Ambiente.As m\u00e1quinas v\u00e3o trabalhar diariamente entre as 06h30 e as 08h00.A c\u00e2mara de Cascais aproveitou a ocasi\u00e3o para lan\u00e7ar outra campanha, desta feita dirigida aos donos de c\u00e3es, no sentido de ser \"totalmente\" evitada \"a deambula\u00e7\u00e3o dos animais\" nos areais das praias da linha de Cascais.",
    "language": "portuguese"
}