{
    "id": 24963,
    "titulo": "Veterin\u00e1rios da UE reunidos para levar posi\u00e7\u00e3o comum \u00e0 OIE",
    "tituloNoticia": "Veterin\u00e1rios da UE reunidos para levar posi\u00e7\u00e3o comum \u00e0 OIE",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/28/sociedade/noticia/veterinarios-da-ue-reunidos-para-levar-posicao-comum-a-oie-24963",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18438?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A febre aftosa n\u00e3o representa perigo para o homem mas debilita o gado",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Antes da reuni\u00e3o anual da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional das Epizootias (OIE), que se vai centrar na epizootia da febre aftosa, os respons\u00e1veis veterin\u00e1rios dos pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia decidiram preparar-se e re\u00fanem-se hoje para conseguirem uma posi\u00e7\u00e3o comum sobre as quest\u00f5es a tratar no encontro, disse \u00e0 Lusa o director-geral de Veterin\u00e1ria, Francisco Reis.",
    "shortUrl": "/n24963",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Febre aftosa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Febre aftosa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_24963",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/28/sociedade/noticia/veterinarios-da-ue-reunidos-para-levar-posicao-comum-a-oie-24963",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "veterinarios-da-ue-reunidos-para-levar-posicao-comum-a-oie-24963",
    "cleanTitle": "Veterin\u00e1rios da UE reunidos para levar posi\u00e7\u00e3o comum \u00e0 OIE",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/28/sociedade/noticia/veterinarios-da-ue-reunidos-para-levar-posicao-comum-a-oie-24963",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "18438_AftosaVacaJamilSaidAFP.jpg",
            "legenda": "A febre aftosa n\u00e3o representa perigo para o homem mas debilita o gado",
            "autor": "Jamil Said/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18438?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A febre aftosa n\u00e3o representa perigo para o homem mas debilita o gado",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Febre aftosa. Veterin\u00e1rios da UE reunidos para levar posi\u00e7\u00e3o comum \u00e0 OIE",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 227,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0024963.json",
    "dct": "2001-05-28T07:48:00",
    "text": "Esta semana os 157 pa\u00edses membros da OIE debatem os problemas da sa\u00fade animal, sendo que na confer\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o de 17 e 18 de Abril a febre aftosa esteve tamb\u00e9m em foco e dela sa\u00edram algumas recomenda\u00e7\u00f5es, como a necessidade de dar prioridade \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o veterin\u00e1ria sobre a doen\u00e7a e proceder a estudos para determinar a possibilidade de utilizar a vacina\u00e7\u00e3o contra o v\u00edrus.  Na reuni\u00e3o da OIE Portugal estar\u00e1 representado pelo director-geral de Veterin\u00e1ria, pelo sub-director, Sales Henriques e pelo director de servi\u00e7os de sa\u00fade animal.Desde 20 de Fevereiro que a Europa n\u00e3o tem descanso, na luta contra mais uma epidemia animal que j\u00e1 for\u00e7ou o abate de mais de tr\u00eas milh\u00f5es de animais no Reino Unido e que condiciona ainda a circula\u00e7\u00e3o animal e comercial dentro das fronteiras comunit\u00e1rias. H\u00e1 mais de 1600 focos nas ilhas brit\u00e2nicas, casos em Fran\u00e7a, Holanda, Irlanda e um pouco pelo mundo, o que obrigou Portugal a implementar medidas, a 28 Fevereiro, para prevenir a entrada da doen\u00e7a no pa\u00eds. Para al\u00e9m da interdi\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es de animais e carne do Reino Unido, o minist\u00e9rio da Agricultura portugu\u00eas decidiu restringir a circula\u00e7\u00e3o de animais dentro do pa\u00eds.A OIE \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o intergovernamental, criada em 1924, que tem como miss\u00e3o informar os governos da exist\u00eancia ou evolu\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as animais no mundo e dos meios para as combater.",
    "language": "portuguese"
}