{
    "id": 27689,
    "titulo": "Paulo Portas critica Sampaio a prop\u00f3sito da regionaliza\u00e7\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Paulo Portas critica Sampaio a prop\u00f3sito da regionaliza\u00e7\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/16/politica/noticia/paulo-portas-critica-sampaio-a-proposito-da-regionalizacao-27689",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20439?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Para Paulo Portas, a regionaliza\u00e7\u00e3o \u00ab\u00e9 um assunto morto e enterrado\u00bb",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O l\u00edder do CDS-PP, Paulo Portas, criticou hoje o Presidente da Rep\u00fablica, Jorge Sampaio, por relan\u00e7ar o debate sobre a regionaliza\u00e7\u00e3o e aconselhou os agentes pol\u00edticos a concentraram-se \"naquilo que nos une e n\u00e3o no que nos divide\", cita a Lusa.",
    "shortUrl": "/n27689",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "CDS/PP",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "CDS/PP",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_27689",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/16/politica/noticia/paulo-portas-critica-sampaio-a-proposito-da-regionalizacao-27689",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "paulo-portas-critica-sampaio-a-proposito-da-regionalizacao-27689",
    "cleanTitle": "Paulo Portas critica Sampaio a prop\u00f3sito da regionaliza\u00e7\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/16/politica/noticia/paulo-portas-critica-sampaio-a-proposito-da-regionalizacao-27689",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 420,
            "nome": "CDS-PP",
            "slug": "cds-pp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcds-pp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 428,
            "nome": "Paulo Portas",
            "slug": "paulo-portas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpaulo-portas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 435,
            "nome": "Jorge Sampaio",
            "slug": "jorge-sampaio",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjorge-sampaio",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "20439_PauloPortasAdrianoMiranda.jpg",
            "legenda": "Para Paulo Portas, a regionaliza\u00e7\u00e3o \u00ab\u00e9 um assunto morto e enterrado\u00bb",
            "autor": "Adriano Miranda",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20439?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Para Paulo Portas, a regionaliza\u00e7\u00e3o \u00ab\u00e9 um assunto morto e enterrado\u00bb",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "CDS/PP. Paulo Portas critica Sampaio a prop\u00f3sito da regionaliza\u00e7\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 200,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0027689.json",
    "dct": "2001-06-16T13:56:00",
    "text": "\"Tenho muito respeito pelo Sr. Presidente da Rep\u00fablica, mas n\u00e3o parece bem que retome o tema da regionaliza\u00e7\u00e3o\", comentou Paulo Portas, que falava aos jornalistas em Oliveira de Azem\u00e9is, no \u00e2mbito de uma ronda pelo Norte do distrito de Aveiro, que incluiu tamb\u00e9m Santa Maria da Feira e Ovar. \n\"Os Portugueses discutiram, pensaram e votaram 'n\u00e3o'. Optaram livremente pela manuten\u00e7\u00e3o do Estado-Na\u00e7\u00e3o que somos h\u00e1 mais de oito s\u00e9culos. Por isso, o modelo de divis\u00e3o administrativa \u00e9 que deve adaptar-se a esse Estado-Na\u00e7\u00e3o e n\u00e3o o contr\u00e1rio\" - prosseguiu.\nOs coment\u00e1rios de Paulo Portas vieram a prop\u00f3sito das declara\u00e7\u00f5es de Jorge Sampaio, durante a \"Presid\u00eancia Aberta\" no Alto Minho, quando o chefe de Estado referiu que os portugueses ficaram \"agarrados\" psicologicamente aos resultados do referendo, mas - acrescentou - \"o que se recha\u00e7ou foi um mapa\" alusivo \u00e0s regi\u00f5es.\nPara Paulo Portas, a regionaliza\u00e7\u00e3o \"\u00e9 um assunto morto e enterrado\" e os agentes pol\u00edticos \"devem dedicar a sua aten\u00e7\u00e3o \u00e0quilo que nos pode unir e n\u00e3o \u00e0quilo que nos divide\".\nO dirigente partid\u00e1rio assumiu-se, por\u00e9m, favor\u00e1vel \u00e0 descentraliza\u00e7\u00e3o e afirmou que esse processo \"s\u00f3 n\u00e3o est\u00e1 concretizado por culpa do Governo socialista, que anda h\u00e1 seis anos a marcar passo\".",
    "language": "portuguese"
}