{
    "id": 33406,
    "titulo": "Fogo na Serra da Estrela circunscrito",
    "tituloNoticia": "Fogo na Serra da Estrela circunscrito",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/28/local/noticia/fogo-na-serra-da-estrela-circunscrito-33406",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os bombeiros j\u00e1 conseguiram circunscrever parcialmente o fogo que consumia a \u00e1rea das Sete Fontes, no Parque Natural da Serra da Estrela. Os focos resistentes situam-se na zona das Quatro Casas, combatidos por perto de 60 bombeiros de sete corpora\u00e7\u00f5es dos distritos de Castelo Branco e da Guarda.",
    "shortUrl": "/n33406",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Covilh\u00e3",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Covilh\u00e3",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_33406",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/28/local/noticia/fogo-na-serra-da-estrela-circunscrito-33406",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "fogo-na-serra-da-estrela-circunscrito-33406",
    "cleanTitle": "Fogo na Serra da Estrela circunscrito",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/28/local/noticia/fogo-na-serra-da-estrela-circunscrito-33406",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Covilh\u00e3. Fogo na Serra da Estrela circunscrito",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 118,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0033406.json",
    "dct": "2001-07-28T09:32:00",
    "text": "O inc\u00eandio come\u00e7ou \u00e0s 22h00 de ontem e agora os dois avi\u00f5es de combate a fogos florestais, estacionados no aer\u00f3dromo da Covilh\u00e3, \"v\u00e3o entrar em ac\u00e7\u00e3o dentro de instantes\" para o  rescaldo. O fogo destruiu uma vasta \u00e1rea de mato e pinhal, indicaram as fontes dos bombeiros \u00e0 Lusa.O inc\u00eandio, que \"rondou\" o hotel da Varanda dos Carqueijais, foi arrastado pelo vento para as zonas mais altas da serra, tendo chegado \u00e0 zona do antigo Sanat\u00f3rio, que ficaram ilesas. As chamas cortaram a estrada que liga a cidade da Covilh\u00e3 ao maci\u00e7o central, nomeadamente \u00e0s Penhas da Sa\u00fade, uma zona tur\u00edstica muito frequentada nesta \u00e9poca do ano, mas a circula\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria para a serra foi j\u00e1 restabelecida.",
    "language": "portuguese"
}