{
    "id": 19545,
    "titulo": "Bush apela \u00e0 conten\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia na Faixa de Gaza",
    "tituloNoticia": "Bush apela \u00e0 conten\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia na Faixa de Gaza",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/18/mundo/noticia/bush-apela-a-contencao-da-violencia-na-faixa-de-gaza-19545",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14469?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Sharon respondeu que Yasser Arafat nada estava a fazer para parar a viol\u00eancia",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente norte-americano, George W. Bush, apelou hoje ao primeiro-ministro israelita, Ariel Sharon, para repensar a situa\u00e7\u00e3o no M\u00e9dio Oriente, informou a r\u00e1dio p\u00fablica israelita.",
    "shortUrl": "/n19545",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Primeiro-ministro israelita diz que luta pela seguran\u00e7a dos seus compatriotas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Primeiro-ministro israelita diz que luta pela seguran\u00e7a dos seus compatriotas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_19545",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/18/mundo/noticia/bush-apela-a-contencao-da-violencia-na-faixa-de-gaza-19545",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bush-apela-a-contencao-da-violencia-na-faixa-de-gaza-19545",
    "cleanTitle": "Bush apela \u00e0 conten\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia na Faixa de Gaza",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/18/mundo/noticia/bush-apela-a-contencao-da-violencia-na-faixa-de-gaza-19545",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 228,
            "nome": "M\u00e9dio Oriente",
            "slug": "medio-oriente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmedio-oriente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 231,
            "nome": "Faixa de Gaza",
            "slug": "gaza",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgaza",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 353,
            "nome": "George W. Bush",
            "slug": "george-w-bush",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgeorge-w-bush",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "14469_Sharon.jpg",
            "legenda": "Sharon respondeu que Yasser Arafat nada estava a fazer para parar a viol\u00eancia",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14469?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Sharon respondeu que Yasser Arafat nada estava a fazer para parar a viol\u00eancia",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Primeiro-ministro israelita diz que luta pela seguran\u00e7a dos seus compatriotas. Bush apela \u00e0 conten\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia na Faixa de Gaza",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 136,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0019545.json",
    "dct": "2001-04-18T23:23:00",
    "text": "Sharon explicou ao Presidente norte-americano que ir\u00e1 procurar estabelecer a paz com os palestinianos mas, segundo o primeiro-ministro, o seu dever \u00e9 a seguran\u00e7a dos seus compatriotas, informa a AFP.Sharon acrescentou ainda que o Ex\u00e9rcito israelita interveio na segunda-feira nos sectores palestinianos aut\u00f3nomos na Faixa de Gaza unicamente para fins operacionais e n\u00e3o para uma ocupa\u00e7\u00e3o duradoura.Esta opera\u00e7\u00e3o, em resposta aos tiros de morteiro palestinianos contra a cidade de Sderot, foi seriamente condenada pelos Estados Unidos que a julgaram \"excessiva e desproporcionada\".Por seu lado, Bush disse a Sharon que \u00e9 preciso conten\u00e7\u00e3o para evitar uma escalada da viol\u00eancia entre israelitas e palestinianos.Sharon respondeu que Yasser Arafat nada estava a fazer para parar a viol\u00eancia, levando Israel a defender-se.A conversa telef\u00f3nica de Bush com Sharon seguiu-se aos tr\u00eas ataques palestinianos contra Israel.",
    "language": "portuguese"
}