{
    "id": 71692,
    "titulo": "Inc\u00eandio no Semin\u00e1rio Maior de Portalegre em fase de rescaldo",
    "tituloNoticia": "Inc\u00eandio no Semin\u00e1rio Maior de Portalegre em fase de rescaldo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/12/local/noticia/incendio-no-seminario-maior-de-portalegre-em-fase-de-rescaldo-71692",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/45152?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um inc\u00eandio deflagrou ao final da manh\u00e3 nas instala\u00e7\u00f5es do Semin\u00e1rio Maior de Portalegre. O fogo n\u00e3o fez feridos e est\u00e1 neste momento em fase de rescaldo.",
    "shortUrl": "/n71692",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "N\u00e3o h\u00e1 v\u00edtimas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "N\u00e3o h\u00e1 v\u00edtimas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_71692",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/12/local/noticia/incendio-no-seminario-maior-de-portalegre-em-fase-de-rescaldo-71692",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "incendio-no-seminario-maior-de-portalegre-em-fase-de-rescaldo-71692",
    "cleanTitle": "Inc\u00eandio no Semin\u00e1rio Maior de Portalegre em fase de rescaldo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/12/local/noticia/incendio-no-seminario-maior-de-portalegre-em-fase-de-rescaldo-71692",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "45152_Fogo01.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/45152?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "N\u00e3o h\u00e1 v\u00edtimas. Inc\u00eandio no Semin\u00e1rio Maior de Portalegre em fase de rescaldo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 36,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0071692.json",
    "dct": "2002-03-12T13:39:00",
    "text": "O inc\u00eandio foi combatido por 21 bombeiros e quatro viaturas e, de acordo com um respons\u00e1vel do semin\u00e1rio, deflagrou num quarto do segundo piso do edif\u00edcio e ter\u00e1 tido origem num aquecedor ligado \u00e0 corrente el\u00e9ctrica.",
    "language": "portuguese"
}