{
    "id": 15782,
    "titulo": "Vinte pessoas feridas em queda de tecto de hipermercado em S\u00e3o Paulo",
    "tituloNoticia": "Vinte pessoas feridas em queda de tecto de hipermercado em S\u00e3o Paulo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/21/sociedade/noticia/vinte-pessoas-feridas-em-queda-de-tecto-de-hipermercado-em-sao-paulo-15782",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Pelo menos 20 pessoas ficaram feridas quando o tecto de um hipermercado de S\u00e3o Paulo, no Brasil, ruiu.",
    "shortUrl": "/n15782",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Brasil",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Brasil",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_15782",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/21/sociedade/noticia/vinte-pessoas-feridas-em-queda-de-tecto-de-hipermercado-em-sao-paulo-15782",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "vinte-pessoas-feridas-em-queda-de-tecto-de-hipermercado-em-sao-paulo-15782",
    "cleanTitle": "Vinte pessoas feridas em queda de tecto de hipermercado em S\u00e3o Paulo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/21/sociedade/noticia/vinte-pessoas-feridas-em-queda-de-tecto-de-hipermercado-em-sao-paulo-15782",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 332,
            "nome": "Brasil",
            "slug": "brasil",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbrasil",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Brasil. Vinte pessoas feridas em queda de tecto de hipermercado em S\u00e3o Paulo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 93,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0015782.json",
    "dct": "2001-03-21T20:42:00",
    "text": "No momento da queda da cobertura do estabelecimento, a maioria das pessoas resguardava-se da chuva, tendo algumas delas conseguido sair debaixo dos destro\u00e7os.Os feridos foram em seguida transportados para os hospitais de S\u00e3o Caetano e Santo Andr\u00e9.No local, encontram-se perto de 60 homens do Corpo de Bombeiros, apoiados por onze viaturas, e ainda um helic\u00f3ptero da Pol\u00edcia Militar, revela a edi\u00e7\u00e3o online da \"Folha de S\u00e3o Paulo\".Em Maio de 1999, o tecto de um supermercado P\u00e3o de A\u00e7\u00facar, desabou no Itaim, na zona sul de S\u00e3o Paulo, ferindo 14 pessoas.",
    "language": "portuguese"
}