{
    "id": 21798,
    "titulo": "Cinco mortos em novos massacres em Cauca",
    "tituloNoticia": "Cinco mortos em novos massacres em Cauca",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/06/mundo/noticia/cinco-mortos-em-novos-massacres-em-cauca-21798",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16116?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os grupos paramilitares declararam guerra aos guerrilheiros e camponeses que colaboram com as guerrilhas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Pelo menos cinco camponeses morreram e seis ficaram feridos ontem em novos massacres levados a cabo por um grupo armado na prov\u00edncia de Cauca, no sudoeste da Col\u00f4mbia, informaram fontes militares.",
    "shortUrl": "/n21798",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Col\u00f4mbia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Col\u00f4mbia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_21798",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/06/mundo/noticia/cinco-mortos-em-novos-massacres-em-cauca-21798",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "cinco-mortos-em-novos-massacres-em-cauca-21798",
    "cleanTitle": "Cinco mortos em novos massacres em Cauca",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/06/mundo/noticia/cinco-mortos-em-novos-massacres-em-cauca-21798",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 303,
            "nome": "Col\u00f4mbia",
            "slug": "colombia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcolombia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "16116_ExercitoAPa.jpg",
            "legenda": "Os grupos paramilitares declararam guerra aos guerrilheiros e camponeses que colaboram com as guerrilhas",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16116?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os grupos paramilitares declararam guerra aos guerrilheiros e camponeses que colaboram com as guerrilhas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Col\u00f4mbia. Cinco mortos em novos massacres em Cauca",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 96,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0021798.json",
    "dct": "2001-05-06T10:07:00",
    "text": "O massacre ocorreu na zona rural de Guachen\u00e9, localidade de Caloto. As autoridades informaram que at\u00e9 ao momento n\u00e3o foi poss\u00edvel determinar a identidade dos respos\u00e1veis pelos massacres, noticia a Lusa. As autoridades suspeitam que as v\u00edtimas foram reunidas pelos autores da ac\u00e7\u00e3o criminosa que, ap\u00f3s se certificarem que os seus nomes constavam na lista que tinham em seu poder, mataram-nos a tiro.O Departamento de Cauca \u00e9 um dos mais afectados pela viol\u00eancia na Col\u00f4mbia por parte dos grupos paramilitares que declararam uma \"guerra de morte\" aos guerrilheiros e camponeses que colaboram com as guerrilhas.",
    "language": "portuguese"
}