{
    "id": 35064,
    "titulo": "Israel responde a atentado suicida com ataques de F-16",
    "tituloNoticia": "Israel responde a atentado suicida com ataques de F-16",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/10/mundo/noticia/israel-responde-a-atentado-suicida-com-ataques-de-f16-35064",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25513?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O atentado registado em Jerusal\u00e9m mereceu o rep\u00fadio internacional",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Avi\u00f5es da For\u00e7a A\u00e9rea de Israel bombardearam ontem \u00e0 noite um posto da pol\u00edcia palestiniana, em Ramallah, numa opera\u00e7\u00e3o de retalia\u00e7\u00e3o ao atentado que ontem ao princ\u00edpio da tarde matou 18 pessoas e feriu 88, dez das quais com gravidade. Segundo a AFP n\u00e3o h\u00e1 registo de feridos.",
    "shortUrl": "/n35064",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_35064",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/10/mundo/noticia/israel-responde-a-atentado-suicida-com-ataques-de-f16-35064",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "israel-responde-a-atentado-suicida-com-ataques-de-f16-35064",
    "cleanTitle": "Israel responde a atentado suicida com ataques de F-16",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/10/mundo/noticia/israel-responde-a-atentado-suicida-com-ataques-de-f16-35064",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 236,
            "nome": "Israel",
            "slug": "israel",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tisrael",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "25513_AtentadoJerEyalWarshavkyAFP.jpg",
            "legenda": "O atentado registado em Jerusal\u00e9m mereceu o rep\u00fadio internacional",
            "autor": "Eyal Warshavsky/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25513?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O atentado registado em Jerusal\u00e9m mereceu o rep\u00fadio internacional",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Israel responde a atentado suicida com ataques de F-16",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 675,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0035064.json",
    "dct": "2001-08-10T07:49:00",
    "text": "O ataque do avi\u00e3o F-16, que destruiu o edif\u00edcio, aconteceu pouco depois da reuni\u00e3o do Conselho de Ministros israelita que analisou a situa\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o ataque suicida.Horas antes, o Governo de Ariel Sharon tinha ordenado a todas as suas delega\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas nos Estados Unidos e Europa que mantivessem as portas abertas at\u00e9 nova ordem.\"Se o presidente palestiniano [Yasser Arafat] tivesse actuado com a determina\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria contra os extremistas, este horr\u00edvel atentado teria sido evitado\", disse em comunicado Shimon Peres, chefe da diplomacia israelita.O atentado registado em Jerusal\u00e9m mereceu o rep\u00fadio e condena\u00e7\u00e3o do Governo brit\u00e2nico que pediu \u00e0s duas partes em conflito medidas efectivas para controlar a viol\u00eancia e o derramamento de sangue. Tamb\u00e9m o secret\u00e1rio de Estado norte-americano, Colin Powell, pediu a Israel e \u00e0 Autoridade Nacional Palestiniana (ANP) que n\u00e3o optem pela viol\u00eancia e \"controlem ao m\u00e1ximo as provoca\u00e7\u00f5es\".",
    "language": "portuguese"
}