{
    "id": 26872,
    "titulo": "Bienal de Veneza come\u00e7a hoje",
    "tituloNoticia": "Bienal de Veneza come\u00e7a hoje",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/10/culturaipsilon/noticia/bienal-de-veneza-comeca-hoje-26872",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19831?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Jo\u00e3o Penalva vai levar \u00e0 Bienal de Veneza uma instala\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo, fotografia, objectos e textos intitulada \"R\"",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A 49\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Bienal de Veneza, mostra internacional de arte contempor\u00e2nea, \u00e9 hoje inaugurada na cidade italiana. Portugal estar\u00e1 representado por um trabalho da autoria de Jo\u00e3o Penalva.",
    "shortUrl": "/n26872",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Portugal representado por Jo\u00e3o Penalva",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Portugal representado por Jo\u00e3o Penalva",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_26872",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/10/culturaipsilon/noticia/bienal-de-veneza-comeca-hoje-26872",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bienal-de-veneza-comeca-hoje-26872",
    "cleanTitle": "Bienal de Veneza come\u00e7a hoje",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/10/culturaipsilon/noticia/bienal-de-veneza-comeca-hoje-26872",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "19831_IntalacaoJoaoPenalva.jpg",
            "legenda": "Jo\u00e3o Penalva vai levar \u00e0 Bienal de Veneza uma instala\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo, fotografia, objectos e textos intitulada \"R\"",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19831?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Jo\u00e3o Penalva vai levar \u00e0 Bienal de Veneza uma instala\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo, fotografia, objectos e textos intitulada \"R\"",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Portugal representado por Jo\u00e3o Penalva. Bienal de Veneza come\u00e7a hoje",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 172,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0026872.json",
    "dct": "2001-06-10T10:22:00",
    "text": "A instala\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Penalva, intitulada \"R\" e inspirada numa \u00f3pera de Wagner, inclui trabalhos em v\u00eddeo, fotografias, m\u00fasica, objectos e textos, da autoria do artista portugu\u00eas, e vai estar patente at\u00e9 30 de Outubro, \u00faltimo dia da Bienal de Veneza.O t\u00edtulo da obra - \"R\" - \u00e9 uma alus\u00e3o \u00e0 forma como Cosima Wagner, que abandonou o primeiro marido e os filhos para viver com o c\u00e9lebre compositor, se referia a Wagner nos seus di\u00e1rios.A instala\u00e7\u00e3o vai ocupar cinco salas do Palazzo Vendramin dei Carmini, edif\u00edcio do s\u00e9culo XVII, que tem vindo a acolher a representa\u00e7\u00e3o portuguesa na Bienal. Jo\u00e3o Penalva foi escolhido por Pedro Lapa, director do Museu do Chiado, em Lisboa, para representar Portugal na Bienal de Veneza, uma vez que o seu trabalho \"\u00e9 de grande qualidade e coloca quest\u00f5es significativas no panorama da arte contempor\u00e2nea\".Sobre o trabalho de Jo\u00e3o Penalva ser\u00e1 publicado um cat\u00e1logo e um livro, materias promovidos pelo Instituto de Arte Contempor\u00e2nea, que organiza, pela terceira vez, a participa\u00e7\u00e3o portuguesa na Bienal.",
    "language": "portuguese"
}