{
    "id": 56285,
    "titulo": "Capucho toma posse em Cascais no dia 9 de Janeiro",
    "tituloNoticia": "Capucho toma posse em Cascais no dia 9 de Janeiro",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/27/politica/noticia/capucho-toma-posse-em-cascais-no-dia-9-de-janeiro-56285",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38636?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Capucho diz que a primeira medida que ir\u00e1 tomar ser\u00e1 a revis\u00e3o do PDM",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Ant\u00f3nio Capucho, eleito para a presid\u00eancia da C\u00e2mara de Cascais pela Coliga\u00e7\u00e3o \"Viver Cascais\", composta por PSD e CDS-PP, toma posse no pr\u00f3ximo dia 9 de Janeiro, numa cerim\u00f3nia p\u00fablica que vai ter lugar no Centro Cultural da Gandarinha.",
    "shortUrl": "/n56285",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Eleito pela coliga\u00e7\u00e3o PSD/CDS-PP",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Eleito pela coliga\u00e7\u00e3o PSD/CDS-PP",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_56285",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/27/politica/noticia/capucho-toma-posse-em-cascais-no-dia-9-de-janeiro-56285",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "capucho-toma-posse-em-cascais-no-dia-9-de-janeiro-56285",
    "cleanTitle": "Capucho toma posse em Cascais no dia 9 de Janeiro",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/27/politica/noticia/capucho-toma-posse-em-cascais-no-dia-9-de-janeiro-56285",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 420,
            "nome": "CDS-PP",
            "slug": "cds-pp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcds-pp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "38636_Capucho_InacioRosa.jpg",
            "legenda": "Capucho diz que a primeira medida que ir\u00e1 tomar ser\u00e1 a revis\u00e3o do PDM",
            "autor": "In\u00e1cio Rosa/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38636?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Capucho diz que a primeira medida que ir\u00e1 tomar ser\u00e1 a revis\u00e3o do PDM",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Eleito pela coliga\u00e7\u00e3o PSD/CDS-PP. Capucho toma posse em Cascais no dia 9 de Janeiro",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 58,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0056285.json",
    "dct": "2001-12-27T14:54:00",
    "text": "O novo presidente da autarquia, que sucede ao socialista Jos\u00e9 Lu\u00eds Judas, j\u00e1 referiu que a primeira medida que ir\u00e1 tomar ser\u00e1 rever o Plano Director Municipal (PDM) com a adop\u00e7\u00e3o de medidas preventivas, noticia a Lusa.Capucho prometeu ainda \"uma total invers\u00e3o da tend\u00eancia para o abismo\", referindo-se ao crescimento urban\u00edstico registado em Cascais nos \u00faltimos anos.",
    "language": "portuguese"
}