{
    "id": 26114,
    "titulo": "Um Amadeo por 40 mil contos",
    "tituloNoticia": "Um Amadeo por 40 mil contos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/05/culturaipsilon/noticia/um-amadeo-por-40-mil-contos-26114",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19268?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "\"Cabe\u00e7a\" \u00e9 o t\u00edtulo do \u00f3leo sobre cart\u00e3o de Amadeo de Souza-Cardoso que vai ser leiloado hoje, pelas 21h30, no Pal\u00e1cio de Exposi\u00e7\u00f5es da Tapada da Ajuda, em Lisboa. O quadro de Amadeo, datado de cerca de 1914-15, com uma dimens\u00e3o de 0,24m X 0,20m, vai \u00e0 pra\u00e7a por um valor entre os 30 mil e os 40 mil contos.",
    "shortUrl": "/n26114",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Leil\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Leil\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_26114",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/05/culturaipsilon/noticia/um-amadeo-por-40-mil-contos-26114",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "um-amadeo-por-40-mil-contos-26114",
    "cleanTitle": "Um Amadeo por 40 mil contos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/05/culturaipsilon/noticia/um-amadeo-por-40-mil-contos-26114",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "19268_C02.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19268?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Leil\u00e3o. Um Amadeo por 40 mil contos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 125,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0026114.json",
    "dct": "2001-06-05T07:18:00",
    "text": "Nascido em Amarante em 1887, Amadeo de Souza-Cardoso \u00e9 considerado o pintor mais representativo do modernismo portugu\u00eas. Foi Almada Negreiros que o descreveu como \"a primeira descoberta de Portugal na Europa no s\u00e9culo XX\". \nNo mesmo leil\u00e3o, v\u00e3o ser ainda leiloadas obras de Ant\u00f3nio Carneiro (entre 8000/12 .000 contos), Ant\u00f3nio Pedro (10.000/15.000), J\u00falio Resende (8000/12.000), Vieira da Silva (12.500/15.000), Eduardo Luiz (6500/9500), Francis Smith (4000/6000), entre outros. Espera-se uma noite animada duas semanas depois do quadro \"Ser\u00e3o\", de Columbano Bordallo Pinheiro, ter batido todos os recordes na hist\u00f3ria dos leil\u00f5es em Portugal ao ser arrebatado por 69.200 contos numa compra do Instituto Portugu\u00eas de Museus. A base de licita\u00e7\u00e3o no leil\u00e3o do Correio Velho foi de 40 mil contos.",
    "language": "portuguese"
}