{
    "id": 39180,
    "titulo": "Guterres reafirma inten\u00e7\u00e3o de cumprir metas do PEC",
    "tituloNoticia": "Guterres reafirma inten\u00e7\u00e3o de cumprir metas do PEC",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/10/politica/noticia/guterres-reafirma-intencao-de-cumprir-metas-do-pec-39180",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/28270?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Guterres garantiu que o Governo est\u00e1 determinado em reduzir o d\u00e9fice e a despesa p\u00fablica ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Guterres, reafirmou hoje a inten\u00e7\u00e3o do Governo em cumprir o programa de redu\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica e as metas do d\u00e9fice or\u00e7amental acordados com a Comiss\u00e3o Europeia no \u00e2mbito do Pacto de Estabilidade Crescimento (PEC).",
    "shortUrl": "/n39180",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Reagindo ao apelo de Carlos Carvalhas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Reagindo ao apelo de Carlos Carvalhas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_39180",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/10/politica/noticia/guterres-reafirma-intencao-de-cumprir-metas-do-pec-39180",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "guterres-reafirma-intencao-de-cumprir-metas-do-pec-39180",
    "cleanTitle": "Guterres reafirma inten\u00e7\u00e3o de cumprir metas do PEC",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/10/politica/noticia/guterres-reafirma-intencao-de-cumprir-metas-do-pec-39180",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 558,
            "nome": "D\u00e9fice",
            "slug": "defice",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdefice",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "28270_GuterresPedroCunha.jpg",
            "legenda": "Guterres garantiu que o Governo est\u00e1 determinado em reduzir o d\u00e9fice e a despesa p\u00fablica ",
            "autor": "Pedro Cunha",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/28270?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Guterres garantiu que o Governo est\u00e1 determinado em reduzir o d\u00e9fice e a despesa p\u00fablica ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Reagindo ao apelo de Carlos Carvalhas. Guterres reafirma inten\u00e7\u00e3o de cumprir metas do PEC",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 392,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0039180.json",
    "dct": "2001-09-10T20:43:00",
    "text": "Ontem, no encerramento da festa do \"Avante\", o secret\u00e1rio-geral do PCP, Carlos Carvalhas, exigiu que o Governo intervenha junto da Comiss\u00e3o Europeia de forma a ser iniciada uma revis\u00e3o do PEC. De acordo com o l\u00edder comunista, s\u00f3 com a revis\u00e3o do Plano de Estabilidade o Executivo pode ter margem de manobra em termos de controlo do d\u00e9fice.Contestanto estes argumentos, Guterres reafirmou que o Governo socialista est\u00e1 \"determinado em reduzir a despesa p\u00fablica e em cumprir a meta do d\u00e9fice acordada com Bruxelas, independentemente de uma reflex\u00e3o geral que possa haver\" dentro da zona euro sobre o Pacto de Estabilidade, informa a Lusa.\"Posso garantir que o Governo portugu\u00eas n\u00e3o est\u00e1 cego e surdo em rela\u00e7\u00e3o a tudo aquilo que se passa \u00e0 nossa volta\", declarou o primeiro-ministro, numa refer\u00eancia \u00e0s dificuldades de v\u00e1rios pa\u00edses da zona euro em cumprir os crit\u00e9rios acordados.O PEC, assinado pelos doze pa\u00edses da zona euro, prev\u00ea que o d\u00e9fice or\u00e7amental n\u00e3o exceda os tr\u00eas por cento do Produto Interno Bruto e a d\u00edvida p\u00fablica os 60 por cento, metas que pa\u00edses como a Alemanha, Fran\u00e7a ou It\u00e1lia j\u00e1 afirmaram serem dif\u00edceis de manter na actual conjuntura.\nConfirmando a tend\u00eancia para uma necessidade de flexibilizar as metas estabelecidas no PEC, um porta-voz do presidente da Comiss\u00e3o Europeia, Romano Prodi,  veio hoje a p\u00fablico admitir que o pacto pode ser objecto de uma \"reflex\u00e3o\" com vista a eventuais mudan\u00e7as.Repetindo que no entender da Comiss\u00e3o os actuais crit\u00e9rios do PEC devem ser respeitados, o porta-voz n\u00e3o excluiu a necessidade de proceder a uma revis\u00e3o \u00e0 m\u00e9dio prazo.J\u00e1 na passada sexta-feira, Prodi tinha declarado que \"n\u00e3o se toca por agora no Pacto de Estabilidade\", mas que \"no futuro \u00e9 claro que se produzir\u00e3o inova\u00e7\u00f5es na maneira como funciona\".\"Se um dia for caso - e n\u00e3o \u00e9 altura para o fazer - de olhar para o seu funcionamento, isso ter\u00e1 de ser feito colectivamente pelos doze membros da zona euro, que podem proceder a uma reflex\u00e3o sobre o modo de funcionamento do pacto atrav\u00e9s de todo um ciclo econ\u00f3mico\", explicou o porta-voz de Prodi.\"Ap\u00f3s esta reflex\u00e3o, se se concluir quais as adapta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, ser\u00e1 preciso ver qual \u00e9 o melhor m\u00e9todo para as efectuar\", reafirmou, para de seguida acrescentar que \"por agora, o pacto \u00e9 v\u00e1lido e deve ser respeitado\".",
    "language": "portuguese"
}