{
    "id": 43416,
    "titulo": "Abrandamento da economia mais forte do que o previsto",
    "tituloNoticia": "Abrandamento da economia mais forte do que o previsto",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/05/economia/noticia/abrandamento-da-economia-mais-forte-do-que-o-previsto-43416",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O abrandamento da economia mundial ser\u00e1 \"mais forte do que o previsto\", pelo que o Fundo Monet\u00e1rio Internacional defende \"uma ac\u00e7\u00e3o coordenada\" para relan\u00e7ar o crescimento\", afirmou hoje o director-geral da institui\u00e7\u00e3o, Horst Koehler.",
    "shortUrl": "/n43416",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "FMI alerta",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "FMI alerta",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_43416",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/05/economia/noticia/abrandamento-da-economia-mais-forte-do-que-o-previsto-43416",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "abrandamento-da-economia-mais-forte-do-que-o-previsto-43416",
    "cleanTitle": "Abrandamento da economia mais forte do que o previsto",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/05/economia/noticia/abrandamento-da-economia-mais-forte-do-que-o-previsto-43416",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "FMI alerta. Abrandamento da economia mais forte do que o previsto",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 325,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0043416.json",
    "dct": "2001-10-05T22:56:00",
    "text": "Num comunicado difundido durante uma reuni\u00e3o informal do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o do FMI, Horst Koehler sublinhou, no entanto, que o momento de incerteza vivido pela economia mundial dever\u00e1 ser passageiro e a retoma da economia dever\u00e1 ocorrer no in\u00edcio de 2002.Horst Koehler indicou que o FMI est\u00e1 disposto a conceder, se necess\u00e1rio, um apoio suplementar aos pa\u00edses em vias de desenvolvimento que sigam pol\u00edticas macroecon\u00f3micas sustentadas, adiantando que a instui\u00e7\u00e3o est\u00e1 a ponderar novas ac\u00e7\u00f5es no sentido de um abrandamento das pol\u00edticas monet\u00e1rias nos pa\u00edses industrializados.Face \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica mundial, que enfrenta \"riscos intensificados\" ap\u00f3s os atentados de 11 de Setembro, o director-geral do FMI apelou \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de uma reuni\u00e3o de emerg\u00eancia do Comit\u00e9 Monet\u00e1rio e Financeiro Internacional da organiza\u00e7\u00e3o, que re\u00fane os seus principais pa\u00edses-membros.\"J\u00e1 antes dos atentados de 11 de Setembro, a economia mundial estava fraca, com um abrandamento sincronizado em todas as regi\u00f5es. H\u00e1 riscos intensificados pesando sobre a economia mundial e as condi\u00e7\u00f5es financeiras pelo que devemos t\u00ea-lo em conta ao decidir as pol\u00edticas apropriadas para o per\u00edodo futuro\", defendeu.\"Assistimos j\u00e1 a abrabandamentos significativos da pol\u00edtica monet\u00e1ria nos EUA e na maior parte dos pa\u00edses desenvolvidos, onde o impacte se far\u00e1 sentir com mais intensidade nos pr\u00f3ximos meses. No Jap\u00e3o, h\u00e1 ainda margem para adoptar ac\u00e7\u00f5es monet\u00e1rias decisivas\", acrescentou.No que diz respeito aos pa\u00edses em vias de desenvolvimento, Horst Koehler sublinhou que o \"acesso ao capital privado representa um dos seus pontos mais vulner\u00e1veis\", tendo-os encorajando, por isso, a utilizar os meios do FMI, tais como linhas de cr\u00e9dito preventivas.\"Se os meios e instrumentos existentes no FMI parecem de momento apropriados, o FMI est\u00e1 a disposto a ajustar as suas pol\u00edticas caso isso se venha a mostrar necess\u00e1rio, introduzindo, nomeadamente, mecanismos de ajuda especial para os pa\u00edses particularmente afectados por uma eventual alta dos pre\u00e7os do petr\u00f3leo, tal como j\u00e1 aconteceu durante a Guerra do Golfo, no in\u00edcio dos anos 90\", explicou.",
    "language": "portuguese"
}