{
    "id": 18224,
    "titulo": "Explos\u00e3o no aeroporto de Amesterd\u00e3o n\u00e3o provocou v\u00edtimas (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Explos\u00e3o no aeroporto de Amesterd\u00e3o n\u00e3o provocou v\u00edtimas (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/08/sociedade/noticia/explosao-no-aeroporto-de-amesterdao-nao-provocou-vitimas-actualizacao-18224",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13508?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A explos\u00e3o ocorreu no restaurante Burger King, na \u00e1rea comercial do aeroporto, pouco depois das 16h30",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Uma explos\u00e3o e dois inc\u00eandios for\u00e7aram hoje a evacua\u00e7\u00e3o do Aeroporto de Schiphol, em Amesterd\u00e3o, na Holanda, atrasando mais de 40 voos. A pol\u00edcia local afirmou que o incidente n\u00e3o provocou v\u00edtimas.",
    "shortUrl": "/n18224",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Mais de 40 voos est\u00e3o atrasados",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Mais de 40 voos est\u00e3o atrasados",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_18224",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/08/sociedade/noticia/explosao-no-aeroporto-de-amesterdao-nao-provocou-vitimas-actualizacao-18224",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "explosao-no-aeroporto-de-amesterdao-nao-provocou-vitimas-actualizacao-18224",
    "cleanTitle": "Explos\u00e3o no aeroporto de Amesterd\u00e3o n\u00e3o provocou v\u00edtimas (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/08/sociedade/noticia/explosao-no-aeroporto-de-amesterdao-nao-provocou-vitimas-actualizacao-18224",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 137,
            "nome": "Pa\u00edses Baixos",
            "slug": "holanda",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tholanda",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "13508_EvertElzingaepa.jpg",
            "legenda": "A explos\u00e3o ocorreu no restaurante Burger King, na \u00e1rea comercial do aeroporto, pouco depois das 16h30",
            "autor": "Evert Elzinga/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13508?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A explos\u00e3o ocorreu no restaurante Burger King, na \u00e1rea comercial do aeroporto, pouco depois das 16h30",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Mais de 40 voos est\u00e3o atrasados. Explos\u00e3o no aeroporto de Amesterd\u00e3o n\u00e3o provocou v\u00edtimas (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 167,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0018224.json",
    "dct": "2001-04-08T20:12:00",
    "text": "\"O fogo est\u00e1 controlado. N\u00e3o h\u00e1 feridos\", contou \u00e0 Reuters um pol\u00edcia local. A explos\u00e3o ocorreu no restaurante Burger King pouco depois das 16h30 - segundo o porta-voz do aeroporto, Ingrid Pauw -, provocando um inc\u00eandio de grande dimens\u00e3o. Ao mesmo tempo, um outro fogo devastou tamb\u00e9m o segundo andar de um edif\u00edcio de escrit\u00f3rios, mas a pol\u00edcia n\u00e3o sabe se existe alguma liga\u00e7\u00e3o entre a explos\u00e3o e este inc\u00eandio. Apesar de n\u00e3o serem ainda conhecidas as causas da explos\u00e3o, as autoridades acreditam ter-se tratado de uma fuga de g\u00e1s. Todas as vias ferrovi\u00e1rias e rodovi\u00e1rias de acesso a Schiphol foram encerradas. Schiphol \u00e9 o quarto aeroporto mais movimentado de toda a Europa, tendo sido hoje evacuadas na sequ\u00eancia do incidente alguns milhares de pessoas do local. Em Janeiro passado, uma outra explos\u00e3o, desta vez numa das casas-de-banho do edif\u00edcio, obrigaram ao encerramento por v\u00e1rias horas do aeroporto de Amesterd\u00e3o. As autoridades holandesas v\u00e3o abrir um inqu\u00e9rito para apurar as circunst\u00e2ncias que rodearam o incidente desta tarde.",
    "language": "portuguese"
}