{
    "id": 43852,
    "titulo": "Mulheres mais vulner\u00e1veis ao consumo de tabaco",
    "tituloNoticia": "Mulheres mais vulner\u00e1veis ao consumo de tabaco",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/08/ciencia/noticia/mulheres-mais-vulneraveis-ao-consumo-de-tabaco-43852",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30994?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O tabaco \u00e9 respons\u00e1vel por 30 por cento das mortes por cancro, 20 por cento das mortes por doen\u00e7a coron\u00e1ria e 80 por cento dos casos de doen\u00e7a pulmonar",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Semana Contra o Cancro come\u00e7ou hoje em Coimbra, no Instituto Portugu\u00eas de Oncologia (IPO), e o tema de fundo deste certame \u00e9 \"A mulher e o tabaco\", pois as mulheres s\u00e3o dos grupos mais vulner\u00e1veis ao consumo do tabaco. A iniciativa termina sexta-feira no IPO do Porto.",
    "shortUrl": "/n43852",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Semana Europa Contra Cancro abre em Coimbra",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Semana Europa Contra Cancro abre em Coimbra",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_43852",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/08/ciencia/noticia/mulheres-mais-vulneraveis-ao-consumo-de-tabaco-43852",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "mulheres-mais-vulneraveis-ao-consumo-de-tabaco-43852",
    "cleanTitle": "Mulheres mais vulner\u00e1veis ao consumo de tabaco",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/08/ciencia/noticia/mulheres-mais-vulneraveis-ao-consumo-de-tabaco-43852",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 12,
            "nome": "Cancro",
            "slug": "cancro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcancro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 618,
            "nome": "IPO",
            "slug": "ipo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tipo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 646,
            "nome": "Coimbra",
            "slug": "coimbra",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcoimbra",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 864,
            "nome": "Ci\u00eancia",
            "slug": "ciencia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tciencia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "30994_CigarroDR.jpg",
            "legenda": "O tabaco \u00e9 respons\u00e1vel por 30 por cento das mortes por cancro, 20 por cento das mortes por doen\u00e7a coron\u00e1ria e 80 por cento dos casos de doen\u00e7a pulmonar",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30994?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O tabaco \u00e9 respons\u00e1vel por 30 por cento das mortes por cancro, 20 por cento das mortes por doen\u00e7a coron\u00e1ria e 80 por cento dos casos de doen\u00e7a pulmonar",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Semana Europa Contra Cancro abre em Coimbra. Mulheres mais vulner\u00e1veis ao consumo de tabaco",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 270,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0043852.json",
    "dct": "2001-10-08T17:28:00",
    "text": "As portuguesas fumam muito como \"sinal de independ\u00eancia\", quando devia ser o contr\u00e1rio, disse hoje a secret\u00e1ria de Estado adjunta do ministro da Sa\u00fade, Carmen Pignatelli, durante a sess\u00e3o de abertura da Semana Contra o Cancro.Carmen Pignatelli defendeu a cria\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos de vida saud\u00e1veis, \"por forma a transformar o n\u00e3o fumo como verdadeiro sinal de independ\u00eancia e maturidade e n\u00e3o o contr\u00e1rio, como ainda acontece\", referiu.O tabaco \u00e9 respons\u00e1vel por 30 por cento das mortes por cancro, 20 por cento das mortes por doen\u00e7a coron\u00e1ria e 80 por cento dos casos de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva grave, disse Pignatelli, acrescentando que esta subst\u00e2ncia mata mais de um milh\u00e3o de pessoas por ano na Europa e que se prev\u00ea que esse valor ascenda a dois milh\u00f5es em menos de 20 anos.Por seu turno, Lurdes Barradas, respons\u00e1vel pela Consulta de Desabitua\u00e7\u00e3o Tab\u00e1gica do Centro Regional de Oncologia de Coimbra, lembra que as fumadoras t\u00eam maior disponibilidade para doen\u00e7as coron\u00e1rias, infertilidade, menopausa precoce e osteoporose e que as gr\u00e1vidas fumadoras s\u00e3o mais propensas a complica\u00e7\u00f5es, nomeadamente abortos espont\u00e2neos e partos prematuros.Para desincentivar o uso do tabaco nas mulheres, ser\u00e1 distribu\u00eddo por hospitais, centros de sa\u00fade e escolas, material com alguns dos efeitos que as quatro mil toxinas de um cigarro provocam na beleza.  \"Depois de limpar, esfoliar, tonificar e hidratar a tua pele, que tal um pouco de veneno?\", ou \"De nada te serve usares uma simples m\u00e1scara de pepino quando exp\u00f5es a tua pele a quatro mil toxinas\" s\u00e3o alguns dos \"conselhos de beleza\" dados no \u00e2mbito da semana dedicada ao tema \"A mulher e o tabaco\".",
    "language": "portuguese"
}