{
    "id": 32025,
    "titulo": "Tribunal recusa relan\u00e7amento de acusa\u00e7\u00f5es contra Pinochet",
    "tituloNoticia": "Tribunal recusa relan\u00e7amento de acusa\u00e7\u00f5es contra Pinochet",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/18/mundo/noticia/tribunal-recusa-relancamento-de-acusacoes-contra-pinochet-32025",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23468?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A suspens\u00e3o das acusa\u00e7\u00f5es contra Pinochet ocorreu no dia 9",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Tribunal de Recurso de Santiago rejeitou hoje um requerimento do Conselho de Defesa do Estado, o organismo encarregue de aconselhar o Governo chileno, que visava o relan\u00e7amento dos pressupostos judiciais contra o ex-ditador Augusto Pinochet, suspensos por raz\u00f5es de sa\u00fade, a 9 de Julho.",
    "shortUrl": "/n32025",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Chile",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Chile",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_32025",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/18/mundo/noticia/tribunal-recusa-relancamento-de-acusacoes-contra-pinochet-32025",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "tribunal-recusa-relancamento-de-acusacoes-contra-pinochet-32025",
    "cleanTitle": "Tribunal recusa relan\u00e7amento de acusa\u00e7\u00f5es contra Pinochet",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/18/mundo/noticia/tribunal-recusa-relancamento-de-acusacoes-contra-pinochet-32025",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 397,
            "nome": "Defesa",
            "slug": "defesa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdefesa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "23468_ManifContraPinochetAFP.jpg",
            "legenda": "A suspens\u00e3o das acusa\u00e7\u00f5es contra Pinochet ocorreu no dia 9",
            "autor": "Matias Recart/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23468?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A suspens\u00e3o das acusa\u00e7\u00f5es contra Pinochet ocorreu no dia 9",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Chile. Tribunal recusa relan\u00e7amento de acusa\u00e7\u00f5es contra Pinochet",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 81,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0032025.json",
    "dct": "2001-07-18T21:32:00",
    "text": "A sexta c\u00e2mara daquele tribunal rejeitou por dois votos o requerimento solicitado pelo conselho, informa a AFP. Segundo o juiz Hugo Dolmetsch - que se pronunciou a favor deste pedido -, as outras duas magistradas da sexta c\u00e2mara, Amanda Valdovinos e Cornelio Villarroel, consideraram insuficientes os argumentos apresentados pelo Conselho de Defesa do Estado.No \u00faltimo dia 9, o mesmo tribunal pronunciou-se a favor da suspens\u00e3o das acusa\u00e7\u00f5es contra o general Pinochet, acusado dos crimes cometidos durante a sua ditadura (1973-1990).",
    "language": "portuguese"
}