{
    "id": 67608,
    "titulo": "Dur\u00e3o vai comprometer-se a acabar com ministros da Rep\u00fablica",
    "tituloNoticia": "Dur\u00e3o vai comprometer-se a acabar com ministros da Rep\u00fablica",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/24/politica/noticia/durao-vai-comprometerse-a-acabar-com-ministros-da-republica-67608",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/43475?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Dur\u00e3o Barroso faz hoje a visita de pr\u00e9-campanha \u00e0s duas mais populosas ilhas a\u00e7orianas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Em visita pr\u00e9-eleitoral aos A\u00e7ores, o l\u00edder do PSD deve hoje prometer no arquip\u00e9lago a extin\u00e7\u00e3o do cargo de ministro da Rep\u00fablica na pr\u00f3xima revis\u00e3o constitucional. Esta medida faz parte do pacote para as regi\u00f5es aut\u00f3nomas, constante do programa de governo com que o PSD concorre \u00e0s legislativas de Mar\u00e7o.",
    "shortUrl": "/n67608",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Em visita aos A\u00e7ores",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Em visita aos A\u00e7ores",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_67608",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/24/politica/noticia/durao-vai-comprometerse-a-acabar-com-ministros-da-republica-67608",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "durao-vai-comprometerse-a-acabar-com-ministros-da-republica-67608",
    "cleanTitle": "Dur\u00e3o vai comprometer-se a acabar com ministros da Rep\u00fablica",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/24/politica/noticia/durao-vai-comprometerse-a-acabar-com-ministros-da-republica-67608",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 447,
            "nome": "Legislativas",
            "slug": "legislativas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlegislativas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 653,
            "nome": "A\u00e7ores",
            "slug": "acores",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tacores",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "43475_Durao_InacioRosaLusaPPTsfw.jpg",
            "legenda": "Dur\u00e3o Barroso faz hoje a visita de pr\u00e9-campanha \u00e0s duas mais populosas ilhas a\u00e7orianas",
            "autor": "Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/43475?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Dur\u00e3o Barroso faz hoje a visita de pr\u00e9-campanha \u00e0s duas mais populosas ilhas a\u00e7orianas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Em visita aos A\u00e7ores. Dur\u00e3o vai comprometer-se a acabar com ministros da Rep\u00fablica",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 167,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0067608.json",
    "dct": "2002-02-24T09:18:00",
    "text": "Segundo fonte partid\u00e1ria disse \u00e0 Lusa, entre as propostas sobre as pol\u00edticas sociais-democratas projectadas para os A\u00e7ores e Madeira que o l\u00edder do PSD apresenta hoje em Angra do Hero\u00edsmo, constam tamb\u00e9m propostas no sentido de um \"aumento das compet\u00eancias legislativas\" das regi\u00f5es e do aprofundamento do \"princ\u00edpio da regionaliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\".\nDur\u00e3o Barroso faz hoje a visita de pr\u00e9-campanha \u00e0s duas mais populosas ilhas a\u00e7orianas - Terceira e S. Miguel -, onde vai ainda propor uma revis\u00e3o da Lei de Finan\u00e7as das Regi\u00f5es Aut\u00f3nomas que \"normalize e estabilize\" as rela\u00e7\u00f5es dos arquip\u00e9lagos com Lisboa e garanta \"responsabilidades no esfor\u00e7o de converg\u00eancia nacional e europeia\".\nO programa social-democrata assegura, igualmente, o empenhamento na aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica da disposi\u00e7\u00e3o do Tratado da Uni\u00e3o Europeia que prev\u00ea um tratamento diferenciado das ultraperiferias e o apoio de Lisboa \u00e0 uniformiza\u00e7\u00e3o do tarif\u00e1rio el\u00e9ctrico das ilhas em rela\u00e7\u00e3o ao Continente. No plano da aprecia\u00e7\u00e3o do sistema auton\u00f3mico dos A\u00e7ores e Madeira reconhece estar-se perante um \"modelo aberto, suscept\u00edvel de melhorias e aperfei\u00e7oamentos\".",
    "language": "portuguese"
}