{
    "id": 23984,
    "titulo": "Aterro do Oeste come\u00e7a a funcionar em Setembro",
    "tituloNoticia": "Aterro do Oeste come\u00e7a a funcionar em Setembro",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/21/sociedade/noticia/aterro-do-oeste-comeca-a-funcionar-em-setembro-23984",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17722?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Cerca de 200 pessoas manifestaram-se hoje em frente ao Minist\u00e9rio do Ambiente para protestar contra o aterro",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ministro do Ambiente, Jos\u00e9 S\u00f3crates, afirmou hoje que o aterro sanit\u00e1rio do Oeste vai entrar em funcionamento em Setembro, apesar dos protestos das popula\u00e7\u00f5es.",
    "shortUrl": "/n23984",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ministro do Ambiente afirma",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ministro do Ambiente afirma",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_23984",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/21/sociedade/noticia/aterro-do-oeste-comeca-a-funcionar-em-setembro-23984",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "aterro-do-oeste-comeca-a-funcionar-em-setembro-23984",
    "cleanTitle": "Aterro do Oeste come\u00e7a a funcionar em Setembro",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/21/sociedade/noticia/aterro-do-oeste-comeca-a-funcionar-em-setembro-23984",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 400,
            "nome": "Ambiente",
            "slug": "ambiente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tambiente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 431,
            "nome": "Jos\u00e9 S\u00f3crates",
            "slug": "jose-socrates",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjose-socrates",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "17722_Oeste.jpg",
            "legenda": "Cerca de 200 pessoas manifestaram-se hoje em frente ao Minist\u00e9rio do Ambiente para protestar contra o aterro",
            "autor": "Manuel Moura/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17722?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Cerca de 200 pessoas manifestaram-se hoje em frente ao Minist\u00e9rio do Ambiente para protestar contra o aterro",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ministro do Ambiente afirma. Aterro do Oeste come\u00e7a a funcionar em Setembro",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 204,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0023984.json",
    "dct": "2001-05-21T16:23:00",
    "text": "\"Somos intransigentes nestas pol\u00edticas e queremos erradicar as lixeiras do pa\u00eds\", frisou hoje Jos\u00e9 S\u00f3crates aos jornalistas, \u00e0 margem da cerim\u00f3nia de assinatura do protocolo de cria\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Nacional de Protec\u00e7\u00e3o da Natureza e do Ambiente, informou a Lusa.Mais de 200 pessoas, representantes da popula\u00e7\u00e3o de Vilar, Cadaval, distrito de Lisboa, onde est\u00e1 a ser constru\u00eddo o aterro, concentraram-se hoje de manh\u00e3 junto ao Minist\u00e9rio do Ambiente para protestar contra a infra-estrutura e exigir que a sua constru\u00e7\u00e3o seja suspensa.O porta-voz do Movimento Pr\u00f3-Informa\u00e7\u00e3o sobre o aterro sanit\u00e1rio do Oeste (MPI), Gon\u00e7alo Rebelo de Andrade, disse que a constru\u00e7\u00e3o do aterro \u00e9 ilegal porque \"foi iniciada sem discuss\u00e3o p\u00fablica e sem os necess\u00e1rios estudos de impacte ambiental\", pelo que exige a suspens\u00e3o da obra.O MPI entregou \u00e0 Comiss\u00e3o Europeia uma queixa reclamando uma avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental, por existir no terreno um importante aqu\u00edfero, mas a institui\u00e7\u00e3o europeia optou pelo seu arquivamento.\"A Comiss\u00e3o Europeia j\u00e1 anunciou que vai arquivar a queixa e o aterro sanit\u00e1rio vai prosseguir\", disse Jos\u00e9 S\u00f3crates.O aterro sanit\u00e1rio do Oeste est\u00e1 projectado para receber os lixos s\u00f3lidos urbanos de 14 concelhos da Associa\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios do Oeste, abrangendo um total de 360 mil habitantes.",
    "language": "portuguese"
}