{
    "id": 44417,
    "titulo": "Simulacro de inc\u00eandio no Sheraton de Lisboa",
    "tituloNoticia": "Simulacro de inc\u00eandio no Sheraton de Lisboa",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/11/local/noticia/simulacro-de-incendio-no-sheraton-de-lisboa-44417",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Hotel Sheraton, em Lisboa, procedeu hoje, ao in\u00edcio da tarde, \u00e0 simula\u00e7\u00e3o de um inc\u00eandio nos quartos 915 e 916, no 9\u00ba andar, disse ao PUBLICO.PT Ant\u00f3nio Cheijinhas, sub-chefe do Regimento de Sapadores de Bombeiros de Lisboa. Para al\u00e9m da simula\u00e7\u00e3o do inc\u00eandio, os bombeiros tamb\u00e9m simularam a evacua\u00e7\u00e3o de duas pessoas, funcion\u00e1rios do hotel.",
    "shortUrl": "/n44417",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Funcion\u00e1rios do hotel foram evacuados",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Funcion\u00e1rios do hotel foram evacuados",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_44417",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/11/local/noticia/simulacro-de-incendio-no-sheraton-de-lisboa-44417",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "simulacro-de-incendio-no-sheraton-de-lisboa-44417",
    "cleanTitle": "Simulacro de inc\u00eandio no Sheraton de Lisboa",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/11/local/noticia/simulacro-de-incendio-no-sheraton-de-lisboa-44417",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 300,
            "nome": "Benedita Oliveira",
            "descricao": null,
            "email": "benedita.oliveira@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "benedita-oliveira",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#97;&#114;&#105;&#101;&#118;&#105;&#108;&#111;&#46;&#97;&#116;&#105;&#100;&#101;&#110;&#101;&#98;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Funcion\u00e1rios do hotel foram evacuados. Simulacro de inc\u00eandio no Sheraton de Lisboa",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 175,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0044417.json",
    "dct": "2001-10-11T17:23:00",
    "text": "Apesar de o hotel possuir um sistema autom\u00e1tico de extin\u00e7\u00e3o de inc\u00eandios, os bombeiros, que acorreram ao local com oito viaturas e duas ambul\u00e2ncias, actuaram como se o sistema estivesse avariado.Em declara\u00e7\u00f5es ao PUBLICO.PT, Jeniffer Buhr, directora-geral, disse que se trata de um exerc\u00edcio anual, obrigat\u00f3rio em todas as infra-estruturas do grupo.Segundo o sub-chefe Ant\u00f3nio Cheijinhas, os Sapadores de Bombeiros dever\u00e3o fazer ainda mais dois exerc\u00edcios de inc\u00eandio e evacua\u00e7\u00e3o este m\u00eas, na cidade de Lisboa. Este profissional referiu ainda que ap\u00f3s os ataques terroristas a Nova Iorque e Washington, as institui\u00e7\u00f5es privadas est\u00e3o mais receptivas a efectuar este tipo de exerc\u00edcio. No entanto, a n\u00edvel de hot\u00e9is, cujos edif\u00edcios s\u00e3o por norma de grandes dimens\u00f5es, o Sheraton, com 25 andares, \u00e9 o \u00fanico a realizar simula\u00e7\u00f5es de situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.Os ataques de 11 de Setembro aos EUA tamb\u00e9m se reflectiram na seguran\u00e7a da rede Sheraton. Em Lisboa, o pessoal de vigil\u00e2ncia foi refor\u00e7ado mas, \u00e0 semelhan\u00e7a de todo o sector tur\u00edstico, o cancelamento de reservas continua a afectar a empresa.",
    "language": "portuguese"
}