{
    "id": 43817,
    "titulo": "Wall Street abre em queda",
    "tituloNoticia": "Wall Street abre em queda",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/08/economia/noticia/wall-street-abre-em-queda-43817",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30973?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O  mercado de Wall Street abriu hoje em queda, na sequ\u00eancia do in\u00edcio dos ataques anglo-americanos ao Afeganist\u00e3o. A Europa continua a negociar no vermelho.",
    "shortUrl": "/n43817",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_43817",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/08/economia/noticia/wall-street-abre-em-queda-43817",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "wall-street-abre-em-queda-43817",
    "cleanTitle": "Wall Street abre em queda",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/08/economia/noticia/wall-street-abre-em-queda-43817",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 111,
            "nome": "Elza Gon\u00e7alves",
            "descricao": null,
            "email": "elza.goncalves@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "elza-goncalves",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#115;&#101;&#118;&#108;&#97;&#99;&#110;&#111;&#103;&#46;&#97;&#122;&#108;&#101;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 131,
            "nome": "Europa",
            "slug": "europa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuropa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 481,
            "nome": "Wall Street",
            "slug": "wall-street",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/twall-street",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "30973_Bolsa2HCastanho.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "Hugo Castanho/PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30973?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque ao Afeganist\u00e3o. Wall Street abre em queda",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 133,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0043817.json",
    "dct": "2001-10-08T15:32:00",
    "text": "O Nasdaq Composite (empresas tecnol\u00f3gicas) iniciou o dia a descer 1,37 por cento enquanto o Dow Jones Industrial abria com uma deprecia\u00e7\u00e3o de 0,89 pontos percentuais.Na Europa, os mercados seguem negativos, com Lisboa a liderar as quedas descendo 1,77 por cento.Na opini\u00e3o dos analistas contactados pelo PUBLICO.PT, a abertura em queda das bolsas era previs\u00edvel.\"Quando come\u00e7ou a guerra do Golfo, ap\u00f3s um primeiro dia a subir, os mercados estiveram em queda durante uma semana\" lembrou Carlos Gago, da CIP Brokers, sublinhando que h\u00e1 sempre pessoas a quererem desfazer-se dos t\u00edtulos em alturas de incerteza.\"A abertura em queda das principais bolsas era previs\u00edvel mas n\u00e3o h\u00e1 nenhuma situa\u00e7\u00e3o de p\u00e2nico porque o mercado j\u00e1 esperava os ataques\" considerou Diogo Cunha, administrador do Banco de Investimento Global.",
    "language": "portuguese"
}