{
    "id": 1090,
    "titulo": "Ministro alem\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o total das farinhas de carne no pa\u00eds",
    "tituloNoticia": "Ministro alem\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o total das farinhas de carne no pa\u00eds",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/11/23/sociedade/noticia/ministro-alemao-favoravel-a-proibicao-total-das-farinhas-de-carne-no-pais-1090",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ministro da Agricultura alem\u00e3o, o social-democrata Karl-Heinz Funke, que esta manh\u00e3 considerou \"in\u00fatil\" a proibi\u00e7\u00e3o total das farinhas de carne na Alemanha, pronunciou-se agora a favor dessa interdi\u00e7\u00e3o, se for essa a vontade popular.",
    "shortUrl": "/n1090",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Vacas loucas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Vacas loucas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_1090",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/11/23/sociedade/noticia/ministro-alemao-favoravel-a-proibicao-total-das-farinhas-de-carne-no-pais-1090",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ministro-alemao-favoravel-a-proibicao-total-das-farinhas-de-carne-no-pais-1090",
    "cleanTitle": "Ministro alem\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o total das farinhas de carne no pa\u00eds",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/11/23/sociedade/noticia/ministro-alemao-favoravel-a-proibicao-total-das-farinhas-de-carne-no-pais-1090",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 136,
            "nome": "Alemanha",
            "slug": "alemanha",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/talemanha",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 677,
            "nome": "Agricultura",
            "slug": "agricultura",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tagricultura",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Vacas loucas. Ministro alem\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o total das farinhas de carne no pa\u00eds",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 111,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0001090.json",
    "dct": "2000-11-23T16:40:00",
    "text": "No entanto, o ministro sublinhou que essa proibi\u00e7\u00e3o deve \"ser cuidadosamente preparada\", mostrando-se inquieto sobre a substitui\u00e7\u00e3o das farinhas animais. \"N\u00e3o h\u00e1 nenhuma raz\u00e3o para precipita\u00e7\u00f5es\", afirmou Karl-Heinz Funke, garantindo que as farinhas produzidas na Alemanh\u00e3 s\u00e3o seguras. \"O sistema de fabrica\u00e7\u00e3o das farinhas de carne na Alemanha, que consiste em exp\u00f4-las a temperaturas de 133 graus Celsius, calor que impede o aparecimento da encefalopatia espongiforme bovina (BSE), tornando imposs\u00edvel a contamina\u00e7\u00e3o\", assegurou o presidente da Uni\u00e3o de Veterin\u00e1rios Alem\u00e3es, Herbert Wohn, citado pela AFP.O chanceler alem\u00e3o Gerhard Schroeder, tamb\u00e9m social-democrata, pronunciou-se ontem, em Bruxelas, a favor de uma interdi\u00e7\u00e3o das farinhas de carne na alimenta\u00e7\u00e3o de todos os animais.",
    "language": "portuguese"
}