{
    "id": 76076,
    "titulo": "Jo\u00e3o Amaral defende congresso do PCP sem restri\u00e7\u00f5es",
    "tituloNoticia": "Jo\u00e3o Amaral defende congresso do PCP sem restri\u00e7\u00f5es",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/18/politica/noticia/joao-amaral-defende-congresso-do-pcp-sem-restricoes-76076",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/46496?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O comunista Jo\u00e3o Amaral, afastado das listas do PCP nas elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas de Dezembro e nestas legislativas de 2002, defende que o partido deve convocar um congresso para debater, sem restri\u00e7\u00f5es, os problemas do partido.",
    "shortUrl": "/n76076",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Legislativas 2002",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Legislativas 2002",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_76076",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/18/politica/noticia/joao-amaral-defende-congresso-do-pcp-sem-restricoes-76076",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "joao-amaral-defende-congresso-do-pcp-sem-restricoes-76076",
    "cleanTitle": "Jo\u00e3o Amaral defende congresso do PCP sem restri\u00e7\u00f5es",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/18/politica/noticia/joao-amaral-defende-congresso-do-pcp-sem-restricoes-76076",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 422,
            "nome": "PCP",
            "slug": "pcp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpcp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 447,
            "nome": "Legislativas",
            "slug": "legislativas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlegislativas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1885,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas",
            "slug": "eleicoes-autarquicas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes-autarquicas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "46496_cdu.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/46496?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Legislativas 2002. Jo\u00e3o Amaral defende congresso do PCP sem restri\u00e7\u00f5es",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 133,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0076076.json",
    "dct": "2002-03-18T00:14:00",
    "text": "\"O congresso que proponho n\u00e3o \u00e9 um congresso qualquer\", referiu Jo\u00e3o Amaral, sustentanto que ter\u00e1 de se falar de tudo \"sem restri\u00e7\u00f5es, sem limita\u00e7\u00f5es\", o que contraria as declara\u00e7\u00f5es de hoje de Carlos Carvalhas, que disse que n\u00e3o est\u00e1 aberto \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de um congresso nem disposto a acolher os renovadores.\nJo\u00e3o Amaral, conotado com a ala renovadora do partido, diz que esse [congresso] \u00e9 o \"local pr\u00f3prio para debater os problemas do PCP\", que tem de \"acompanhar a mudan\u00e7a da sociedade, tem de se inovar, dar resposta aos jovens e aos novos problemas dos trabalhadores\".\nNuma alus\u00e3o aos dirigentes do partido, Amaral disse que t\u00eam de discutir os assuntos que interessam \u00e0 sociedade dos dias de hoje e que a estrutura partid\u00e1ria \"n\u00e3o pode ser compartimentada\" sendo preciso dar voz aos militantes.",
    "language": "portuguese"
}