{
    "id": 70030,
    "titulo": "Candidato do PCTP/MRRP amea\u00e7a greve de fome contra discrimina\u00e7\u00e3o de pequenos partidos",
    "tituloNoticia": "Candidato do PCTP/MRRP amea\u00e7a greve de fome contra discrimina\u00e7\u00e3o de pequenos partidos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/05/politica/noticia/candidato-do-pctpmrrp-ameaca-greve-de-fome-contra-discriminacao-de-pequenos-partidos-70030",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O candidato do PCTP/MRPP por Aveiro, Jos\u00e9 Madureira, amea\u00e7a entrar em greve de fome frente \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica, a partir da pr\u00f3xima sexta-feira, se a Comiss\u00e3o Nacional de Elei\u00e7\u00f5es (CNE) n\u00e3o tomar uma medida contra a alegada discrimina\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o social aos pequenos partidos.",
    "shortUrl": "/n70030",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Lista de Aveiro",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Lista de Aveiro",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_70030",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/05/politica/noticia/candidato-do-pctpmrrp-ameaca-greve-de-fome-contra-discriminacao-de-pequenos-partidos-70030",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "candidato-do-pctpmrrp-ameaca-greve-de-fome-contra-discriminacao-de-pequenos-partidos-70030",
    "cleanTitle": "Candidato do PCTP/MRRP amea\u00e7a greve de fome contra discrimina\u00e7\u00e3o de pequenos partidos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/05/politica/noticia/candidato-do-pctpmrrp-ameaca-greve-de-fome-contra-discriminacao-de-pequenos-partidos-70030",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 399,
            "nome": "Fome",
            "slug": "fome",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfome",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 581,
            "nome": "Greve",
            "slug": "greve",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgreve",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 649,
            "nome": "Aveiro",
            "slug": "aveiro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/taveiro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Lista de Aveiro. Candidato do PCTP/MRRP amea\u00e7a greve de fome contra discrimina\u00e7\u00e3o de pequenos partidos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 121,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0070030.json",
    "dct": "2002-03-05T19:50:00",
    "text": "De acordo com o candidato, \u00e9 inadmiss\u00edvel que os \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o social, nomeadamente a RTP e a RDP, \"apesar de serem p\u00fablicas, n\u00e3o velarem pela igualdade de oportunidades para transmiss\u00e3o das mensagens partid\u00e1rias\", cita a Lusa.\nApesar de reconhecer que n\u00e3o ter\u00e1 uma resposta por parte da CNE como desejaria, Jos\u00e9 Madureira avan\u00e7a estar j\u00e1 a preparar o seu protesto que poder\u00e1 prolongar-se at\u00e9 ao final da pr\u00f3xima semana (dia 15, o \u00faltimo dia de campanha eleitoral) \"ou, eventualmente, at\u00e9 ao dia das pr\u00f3prias elei\u00e7\u00f5es\". \nAl\u00e9m da CNE, o candidato do PCTP-MRRP critica ainda o Presidente da Rep\u00fablica, Jorge Sampaio, por \"n\u00e3o intervir para criar condi\u00e7\u00f5es de igualdade\" na cobertura e tratamento noticioso dos partidos na corrida \u00e0s elei\u00e7\u00f5es legislativas.",
    "language": "portuguese"
}