{
    "id": 24959,
    "titulo": "\"O 28 de Maio foi uma esp\u00e9cie de 25 de Abril\", diz Fernando Rosas",
    "tituloNoticia": "\"O 28 de Maio foi uma esp\u00e9cie de 25 de Abril\", diz Fernando Rosas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/28/politica/noticia/o-28-de-maio-foi-uma-especie-de-25-de-abril-diz-fernando-rosas-24959",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18435?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Na altura em que ocorreu o golpe suscitou um enorme apoio nacional",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A 28 de Maio de 1926, o general Gomes da Costa chefiou, a partir de Braga, um golpe militar que p\u00f4s termo \u00e0 I Rep\u00fablica e abriu caminho ao Estado Novo, sete anos depois. Mas, na altura em que ocorreu, o golpe suscitou um enorme apoio nacional, \u00e0 esquerda e \u00e0 direita.",
    "shortUrl": "/n24959",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Golpe foi h\u00e1 75 anos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Golpe foi h\u00e1 75 anos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_24959",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/28/politica/noticia/o-28-de-maio-foi-uma-especie-de-25-de-abril-diz-fernando-rosas-24959",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "o-28-de-maio-foi-uma-especie-de-25-de-abril-diz-fernando-rosas-24959",
    "cleanTitle": "\"O 28 de Maio foi uma esp\u00e9cie de 25 de Abril\", diz Fernando Rosas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/28/politica/noticia/o-28-de-maio-foi-uma-especie-de-25-de-abril-diz-fernando-rosas-24959",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 254,
            "nome": "Isabel Braga",
            "descricao": "",
            "email": "ibraga@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "isabel-braga",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#97;&#103;&#97;&#114;&#98;&#105;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 445,
            "nome": "25 de Abril",
            "slug": "25-de-abril",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/t25-de-abril",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 648,
            "nome": "Braga",
            "slug": "braga",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbraga",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "18435_P01.jpg",
            "legenda": "Na altura em que ocorreu o golpe suscitou um enorme apoio nacional",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18435?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Na altura em que ocorreu o golpe suscitou um enorme apoio nacional",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Golpe foi h\u00e1 75 anos. \"O 28 de Maio foi uma esp\u00e9cie de 25 de Abril\", diz Fernando Rosas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 873,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0024959.json",
    "dct": "2001-05-28T07:18:00",
    "text": "\"Havia um grande consenso na contesta\u00e7\u00e3o ao Partido Democr\u00e1tico, eternamente no poder. Quase posso dizer que, em termos do consenso que suscitou, o 28 de Maio foi uma esp\u00e9cie de 25 de Abril, apenas este talvez tivesse tido uma conota\u00e7\u00e3o mais \u00e0 esquerda\". As palavras s\u00e3o do historiador Fernando Rosas, professor da Universidade Nova de Lisboa, dirigente e, actualmente, deputado do Bloco de Esquerda.Portugal era, em 1926, um pa\u00eds minado pela agita\u00e7\u00e3o social e pela permanente crise financeira. No poder, eternizava-se o Partido Democr\u00e1tico, nome que o Partido Republicano adoptara desde Afonso Costa. Era contestado nas ruas, mas dominava por completo a m\u00e1quina pol\u00edtica, legitimando-se sucessivamente atrav\u00e9s de elei\u00e7\u00f5es de sufr\u00e1gio restrito: votavam apenas os homens com mais de 21 anos, sabendo ler e escrever, ou seja, o eleitorado era urbano, muito mais imune \u00e0 influ\u00eancia a Igreja Cat\u00f3lica do que a popula\u00e7\u00e3o rural, impedida de votar, na generalidade.\u00c0 esquerda, o partido no poder, suscitava o \u00f3dio dos sindicalistas, era ali\u00e1s conhecido como o \"partido racha-sindicalista\". \"O Partido Democr\u00e1tico tornara-se no grande partido dos interesses, suscitando \u00f3dios desde a esquerda republicana e sindicalista \u00e0 direita e aos cat\u00f3licos conservadores. N\u00e3o se podia falar ainda de partidos fascistas, que apareceram mais tarde\", afirma Fernando Rosas.   Quando o general Gomes da Costa avan\u00e7ou de Braga para Lisboa, para derrubar o governo dos \"bonzos\" chefiado por Ant\u00f3nio Maria da Silva, do Partido Republicano Portugu\u00eas, a fac\u00e7\u00e3o mais conservadora da sociedade portuguesa mal se recompusera ainda do susto causado pelo ef\u00e9mero governo de Jos\u00e9 Domingues dos Santos, um ex-padre, natural de Matosinhos, que defendia, como solu\u00e7\u00e3o para o regime, uma pol\u00edtica de abertura aos trabalhadores e organiza\u00e7\u00f5es sindicais. A \"noite sangrenta\", em 19 de Outubro de 1921, em que Carlos da Maia, Ant\u00f3nio Granjo e Machado dos Santos morreram num confronto entre for\u00e7as republicanas, ajudaram ao ambiente de instabilidade social que se vivia e no qual as For\u00e7as Armadas apareciam cada vez mais como a \"reserva moral da na\u00e7\u00e3o\". \"A P\u00e1tria est\u00e1 doente\", uma frase c\u00e9lebre do general Carmona, \u00e0 sa\u00edda do julgamento dos militares implicado no golpe militar de 18 de Abril de 1925, traduz bem o clima da altura, prop\u00edcio a nova conspira\u00e7\u00e3o. Como diz Fernando Rosas no seu \"Dicion\u00e1rio da Hist\u00f3ria do Estado Novo\", estava criado o \"caldo de cultura para que fosse cred\u00edvel o apelo aos militares a fim de assegurar a tranquilidade nos esp\u00edritos e a ordem nas ruas\". E o que se pretendia? Segundo Jo\u00e3o Medina, na sua \"Hist\u00f3ria de Portugal, \"uma esp\u00e9cie de pacto pol\u00edtico para derrubar o inimigo imediato e comum a boa parte da esquerda, \u00e0 direita republicana e ao conjunto das direitas anti-liberais. Depois se veria...\".O golpe de Gomes da Costa n\u00e3o foi, portanto, mais uma \"quartelada\" igual a outras, que aconteceram antes de 1926, num pa\u00eds onde praticamente cada fac\u00e7\u00e3o pol\u00edtica tinha uma fac\u00e7\u00e3o militar a apoi\u00e1-la. Tratava-se agora de \"regenerar a Rep\u00fablica\", de um movimento que haveria de trazer, finalmente, a tranquilidade pol\u00edtica e de unir o pa\u00eds em torno de um amplo consenso, regenerar Portugal afastando do poder o Partido Democr\u00e1tico ou Partido Republicano. O regime caiu como um castelo de cartas, com as unidades militares a aderir, na generalidade, ao pronunciamento de Braga. \"A conspira\u00e7\u00e3o era mais ou menos aberta, saudada nos jornais da direita e da esquerda republicana, da 'Epoca' do integralista M. M\u00farias, \u00e0 'Choldra' da Esquerda Democr\u00e1tica\", conta Jo\u00e3o Medina na obra j\u00e1 citada. Gomes da Costa entrou sem pressa em Lisboa. Chegou apenas a 6 de Junho, montado no seu cavalo branco e desfilou pela Avenida da Liberdade, em triunfo. Mas o seu poder foi ef\u00e9mero. A 17 de Junho substituiu na lideran\u00e7a do governo Mendes Cabe\u00e7adas a quem o presidente da Rep\u00fablica, Bernardino Machado, tinha entregue o poder na sequ\u00eancia do 28 de Maio. Mas, a 9 de Junho, o general golpista \u00e9 destitu\u00eddo por Sinel de Cordes. Este general, um dos homens fortes da ditadura militar, oferece a Gomes da Costa a presid\u00eancia da Rep\u00fablica, mas este recusa e, a 11 de Julho, \u00e9 deportado para os A\u00e7ores. Carmona assume a presid\u00eancia da Rep\u00fablica e Sinel de Cordes a pasta das Finan\u00e7as. Foi ele, segundo Fernando Rosas, que permitiu a ascens\u00e3o de Salazar ao poder: \"Aposta numa estrat\u00e9gia de saneamento financeiro atrav\u00e9s da contrac\u00e7\u00e3o de um vultuoso empr\u00e9stimo externo, empenhando-se em negocia\u00e7\u00f5es junto da Sociedade das Na\u00e7\u00f5es e em Londres com esse objectivo. O falhan\u00e7o destas propicia a ascens\u00e3o de Salazar, que defendia uma pol\u00edtica financeira diferente\", afirma o historiador no seu \"Dicion\u00e1rio da Hist\u00f3ria do Estado Novo\".Entre 1926 e 1934, a ditadura militar \u00e9 marcada por um longo conflito entre os militares republicanos e os seus apoiantes civis \u00e0 direita. Salazar iniciara entretanto, discretamente, a sua caminhada para o poder, emergindo como o \"mago das Finan\u00e7as\", cuja pasta assume, pela segunda vez, em 28 de Abril de 1928. No seu discurso de tomada de posse profere a frase: \"Sei o que quero e para onde vou\". \"Ele, na realidade, sabia que a ditadura financeira era o primeiro passo para a conquista da hegemonia na ditadura e para a instaura\u00e7\u00e3o de um novo regime. Boa parte dos que o convidaram para o cargo \u00e9 que o perceberiam demasiado tarde\", afirma Fernando Rosas.",
    "language": "portuguese"
}