{
    "id": 18205,
    "titulo": "Kostunica continua a opor-se a julgamento de Milosevic no TPI",
    "tituloNoticia": "Kostunica continua a opor-se a julgamento de Milosevic no TPI",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/08/mundo/noticia/kostunica-continua-a-oporse-a-julgamento-de-milosevic-no-tpi-18205",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13493?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Kostunica disse que o Tribunal Penal Internacional pratica uma justi\u00e7a selectiva",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente jugoslavo, Vojislav Kostunica, reiterou hoje a sua oposi\u00e7\u00e3o a um julgamento do ex-chefe de Estado Slobodan Milosevic pelo Tribunal Penal Internacional (TPI), inculpado por crimes de guerra e contra a humanidade.",
    "shortUrl": "/n18205",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Jugosl\u00e1via",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Jugosl\u00e1via",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_18205",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/08/mundo/noticia/kostunica-continua-a-oporse-a-julgamento-de-milosevic-no-tpi-18205",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "kostunica-continua-a-oporse-a-julgamento-de-milosevic-no-tpi-18205",
    "cleanTitle": "Kostunica continua a opor-se a julgamento de Milosevic no TPI",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/08/mundo/noticia/kostunica-continua-a-oporse-a-julgamento-de-milosevic-no-tpi-18205",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 129,
            "nome": "Tribunal Penal Internacional",
            "slug": "tribunal-penal-internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttribunal-penal-internacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "13493_KostunicaSasaStankovicEPA.jpg",
            "legenda": "Kostunica disse que o Tribunal Penal Internacional pratica uma justi\u00e7a selectiva",
            "autor": "Sasa Stankovic/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13493?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Kostunica disse que o Tribunal Penal Internacional pratica uma justi\u00e7a selectiva",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Jugosl\u00e1via. Kostunica continua a opor-se a julgamento de Milosevic no TPI",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 172,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0018205.json",
    "dct": "2001-04-08T17:56:00",
    "text": "\"O TPI pratica uma justi\u00e7a selectiva, ao julgar apenas os respons\u00e1veis s\u00e9rvios. \u00c9 por essa raz\u00e3o que Milosevic n\u00e3o deve ser julgado em Haia\", afirmou o Presidente jugoslavo \u00e0 cadeia de televis\u00e3o privada BK. O antigo Presidente s\u00e9rvio foi detido a 1 de Abril em Belgrado, numa opera\u00e7\u00e3o policial que durou mais de 30 horas. As autoridades de Belgrado sublinharam desde o dia da deten\u00e7\u00e3o que o facto de Milosevic ter sido entregue \u00e0 justi\u00e7a jugoslava n\u00e3o significa uma transfer\u00eancia autom\u00e1tica para Haia, onde funciona o TPI. No entanto, o secret\u00e1rio do TPI para a ex-Jugosl\u00e1via, Hans Holthuis, enviou anteontem para Belgrado a acta de acusa\u00e7\u00e3o e o mandado de captura contra Slobodan Milosevic.O TPI para ex-Jugosl\u00e1via indiciou Milosevic em Maio de 1999 por crimes de guerra e crimes contra a humanidade cometidos durante o conflito na prov\u00edncia s\u00e9rvia do Kosovo, entre 1998 e 99. Uma outra nota de culpa est\u00e1 a ser preparada contra Milosevic pelo seu papel na guerra da B\u00f3snia-Herzegovina (1992-1995), altura em que era Presidente da S\u00e9rvia.",
    "language": "portuguese"
}