{
    "id": 3283,
    "titulo": "Unicef pede aos governos que invistam nas crian\u00e7as",
    "tituloNoticia": "Unicef pede aos governos que invistam nas crian\u00e7as",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/12/sociedade/noticia/unicef-pede-aos-governos-que-invistam-nas-criancas-3283",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/2409?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Mais de cem milh\u00f5es de crian\u00e7as nunca foram \u00e0 escola",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia (Unicef) pede aos governos de todo o mundo que \"invistam nas crian\u00e7as\" e diz que todo o dinheiro gasto nos cuidados com estas, desde o nascimento, \"trar\u00e1 dividendos incalcul\u00e1veis numa popula\u00e7\u00e3o mais produtiva\".",
    "shortUrl": "/n3283",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Relat\u00f3rio de 2001 publicado hoje",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Relat\u00f3rio de 2001 publicado hoje",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_3283",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/12/sociedade/noticia/unicef-pede-aos-governos-que-invistam-nas-criancas-3283",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "unicef-pede-aos-governos-que-invistam-nas-criancas-3283",
    "cleanTitle": "Unicef pede aos governos que invistam nas crian\u00e7as",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/12/sociedade/noticia/unicef-pede-aos-governos-que-invistam-nas-criancas-3283",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 121,
            "nome": "Na\u00e7\u00f5es Unidas",
            "slug": "nacoes-unidas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnacoes-unidas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 130,
            "nome": "Unicef",
            "slug": "unicef",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tunicef",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "criancas",
            "legenda": "Mais de cem milh\u00f5es de crian\u00e7as nunca foram \u00e0 escola",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/2409?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Mais de cem milh\u00f5es de crian\u00e7as nunca foram \u00e0 escola",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Relat\u00f3rio de 2001 publicado hoje. Unicef pede aos governos que invistam nas crian\u00e7as",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 404,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0003283.json",
    "dct": "2000-12-12T15:46:00",
    "text": "O relat\u00f3rio 2001 da Unicef, hoje publicado, cita estudos cient\u00edficos que demonstram que nos primeiros tr\u00eas anos de vida as capacidades do c\u00e9rebro est\u00e3o favorecidas, pelo que \u00e9 necess\u00e1rio criar as condi\u00e7\u00f5es para o seu normal desenvolvimento. A organiza\u00e7\u00e3o internacional considera que o dinheiro investido no desenvolvimento f\u00edsico e cognitivo dos beb\u00e9s ter\u00e1 um retorno \"sete vezes superior, com o que se poupa no futuro\".A organiza\u00e7\u00e3o estima que seria necess\u00e1rio que os governos e doadores disponibilizassem anualmente 80 mil milh\u00f5es de d\u00f3lares (91 mil milh\u00f5es de euros/18.300 milh\u00f5es de contos) para dar a todas as crian\u00e7as do mundo um in\u00edcio de vida digno.O relat\u00f3rio menciona alguns pa\u00edses onde as pol\u00edticas despesistas, as guerras e a corrup\u00e7\u00e3o se sobrep\u00f5em aos cuidados de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e1gua e higiene. Por outro lado, todos os recursos s\u00e3o canalizados, por vezes, para as enormes d\u00edvidas externas com que estes pa\u00edses se confrontam.A organiza\u00e7\u00e3o pede ainda aos governos que lancem campanhas para promover o registo das crian\u00e7as \u00e0 nascen\u00e7a, de forma a que estas n\u00e3o fiquem exclu\u00eddas dos cuidados de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o a que t\u00eam direito.\n \nAs crian\u00e7as e as mulheres s\u00e3o as principais v\u00edtimas da viol\u00eancia, da discrimina\u00e7\u00e3o e da guerra, sublinha o relat\u00f3rio, que refere que, ao longo dos \u00faltimos dez anos, dois milh\u00f5es de crian\u00e7as foram massacradas em conflitos, seis milh\u00f5es foram gravemente feridas, com marcas para o resto da vida, e doze milh\u00f5es ficaram sem casa.\nDurante o mais recente conflito entre a Eti\u00f3pia e a Eritreia, os dois pa\u00edses gastaram milh\u00f5es de d\u00f3lares em armamento, enquanto um milh\u00e3o de eritreus e oito milh\u00f5es de et\u00edopes passavam fome.\nO or\u00e7amento militar do Sri Lanka subiu de 700 milh\u00f5es de d\u00f3lares (798 milh\u00f5es de euros/160 milh\u00f5es de contos) para 800 milh\u00f5es (912 milh\u00f5es de euros/183 milh\u00f5es de contos), quando toda esta quantia poderia ser entregue \u00e0 causa das crian\u00e7as, lamenta a Unicef.\nAs crian\u00e7as s\u00e3o tamb\u00e9m as principais v\u00edtimas da pobreza. Mais de 500 milh\u00f5es de crian\u00e7as em todo o mundo vivem com menos de um d\u00f3lar por dia (1,14 euros/228 escudos), 170 milh\u00f5es sofrem de subnutri\u00e7\u00e3o e mais de cem milh\u00f5es nunca foram \u00e0 escola.\nOs pa\u00edses industrializados n\u00e3o s\u00e3o poupados. Nos Estados Unidos, doze milh\u00f5es de crian\u00e7as crescem em lares que n\u00e3o satisfazem as suas necessidades b\u00e1sicas e na Uni\u00e3o Europeia tr\u00eas milh\u00f5es de pessoas n\u00e3o t\u00eam casa.",
    "language": "portuguese"
}