{
    "id": 42471,
    "titulo": "N\u00e3o h\u00e1 acordo entre o ex-rei afeg\u00e3o e a oposi\u00e7\u00e3o armada",
    "tituloNoticia": "N\u00e3o h\u00e1 acordo entre o ex-rei afeg\u00e3o e a oposi\u00e7\u00e3o armada",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/30/mundo/noticia/nao-ha-acordo-entre-o-exrei-afegao-e-a-oposicao-armada-42471",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30161?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A Alian\u00e7a do Norte combate a todo custo o regime taliban",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um dos chefes da oposi\u00e7\u00e3o armada afeg\u00e3, Abdullah, afirmou hoje em Khwaja Bahuddine (Nordeste do Afeganist\u00e3o) que ainda n\u00e3o existe nenhum acordo com o ex-rei afeg\u00e3o, Zahir Shah, para a cria\u00e7\u00e3o de um conselho supremo e um conselho militar com vista \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o do regime taliban.",
    "shortUrl": "/n42471",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_42471",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/30/mundo/noticia/nao-ha-acordo-entre-o-exrei-afegao-e-a-oposicao-armada-42471",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "nao-ha-acordo-entre-o-exrei-afegao-e-a-oposicao-armada-42471",
    "cleanTitle": "N\u00e3o h\u00e1 acordo entre o ex-rei afeg\u00e3o e a oposi\u00e7\u00e3o armada",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/30/mundo/noticia/nao-ha-acordo-entre-o-exrei-afegao-e-a-oposicao-armada-42471",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 405,
            "nome": "Taliban",
            "slug": "taliban",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttaliban",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "30161_AL_NorteALEXANDER_NEMENOV.jpg",
            "legenda": "A Alian\u00e7a do Norte combate a todo custo o regime taliban",
            "autor": "Alexander Nemenov/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30161?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A Alian\u00e7a do Norte combate a todo custo o regime taliban",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque terrorista aos EUA. N\u00e3o h\u00e1 acordo entre o ex-rei afeg\u00e3o e a oposi\u00e7\u00e3o armada",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 159,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0042471.json",
    "dct": "2001-09-30T12:39:00",
    "text": "Na mesma confer\u00eancia de imprensa, o chefe militar aproveitou ainda para afirmar que n\u00e3o existem soldados norte-americanos nas zonas da oposi\u00e7\u00e3o e afirmou duvidar que eles se encontrem j\u00e1 nas zonas controladas pelo regime no poder em Cabul.De acordo com Abdullah - um dos membros da \"troika\" que sucedeu \u00e0 chefia realizada pelo comandante Ahmed Shah Massoud, morto num atentado no dia 9 de Setembro - a oposi\u00e7\u00e3o mant\u00e9m, por\u00e9m, contactos regulares com os norte-americanos. \"Esperamos que os Estados Unidos atinjam os seus objectivos e erradiquem o terrorismo\", acrescentou.A prop\u00f3sito do an\u00fancio, avan\u00e7ado sexta-feira, de um acordo contre o antigo rei afeg\u00e3o, Zahir Shah, actualmente exilado em Roma, e a oposi\u00e7\u00e3o armada da Alian\u00e7a do Norte, Abdullah afirmou que esse an\u00fancio foi \"prematuro\" e que teve lugar antes mesmo de qualquer negocia\u00e7\u00e3o. \"Tivemos ontem em conversa\u00e7\u00f5es e elas ir\u00e3o continuar durante o dia de hoje\", afirmou o respons\u00e1vel, sublinhando que nenhum acordo formal foi assinado por enquanto.",
    "language": "portuguese"
}