{
    "id": 17008,
    "titulo": "Crise na Jer\u00f3nimo Martins obriga \u00e0 divis\u00e3o do grupo em dois",
    "tituloNoticia": "Crise na Jer\u00f3nimo Martins obriga \u00e0 divis\u00e3o do grupo em dois",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/30/economia/noticia/crise-na-jeronimo-martins-obriga-a-divisao-do-grupo-em-dois-17008",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12593?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Plano de reestrutura\u00e7\u00e3o implica aumento de capital",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Comiss\u00e3o de Mercado de Valores Mobili\u00e1rios suspendeu ontem, pela manh\u00e3, as ac\u00e7\u00f5es da Jer\u00f3nimo Martins, obrigando-a a anunciar o plano de reestrutura\u00e7\u00e3o e os resultados de 2000 um dia antes do previsto, numa tentativa de p\u00f4r fim \u00e0s especula\u00e7\u00f5es.",
    "shortUrl": "/n17008",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Preju\u00edzos de 12,8 milh\u00f5es de contos em 2000",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Preju\u00edzos de 12,8 milh\u00f5es de contos em 2000",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_17008",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/30/economia/noticia/crise-na-jeronimo-martins-obriga-a-divisao-do-grupo-em-dois-17008",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "crise-na-jeronimo-martins-obriga-a-divisao-do-grupo-em-dois-17008",
    "cleanTitle": "Crise na Jer\u00f3nimo Martins obriga \u00e0 divis\u00e3o do grupo em dois",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/30/economia/noticia/crise-na-jeronimo-martins-obriga-a-divisao-do-grupo-em-dois-17008",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 459,
            "nome": "Rosa Soares",
            "descricao": "",
            "email": "rsoares@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/rosa-soares",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "rosa-soares",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": 472,
                "altura": 472,
                "nome": "rosa soares.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1390182?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#115;&#101;&#114;&#97;&#111;&#115;&#114;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        },
        {
            "id": 900,
            "nome": "Pedro Lima",
            "descricao": "",
            "email": "@",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "pedro-lima",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#64;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "12593_E01DR.jpg",
            "legenda": "Plano de reestrutura\u00e7\u00e3o implica aumento de capital",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12593?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Plano de reestrutura\u00e7\u00e3o implica aumento de capital",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Preju\u00edzos de 12,8 milh\u00f5es de contos em 2000. Crise na Jer\u00f3nimo Martins obriga \u00e0 divis\u00e3o do grupo em dois",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 461,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0017008.json",
    "dct": "2001-03-30T11:15:00",
    "text": "Os pedidos de esclarecimento da CMVM aconteceram um dia depois de as ac\u00e7\u00f5es da empresa terem um movimento anormal e uma valoriza\u00e7\u00e3o superior a 10 por cento, o que contrastou com as fortes perdas que o t\u00edtulo vem acumulando. O grupo confirmou que a actual Jer\u00f3nimo Martins (JM)-SGPS vai ser transformada numa nova empresa, que ficar\u00e1 exclusivamente com a distribui\u00e7\u00e3o, enquanto a parte industrial e as participa\u00e7\u00f5es financeiras transitar\u00e3o para uma nova empresa a constituir, a JM Investimentos, sobre a qual ser\u00e1, mais tarde, lan\u00e7ada uma oferta p\u00fablica de aquisi\u00e7\u00e3o (OPA). A reestrutura\u00e7\u00e3o passar\u00e1 por v\u00e1rias etapas, que consistem basicamente na rearruma\u00e7\u00e3o das participa\u00e7\u00f5es detidas pela SGPS. A JM come\u00e7a por justificar o modelo de reestrutura\u00e7\u00e3o por necessitar de \"readquirir n\u00edveis de capitais pr\u00f3prios \u00e0 dimens\u00e3o do balan\u00e7o\", o que n\u00e3o poderia ser feito por via de um aumento de capital, dadas as actuais condi\u00e7\u00f5es de mercado. A aliena\u00e7\u00e3o \"de forma sistem\u00e1tica\" dos activos n\u00e3o associados \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o foi considerada boa solu\u00e7\u00e3o, porque \"seria altamente destruidora de valor face \u00e0 necessidade de proceder \u00e0 sua concretiza\u00e7\u00e3o em curto espa\u00e7o de tempo\". Assim, ser\u00e1 proposto em assembleia o destaque de todos os activos financeiros n\u00e3o ligados \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o, mediante um processo de cis\u00e3o simples, o que levar\u00e1 \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da JM Investimentos, a admitir \u00e0 cota\u00e7\u00e3o. O capital da JM-SGPS ser\u00e1 reduzido em 28 milh\u00f5es de ac\u00e7\u00f5es, recebendo os titulares, por contrapartida de cada mil ac\u00e7\u00f5es detidas, cerca de 292 ac\u00e7\u00f5es da nova empresa. Simultaneamente, a Sociedade Francisco Manuel dos Santos (SFMS) - controlada pelo accionista maiorit\u00e1rio, a fam\u00edlia Soares dos Santos - vai lan\u00e7ar uma OPA que garanta a todos os investidores a possibilidade de venda das ac\u00e7\u00f5es que passar\u00e3o a deter na JM Investimentos. A JM-SGPS passar\u00e1 a chamar-se JM Distribui\u00e7\u00e3o, estando previsto um aumento de capital para accionistas, com um encaixe de 300 milh\u00f5es de euros (60,14 milh\u00f5es de euros). Com esta opera\u00e7\u00e3o, diz a administra\u00e7\u00e3o, poder-se-\u00e1 atingir, at\u00e9 ao final do ano, \"a rela\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio entre a d\u00edvida financeira e os capitais permanentes dos accionistas\". A d\u00edvida total a destacar da JM-SGPS para a JM Investimentos \u00e9 de 127 milh\u00f5es de euros (25,46 milh\u00f5es de euros). O desenho final da opera\u00e7\u00e3o levar\u00e1 a que a nova JM Investimentos fique com as participa\u00e7\u00f5es financeiras e algumas industriais, mas tamb\u00e9m com os 58 por cento da JM Distribui\u00e7\u00e3o (ex-SGPS, que \u00e9 a empresa actualmente cotada), enquanto continuar\u00e3o dispersos 42 por cento do capital. A JM anunciou tamb\u00e9m que n\u00e3o vai exercer o direito de readquirir os 49 por cento que a holandesa Ahold det\u00e9m na JM Retalho, por considerar que \"o esfor\u00e7o financeiro que nesta ocasi\u00e3o lhe seria exigido poderia significar ter de sacrificar opera\u00e7\u00f5es em que deposita particular confian\u00e7a como fonte de crescimento futura\".",
    "language": "portuguese"
}