{
    "id": 44427,
    "titulo": "Quatro fortes explos\u00f5es registadas em Cabul",
    "tituloNoticia": "Quatro fortes explos\u00f5es registadas em Cabul",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/11/mundo/noticia/quatro-fortes-explosoes-registadas-em-cabul-44427",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31331?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As bombas poder\u00e3o ter atingido um dep\u00f3sito de muni\u00e7\u00f5es taliban, nos arredores de Cabul",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Quatro fortes explos\u00f5es foram ouvidas esta noite (hora local) em Cabul, numa altura em que a avia\u00e7\u00e3o norte-americana prossegue os bombardeamentos sobre a capital afeg\u00e3. A CNN adianta que a cidade de Jalalabad, no Leste do Afeganist\u00e3o, est\u00e1 a ser igualmente atacada.",
    "shortUrl": "/n44427",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_44427",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/11/mundo/noticia/quatro-fortes-explosoes-registadas-em-cabul-44427",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "quatro-fortes-explosoes-registadas-em-cabul-44427",
    "cleanTitle": "Quatro fortes explos\u00f5es registadas em Cabul",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/11/mundo/noticia/quatro-fortes-explosoes-registadas-em-cabul-44427",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "31331_CabulSergeiIlnitskiEPA.jpg",
            "legenda": "As bombas poder\u00e3o ter atingido um dep\u00f3sito de muni\u00e7\u00f5es taliban, nos arredores de Cabul",
            "autor": "Sergei Ilnitski/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31331?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As bombas poder\u00e3o ter atingido um dep\u00f3sito de muni\u00e7\u00f5es taliban, nos arredores de Cabul",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque ao Afeganist\u00e3o. Quatro fortes explos\u00f5es registadas em Cabul",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 90,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0044427.json",
    "dct": "2001-10-11T19:04:00",
    "text": "De acordo com a Reuters, cinco avi\u00f5es norte-americanos sobrevoaram a cidade lan\u00e7ando pelo menos quatro bombas sobre um dep\u00f3sito de muni\u00e7\u00f5es, o que explicaria a for\u00e7a das detona\u00e7\u00f5es. \"H\u00e1 explos\u00f5es e clar\u00f5es a cada dez segundos. Pensamos que um dep\u00f3sito de muni\u00e7\u00f5es deve ter sido atingido\", adiantou uma testemunha.Testemunhas na capital afeg\u00e3 referem que as for\u00e7as taliban dispararam antia\u00e9reas \u00e0 passagem das aeronaves sobre a cidade, cerca das 21h45 (18h15 em Portugal).Outras explos\u00f5es, aparentemente provocadas pelo impacto de bombas lan\u00e7adas pelos avi\u00f5es, foram ouvidas a sul de Cabul.",
    "language": "portuguese"
}