{
    "id": 26101,
    "titulo": "Inc\u00eandio alastra perto de Atenas e destr\u00f3i resid\u00eancias",
    "tituloNoticia": "Inc\u00eandio alastra perto de Atenas e destr\u00f3i resid\u00eancias",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/04/sociedade/noticia/incendio-alastra-perto-de-atenas-e-destroi-residencias-26101",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um inc\u00eandio que deflagrou hoje em Oropos, uma est\u00e2ncia balnear no Centro da Gr\u00e9cia, a 60 quil\u00f3metros de Atenas, continua a devastar resid\u00eancias, dois mosteiros, culturas e uma floresta \u00fanica.",
    "shortUrl": "/n26101",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Sinistro ainda n\u00e3o provocou v\u00edtimas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Sinistro ainda n\u00e3o provocou v\u00edtimas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_26101",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/04/sociedade/noticia/incendio-alastra-perto-de-atenas-e-destroi-residencias-26101",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "incendio-alastra-perto-de-atenas-e-destroi-residencias-26101",
    "cleanTitle": "Inc\u00eandio alastra perto de Atenas e destr\u00f3i resid\u00eancias",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/04/sociedade/noticia/incendio-alastra-perto-de-atenas-e-destroi-residencias-26101",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 142,
            "nome": "Gr\u00e9cia",
            "slug": "grecia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgrecia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Sinistro ainda n\u00e3o provocou v\u00edtimas. Inc\u00eandio alastra perto de Atenas e destr\u00f3i resid\u00eancias",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 268,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0026101.json",
    "dct": "2001-06-04T23:26:00",
    "text": "Os habitantes das aldeias de Mileri, Chalkusti e Kalamos, pr\u00f3ximas de Oropos, foram j\u00e1 evacuados, n\u00e3o havendo v\u00edtimas a registar at\u00e9 agora, informa a AFP.O sinistro, o primeiro do Ver\u00e3o na Gr\u00e9cia, come\u00e7ou em Sikamino, uma localidade lim\u00edtrofe, e estendeu-se rapidamente numa frente de um quil\u00f3metro devido \u00e0 intensidade dos ventos. Tr\u00eas mil hectares de pinheiros e culturas j\u00e1 arderam, segundo o presidente a autarquia, Thomas Russis.\"As chamas devastaram resid\u00eancias de Ver\u00e3o, armaz\u00e9ns e culturas desde Oropos at\u00e9 Kalamos, mas \u00e9 ainda imposs\u00edvel fazer um balan\u00e7o exacto dos preju\u00edzos\", informou o secret\u00e1rio geral do Planeamento, Dmitris Efstathiadis, em Kalamos.Efstathiadis indicou ainda, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Skai, uma r\u00e1dio privada ateniense, que \"as localidades e aldeias amea\u00e7adas foram evacuadas\" e que \"felizmente nenhum habitante est\u00e1 em perigo\". \"A situa\u00e7\u00e3o era dif\u00edcil e mesmo que tivesse mil ve\u00edculos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o conseguiria ser eficaz, se os ventos, muito violentos, n\u00e3o abrandassem\", explicou o chefe dos bombeiros, Panayotis Furlas.Depois de terem afastado as crian\u00e7as e os mais idosos, os habitantes da regi\u00e3o participam nas opera\u00e7\u00f5es para circunscrever o fogo, juntamente com mais de 200 bombeiros e 40 ve\u00edculos de luta contra inc\u00eandios. Cerca de 300 soldados foram destacados pelo Minist\u00e9rio da Defesa para participar no combate \u00e0s chamas. Oito avi\u00f5es de luta contra inc\u00eandios e um helic\u00f3ptero-cisterna participavam activamente, esta noite, nas opera\u00e7\u00f5es, apesar dos ventos violentos, informou a c\u00e9lula de crise.Segundo os servi\u00e7os meteorol\u00f3gicos, o vento forte deve prosseguir pelo menos at\u00e9 ao fim do dia de amanh\u00e3. As autoridades temem que o fogo se propague a outras aldeias como Markopoulos, Varnava ou Malakassa, todas pr\u00f3ximas.",
    "language": "portuguese"
}