{
    "id": 55527,
    "titulo": "Presidente argentino levanta estado de s\u00edtio antes de abandonar cargo",
    "tituloNoticia": "Presidente argentino levanta estado de s\u00edtio antes de abandonar cargo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/21/mundo/noticia/presidente-argentino-levanta-estado-de-sitio-antes-de-abandonar-cargo-55527",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38216?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Fernando de la Rua demitiu-se ao final da noite de ontem",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente demission\u00e1rio da Argentina, Fernando de la Rua, declarou esta manh\u00e3 que ir\u00e1 levantar o estado de s\u00edtio, decretado quarta-feira, antes de abandonar o cargo ainda durante o dia de hoje.",
    "shortUrl": "/n55527",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Congresso re\u00fane-se esta tarde para eleger chefe de Estado interino",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Congresso re\u00fane-se esta tarde para eleger chefe de Estado interino",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_55527",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/21/mundo/noticia/presidente-argentino-levanta-estado-de-sitio-antes-de-abandonar-cargo-55527",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "presidente-argentino-levanta-estado-de-sitio-antes-de-abandonar-cargo-55527",
    "cleanTitle": "Presidente argentino levanta estado de s\u00edtio antes de abandonar cargo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/21/mundo/noticia/presidente-argentino-levanta-estado-de-sitio-antes-de-abandonar-cargo-55527",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 296,
            "nome": "Argentina",
            "slug": "argentina",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/targentina",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "38216_FabianGredillasAFP.jpg",
            "legenda": "Fernando de la Rua demitiu-se ao final da noite de ontem",
            "autor": "Fabian Gredillas/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38216?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Fernando de la Rua demitiu-se ao final da noite de ontem",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Congresso re\u00fane-se esta tarde para eleger chefe de Estado interino. Presidente argentino levanta estado de s\u00edtio antes de abandonar cargo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 184,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0055527.json",
    "dct": "2001-12-21T13:37:00",
    "text": "De la Rua ser\u00e1 substitu\u00eddo por um per\u00edodo de 48 horas por Ram\u00f3n Puerta, o presidente (peronista) do Senado, enquanto se espera a entrada em fun\u00e7\u00f5es de um Presidente interino que ser\u00e1 eleito pelas duas c\u00e2maras do Parlamento, reunidas para o prop\u00f3sito a partir desta tarde.\"Quero que esta seja a minha \u00faltima decis\u00e3o\" como chefe de Estado, afirmou De la Rua, numa curta declara\u00e7\u00e3o aos jornalistas no Pal\u00e1cio Presidencial em Buenos Aires.O chefe de Estado demission\u00e1rio acusou o Partido Justicialista  (o bloco peronista, maiorit\u00e1rio no Parlamento) de ter cometido um \"erro\" ao recusar-lhe ajuda para continuar a dirigir o pa\u00eds no \u00e2mbito de um Governo de unidade nacional.De la Rua afirmou ainda esperar que \"a confian\u00e7a seja restabelecida rapidamente\" na Argentina e garantiu ter governado o pa\u00eds \"com lealdade e honestidade\" durante os anos da sua presid\u00eancia.O Presidente demitiu-se ao final da noite de ontem - ap\u00f3s dois dias de protestos e confontos com a pol\u00edcia, que fizeram um total de 21 mortos - depois da oposi\u00e7\u00e3o ter recusado dar-lhe o apoio que ele considerava essencial para continuar a governar.",
    "language": "portuguese"
}