{
    "id": 1565,
    "titulo": "It\u00e1lia recusa fazer testes de HIV a imigrantes",
    "tituloNoticia": "It\u00e1lia recusa fazer testes de HIV a imigrantes",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/11/27/sociedade/noticia/italia-recusa-fazer-testes-de-hiv-a-imigrantes-1565",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1125?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A discrimina\u00e7\u00e3o \u00e9 particularmente not\u00f3ria no caso dos africanos",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os servi\u00e7os de sa\u00fade italianos recusaram fazer os testes de despistagem do v\u00edrus da sida a v\u00e1rios imigrantes, al\u00e9m de n\u00e3o administrarem tamb\u00e9m os tratamentos contra a doen\u00e7a a alguns cidad\u00e3os estrangeiros, denuncia hoje a Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Luta contra a Sida italiana, a Anlaids.",
    "shortUrl": "/n1565",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Associa\u00e7\u00e3o denuncia ilegalidades nos servi\u00e7os de sa\u00fade",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Associa\u00e7\u00e3o denuncia ilegalidades nos servi\u00e7os de sa\u00fade",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_1565",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/11/27/sociedade/noticia/italia-recusa-fazer-testes-de-hiv-a-imigrantes-1565",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "italia-recusa-fazer-testes-de-hiv-a-imigrantes-1565",
    "cleanTitle": "It\u00e1lia recusa fazer testes de HIV a imigrantes",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/11/27/sociedade/noticia/italia-recusa-fazer-testes-de-hiv-a-imigrantes-1565",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 61,
            "nome": "Sida",
            "slug": "sida",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsida",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 68,
            "nome": "V\u00edrus",
            "slug": "virus",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tvirus",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 110,
            "nome": "HIV",
            "slug": "hiv",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/thiv",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 135,
            "nome": "It\u00e1lia",
            "slug": "italia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/titalia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 888,
            "nome": "Testes",
            "slug": "testes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttestes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "hiv",
            "legenda": "A discrimina\u00e7\u00e3o \u00e9 particularmente not\u00f3ria no caso dos africanos",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1125?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A discrimina\u00e7\u00e3o \u00e9 particularmente not\u00f3ria no caso dos africanos",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Associa\u00e7\u00e3o denuncia ilegalidades nos servi\u00e7os de sa\u00fade. It\u00e1lia recusa fazer testes de HIV a imigrantes",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 201,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0001565.json",
    "dct": "2000-11-27T10:41:00",
    "text": "De acordo com a entrevista de Fernando Aiuti, respons\u00e1vel da associa\u00e7\u00e3o e imunologista, ao di\u00e1rio italiano \"La Stampa\", \"o teste foi recusado a muitos imigrantes a quem exigiram documentos de identidade\", o que j\u00e1 por si \u00e9 ilegal pela natureza an\u00f3nima e confidencial dos testes. Os imigrantes recusam apresentar a sua documenta\u00e7\u00e3o por medo de que os seus empregadores venham a saber do resultado do teste, que, se positivo e conhecido, pode custar-lhes o posto de trabalho.Os casos assinalaram-se em Piemonte e na Lombardia (norte), Veneza (nordeste) e na Sic\u00edlia (sul).A discrimina\u00e7\u00e3o \u00e9, segundo descreve Aiuti, particularmente not\u00f3ria no caso de africanos, que t\u00eam muita dificuldade em receber tratamentos e cuidados m\u00e9dicos nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de sa\u00fade italianas. A segunda parte da den\u00fancia tem a ver com a exig\u00eancia de documentos aos indiv\u00edduos em situa\u00e7\u00e3o ilegal que procuravam o servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade italiano em casos de necessidade de internamento, quando a lei italiana prev\u00ea o acesso \u00e0 sa\u00fade aos clandestinos. A associa\u00e7\u00e3o faz a den\u00fancia e espera agora uma resposta do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade italiano. Aiuti apela \u00e0 aten\u00e7\u00e3o para os \"problemas sanit\u00e1rios\" e que a tutela n\u00e3o esque\u00e7a a fatia da popula\u00e7\u00e3o que \"n\u00e3o obt\u00e9m curas adequadas\".",
    "language": "portuguese"
}