{
    "id": 20102,
    "titulo": "Greve parcial nos servi\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o civil",
    "tituloNoticia": "Greve parcial nos servi\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o civil",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/23/sociedade/noticia/greve-parcial-nos-servicos-de-identificacao-civil-20102",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14866?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os atrasos na emiss\u00e3o de blhetes de ietidade s\u00e3o culpa de falta de funcion\u00e1rios, queixam-se os trabalhadores",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os trabalhadores dos servi\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o est\u00e3o em greve, o que compromete seriamente a emiss\u00e3o de bilhete de identidade nos arquivos de identifica\u00e7\u00e3o de Lisboa, Coimbra ou Porto. Hoje a greve \u00e9 apenas parcial - entre as 11h00 e as 15h00 no Porto e em Coimbra, e entre as 12h00 e as 16h00 em Lisboa.",
    "shortUrl": "/n20102",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Emiss\u00e3o de bilhetes de identidade",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Emiss\u00e3o de bilhetes de identidade",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_20102",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/23/sociedade/noticia/greve-parcial-nos-servicos-de-identificacao-civil-20102",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "greve-parcial-nos-servicos-de-identificacao-civil-20102",
    "cleanTitle": "Greve parcial nos servi\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o civil",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/23/sociedade/noticia/greve-parcial-nos-servicos-de-identificacao-civil-20102",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 581,
            "nome": "Greve",
            "slug": "greve",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgreve",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 646,
            "nome": "Coimbra",
            "slug": "coimbra",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcoimbra",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "14866_BurocraciaFernandoVeludo.jpg",
            "legenda": "Os atrasos na emiss\u00e3o de blhetes de ietidade s\u00e3o culpa de falta de funcion\u00e1rios, queixam-se os trabalhadores",
            "autor": "Fernando Veludo",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14866?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os atrasos na emiss\u00e3o de blhetes de ietidade s\u00e3o culpa de falta de funcion\u00e1rios, queixam-se os trabalhadores",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Emiss\u00e3o de bilhetes de identidade. Greve parcial nos servi\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o civil",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 159,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0020102.json",
    "dct": "2001-04-23T09:25:00",
    "text": "A greve, que se repete nos dias 30 de Abril e 7 de Maio, ser\u00e1 parcial e nos mesmos hor\u00e1rios no dia 30, mas dura 24 horas no dia 7 do pr\u00f3ximo m\u00eas.Os protestos dos trabalhadores dos servi\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o civil duram h\u00e1 anos. Os funcion\u00e1rios querem ser integrados na carreira dos registos e notariados, porque isso lhes traria vantagens econ\u00f3micas. No entanto, o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a n\u00e3o tem estado receptivo \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es, queixa-se o sindicato da Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Sul e A\u00e7ores.A n\u00e3o-renova\u00e7\u00e3o dos contratos de dezenas de trabalhadores faz com que falte pessoal nos servi\u00e7os, o que, por sua vez, implica atrasos na emiss\u00e3o dos bilhetes de identidade. Essas dispensas fizeram, diz fonte sindical, com que encerrassem tamb\u00e9m v\u00e1rios postos de atendimento em Lisboa.",
    "language": "portuguese"
}