{
    "id": 12832,
    "titulo": "Suspens\u00e3o da revis\u00e3o curricular nas m\u00e3os do PS",
    "tituloNoticia": "Suspens\u00e3o da revis\u00e3o curricular nas m\u00e3os do PS",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/01/portugal/noticia/suspensao-da-revisao-curricular-nas-maos-do-ps-12832",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9447?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o do PS \u00e9 contestada h\u00e1 meses pelos alunos",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os deputados socialistas decidem hoje se suspendem ou n\u00e3o a revis\u00e3o curricular do ensino secund\u00e1rio. Os socialistas s\u00e3o o \u00fanico grupo parlamentar que n\u00e3o se op\u00f5e \u00e0s decis\u00f5es do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, que merecem, por outro lado, a contesta\u00e7\u00e3o de milhares de alunos.",
    "shortUrl": "/n12832",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ensino Secund\u00e1rio",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ensino Secund\u00e1rio",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_12832",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/01/portugal/noticia/suspensao-da-revisao-curricular-nas-maos-do-ps-12832",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "suspensao-da-revisao-curricular-nas-maos-do-ps-12832",
    "cleanTitle": "Suspens\u00e3o da revis\u00e3o curricular nas m\u00e3os do PS",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/01/portugal/noticia/suspensao-da-revisao-curricular-nas-maos-do-ps-12832",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 621,
            "nome": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o",
            "slug": "ministerio-da-educacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tministerio-da-educacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 641,
            "nome": "Ensino Secund\u00e1rio",
            "slug": "ensino-secundario",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tensino-secundario",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 872,
            "nome": "Educa\u00e7\u00e3o",
            "slug": "educacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teducacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "9447_EscolaCarlosLopes.jpg",
            "legenda": "A pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o do PS \u00e9 contestada h\u00e1 meses pelos alunos",
            "autor": "Carlos Lopes",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9447?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o do PS \u00e9 contestada h\u00e1 meses pelos alunos",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ensino Secund\u00e1rio. Suspens\u00e3o da revis\u00e3o curricular nas m\u00e3os do PS",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 112,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0012832.json",
    "dct": "2001-03-01T08:25:00",
    "text": "A proposta de suspens\u00e3o da revis\u00e3o curricular, da autoria do Partido Comunista Portugu\u00eas e apoiada pela restante oposi\u00e7\u00e3o e suas juventudes partid\u00e1rias, \u00e9 hoje submetida a vota\u00e7\u00e3o na Assembleia da Rep\u00fablica.Para que a proposta do grupo parlamentar do PCP seja aprovada basta que um deputado do PS responda \"sim\", o que \u00e9 pouco prov\u00e1vel, especula a Lusa.Os alunos t\u00eam contestado a revis\u00e3o curricular, especialmente as aulas de 90 minutos e o sistema de acesso ao ensino superior. Por arrasto, nas duas grandes manifesta\u00e7\u00f5es que marcaram a luta estudantil nos \u00faltimos meses, vieram os pedidos de melhores escolas e da realiza\u00e7\u00e3o, na pr\u00e1tica, das aulas h\u00e1 muito prometidas de Educa\u00e7\u00e3o Sexual.",
    "language": "portuguese"
}