{
    "id": 25125,
    "titulo": "Pol\u00edcia italiana prendeu chefe da mafia de Puglia",
    "tituloNoticia": "Pol\u00edcia italiana prendeu chefe da mafia de Puglia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/29/sociedade/noticia/policia-italiana-prendeu-chefe-da-mafia-de-puglia-25125",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Vito di Emidio, de 34 anos, considerado o mais perigoso chefe do crime organizado de Pouilles, no sul da It\u00e1lia, foi preso esta madrugada em Brindisi, anunciaram as autoridades, citadas pela AFP. Di Emidio, conhecido como \"m\u00e3o-de-ferro\", fazia parte da lista dos 30 homens mais procurados pela pol\u00edcia italiana desde 1995.",
    "shortUrl": "/n25125",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Vito de Emidio \"surpreendido\" em Brindisi",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Vito de Emidio \"surpreendido\" em Brindisi",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_25125",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/29/sociedade/noticia/policia-italiana-prendeu-chefe-da-mafia-de-puglia-25125",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "policia-italiana-prendeu-chefe-da-mafia-de-puglia-25125",
    "cleanTitle": "Pol\u00edcia italiana prendeu chefe da mafia de Puglia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/29/sociedade/noticia/policia-italiana-prendeu-chefe-da-mafia-de-puglia-25125",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 135,
            "nome": "It\u00e1lia",
            "slug": "italia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/titalia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 574,
            "nome": "Crime",
            "slug": "crime",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcrime",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Vito de Emidio \"surpreendido\" em Brindisi. Pol\u00edcia italiana prendeu chefe da mafia de Puglia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 95,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0025125.json",
    "dct": "2001-05-29T10:24:00",
    "text": "Ele \u00e9 suspeito de dirigir uma lucrativa rede de contrabando internacional de tabaco e de ter outras liga\u00e7\u00f5es criminosas aos Balc\u00e3s. Di Emidio \u00e9 ainda acusado de estar por tr\u00e1s de alguns crimes de sangue e de extorquir dinheiro aos comerciantes.A deten\u00e7\u00e3o aconteceu depois de uma persegui\u00e7\u00e3o de tr\u00eas ve\u00edculos dos \"carabiniere\" italianos, durante a qual di Emidio foi ferido, o que obrigou \u00e0 sua rendi\u00e7\u00e3o. Transportado ao hospital, o chefe da m\u00e1fia de Pouilles est\u00e1 j\u00e1 fora de perigo. O seu motorista encontra-se ainda a monte, depois de ter conseguido fugir a p\u00e9.",
    "language": "portuguese"
}