{
    "id": 21505,
    "titulo": "Coreia do Norte quer continuar a vender m\u00edsseis",
    "tituloNoticia": "Coreia do Norte quer continuar a vender m\u00edsseis",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/04/mundo/noticia/coreia-do-norte-quer-continuar-a-vender-misseis-21505",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O l\u00edder da Coreia do Norte, Kim Jong-Il, anunciou hoje que o seu pa\u00eds vai continuar a vender m\u00edsseis, apesar de Pyongyang se ter comprometido a observar a morat\u00f3ria aos testes com este tipo de armamento, anunciou hoje Javier Solana, o alto representante da pol\u00edtica externa europeia. A delega\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia est\u00e1 em Pyongyang para tentar relan\u00e7ar o processo de paz entre as duas coreias, a comunista e a capitalista.",
    "shortUrl": "/n21505",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "A UE quer relan\u00e7ar o processo de paz da pen\u00ednsula",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "A UE quer relan\u00e7ar o processo de paz da pen\u00ednsula",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_21505",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/04/mundo/noticia/coreia-do-norte-quer-continuar-a-vender-misseis-21505",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "coreia-do-norte-quer-continuar-a-vender-misseis-21505",
    "cleanTitle": "Coreia do Norte quer continuar a vender m\u00edsseis",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/04/mundo/noticia/coreia-do-norte-quer-continuar-a-vender-misseis-21505",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 258,
            "nome": "Coreia do Norte",
            "slug": "coreia-do-norte",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcoreia-do-norte",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 888,
            "nome": "Testes",
            "slug": "testes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttestes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "A UE quer relan\u00e7ar o processo de paz da pen\u00ednsula. Coreia do Norte quer continuar a vender m\u00edsseis",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 229,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0021505.json",
    "dct": "2001-05-04T10:25:00",
    "text": "De acordo com Javier Solana, as vendas de m\u00edsseis e de tecnologia de armamento \"entram no conceito do com\u00e9rcio\", cita a AFP.\"Se Kim Jong-Il, encontra gente que compre ou queira comprar, ele [o l\u00edder norte-coreano] quer vender\", afirmou o respons\u00e1vel das rela\u00e7\u00f5es externas da UE. Em Agosto de 1998, a comunidade internacional ficou alertada pelo lan\u00e7amento de um m\u00edssil norte-coreano que tinha sobrevoado o Jap\u00e3o, antes de se despenhar no Pac\u00edfico.Em virtude de negocia\u00e7\u00f5es que os Estados unidos iniciaram com a Coreia do Norte, Pyongyang aceitou a morat\u00f3ria dos testes. Em troca, o Presidente norte-americano da altura, Bill Cinton, comprometeu-se a levantar algumas das san\u00e7\u00f5es.Com a nova Administra\u00e7\u00e3o republicana, a Coreia do Norte foi considerada um Estado \"p\u00e1ria\", acusada de vender armamento a pa\u00edses que amea\u00e7avam a seguran\u00e7a norte-americana. Foi com este argumento - o da prolifera\u00e7\u00e3o de m\u00edsseis a partir da Coreia do Norte - que a Casa Branca defendeu a constru\u00e7\u00e3o do pol\u00e9mico sistema de defesa antim\u00edssil (NMD), fortemente contestado por v\u00e1rios pa\u00edses.A delega\u00e7\u00e3o da UE foi \u00e0quele que \u00e9 considerado o \u00faltimo pa\u00eds estalinista do mundo para encontrar uma base para relan\u00e7ar o processo de paz na pen\u00ednsula. A guerra entre a Coreia do Norte e a Coreia do Sul acabou em 1953, h\u00e1 48 anos, mas Pyongyang e Seul nunca assinaram um armist\u00edcio, o que significa que teoricamente continuam em guerra.",
    "language": "portuguese"
}