{
    "id": 16264,
    "titulo": "Acidente faz dois mortos e tr\u00eas feridos em Beja",
    "tituloNoticia": "Acidente faz dois mortos e tr\u00eas feridos em Beja",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/25/local/noticia/acidente-faz-dois-mortos-e-tres-feridos-em-beja-16264",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Dois mortos e tr\u00eas feridos foi o resultado do despiste de uma viatura ligeira de passageiros que ocorreu esta madrugada no IP8, perto de Baleiz\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n16264",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "No IP8, perto de Baleiz\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "No IP8, perto de Baleiz\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_16264",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/25/local/noticia/acidente-faz-dois-mortos-e-tres-feridos-em-beja-16264",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "acidente-faz-dois-mortos-e-tres-feridos-em-beja-16264",
    "cleanTitle": "Acidente faz dois mortos e tr\u00eas feridos em Beja",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/25/local/noticia/acidente-faz-dois-mortos-e-tres-feridos-em-beja-16264",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "No IP8, perto de Baleiz\u00e3o. Acidente faz dois mortos e tr\u00eas feridos em Beja",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 59,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0016264.json",
    "dct": "2001-03-25T16:07:00",
    "text": "Segundo o Centro Coordenador Operacional (CCO) dos bombeiros de Beja, na viatura seguiam seis passageiros e o despiste ocorreu por volta das 04h38, numa recta, no sentido Beja-Serpa, tendo o carro embatido numa das \u00e1rvores que ladeiam o IP8.Os tr\u00eas feridos, um deles em estado considerado grave, foram transportados para o Hospital Distrital de Beja, informa a Lusa.",
    "language": "portuguese"
}