{
    "id": 44108,
    "titulo": "Carrilho defende voto obrigat\u00f3rio para salvar pol\u00edtica do abismo",
    "tituloNoticia": "Carrilho defende voto obrigat\u00f3rio para salvar pol\u00edtica do abismo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/09/politica/noticia/carrilho-defende-voto-obrigatorio-para-salvar-politica-do-abismo-44108",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31125?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O ex-ministro defendeu a reformula\u00e7\u00e3o da lei dos partidos, cujo financiamento deve ser s\u00f3 p\u00fablico",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ex-ministro da Cultura Manuel Maria Carrilho defendeu hoje o voto obrigat\u00f3rio e a limita\u00e7\u00e3o dos mandatos como parte de um \"pacto diferente\" entre pol\u00edticos e cidad\u00e3os, \"uma vis\u00e3o ut\u00f3pica para salvar a pol\u00edtica do abismo\".",
    "shortUrl": "/n44108",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Aut\u00e1rquicas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Aut\u00e1rquicas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_44108",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/09/politica/noticia/carrilho-defende-voto-obrigatorio-para-salvar-politica-do-abismo-44108",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "carrilho-defende-voto-obrigatorio-para-salvar-politica-do-abismo-44108",
    "cleanTitle": "Carrilho defende voto obrigat\u00f3rio para salvar pol\u00edtica do abismo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/09/politica/noticia/carrilho-defende-voto-obrigatorio-para-salvar-politica-do-abismo-44108",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "31125_Carrilho.jpg",
            "legenda": "O ex-ministro defendeu a reformula\u00e7\u00e3o da lei dos partidos, cujo financiamento deve ser s\u00f3 p\u00fablico",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31125?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O ex-ministro defendeu a reformula\u00e7\u00e3o da lei dos partidos, cujo financiamento deve ser s\u00f3 p\u00fablico",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Aut\u00e1rquicas. Carrilho defende voto obrigat\u00f3rio para salvar pol\u00edtica do abismo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 219,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0044108.json",
    "dct": "2001-10-09T22:59:00",
    "text": "Carrilho falava no audit\u00f3rio da Biblioteca Municipal de Oeiras, sob o tema \"Lugar da Utopia na Pol\u00edtica\".O ex-ministro apoiou-se em sondagens que d\u00e3o conta da pouca considera\u00e7\u00e3o que os cidad\u00e3os t\u00eam pela actividade pol\u00edtica, que com \"um discurso fatalista e auto-justificativo\" se encontra \"\u00e0 beira do abismo\", informou a Lusa.A ideia de que os partidos s\u00e3o \"a ess\u00eancia da democracia\" \u00e9 \"um chav\u00e3o para que n\u00e3o se pense\", argumentou, afirmando que \"se a democracia n\u00e3o conseguir pensar para al\u00e9m dos partidos, n\u00e3o ter\u00e1 grande futuro\".Como forma de combater a absten\u00e7\u00e3o, Carrilho sugeriu o \"voto obrigat\u00f3rio, a outra face do imposto obrigat\u00f3rio\".Carrilho defendeu ainda a limita\u00e7\u00e3o do n\u00famero de mandatos dos cargos pol\u00edticos, forma de evitar a \"profissionaliza\u00e7\u00e3o\" da pol\u00edtica que o ex-ministro entende dever ser \"de causas e n\u00e3o de lobbies, de vis\u00e3o e n\u00e3o de interesse, de miss\u00e3o e n\u00e3o de profiss\u00e3o\".O ex-ministro pretende tamb\u00e9m a reformula\u00e7\u00e3o da lei dos partidos, cujo financiamento deve ser s\u00f3 p\u00fablico. A lei eleitoral para a Assembleia da Rep\u00fablica tamb\u00e9m deve ser mudada, entende Manuel Maria Carrilho, numa revis\u00e3o do \"n\u00famero e responsabilidades\" dos deputados.Hoje, a nota dominante dos pol\u00edticos \u00e9 \"um fatalismo pesado\", porque se diz \"que n\u00e3o h\u00e1 alternativas\", deixando apenas um \"horizonte de chumbo\", agravado com desculpas do tipo \"\u00e9 Bruxelas que imp\u00f5e\".",
    "language": "portuguese"
}