{
    "id": 23618,
    "titulo": "Centro de interpreta\u00e7\u00e3o nas nascentes do Alviela aposta no ambiente e no virtual",
    "tituloNoticia": "Centro de interpreta\u00e7\u00e3o nas nascentes do Alviela aposta no ambiente e no virtual",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/18/sociedade/noticia/centro-de-interpretacao-nas-nascentes-do-alviela-aposta-no-ambiente-e-no-virtual-23618",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17471?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os visitantes poder\u00e3o observar a col\u00f3nia de morcegos sem os perturbar",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um observat\u00f3rio de morcegos cavern\u00edcolas e uma exposi\u00e7\u00e3o permanente que, usando tecnologia virtual, \"recua\" 175 mil milh\u00f5es de anos, s\u00e3o apenas duas das propostas para o futuro centro de interpreta\u00e7\u00e3o das nascentes do Alviela, apresentado hoje em Alcanena.",
    "shortUrl": "/n23618",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Santar\u00e9m",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Santar\u00e9m",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_23618",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/18/sociedade/noticia/centro-de-interpretacao-nas-nascentes-do-alviela-aposta-no-ambiente-e-no-virtual-23618",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "centro-de-interpretacao-nas-nascentes-do-alviela-aposta-no-ambiente-e-no-virtual-23618",
    "cleanTitle": "Centro de interpreta\u00e7\u00e3o nas nascentes do Alviela aposta no ambiente e no virtual",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/18/sociedade/noticia/centro-de-interpretacao-nas-nascentes-do-alviela-aposta-no-ambiente-e-no-virtual-23618",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 400,
            "nome": "Ambiente",
            "slug": "ambiente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tambiente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "17471_morcego.jpg",
            "legenda": "Os visitantes poder\u00e3o observar a col\u00f3nia de morcegos sem os perturbar",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17471?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os visitantes poder\u00e3o observar a col\u00f3nia de morcegos sem os perturbar",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Santar\u00e9m. Centro de interpreta\u00e7\u00e3o nas nascentes do Alviela aposta no ambiente e no virtual",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 341,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0023618.json",
    "dct": "2001-05-18T19:33:00",
    "text": "O centro de interpreta\u00e7\u00e3o vai dispor de uma exposi\u00e7\u00e3o permanente - o ambient\u00e1rio -, de percursos de interpreta\u00e7\u00e3o, um centro de acolhimento (com 60 camas em camarata mais alguns quartos individuais), uma loja para venda de produtos promocionais, zonas de forma\u00e7\u00e3o e exposi\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias, adianta a Lusa.O \"ambient\u00e1rio\" vai dispor de um \"ge\u00f3dromo\", uma sala de projec\u00e7\u00e3o multim\u00e9dia onde os espectadores se sentam numa plataforma m\u00f3vel, dando mais realismo \u00e0 viagem de 175 mil milh\u00f5es de anos que os visitantes ir\u00e3o fazer para perceberem como se chegou ao relevo actualmente existente na zona.Al\u00e9m disso, existir\u00e1 um \"climat\u00f3grafo\", que dar\u00e1 a percep\u00e7\u00e3o do clima durante o ciclo anual, com as sensa\u00e7\u00f5es de frio e calor, secura e humidade, e os sons das esta\u00e7\u00f5es do ano, al\u00e9m de permitir uma viagem pelo percurso da \u00e1gua na zona calc\u00e1ria.O observat\u00f3rio dos morcegos cavern\u00edcolas permitir\u00e1 o acesso \u00e0 Lapa da Canada, onde reside uma col\u00f3nia, sem que os animais sejam perturbados, o que passar\u00e1 tamb\u00e9m pela instala\u00e7\u00e3o de c\u00e2maras especiais que permitir\u00e3o acompanhar \u00e0 dist\u00e2ncia a vida destes animais.O centro de interpreta\u00e7\u00e3o \u00e9 a terceira fase do chamado \"projecto ecoturismo das nascentes do Alviela\", que tem j\u00e1 a funcionar nos Olhos de \u00c1gua (Alcanena) uma praia fluvial e um parque de campismo e caravanismo. Os seus respons\u00e1veis esperam t\u00ea-lo pronto no primeiro trimestre de 2002, ano consagrado pela UNESCO ao Ecoturismo.O projecto resulta de uma parceria entre a C\u00e2mara Municipal de Alcanena, o Parque Natural das Serras d\u2019Aire e Candeeiros (PNSAC), os Institutos Polit\u00e9cnicos de Leiria e de Tomar e organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais e espera poder vir a contar com o apoio do programa \"Ci\u00eancia Viva\", do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e da Tecnologia.O Centro de Interpreta\u00e7\u00e3o das Nascentes do Alviela foi apresentado hoje pelo vereador da C\u00e2mara Municipal de Alcanena Rui Anast\u00e1cio, por um respons\u00e1vel do PNSAC, Ol\u00edmpio Martins, e por Carlos Neves, professor da Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o de Leiria, no final de um semin\u00e1rio que come\u00e7ou por fazer a descri\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o biof\u00edsica do projecto.",
    "language": "portuguese"
}