{
    "id": 55094,
    "titulo": "FBI avan\u00e7a que ainda \u00e9 cedo para dizer se Al-Qaeda est\u00e1 neutralizada",
    "tituloNoticia": "FBI avan\u00e7a que ainda \u00e9 cedo para dizer se Al-Qaeda est\u00e1 neutralizada",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/18/mundo/noticia/fbi-avanca-que-ainda-e-cedo-para-dizer-se-alqaeda-esta-neutralizada-55094",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um alto respons\u00e1vel do FBI, a pol\u00edcia federal norte-americana, disse hoje que ainda \u00e9 cedo para julgar se a aparente vit\u00f3ria no Afeganist\u00e3o \u00e9 suficiente para neutralizar a rede Al-Qaeda ou se \u00e9 necess\u00e1rio proceder \u00e0 morte ou captura do seu l\u00edder, Osama bin Laden.",
    "shortUrl": "/n55094",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_55094",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/18/mundo/noticia/fbi-avanca-que-ainda-e-cedo-para-dizer-se-alqaeda-esta-neutralizada-55094",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "fbi-avanca-que-ainda-e-cedo-para-dizer-se-alqaeda-esta-neutralizada-55094",
    "cleanTitle": "FBI avan\u00e7a que ainda \u00e9 cedo para dizer se Al-Qaeda est\u00e1 neutralizada",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/18/mundo/noticia/fbi-avanca-que-ainda-e-cedo-para-dizer-se-alqaeda-esta-neutralizada-55094",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 406,
            "nome": "Al-Qaeda",
            "slug": "al-qaeda",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tal-qaeda",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Afeganist\u00e3o. FBI avan\u00e7a que ainda \u00e9 cedo para dizer se Al-Qaeda est\u00e1 neutralizada",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 112,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0055094.json",
    "dct": "2001-12-18T23:01:00",
    "text": "JT Caruso, director adjunto da divis\u00e3o antiterrorista do FBI, afirmou que a chave para a destrui\u00e7\u00e3o da rede \u00e9 um problema de vigil\u00e2ncia a longo prazo.\"Ainda \u00e9 muito cedo para dizer (...) o quanto a actual campanha militar ter\u00e9 afectado a Al-Qaeda e a sua capacidade de ser activa no futuro\", reconheceu este respons\u00e1vel durante uma audi\u00e7\u00e3o perante a comiss\u00e3o dos Neg\u00f3cios Estrangeiros do Senado.\"Uma coisa \u00e9 abalar uma organiza\u00e7\u00e3o como a Al-Qaeda, outra \u00e9 desmantel\u00e1-la ou destru\u00ed-la\", acrescentou, citado pela AFP.Caruso afirmou que os esfor\u00e7os internacionais e a vantagem da coopera\u00e7\u00e3o entre os diferentes servi\u00e7os governamentais norte-americanos s\u00e3o vitais \"para erradicar verdadeiramente este flagelo conhecido como Al-Qaeda\".",
    "language": "portuguese"
}