{
    "id": 66544,
    "titulo": "Destaques do P\u00daBLICO de hoje",
    "tituloNoticia": "Destaques do P\u00daBLICO de hoje",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/20/portugal/noticia/destaques-do-publico-de-hoje-66544",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/43017?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "PSD: Partido introduz exames nacionais no 9\u00ba ano. Dur\u00e3o promete mais aten\u00e7\u00e3o ao ensino privado e mexer na lei do financiamento do ensino superior.",
    "shortUrl": "/n66544",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Revista de Imprensa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Revista de Imprensa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_66544",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/20/portugal/noticia/destaques-do-publico-de-hoje-66544",
    "prioridade": 4,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "destaques-do-publico-de-hoje-66544",
    "cleanTitle": "Destaques do P\u00daBLICO de hoje",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/20/portugal/noticia/destaques-do-publico-de-hoje-66544",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 567,
            "nome": "Financiamento",
            "slug": "financiamento",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfinanciamento",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 622,
            "nome": "Ensino Superior",
            "slug": "ensino-superior",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tensino-superior",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 625,
            "nome": "Exames nacionais",
            "slug": "exames",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/texames",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 632,
            "nome": "Ensino privado",
            "slug": "ensino-privado",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tensino-privado",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "43017_PublicoLogo.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/43017?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Revista de Imprensa. Destaques do P\u00daBLICO de hoje",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 72,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0066544.json",
    "dct": "2002-02-20T07:05:00",
    "text": "Liga de Campe\u00f5es: Real vence (1-0), mas FC Porto pode queixar-se do \u00e1rbitro e da sorte.\nSa\u00fade: S\u00e9rie de meningites registadas nas \u00faltimas semanas pode estar relacionada com surto de gripe do Inverno. \nAlerta: Pescas no Atl\u00e2ntico Norte podem entrar em colapso em 2025. Em 50 anos, capturas diminu\u00edram para metade.\nBibliotecas: Crescem, mas faltam bibliotec\u00e1rios e novas tecnologias. Ao longo de 15 anos, Estado e autarquias investiram 240 milh\u00f5es de euros.",
    "language": "portuguese"
}