{
    "id": 10603,
    "titulo": "Pr\u00e9mio Andrzej Wajda da Berlinale atribu\u00eddo ao realizador checo Jan Svankmajer",
    "tituloNoticia": "Pr\u00e9mio Andrzej Wajda da Berlinale atribu\u00eddo ao realizador checo Jan Svankmajer",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/11/culturaipsilon/noticia/premio-andrzej-wajda-da-berlinale-atribuido-ao-realizador-checo-jan-svankmajer-10603",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/7802?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Imagem do universo cinematogr\u00e1fico de Jan Svankmajer  ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O realizador checo Jan Svankmajer recebeu hoje em Berlim o pr\u00e9mio \"Andrzej Wajda-Philip Morris Freedom Prize\", uma distin\u00e7\u00e3o que recompensa o trabalho de um cineasta de um antigo pa\u00eds da Europa comunista, envolvido na luta pela liberdade e democracia.",
    "shortUrl": "/n10603",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "\u00abFreedom Film Showcase\u00bb",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "\u00abFreedom Film Showcase\u00bb",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_10603",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/11/culturaipsilon/noticia/premio-andrzej-wajda-da-berlinale-atribuido-ao-realizador-checo-jan-svankmajer-10603",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "premio-andrzej-wajda-da-berlinale-atribuido-ao-realizador-checo-jan-svankmajer-10603",
    "cleanTitle": "Pr\u00e9mio Andrzej Wajda da Berlinale atribu\u00eddo ao realizador checo Jan Svankmajer",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/11/culturaipsilon/noticia/premio-andrzej-wajda-da-berlinale-atribuido-ao-realizador-checo-jan-svankmajer-10603",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 131,
            "nome": "Europa",
            "slug": "europa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuropa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "7802_filme.jpg",
            "legenda": "Imagem do universo cinematogr\u00e1fico de Jan Svankmajer  ",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/7802?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Imagem do universo cinematogr\u00e1fico de Jan Svankmajer  ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "\u00abFreedom Film Showcase\u00bb. Pr\u00e9mio Andrzej Wajda da Berlinale atribu\u00eddo ao realizador checo Jan Svankmajer",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 52,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0010603.json",
    "dct": "2001-02-11T16:54:00",
    "text": "O pr\u00e9mio, que consiste na atribui\u00e7\u00e3o de 10.750 euros (2155 contos), com o nome do c\u00e9lebre realizador polaco, foi atribu\u00eddo \u00e0 margem do Festival de Cinema de Berlim, numa selec\u00e7\u00e3o paralela - o \"Freedom Film Showcase\" -, aberta com a projec\u00e7\u00e3o do \u00faltimo filme de Jan Svankmajer, \"Otesanek\", informa a AFP.",
    "language": "portuguese"
}