{
    "id": 46682,
    "titulo": "\"Jornal do Fund\u00e3o\" inaugura site pago",
    "tituloNoticia": "\"Jornal do Fund\u00e3o\" inaugura site pago",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/25/portugal/noticia/jornal-do-fundao-inaugura-site-pago-46682",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32681?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "\u00c9 que o endere\u00e7o www.jornaldofundao.pt s\u00f3 estar\u00e1 dispon\u00edvel, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de uma palavra passe",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O \"Jornal do Fund\u00e3o\" vive hoje um momento hist\u00f3rico: lan\u00e7a a sua vers\u00e3o online naquela que constitui tamb\u00e9m a primeira experi\u00eancia de cobran\u00e7a de conte\u00fados de Internet nos \"media\" electr\u00f3nicos portugueses.",
    "shortUrl": "/n46682",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Experi\u00eancia pioneira em Portugal",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Experi\u00eancia pioneira em Portugal",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_46682",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/25/portugal/noticia/jornal-do-fundao-inaugura-site-pago-46682",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "jornal-do-fundao-inaugura-site-pago-46682",
    "cleanTitle": "\"Jornal do Fund\u00e3o\" inaugura site pago",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/25/portugal/noticia/jornal-do-fundao-inaugura-site-pago-46682",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 876,
            "nome": "Media",
            "slug": "media",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmedia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "32681_Computador2DR.jpg",
            "legenda": "\u00c9 que o endere\u00e7o www.jornaldofundao.pt s\u00f3 estar\u00e1 dispon\u00edvel, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de uma palavra passe",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32681?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "\u00c9 que o endere\u00e7o www.jornaldofundao.pt s\u00f3 estar\u00e1 dispon\u00edvel, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de uma palavra passe",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Experi\u00eancia pioneira em Portugal. \"Jornal do Fund\u00e3o\" inaugura site pago",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 375,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0046682.json",
    "dct": "2001-10-25T08:13:00",
    "text": "\u00c9 que o endere\u00e7o www.jornaldofundao.pt s\u00f3 estar\u00e1 dispon\u00edvel, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de uma palavra passe, para os assinantes da edi\u00e7\u00e3o em papel ou para os subscritores que adiram agora ao novo servi\u00e7o. Os subscritores da vers\u00e3o \"on-line\" ter\u00e3o contudo direito a receber igualmente o jornal pelo correio - factor que o grupo Lusomundo, detentor do \"Jornal do Fund\u00e3o\", considera permitir aferir a circula\u00e7\u00e3o da publica\u00e7\u00e3o com mais rigor. \nCom uma estrutura muito pr\u00f3xima daquela que caracteriza a edi\u00e7\u00e3o impressa, o site, que ficar\u00e1 alojado no portal Sapo, no canal de jornais regionais, foi concebido e desenvolvido em apenas tr\u00eas meses. \nO cibernauta que n\u00e3o seja assinante ter\u00e1 acesso \u00e0 primeira p\u00e1gina mas n\u00e3o ao interior do jornal. \"Ser\u00e1 como nas bancas, em que qualquer pessoa tem acesso \u00e0 primeira p\u00e1gina, v\u00ea as primeiras not\u00edcias\", disse ao P\u00daBLICO Orlando Raimundo, administrador da Lusomundo. \"Se cri\u00e1ssemos um site de acesso livre os assinantes iam sentir-se preteridos\", acrescentou. \nO jornaldofundao.pt vai ainda criar um canal de debate em que, semanalmente, ser\u00e1 proposta \u00e0 reflex\u00e3o e discuss\u00e3o dos cibernautas uma mat\u00e9ria de interesse p\u00fablico. O f\u00f3rum, que estar\u00e1 dispon\u00edvel tamb\u00e9m para os n\u00e3o assinantes do jornal, ser\u00e1 moderado por um jornalista do seman\u00e1rio. \nA inten\u00e7\u00e3o da Lusomundo de iniciar a cobran\u00e7a de conte\u00fados online num jornal regional foi adiantada pelo P\u00daBLICO em Julho, quando n\u00e3o era ainda claro em qual das publica\u00e7\u00f5es do grupo isso seria feito. A solu\u00e7\u00e3o adoptada rompe com modelo de disponibiliza\u00e7\u00e3o gratuita de conte\u00fados na Internet. \nFundado em 1946 pelo jornalista Ant\u00f3nio Paulouro, hoje com 86 anos, o \"Jornal do Fund\u00e3o\" pugnou sempre por uma imprensa livre, tendo mesmo a sua publica\u00e7\u00e3o sido suspensa durante o fascismo. Conta hoje com 14.500 assinantes, 20 por cento dos quais emigrantes. Mais de metade dos seus leitores, contudo, residem no distrito de Castelo Branco. A tiragem m\u00e9dia semanal ronda os 21 mil exemplares e a Lusomundo estima que o seu universo de audi\u00eancia atinja os 100 mil leitores por semana. Em 1999, o seman\u00e1rio foi adquirido pela Lusomundo e abriu delega\u00e7\u00f5es na Guarda e em Castelo Branco. A Lusomundo - que controla, entre outros, o \"Di\u00e1rio de Not\u00edcias\", o \"Jornal de Not\u00edcias\" e a TSF - foi comprada no ano passado pela Portugal Telecom.",
    "language": "portuguese"
}