{
    "id": 14102,
    "titulo": "Corpo de v\u00edtima de Oliveira do Arda est\u00e1 em c\u00e2mara ardente (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Corpo de v\u00edtima de Oliveira do Arda est\u00e1 em c\u00e2mara ardente (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/09/sociedade/noticia/corpo-de-vitima-de-oliveira-do-arda-esta-em-camara-ardente-actualizacao-14102",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O corpo de uma das duas v\u00edtimas de Entre-os-Rios encontradas na Galiza e transladadas hoje para Portugal est\u00e1 neste momento a ser velado em Oliveira do Arda, depois do pedido feito pela fam\u00edlia \u00e0s autoridades.",
    "shortUrl": "/n14102",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Trag\u00e9dia em Entre-os-Rios",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Trag\u00e9dia em Entre-os-Rios",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_14102",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/09/sociedade/noticia/corpo-de-vitima-de-oliveira-do-arda-esta-em-camara-ardente-actualizacao-14102",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "corpo-de-vitima-de-oliveira-do-arda-esta-em-camara-ardente-actualizacao-14102",
    "cleanTitle": "Corpo de v\u00edtima de Oliveira do Arda est\u00e1 em c\u00e2mara ardente (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/09/sociedade/noticia/corpo-de-vitima-de-oliveira-do-arda-esta-em-camara-ardente-actualizacao-14102",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 107,
            "nome": "Rios",
            "slug": "rios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Trag\u00e9dia em Entre-os-Rios. Corpo de v\u00edtima de Oliveira do Arda est\u00e1 em c\u00e2mara ardente (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 65,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0014102.json",
    "dct": "2001-03-09T20:12:00",
    "text": "Neste momento, o corpo da v\u00edtima de Oliveira do Arda, uma mulher de 85 anos, est\u00e1 em c\u00e2mara ardente na capela de Nossa Senhora das Amoras e deve seguir depois para o cemit\u00e9rio da localidade.Em Sardoura continua-se \u00e0 espera da chegada do corpo da segunda v\u00edtima, que dever\u00e1 ir a enterrar amanh\u00e3 de manh\u00e3, sem que decorra um vel\u00f3rio, por vontade expressa da fam\u00edlia.",
    "language": "portuguese"
}