{
    "id": 26715,
    "titulo": "Irlandeses rejeitam Tratado de Nice em referendo (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Irlandeses rejeitam Tratado de Nice em referendo (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/08/mundo/noticia/irlandeses-rejeitam-tratado-de-nice-em-referendo-actualizacao-26715",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os irlandeses rejeitaram hoje, em referendo, o Tratado de Nice da Uni\u00e3o Europeia (UE), com cerca de 529 mil votos contra e 453 mil a favor.",
    "shortUrl": "/n26715",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Rep\u00fablica da Irlanda",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Rep\u00fablica da Irlanda",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_26715",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/08/mundo/noticia/irlandeses-rejeitam-tratado-de-nice-em-referendo-actualizacao-26715",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "irlandeses-rejeitam-tratado-de-nice-em-referendo-actualizacao-26715",
    "cleanTitle": "Irlandeses rejeitam Tratado de Nice em referendo (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/08/mundo/noticia/irlandeses-rejeitam-tratado-de-nice-em-referendo-actualizacao-26715",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Rep\u00fablica da Irlanda. Irlandeses rejeitam Tratado de Nice em referendo (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 144,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0026715.json",
    "dct": "2001-06-08T19:27:00",
    "text": "Dos 15 Estados-membros da UE apenas a Rep\u00fablica da Irlanda precisava, de acordo com a sua Constitui\u00e7\u00e3o, de ratificar o Tratado de Nice por referendo. Os restantes pa\u00edses comunit\u00e1rios fizeram-no em voto parlamentar.Dos 41 c\u00edrculos eleitorais, 37 votaram contra a ratifica\u00e7\u00e3o do tratado, dois votaram a favor e os restantes dois ainda n\u00e3o sabem os resultados finais, segundo a Reuters.Para entrar em vigor, o Tratado de Nice tem que ser aprovado por todos os pa\u00edses-membros da UE. O tratado tem como objectivo reformar o sistema comunit\u00e1rio de forma a permitir a ades\u00e3o \u00e0 UE de doze novos membros, na maioria dos quais pa\u00edses do Leste europeu.A participa\u00e7\u00e3o neste referendo foi uma das mais baixas da hist\u00f3ria da Irlanda, tendo votado apenas 32,9 por cento dos 2,9 milh\u00f5es de eleitores. Destes, 46 por cento votaram a favor e 54 contra.",
    "language": "portuguese"
}