{
    "id": 47363,
    "titulo": "PSP de Espinho det\u00e9m dois jovens por suspeita de viola\u00e7\u00e3o",
    "tituloNoticia": "PSP de Espinho det\u00e9m dois jovens por suspeita de viola\u00e7\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/29/local/noticia/psp-de-espinho-detem-dois-jovens-por-suspeita-de-violacao-47363",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Dois indiv\u00edduos, de 21 e 23 anos, foram detidos hoje pela PSP de Espinho por serem suspeitos de terem violado uma jovem de 19 anos, indica a Lusa.",
    "shortUrl": "/n47363",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Crime ter\u00e1 sucedido a 14 de Outubro",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Crime ter\u00e1 sucedido a 14 de Outubro",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_47363",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/29/local/noticia/psp-de-espinho-detem-dois-jovens-por-suspeita-de-violacao-47363",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "psp-de-espinho-detem-dois-jovens-por-suspeita-de-violacao-47363",
    "cleanTitle": "PSP de Espinho det\u00e9m dois jovens por suspeita de viola\u00e7\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/29/local/noticia/psp-de-espinho-detem-dois-jovens-por-suspeita-de-violacao-47363",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 606,
            "nome": "PSP",
            "slug": "psp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Crime ter\u00e1 sucedido a 14 de Outubro. PSP de Espinho det\u00e9m dois jovens por suspeita de viola\u00e7\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 42,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0047363.json",
    "dct": "2001-10-29T18:51:00",
    "text": "Segundo fonte da PSP, o crime ter\u00e1 ocorrido no dia 14 de Outubro.Entretanto, a PSP de Espinho anunciou tamb\u00e9m que deteve onze pessoas em Aveiro, Santa Maria da Feira, S. Jo\u00e3o da Madeira e Espinho, por suspeitas de furto de ve\u00edculos.",
    "language": "portuguese"
}