{
    "id": 38663,
    "titulo": "A Festa dos comunistas que \u00e9 para toda a gente",
    "tituloNoticia": "A Festa dos comunistas que \u00e9 para toda a gente",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/07/politica/noticia/a-festa-dos-comunistas-que-e-para-toda-a-gente-38663",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27920?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A festa do \"Avante!\" comemora 25 anos",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Festa do \"Avante!\" comemora este ano 25 anos. S\u00f3 em 1987 n\u00e3o foi poss\u00edvel ao PCP organizar a sua festa anual pela recusa do ent\u00e3o presidente da CML, Kruz Abecasis, em lhe ceder o terreno. Conhecida essencialmente pela programa\u00e7\u00e3o musical, a Festa do \"Avante!\" \u00e9 ponto de encontro de gera\u00e7\u00f5es e grande palco da luta pol\u00edtica do PCP. Mas continua, acima de tudo, a ser uma grande festa aberta aos que n\u00e3o s\u00e3o comunistas.",
    "shortUrl": "/n38663",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Avante! faz 25 anos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Avante! faz 25 anos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_38663",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/07/politica/noticia/a-festa-dos-comunistas-que-e-para-toda-a-gente-38663",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "a-festa-dos-comunistas-que-e-para-toda-a-gente-38663",
    "cleanTitle": "A Festa dos comunistas que \u00e9 para toda a gente",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/07/politica/noticia/a-festa-dos-comunistas-que-e-para-toda-a-gente-38663",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 749,
            "nome": "Helena Pereira",
            "descricao": "Comecei a ser jornalista em 1996, no P\u00daBLICO, na editoria de Pol\u00edtica, depois de um est\u00e1gio na TSF. Em 2006, participei na funda\u00e7\u00e3o do seman\u00e1rio SOL, como jornalista de Pol\u00edtica e, mais tarde, na funda\u00e7\u00e3o do jornal Observador, como editora de Pol\u00edtica. Em 2016, passei para o Expresso tamb\u00e9m como editora de Pol\u00edtica at\u00e9 ser convidada a regressar ao P\u00daBLICO em 2018 para ser editora executiva. Nasci num belo ano, 1974, na Maternidade Alfredo da Costa, em Lisboa, e sou m\u00e3e de g\u00e9meos, o Jaime e a J\u00falia.",
            "email": "helena.pereira@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/helena-pereira",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Editora executiva",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "helena-pereira",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": null,
                "altura": null,
                "nome": "helena pereira1.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1257536?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#97;&#114;&#105;&#101;&#114;&#101;&#112;&#46;&#97;&#110;&#101;&#108;&#101;&#104;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 422,
            "nome": "PCP",
            "slug": "pcp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpcp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27920_PunhoMiguelMadeira.jpg",
            "legenda": "A festa do \"Avante!\" comemora 25 anos",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27920?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A festa do \"Avante!\" comemora 25 anos",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Avante! faz 25 anos. A Festa dos comunistas que \u00e9 para toda a gente",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 311,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0038663.json",
    "dct": "2001-09-07T07:41:00",
    "text": "Festa da m\u00fasica, do teatro, do conv\u00edvio, dos petiscos, da amizade e do socialismo. \u00c9 feita de tudo isto a Festa do \"Avante!\" que comemora este ano o 25\u00ba anivers\u00e1rio. Fruto do trabalho volunt\u00e1rio de militantes e n\u00e3o militantes, a festa abre hoje mais uma vez as suas portas na Quinta da Atalaia, Seixal. Embora o n\u00famero de visitantes tenha vindo a diminuir, o PCP espera este ano 160 mil pessoas. Foi, durante v\u00e1rios anos, uma grande festa gastron\u00f3mica e cultural numa altura em que n\u00e3o havia a prolifera\u00e7\u00e3o de festivais rock que existe hoje em dia. Uma das vantagens da festa, mas ao mesmo tempo uma das maiores dores de cabe\u00e7a para os seus organizadores \u00e9 o facto de se fazer todos os anos uma esp\u00e9cie de mistura de \"festival rock com a Nossa Senhora da Agonia\", ou seja, o PCP n\u00e3o faz uma especializa\u00e7\u00e3o dos p\u00fablicos procurando dar raz\u00f5es a pessoas de todas as idades para se deslocarem \u00e0 Quinta da Atalaia. E o facto de ser uma festa partid\u00e1ria n\u00e3o trouxe inconvenientes ao PCP. \"Exactamente o contr\u00e1rio!\", diz R\u00faben de Carvalho, que pertence \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da festa desde o primeiro ano, acrescentando que nunca aconteceu algu\u00e9m recusar actuar por ser uma festa comunista. Por l\u00e1 j\u00e1 passaram cerca de 600 artistas, como Chico Buarque, Dexys Midnight Runners, Odetta, Manu Dibango, Charlie Haden ou Max Roach. Todos os anos, a Festa do \"Avante!\" consegue reunir milhares de pessoas. Para os militantes, a festa \u00e9 vivida como mais que um convite, uma convoca\u00e7\u00e3o religiosa. Mas como festa pol\u00edtica que tamb\u00e9m \u00e9, \u00e9 o momento alto de refor\u00e7ar a identidade comunista. Atrav\u00e9s dos debates e exposi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, mas tamb\u00e9m dos discursos do com\u00edcio que nunca esquecem a defesa do marxismo-leninismo e que s\u00e3o sempre mais acutilantes quanto mais dif\u00edceis s\u00e3o os tempos de contesta\u00e7\u00e3o interna.",
    "language": "portuguese"
}