{
    "id": 26887,
    "titulo": "SIC Not\u00edcias poder\u00e1 come\u00e7ar a funcionar nos Estados Unidos no final do ano",
    "tituloNoticia": "SIC Not\u00edcias poder\u00e1 come\u00e7ar a funcionar nos Estados Unidos no final do ano",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/10/portugal/noticia/sic-noticias-podera-comecar-a-funcionar-nos-estados-unidos-no-final-do-ano-26887",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19841?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Nuno Santos definiu o SIC Notic\u00edas como um canal que d\u00e1 \"um olhar portugu\u00eas sobre o mundo\"",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A SIC Not\u00edcias dever\u00e1 come\u00e7ar a funcionar, no final do ano, nos Estados Unidos, revelou ontem, em Newark, o seu director Nuno Santos, durante o lan\u00e7amento da SIC Internacional por antena parab\u00f3lica.",
    "shortUrl": "/n26887",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Nuno Santos esteve no lan\u00e7amento da SIC Internacional por parab\u00f3lica nos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Nuno Santos esteve no lan\u00e7amento da SIC Internacional por parab\u00f3lica nos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_26887",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/10/portugal/noticia/sic-noticias-podera-comecar-a-funcionar-nos-estados-unidos-no-final-do-ano-26887",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "sic-noticias-podera-comecar-a-funcionar-nos-estados-unidos-no-final-do-ano-26887",
    "cleanTitle": "SIC Not\u00edcias poder\u00e1 come\u00e7ar a funcionar nos Estados Unidos no final do ano",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/10/portugal/noticia/sic-noticias-podera-comecar-a-funcionar-nos-estados-unidos-no-final-do-ano-26887",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "mf",
            "legenda": "Nuno Santos definiu o SIC Notic\u00edas como um canal que d\u00e1 \"um olhar portugu\u00eas sobre o mundo\"",
            "autor": "Daniel Rocha",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19841?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Nuno Santos definiu o SIC Notic\u00edas como um canal que d\u00e1 \"um olhar portugu\u00eas sobre o mundo\"",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Nuno Santos esteve no lan\u00e7amento da SIC Internacional por parab\u00f3lica nos EUA. SIC Not\u00edcias poder\u00e1 come\u00e7ar a funcionar nos Estados Unidos no final do ano",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 149,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0026887.json",
    "dct": "2001-06-10T12:26:00",
    "text": "\"O que n\u00f3s temos feito at\u00e9 agora no \u00e2mbito da SIC Internacional \u00e9, em alguns momentos, a emiss\u00e3o da SIC Internacional ser a emiss\u00e3o da SIC Not\u00edcias, mas no que estamos a trabalhar \u00e9 numa emiss\u00e3o aut\u00f3noma, tendo ambas no mercado a emitir 24 horas\", explicou \u00e0 Lusa Nuno Santos, esclarecendo que este projecto n\u00e3o se destina apenas aos Estados Unidos, mas tamb\u00e9m a \u00c1frica, ao Brasil e \u00e0 Europa. O director do SIC Not\u00edcias n\u00e3o avan\u00e7ou, no entanto, datas mais concretas. \"N\u00e3o \u00e9 altura de adiantar datas, porque as coisas s\u00e3o complexas, mas creio que at\u00e9 ao fim do ano vamos conseguir colocar a emiss\u00e3o nos Estados Unidos\", frisou Nuno Santos, acrescentando que o projecto da SIC Not\u00edcias - um canal que pretende ser \"um olhar portugu\u00eas sobre o mundo\" - \u00e9 \"estar onde est\u00e3o os portugueses e, mais do que os portugueses, os falantes da L\u00edngua Portuguesa\".",
    "language": "portuguese"
}