{
    "id": 49937,
    "titulo": "Madeira reclama verba id\u00eantica \u00e0 dos A\u00e7ores para calamidades",
    "tituloNoticia": "Madeira reclama verba id\u00eantica \u00e0 dos A\u00e7ores para calamidades",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/15/politica/noticia/madeira-reclama-verba-identica-a-dos-acores-para-calamidades-49937",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O vice-presidente do executivo madeirense, Jo\u00e3o Cunha e Silva, reclamou hoje do Governo da Rep\u00fablica uma verba id\u00eantica \u00e0 atribu\u00edda aos A\u00e7ores para fazer face aos preju\u00edzos do temporal que assolou a Madeira em Mar\u00e7o deste ano.",
    "shortUrl": "/n49937",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Governo Regional quer 5,6 milh\u00f5es de contos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Governo Regional quer 5,6 milh\u00f5es de contos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_49937",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/15/politica/noticia/madeira-reclama-verba-identica-a-dos-acores-para-calamidades-49937",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "madeira-reclama-verba-identica-a-dos-acores-para-calamidades-49937",
    "cleanTitle": "Madeira reclama verba id\u00eantica \u00e0 dos A\u00e7ores para calamidades",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/15/politica/noticia/madeira-reclama-verba-identica-a-dos-acores-para-calamidades-49937",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 653,
            "nome": "A\u00e7ores",
            "slug": "acores",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tacores",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 654,
            "nome": "Madeira",
            "slug": "madeira",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmadeira",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Governo Regional quer 5,6 milh\u00f5es de contos. Madeira reclama verba id\u00eantica \u00e0 dos A\u00e7ores para calamidades",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 198,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0049937.json",
    "dct": "2001-11-15T16:18:00",
    "text": "De acordo com aquele respons\u00e1vel, o executivo de Alberto Jo\u00e3o Jardim \"chamou a aten\u00e7\u00e3o\" de Lisboa para a necessidade de apoiar a regi\u00e3o em 5,6 milh\u00f5es de contos (cerca de 28 milh\u00f5es de euros), mas o Executivo rosa \"recusou a ajuda\".\"Temos gasto muito dinheiro com esta situa\u00e7\u00e3o e devemos ser ressarcidos na exacta medida em que v\u00e3o ser os A\u00e7ores\", defendeu o governante madeirense, reportando-se aos seis milh\u00f5es de contos (cerca de 30 milh\u00f5es de euros) que o Governo da Rep\u00fablica anunciou que vai atribuir \u00e0quela regi\u00e3o aut\u00f3noma a t\u00edtulo extraordin\u00e1rio para efeitos de calamidade.As responsabilidades foram atribu\u00eddas, tamb\u00e9m, ao Presidente da Rep\u00fablica, tendo Cunha e Silva sustentado que o chefe de Estado n\u00e3o deve \"aceitar a discrimina\u00e7\u00e3o entre duas parcelas do territ\u00f3rio nacional\".Jo\u00e3o Cunha e Silva falava no \u00e2mbito de uma visita que efectuou com o secret\u00e1rio regional do Equipamento Social e Transportes, Santos Costa, aos trabalhos de recupera\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias infra-estruturas danificadas pela intemp\u00e9rie a 05 e 06 de Mar\u00e7o, no concelho de S.Vicente, uma das zonas da Regi\u00e3o mais afectada pelo mau tempo.Os trabalhos de repara\u00e7\u00e3o est\u00e3o or\u00e7ados em 900 mil contos (cerca de 4,5 milh\u00f5es de euros).",
    "language": "portuguese"
}