{
    "id": 21969,
    "titulo": "Papa apela \u00e0 paz na Terra Santa",
    "tituloNoticia": "Papa apela \u00e0 paz na Terra Santa",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/07/mundo/noticia/papa-apela-a-paz-na-terra-santa-21969",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16250?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O Papa voltou a pedir a paz durante a visita aos Montes Gol\u00e3 ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Papa Jo\u00e3o Paulo II prosseguiu, esta manh\u00e3, a sua peregrina\u00e7\u00e3o pelo M\u00e9dio Oriente com uma visita a Kuneitra, cidade s\u00edria dos Montes Gol\u00e3, onde rezou pela \"paz na Terra Santa e no mundo\". Na ora\u00e7\u00e3o, o Papa referiu-se ainda aos observadores da ONU na regi\u00e3o, como um sinal da \"determina\u00e7\u00e3o da comunidade internacional\" pela paz.",
    "shortUrl": "/n21969",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Em ora\u00e7\u00e3o nos Montes Gol\u00e3",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Em ora\u00e7\u00e3o nos Montes Gol\u00e3",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_21969",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/07/mundo/noticia/papa-apela-a-paz-na-terra-santa-21969",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "papa-apela-a-paz-na-terra-santa-21969",
    "cleanTitle": "Papa apela \u00e0 paz na Terra Santa",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/07/mundo/noticia/papa-apela-a-paz-na-terra-santa-21969",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 120,
            "nome": "ONU",
            "slug": "onu",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tonu",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 228,
            "nome": "M\u00e9dio Oriente",
            "slug": "medio-oriente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmedio-oriente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 242,
            "nome": "S\u00edria",
            "slug": "siria",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsiria",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "16250_Papa.jpg",
            "legenda": "O Papa voltou a pedir a paz durante a visita aos Montes Gol\u00e3 ",
            "autor": "Ramzi Haidar/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/16250?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O Papa voltou a pedir a paz durante a visita aos Montes Gol\u00e3 ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Em ora\u00e7\u00e3o nos Montes Gol\u00e3. Papa apela \u00e0 paz na Terra Santa",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 177,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0021969.json",
    "dct": "2001-05-07T13:50:00",
    "text": "\"Deste lugar, t\u00e3o desfigurado pela guerra, desejo, que do meu cora\u00e7\u00e3o e da minha voz, se eleve uma ora\u00e7\u00e3o pela paz na Terra Santa e no mundo\", apelou Jo\u00e3o Paulo II, do interior de uma igreja de Kuneitra, ocupada em 1967 por Israel e devolvida em 1974 \u00e0 S\u00edria.Durante a ora\u00e7\u00e3o, o Papa lembrou as v\u00edtimas da guerra na Faixa de Gaza e fez uma men\u00e7\u00e3o especial a um beb\u00e9 de quatro meses, que acabava de ser vitimado por um ataque das tropas israelitas ao campo de refugiados de Khan Youn\u00e9s. A ofensiva ter\u00e1 ocorrido como resposta a tiros de morteiro das posi\u00e7\u00f5es palestinianas, informa a AFP.\u00c0 sa\u00edda da igreja, Jo\u00e3o Paulo II foi ovacionado por uma multid\u00e3o, onde se encontravam soldados do contingente da ONU para observa\u00e7\u00e3o do conflito do M\u00e9dio Oriente. A estes o Papa tamb\u00e9m reservou uma palavra: \"S\u00e3o um sinal da determina\u00e7\u00e3o da comunidade internacional em conseguir a harmonia entre os povos e as religi\u00f5es desta regi\u00e3o\", adiantou o Sumo Pont\u00edfice.A peregrina\u00e7\u00e3o, iniciada sexta-feira na Gr\u00e9cia, prossegue amanh\u00e3 em Malta.",
    "language": "portuguese"
}