{
    "id": 15584,
    "titulo": "Fenprof afirma que Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o continua a regulamentar em excesso a vida das escolas",
    "tituloNoticia": "Fenprof afirma que Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o continua a regulamentar em excesso a vida das escolas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/20/portugal/noticia/fenprof-afirma-que-ministerio-da-educacao-continua-a-regulamentar-em-excesso-a-vida-das-escolas-15584",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/11538?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": " Fenprof enviou \u00e0s escolas um question\u00e1rio sobre os resultados da aplica\u00e7\u00e3o do decreto-lei, obtendo cerca de duas mil respostas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o continua a regulamentar em excesso a vida das escolas, apesar de em 1998 ter aprovado a autonomia dos estabelecimentos e a descentraliza\u00e7\u00e3o. Esta \u00e9 a conclus\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o do processo e dos resultados da aplica\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 115-A de 1998, elaborada pela Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Professores (Fenprof).",
    "shortUrl": "/n15584",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Apesar da entrada em vigor de decreto-lei que concede mais autonomia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Apesar da entrada em vigor de decreto-lei que concede mais autonomia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_15584",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/20/portugal/noticia/fenprof-afirma-que-ministerio-da-educacao-continua-a-regulamentar-em-excesso-a-vida-das-escolas-15584",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "fenprof-afirma-que-ministerio-da-educacao-continua-a-regulamentar-em-excesso-a-vida-das-escolas-15584",
    "cleanTitle": "Fenprof afirma que Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o continua a regulamentar em excesso a vida das escolas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/20/portugal/noticia/fenprof-afirma-que-ministerio-da-educacao-continua-a-regulamentar-em-excesso-a-vida-das-escolas-15584",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 600,
            "nome": "Fenprof",
            "slug": "fenprof",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfenprof",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 621,
            "nome": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o",
            "slug": "ministerio-da-educacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tministerio-da-educacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 623,
            "nome": "Professores",
            "slug": "professores",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tprofessores",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 872,
            "nome": "Educa\u00e7\u00e3o",
            "slug": "educacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teducacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "11538_EscolaAntonioPedroValente.jpg",
            "legenda": " Fenprof enviou \u00e0s escolas um question\u00e1rio sobre os resultados da aplica\u00e7\u00e3o do decreto-lei, obtendo cerca de duas mil respostas",
            "autor": "Pedro Valente",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/11538?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": " Fenprof enviou \u00e0s escolas um question\u00e1rio sobre os resultados da aplica\u00e7\u00e3o do decreto-lei, obtendo cerca de duas mil respostas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Apesar da entrada em vigor de decreto-lei que concede mais autonomia. Fenprof afirma que Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o continua a regulamentar em excesso a vida das escolas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 329,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0015584.json",
    "dct": "2001-03-20T12:58:00",
    "text": "Em Maio de 2000, a Fenprof enviou \u00e0s escolas um question\u00e1rio sobre os resultados da aplica\u00e7\u00e3o do decreto-lei, obtendo cerca de duas mil respostas, das quais concluiu que \"atrav\u00e9s de despachos, circulares, normas regulamentadoras, faxes com orienta\u00e7\u00f5es, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o tem retirado \u00e0s escolas espa\u00e7o para decidir em quest\u00f5es essenciais\", cita a Lusa.O decreto-lei em causa estabelece que a autonomia das escolas e a descentraliza\u00e7\u00e3o constituem aspectos fundamentais de uma nova organiza\u00e7\u00e3o do ensino, com o objectivo de aumentar a qualidade do servi\u00e7o p\u00fablico de educa\u00e7\u00e3o. No diploma, o Governo promete \"uma nova atitude da administra\u00e7\u00e3o central, regional e local\" para possibilitar uma maior autonomia das escolas, que passam a \"gerir melhor os seus recursos educativos\" de acordo com o seu projecto de ensino.No entanto, 48 por cento dos professores, sobretudo directores de turma, que responderam ao question\u00e1rio da Fenprof consideraram que a atitude regulamentadora do minist\u00e9rio se mant\u00e9m, apesar da entrada em vigor do diploma. Por seu lado, 39 por cento dos inquiridos dizem mesmo que a tutela acentuou essa atitude.No que diz respeito \u00e0 interfer\u00eancia dos Centros de \u00c1rea Educativa e das Direc\u00e7\u00f5es Regionais de Educa\u00e7\u00e3o na vida das escolas, a percentagem de inquiridos que respondem positivamente aumenta para 56. Para 28 por cento, essa interfer\u00eancia ter\u00e1 mesmo aumentado.Os inquiridos consideraram ainda que, no que respeita \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o de turmas, organiza\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios de alunos e professores e distribui\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o docente, a autonomia das escolas n\u00e3o cresceu. Ali\u00e1s, metade dos professores que responderam ao question\u00e1rio n\u00e3o v\u00ea nenhum dom\u00ednio em que a autonomia das escolas tenha aumentado. Para eles, o diploma aumentou a burocratiza\u00e7\u00e3o nas escolas, dificultou a circula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o, e desvalorizou os conselhos pedag\u00f3gicos na tomada de decis\u00f5es fundamentais para a vida da escola.Estas conclus\u00f5es conduzem a Fenprof a reclamar uma revis\u00e3o do regime jur\u00eddico de direc\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o das escolas e a constru\u00e7\u00e3o de um novo quadro legal que abra caminho \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma verdadeira autonomia.",
    "language": "portuguese"
}