{
    "id": 8594,
    "titulo": "Atentado com carro armadilhado no Pa\u00eds Basco faz um morto",
    "tituloNoticia": "Atentado com carro armadilhado no Pa\u00eds Basco faz um morto",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/26/mundo/noticia/atentado-com-carro-armadilhado-no-pais-basco-faz-um-morto-8594",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6252?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A pol\u00edcia suspeita que o atentado seja da autoria da organiza\u00e7\u00e3o independentista basca ETA",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Pelo menos uma pessoa morreu e duas ficaram feridas esta manh\u00e3 em San Sebastian, no Pa\u00eds Basco espanhol, devido \u00e0 explos\u00e3o de um carro armadilhado. A pol\u00edcia suspeita que o atentado seja da autoria da ETA.",
    "shortUrl": "/n8594",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Espanha",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Espanha",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_8594",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/26/mundo/noticia/atentado-com-carro-armadilhado-no-pais-basco-faz-um-morto-8594",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "atentado-com-carro-armadilhado-no-pais-basco-faz-um-morto-8594",
    "cleanTitle": "Atentado com carro armadilhado no Pa\u00eds Basco faz um morto",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/26/mundo/noticia/atentado-com-carro-armadilhado-no-pais-basco-faz-um-morto-8594",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "6252_BombaVitDavidAguilarEfe2210.jpg",
            "legenda": "A pol\u00edcia suspeita que o atentado seja da autoria da organiza\u00e7\u00e3o independentista basca ETA",
            "autor": "David Aguilar/EFE",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6252?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A pol\u00edcia suspeita que o atentado seja da autoria da organiza\u00e7\u00e3o independentista basca ETA",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Espanha. Atentado com carro armadilhado no Pa\u00eds Basco faz um morto",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 123,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0008594.json",
    "dct": "2001-01-26T08:18:00",
    "text": "Eram 07h40 (06h40 de Lisboa) quando uma forte explos\u00e3o se fez ouvir no bairro de  Loyola, segundo relata a AFP. Um Ford Orion branco, irreconhec\u00edvel depois da explos\u00e3o, passava em frente ao n\u00ba 39 da rua Sierra Aralar, muito perto de um quartel do Ex\u00e9rcito espanhol, quando explodiu. O servi\u00e7o de \u00daltima Hora do jornal espanhol \"El Pais\" diz que, segundo as primeiras informa\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia, a v\u00edtima mortal poder\u00e1 ser Ram\u00f3n D\u00edez Garc\u00eda, cozinheiro na Comandancia de Marina, em San Sebastian, situada nas imedia\u00e7\u00f5es do local do atentado. Os feridos est\u00e3o internados no hospital de Nuestra Se\u00f1ora de Aranzazu. A pol\u00edcia suspeita que o atentado seja da autoria da organiza\u00e7\u00e3o independentista basca ETA, respons\u00e1vel por 23 assassinatos no ano passado em Espanha.",
    "language": "portuguese"
}