{
    "id": 43466,
    "titulo": "Produtores de vinho protestam contra nova taxa de alcoolemia no Cadaval",
    "tituloNoticia": "Produtores de vinho protestam contra nova taxa de alcoolemia no Cadaval",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/06/sociedade/noticia/produtores-de-vinho-protestam-contra-nova-taxa-de-alcoolemia-no-cadaval-43466",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Uma centena de produtores de vinho do Oeste est\u00e1 desde as 10h00 a fazer uma marcha lenta com tractores pelas ruas do Cadaval, em protesto contra a nova taxa de alcoolemia de 0,2 gramas/litro, que afirmam estar a prejudicar o sector.",
    "shortUrl": "/n43466",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Uma centena de pessoas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Uma centena de pessoas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_43466",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/06/sociedade/noticia/produtores-de-vinho-protestam-contra-nova-taxa-de-alcoolemia-no-cadaval-43466",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "produtores-de-vinho-protestam-contra-nova-taxa-de-alcoolemia-no-cadaval-43466",
    "cleanTitle": "Produtores de vinho protestam contra nova taxa de alcoolemia no Cadaval",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/06/sociedade/noticia/produtores-de-vinho-protestam-contra-nova-taxa-de-alcoolemia-no-cadaval-43466",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Uma centena de pessoas. Produtores de vinho protestam contra nova taxa de alcoolemia no Cadaval",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 169,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0043466.json",
    "dct": "2001-10-06T12:17:00",
    "text": "Os produtores de vinho no local, que representam 14 adegas cooperativas da regi\u00e3o, querem que a medida legislativa seja anulada. O limite m\u00e1ximo de 0,2 gramas de \u00e1lcool por litro de sangue \u00e9, segundo os produtores, excessivo, e querem que seja recuperada a taxa de 0,5 gr/l, como explicou \u00e0 Lusa Vasco Miguel, representante dos viticultores.Os manifestantes inscreveram palavras de ordem nos tractores, onde afirmam \"O vinho \u00e9 tradi\u00e7\u00e3o, 0,2 \u00e9 obsess\u00e3o\", \"0,2: o enterro do sector da vinha e do vinho\", ou ainda \"0,2: o funeral das vindimas\".Os agricultores esperam entregar, ao fim da manh\u00e3 ao ministro da Agricultura, Capoulas Santos, um documento onde manifestam o seu descontentamento para com a nova taxa de alcoolemia. Capoulas Santos desloca-se hoje ao Cadaval para encerrar uma iniciativa de jornadas t\u00e9cnicas de agricultura.O novo C\u00f3digo da Estrada entrou em vigor no dia 1 de Outubro e reduz a taxa m\u00e1xima de alcoolemia de 0,5 para 0,2 gramas por litro de sangue.",
    "language": "portuguese"
}