{
    "id": 24511,
    "titulo": "Francisco Assis quer redefini\u00e7\u00e3o e refor\u00e7o dos poderes da bancada socialista",
    "tituloNoticia": "Francisco Assis quer redefini\u00e7\u00e3o e refor\u00e7o dos poderes da bancada socialista",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/24/politica/noticia/francisco-assis-quer-redefinicao-e-reforco-dos-poderes-da-bancada-socialista-24511",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18124?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Assis apresentou a sua posi\u00e7\u00e3o depois de Jorge Lac\u00e3o ter referido a fraqueza da participa\u00e7\u00e3o dos deputados socialistas no \u00faltimo congresso",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Francisco Assis anunciou hoje que vai propor, na reuni\u00e3o de segunda-feira do Secretariado Nacional do PS, a redefini\u00e7\u00e3o e refor\u00e7o dos poderes da bancada parlamentar socialista, depois de Jorge Lac\u00e3o ter considerado que os deputados do partido tiveram uma fraca participa\u00e7\u00e3o no \u00faltimo congresso.",
    "shortUrl": "/n24511",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "PS",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "PS",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_24511",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/24/politica/noticia/francisco-assis-quer-redefinicao-e-reforco-dos-poderes-da-bancada-socialista-24511",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "francisco-assis-quer-redefinicao-e-reforco-dos-poderes-da-bancada-socialista-24511",
    "cleanTitle": "Francisco Assis quer redefini\u00e7\u00e3o e refor\u00e7o dos poderes da bancada socialista",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/24/politica/noticia/francisco-assis-quer-redefinicao-e-reforco-dos-poderes-da-bancada-socialista-24511",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "18124_FranciscoAssisDanielRocha.jpg",
            "legenda": "Assis apresentou a sua posi\u00e7\u00e3o depois de Jorge Lac\u00e3o ter referido a fraqueza da participa\u00e7\u00e3o dos deputados socialistas no \u00faltimo congresso",
            "autor": "Daniel Moura",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18124?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Assis apresentou a sua posi\u00e7\u00e3o depois de Jorge Lac\u00e3o ter referido a fraqueza da participa\u00e7\u00e3o dos deputados socialistas no \u00faltimo congresso",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "PS. Francisco Assis quer redefini\u00e7\u00e3o e refor\u00e7o dos poderes da bancada socialista",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 286,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0024511.json",
    "dct": "2001-05-24T20:19:00",
    "text": "O l\u00edder do grupo parlamentar do PS apresentou a sua posi\u00e7\u00e3o durante a reuni\u00e3o plen\u00e1ria da bancada socialista, quando o presidente da Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias, Jorge Lac\u00e3o, manifestou o seu desagrado quanto \u00e0 fraqueza da participa\u00e7\u00e3o dos deputados socialistas no \u00faltimo congresso do partido.Para Jorge Lac\u00e3o, esta situa\u00e7\u00e3o poderia ser atenuada com a cria\u00e7\u00e3o de um grupo de trabalho, a estabelecer pelos deputados socialistas, no sentido de apresentar aos \u00f3rg\u00e3os dirigentes do partido uma proposta de redefini\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias do grupo parlamentar, informa a Lusa.O presidente da Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias sustentou ainda que as propostas de altera\u00e7\u00e3o ao estatuto da bancada dever\u00e3o ser integradas no processo de revis\u00e3o de estatutos do PS, a ser debatido e votado em Comiss\u00e3o Nacional. As suas propostas receberam o aval dos restantes deputados socialistas presentes na reuni\u00e3o.Esta possibilidade tinha j\u00e1 sido levantada pelo socialista Ricardo Gon\u00e7alves, de que deveria ser tido em conta a eventualidade de a bancada parlamentar se constituir como um \u00f3rg\u00e3o aut\u00f3nomo dentro do PS, com o objectivo de afastar \"um quadro de esvaziamento de poderes em favor do Governo\".Na reuni\u00e3o de hoje, Ricardo Gon\u00e7alves aproveitou para colocar outras quest\u00f5es como a da necessidade urgente de revis\u00e3o da lei de financiamento dos partidos, j\u00e1 que a abertura \u00e0 candidatura de listas independentes para as aut\u00e1rquicas \"poder\u00e1 causar a decad\u00eancia das sec\u00e7\u00f5es socialistas, que est\u00e3o somente vocacionadas para o tratamento de quest\u00f5es pol\u00edticas de ordem local\".Para o deputado de Braga, a lei de financiamento dos partidos para as aut\u00e1rquicas deve ser calculada com base no n\u00famero de eleitores por cada concelho e n\u00e3o pelo total de candidatos a cada munic\u00edpio, actualmente em pr\u00e1tica.",
    "language": "portuguese"
}