{
    "id": 30526,
    "titulo": "Areias das praias mais limpas",
    "tituloNoticia": "Areias das praias mais limpas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/06/sociedade/noticia/areias-das-praias-mais-limpas-30526",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22458?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Quinze praias portuguesas v\u00e3o ser vistas \u00e0 lupa por cientistas que pretendem analisar as areias e testar a sua qualidade",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os areais de 15 praias da costa mar\u00edtima portuguesa est\u00e3o a ser analisadas desde Mar\u00e7o passado por um grupo de cientistas. O objectivo \u00e9 determinar crit\u00e9rios cient\u00edficos da qualidade microbiol\u00f3gica das areias das zonas balneares para  melhorar a sa\u00fade destes gr\u00e3os t\u00e3o importantes para os veraneantes, mas tamb\u00e9m para o ambiente.",
    "shortUrl": "/n30526",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Costa mar\u00edtima portuguesa vista ao microsc\u00f3pio",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Costa mar\u00edtima portuguesa vista ao microsc\u00f3pio",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_30526",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/06/sociedade/noticia/areias-das-praias-mais-limpas-30526",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "areias-das-praias-mais-limpas-30526",
    "cleanTitle": "Areias das praias mais limpas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/06/sociedade/noticia/areias-das-praias-mais-limpas-30526",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 278,
            "nome": "Cec\u00edlia Malheiro",
            "descricao": null,
            "email": "cecilia.malheiro@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "cecilia-malheiro",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#114;&#105;&#101;&#104;&#108;&#97;&#109;&#46;&#97;&#105;&#108;&#105;&#99;&#101;&#99;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 100,
            "nome": "Praias",
            "slug": "praias",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpraias",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 400,
            "nome": "Ambiente",
            "slug": "ambiente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tambiente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "22458_Azul.jpg",
            "legenda": "Quinze praias portuguesas v\u00e3o ser vistas \u00e0 lupa por cientistas que pretendem analisar as areias e testar a sua qualidade",
            "autor": "Fernando Veludo",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22458?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Quinze praias portuguesas v\u00e3o ser vistas \u00e0 lupa por cientistas que pretendem analisar as areias e testar a sua qualidade",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Costa mar\u00edtima portuguesa vista ao microsc\u00f3pio. Areias das praias mais limpas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 353,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0030526.json",
    "dct": "2001-07-06T19:17:00",
    "text": "As areias cobaias pertencem aos munic\u00edpios de Cascais, Viana do Castelo, \u00cdlhavo, Sines, Vila do Bispo e Lagos e foram retiradas de praias catalogadas em tr\u00eas tipos diferentes: com baixa ocupa\u00e7\u00e3o humana, com alta ocupa\u00e7\u00e3o humana e com Bandeira Azul.A promotora deste estudo \u00e9 a Associa\u00e7\u00e3o Bandeira Azul da Europa (entidade n\u00e3o governamental), mas que conta com o apoio do Instituto Nacional de Sa\u00fade Ricardo Jorge, a Direc\u00e7\u00e3o Geral do Ambiente, o Instituto Nacional da \u00c1gua (INAG), Instituto de Promo\u00e7\u00e3o Ambiental e a C\u00e2mara Municipal de Cascais (que desde 1994 desenvolve um programa de desinfec\u00e7\u00e3o das areias do concelho e participa numa componente cient\u00edfica).Este estudo cient\u00edfico pretende alargar os crit\u00e9rios para uma praia se candidatar \u00e0 Bandeira Azul, assim como \"contribuir para a melhoria das condi\u00e7\u00f5es ambientais, criando m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o da qualidade das areias\", explicou, ao PUBLICO.PT, o presidente da Associa\u00e7\u00e3o Bandeira Azul, Jos\u00e9 Archer.O projecto, com um or\u00e7amento de 27 mil contos (134 mil euros), \u00e9 \"pioneiro a n\u00edvel europeu\" e depois de realizado o estudo - tem a dura\u00e7\u00e3o de uma ano e termina na pr\u00f3xima \u00e9poca balnear - dever\u00e1 servir de base para o debate a n\u00edvel comunit\u00e1rio, avan\u00e7ou ainda Jos\u00e9 Archer.Na pr\u00f3xima semana, dia 10 de Julho, est\u00e1 prevista a assinatura de um protocolo entre as entidades envolvidas, com vista a oficializar este projecto de investiga\u00e7\u00e3o orientado para  caracteriza\u00e7\u00e3o de qualidade das areias.O director do INAG, Carlos Mineiro Aires, confirmou ao PUBLICO.PT que se pretende que \u201ceste projecto piloto se estenda a todas as praias de Portugal\u201d, embora a decis\u00e3o perten\u00e7a \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Bandeira Azul.",
    "language": "portuguese"
}