{
    "id": 22210,
    "titulo": "Cortejo acad\u00e9mico deixa rasto de 22 toneladas de lixo nas ruas de Coimbra",
    "tituloNoticia": "Cortejo acad\u00e9mico deixa rasto de 22 toneladas de lixo nas ruas de Coimbra",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/09/local/noticia/cortejo-academico-deixa-rasto-de-22-toneladas-de-lixo-nas-ruas-de-coimbra-22210",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O cortejo acad\u00e9mico dos alunos dos quartos anos da Universidade de Coimbra deixou atr\u00e1s de si um rasto de 17 toneladas de lixo e quinze toneladas de vidro.",
    "shortUrl": "/n22210",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Queima das fitas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Queima das fitas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_22210",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/09/local/noticia/cortejo-academico-deixa-rasto-de-22-toneladas-de-lixo-nas-ruas-de-coimbra-22210",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "cortejo-academico-deixa-rasto-de-22-toneladas-de-lixo-nas-ruas-de-coimbra-22210",
    "cleanTitle": "Cortejo acad\u00e9mico deixa rasto de 22 toneladas de lixo nas ruas de Coimbra",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/09/local/noticia/cortejo-academico-deixa-rasto-de-22-toneladas-de-lixo-nas-ruas-de-coimbra-22210",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 646,
            "nome": "Coimbra",
            "slug": "coimbra",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcoimbra",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Queima das fitas. Cortejo acad\u00e9mico deixa rasto de 22 toneladas de lixo nas ruas de Coimbra",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 104,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0022210.json",
    "dct": "2001-05-09T10:04:00",
    "text": "No final das festas, a autarquia estima que sejam produzidas 62 toneladas de res\u00edduos no Parque da Can\u00e7\u00e3o - onde decorrem os concertos - , at\u00e9 ao final dos festejos.Lu\u00eds Vilar, vereador da C\u00e2mara Municipal de Coimbra, disse \u00e0 Lusa que na recolha das 32 toneladas de desperd\u00edcios resultantes do cortejo de ontem estiveram envolvidos 125 homens, apoiados por 23 viaturas.Durante o cortejo, o Instituto Nacional de Emerg\u00eancia M\u00e9dica (INEM) de Coimbra recebeu 241 chamadas pedindo assist\u00eancia, entre as 14h00 e as 22h00 horas, sendo que a m\u00e9dica Maria Lopes disse que \"a maior parte das chamadas est\u00e1 relacionada com casos de etilismo\".",
    "language": "portuguese"
}