{
    "id": 915,
    "titulo": "Bombeiros e PSP dizem que situa\u00e7\u00e3o em Lisboa est\u00e1 \u00abca\u00f3tica\u00bb",
    "tituloNoticia": "Bombeiros e PSP dizem que situa\u00e7\u00e3o em Lisboa est\u00e1 \u00abca\u00f3tica\u00bb",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/11/22/local/noticia/bombeiros-e-psp-dizem-que-situacao-em-lisboa-esta-caotica-915",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O mau tempo que afecta desde a manh\u00e3 a cidade de Lisboa come\u00e7ou j\u00e1 a causar diversas complica\u00e7\u00f5es. Os Bombeiros Sapadores de Lisboa e a PSP afirmam que a situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 \"ca\u00f3tica\".",
    "shortUrl": "/n915",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Mau tempo na capital",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Mau tempo na capital",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_915",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/11/22/local/noticia/bombeiros-e-psp-dizem-que-situacao-em-lisboa-esta-caotica-915",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bombeiros-e-psp-dizem-que-situacao-em-lisboa-esta-caotica-915",
    "cleanTitle": "Bombeiros e PSP dizem que situa\u00e7\u00e3o em Lisboa est\u00e1 \u00abca\u00f3tica\u00bb",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/11/22/local/noticia/bombeiros-e-psp-dizem-que-situacao-em-lisboa-esta-caotica-915",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 606,
            "nome": "PSP",
            "slug": "psp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Mau tempo na capital. Bombeiros e PSP dizem que situa\u00e7\u00e3o em Lisboa est\u00e1 \u00abca\u00f3tica\u00bb",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 179,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0000915.json",
    "dct": "2000-11-22T11:24:00",
    "text": "Fernando Branco, chefe de turno do centro de transmiss\u00f5es dos Bombeiros Sapadores de Lisboa afirmou ao PUBLICO.PT que a corpora\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem deixado de \"receber chamadas telef\u00f3nicas durante toda a manh\u00e3, por causa de inunda\u00e7\u00f5es provocadas pelo mau tempo, vindas de todos os pontos da cidade\", neste momento \"todos os efectivos  da corpora\u00e7\u00e3o est\u00e3o a tentar responder aos pedidos da popula\u00e7\u00e3o\", diz.A n\u00edvel do tr\u00e2nsito a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mais animadora. D\u00e1rio Diogo operador no centro de controlo de informa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito da PSP adiantou que as situa\u00e7\u00f5es mais cr\u00edticas se localizam na sa\u00edda do viaduto Duarte Pacheco, no sentido Cascais/Lisboa e no Alto da Boa Viagem, tamb\u00e9m no sentido Cascais/Lisboa.Uma das zonas afectadas na capital \u00e9 a rua Terreiro do Trigo, junto ao edif\u00edcio da Alf\u00e2ndega de Lisboa. Em\u00eddio Godinho,  comerciante nesta zona da capital, afirmou ao PUBLICO.PT que v\u00e1rios estabelecimentos comerciais daquela zona \"foram inundados durante a noite e a manh\u00e3\". Segundo o mesmo comerciante, uma das causas que est\u00e1 na origem desta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 o facto das \"sargetas estarem entupidas com lixo\".",
    "language": "portuguese"
}