{
    "id": 51041,
    "titulo": "Taliban de Kandahar querem negociar, diz l\u00edder tribal pashtun",
    "tituloNoticia": "Taliban de Kandahar querem negociar, diz l\u00edder tribal pashtun",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/22/mundo/noticia/taliban-de-kandahar-querem-negociar-diz-lider-tribal-pashtun-51041",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um chefe tribal da zona Sul do Afeganist\u00e3o afirmou hoje \u00e0 AFP que a direc\u00e7\u00e3o dos taliban em Kandahar \"deseja negociar\", pelo que est\u00e1 a ponderar um encontro com a mil\u00edcia fundamentalista. Nenhum l\u00edder taliban confirmou at\u00e9 ao momento esta informa\u00e7\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n51041",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_51041",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/22/mundo/noticia/taliban-de-kandahar-querem-negociar-diz-lider-tribal-pashtun-51041",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "taliban-de-kandahar-querem-negociar-diz-lider-tribal-pashtun-51041",
    "cleanTitle": "Taliban de Kandahar querem negociar, diz l\u00edder tribal pashtun",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/22/mundo/noticia/taliban-de-kandahar-querem-negociar-diz-lider-tribal-pashtun-51041",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 405,
            "nome": "Taliban",
            "slug": "taliban",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttaliban",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Afeganist\u00e3o. Taliban de Kandahar querem negociar, diz l\u00edder tribal pashtun",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 211,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0051041.json",
    "dct": "2001-11-22T18:55:00",
    "text": "\"Em conversa telef\u00f3nica com a direc\u00e7\u00e3o dos taliban, pediu-se para negociar e decidir um local onde nos possamos reunir\", explicou Hamid Karzai, recusando-se a adiantar mais pormenores sobre a conversa.\"Estud\u00e1mos os seus apelos\", afirmou Karzai, sublinhando que o chefe supremo dos taliban, o \"mullah\" Mohammad Omar est\u00e1 \"perfeitamente ao corrente destas negocia\u00e7\u00f5es telef\u00f3nicas\".Hamid Karzai, ex-vice ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros afeg\u00e3o e considerado muito pr\u00f3ximo do antigo rei Zaher Shah, afirma h\u00e1 mais de uma semana estar em contacto com a direc\u00e7\u00e3o taliban na principal cidade ainda sob controlo dos fundamentalistas. O respons\u00e1vel afirma-se esperan\u00e7ado na rendi\u00e7\u00e3o negociada dos estudantes de teologia. A influ\u00eancia e a capacidade de Hamid Karzai para conseguir convencer os taliban de Kandahar a renderem-se \u00e9 vista com alguma incredulidade, uma vez que o l\u00edder tribal n\u00e3o disp\u00f5e de for\u00e7as combatentes no terreno que permitam pressionar os homens de Omar. Karzai \u00e9 um l\u00edder tribal de etnia pashtun, mas a sua tribo, os popalzai, localizados maioritariamente na prov\u00edncia de Uruzgan (centro-sul do Afeganist\u00e3o), constitui uma pequena maioria no seio da etnia dominante do Sul do Afeganist\u00e3o.Apesar deste avan\u00e7o nas negocia\u00e7\u00f5es reivindicado por Karzai, a chefia taliban, nomeadamente atrav\u00e9s do porta-voz do \"mullah\" Omar, afirmou por repetidas vezes ter inten\u00e7\u00e3o de defender Kandahar at\u00e9 \u00e0 morte.",
    "language": "portuguese"
}