{
    "id": 16875,
    "titulo": "Retomada circula\u00e7\u00e3o de comboios ap\u00f3s o acidente em Montemor-o-Velho",
    "tituloNoticia": "Retomada circula\u00e7\u00e3o de comboios ap\u00f3s o acidente em Montemor-o-Velho",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/29/local/noticia/retomada-circulacao-de-comboios-apos-o-acidente-em-montemorovelho-16875",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A circula\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria entre Cantanhede e Figueira da Foz foi retomada cerca das 10h10, depois de um corte de quase tr\u00eas horas, devido ao choque entre um comboio e um autom\u00f3vel em Liceia, Montemor-o-Velho.",
    "shortUrl": "/n16875",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Entre um comboio e um ligeiro",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Entre um comboio e um ligeiro",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_16875",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/29/local/noticia/retomada-circulacao-de-comboios-apos-o-acidente-em-montemorovelho-16875",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "retomada-circulacao-de-comboios-apos-o-acidente-em-montemorovelho-16875",
    "cleanTitle": "Retomada circula\u00e7\u00e3o de comboios ap\u00f3s o acidente em Montemor-o-Velho",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/29/local/noticia/retomada-circulacao-de-comboios-apos-o-acidente-em-montemorovelho-16875",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Entre um comboio e um ligeiro. Retomada circula\u00e7\u00e3o de comboios ap\u00f3s o acidente em Montemor-o-Velho",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 97,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0016875.json",
    "dct": "2001-03-29T11:46:00",
    "text": "Segundo a GNR de Montemor-o-Velho, apenas uma pessoa, a condutora do autom\u00f3vel, ficou ferida na sequ\u00eancia do acidente, tendo j\u00e1 sido assistida no Hospital Distrital da Figueira da Foz.O acidente ocorreu cerca das 07h30 em Liceia, numa passagem de n\u00edvel sem guarda e sem sinaliza\u00e7\u00e3o luminosa, o que obriga os condutores rodovi\u00e1rios a uma \"redobrada aten\u00e7\u00e3o\" ao atravessarem a linha ferrovi\u00e1ria, uma vez que os comboios t\u00eam prioridade, disse \u00e0 Lusa fonte do gabinete de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas da CP.Durante a interrup\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o, os passageiros viajaram de autocarro entre Cantanhede e a Figueira da Foz.",
    "language": "portuguese"
}