{
    "id": 47271,
    "titulo": "Representante das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Afeganist\u00e3o chega ao Paquist\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Representante das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Afeganist\u00e3o chega ao Paquist\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/29/mundo/noticia/representante-das-nacoes-unidas-para-o-afeganistao-chega-ao-paquistao-47271",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O representante especial das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Afeganist\u00e3o, Lakhdar Brahimi, chegou ao Paquist\u00e3o, para discutir as possibilidades de forma\u00e7\u00e3o de um governo de representa\u00e7\u00e3o em Cabul, depois da retirada dos taliban, anunciaram fontes oficiais.",
    "shortUrl": "/n47271",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_47271",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/29/mundo/noticia/representante-das-nacoes-unidas-para-o-afeganistao-chega-ao-paquistao-47271",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "representante-das-nacoes-unidas-para-o-afeganistao-chega-ao-paquistao-47271",
    "cleanTitle": "Representante das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Afeganist\u00e3o chega ao Paquist\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/29/mundo/noticia/representante-das-nacoes-unidas-para-o-afeganistao-chega-ao-paquistao-47271",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 121,
            "nome": "Na\u00e7\u00f5es Unidas",
            "slug": "nacoes-unidas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnacoes-unidas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 233,
            "nome": "Paquist\u00e3o",
            "slug": "paquistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpaquistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 405,
            "nome": "Taliban",
            "slug": "taliban",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttaliban",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque ao Afeganist\u00e3o. Representante das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Afeganist\u00e3o chega ao Paquist\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 71,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0047271.json",
    "dct": "2001-10-29T09:46:00",
    "text": "Brahimi dever\u00e1 reunir hoje com o ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, Abdul Sattar, acrescentou ainda um respons\u00e1vel deste Minist\u00e9rio, em Islamabad, citado pela AFP.Esta \u00e9 a primeira visita \u00e0 regi\u00e3o do representante das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Afeganist\u00e3o desde o in\u00edcio dos bombardeamentos norte-americanos ao pa\u00eds, que come\u00e7aram a 7 de Outubro, e tem como objectivo discutir os problemas diplom\u00e1ticos e pol\u00edticos na constitui\u00e7\u00e3o de um novo regime pol\u00edtico no Afeganist\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}