{
    "id": 26693,
    "titulo": "Baston\u00e1rio dos m\u00e9dicos defende altera\u00e7\u00e3o no acesso a Medicina",
    "tituloNoticia": "Baston\u00e1rio dos m\u00e9dicos defende altera\u00e7\u00e3o no acesso a Medicina",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/08/sociedade/noticia/bastonario-dos-medicos-defende-alteracao-no-acesso-a-medicina-26693",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19697?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Antes da realiza\u00e7\u00e3o do exame, os alunos devem ser submetidos a um teste de avalia\u00e7\u00e3o vocacional",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O baston\u00e1rio da Ordem dos M\u00e9dicos, Germano de Sousa, voltou hoje a apresentar uma proposta de altera\u00e7\u00e3o de acesso ao ensino superior para Medicina que permite a um aluno com m\u00e9dia m\u00ednima de 15 valores candidatar-se ao curso, mas submetendo-se sempre primeiro a um exame de avalia\u00e7\u00e3o vocacional.",
    "shortUrl": "/n26693",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Aluno com m\u00e9dia m\u00ednima de 15 valores pode vir a candidatar-se",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Aluno com m\u00e9dia m\u00ednima de 15 valores pode vir a candidatar-se",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_26693",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/08/sociedade/noticia/bastonario-dos-medicos-defende-alteracao-no-acesso-a-medicina-26693",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bastonario-dos-medicos-defende-alteracao-no-acesso-a-medicina-26693",
    "cleanTitle": "Baston\u00e1rio dos m\u00e9dicos defende altera\u00e7\u00e3o no acesso a Medicina",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/08/sociedade/noticia/bastonario-dos-medicos-defende-alteracao-no-acesso-a-medicina-26693",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 44,
            "nome": "Medicina",
            "slug": "medicina",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmedicina",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 622,
            "nome": "Ensino Superior",
            "slug": "ensino-superior",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tensino-superior",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 876,
            "nome": "Media",
            "slug": "media",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmedia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "19697_EscolaDanielRocha.jpg",
            "legenda": "Antes da realiza\u00e7\u00e3o do exame, os alunos devem ser submetidos a um teste de avalia\u00e7\u00e3o vocacional",
            "autor": "Daniel Rocha",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19697?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Antes da realiza\u00e7\u00e3o do exame, os alunos devem ser submetidos a um teste de avalia\u00e7\u00e3o vocacional",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Aluno com m\u00e9dia m\u00ednima de 15 valores pode vir a candidatar-se. Baston\u00e1rio dos m\u00e9dicos defende altera\u00e7\u00e3o no acesso a Medicina",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 217,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0026693.json",
    "dct": "2001-06-08T18:14:00",
    "text": "Germano de Sousa, que falava no congresso sobre o \"Ensino da Medicina - Realidade Ib\u00e9rica\", que termina hoje em Coimbra, afirmou que a reforma no acesso ao curso de Medicina proposta pela Ordem \"responde \u00e0s necessidades do pa\u00eds e permite a cria\u00e7\u00e3o de boas faculdades\", sejam elas p\u00fablicas ou privadas.Esta proposta tinha j\u00e1 sido dada a conhecer a Mar\u00e7al Grilo quando ocupava o cargo de ministro da Educa\u00e7\u00e3o. No entanto, a Ordem dos M\u00e9dicos nunca teve uma resposta por parte do Governo, rementando agora de novo a quest\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.Com esta reforma seria necess\u00e1ria a cria\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o que anualmente estabelecesse quais as necessidades do pa\u00eds na \u00e1rea da Sa\u00fade e avaliasse as v\u00e1rias faculdades p\u00fablicas e privadas, possibilitando aos alunos com m\u00e9dia de 15 valores terem acesso a um exame pr\u00e9vio \u00e0 entrada para o curso de Medicina. Antes da realiza\u00e7\u00e3o do exame de admiss\u00e3o, os futuros alunos de Medicina dever\u00e3o ser submetidos a um teste de avalia\u00e7\u00e3o das suas capacidades culturais e vocacionais para exercerem nesta \u00e1rea.Quanto \u00e0 alegada falta de interesse por parte do Governo para a an\u00e1lise e poss\u00edvel aprova\u00e7\u00e3o da reforma, Germano de Sousa sustenta que, \"se calhar, h\u00e1 muitos interesses\", sendo que esta altera\u00e7\u00e3o \"ir\u00e1 p\u00f4r em causa o funcionamento das faculdades actuais\".",
    "language": "portuguese"
}