{
    "id": 68920,
    "titulo": "Capoulas inaugura primeiro bloco de rega de Alqueva",
    "tituloNoticia": "Capoulas inaugura primeiro bloco de rega de Alqueva",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/01/sociedade/noticia/capoulas-inaugura-primeiro-bloco-de-rega-de-alqueva-68920",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44023?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As comportas da barragem fecharam h\u00e1 tr\u00eas semanas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ministro da Agricultura, Capoulas Santos, inaugura hoje \u00e0s 15h00 o primeiro bloco de rega do empreendimento do Alqueva, que servir\u00e1 perto de dois mil hectares de regadios no concelho de Ferreira do Alentejo.",
    "shortUrl": "/n68920",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Dois mil hectares de regadios",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Dois mil hectares de regadios",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_68920",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/01/sociedade/noticia/capoulas-inaugura-primeiro-bloco-de-rega-de-alqueva-68920",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "capoulas-inaugura-primeiro-bloco-de-rega-de-alqueva-68920",
    "cleanTitle": "Capoulas inaugura primeiro bloco de rega de Alqueva",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/01/sociedade/noticia/capoulas-inaugura-primeiro-bloco-de-rega-de-alqueva-68920",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 651,
            "nome": "Alentejo",
            "slug": "alentejo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/talentejo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 677,
            "nome": "Agricultura",
            "slug": "agricultura",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tagricultura",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "44023_alquevaNunoVeigaL.jpg",
            "legenda": "As comportas da barragem fecharam h\u00e1 tr\u00eas semanas",
            "autor": "Nuno Veiga/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44023?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As comportas da barragem fecharam h\u00e1 tr\u00eas semanas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Dois mil hectares de regadios. Capoulas inaugura primeiro bloco de rega de Alqueva",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 127,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0068920.json",
    "dct": "2002-03-01T10:39:00",
    "text": "Este \u00e9 \"um acto simb\u00f3lico\", disse \u00e0 Lusa Capoulas Santos, afirmando que a entrada em funcionamento do bloco de rega serve para mostrar que \"Alqueva n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma grande barragem, \u00e9 um sistema agr\u00edcola\".\nAs comportas da barragem fecharam h\u00e1 tr\u00eas semanas. O bloco que come\u00e7ar\u00e1 agora a funcionar integra a infra-estrutura 12, a segunda fase do per\u00edmetro de rega de Odivelas, or\u00e7ado em cerca de 65 milh\u00f5es de euros. A infra-estrutura 12 do empreendimento de fins m\u00faltiplos do Alqueva est\u00e1 dividida em tr\u00eas blocos de rega e abrange uma \u00e1rea total que ronda os seis mil hectares. A cerim\u00f3nia de inaugura\u00e7\u00e3o decorre na barragem do Marmelo, junto a Figueira dos Cavaleiros, freguesia que, juntamente com a de Ferreira do Alentejo, vai ser beneficiada pelos regadios.",
    "language": "portuguese"
}