{
    "id": 38332,
    "titulo": "CCI divulga primeiros testes no Out\u00e3o na pr\u00f3xima semana",
    "tituloNoticia": "CCI divulga primeiros testes no Out\u00e3o na pr\u00f3xima semana",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/04/sociedade/noticia/cci-divulga-primeiros-testes-no-outao-na-proxima-semana-38332",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27707?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os testes \u00e0 queima de RIP sem e com filtros de mangas dever\u00e3o ser realizados mais tarde",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O relat\u00f3rio dos primeiros testes realizados \u00e0 combust\u00e3o nos fornos da cimenteira de Out\u00e3o, sem res\u00edduos industriais perigosos (RIP) nem filtros de mangas, ser\u00e1 apresentado na pr\u00f3xima semana, disse hoje o presidente da Comiss\u00e3o Cient\u00edfica Independente (CCI).",
    "shortUrl": "/n38332",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Co-incinera\u00e7\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Co-incinera\u00e7\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_38332",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/04/sociedade/noticia/cci-divulga-primeiros-testes-no-outao-na-proxima-semana-38332",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "cci-divulga-primeiros-testes-no-outao-na-proxima-semana-38332",
    "cleanTitle": "CCI divulga primeiros testes no Out\u00e3o na pr\u00f3xima semana",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/04/sociedade/noticia/cci-divulga-primeiros-testes-no-outao-na-proxima-semana-38332",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 103,
            "nome": "Res\u00edduos",
            "slug": "residuos",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tresiduos",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 888,
            "nome": "Testes",
            "slug": "testes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttestes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27707_CimenteiraDanielRocha .jpg",
            "legenda": "Os testes \u00e0 queima de RIP sem e com filtros de mangas dever\u00e3o ser realizados mais tarde",
            "autor": "Daniel Rocha",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27707?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os testes \u00e0 queima de RIP sem e com filtros de mangas dever\u00e3o ser realizados mais tarde",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Co-incinera\u00e7\u00e3o. CCI divulga primeiros testes no Out\u00e3o na pr\u00f3xima semana",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 170,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0038332.json",
    "dct": "2001-09-04T18:46:00",
    "text": "Formosinho Sim\u00f5es adiantou que ele pr\u00f3prio e outro membro da CCI, Casimiro Pio, se reuniram ontem com um respons\u00e1vel da Secil para acertar os \"procedimentos a adoptar\" em termos t\u00e9cnicos na apresenta\u00e7\u00e3o do resultado dos testes da \"linha zero\", informa a Lusa.Dever\u00e3o realizar-se, mais tarde, os testes \u00e0 queima de RIP sem e com filtros de mangas.Segundo Formosinho Sim\u00f5es \"n\u00e3o h\u00e1 procedimentos \u2019standard\u2019 ao n\u00edvel da Uni\u00e3o Europeia\" no que se refere aos testes com vista \u00e0 co-incinera\u00e7\u00e3o.O grupo empresarial propriet\u00e1rio da Secil de Out\u00e3o, na Arr\u00e1bida, entregar\u00e1 \u00e0 CCI, em dia a definir da pr\u00f3xima semana, os resultados das an\u00e1lises ali efectuadas, em finais da Primavera, aos poluentes libertados durante a \"labora\u00e7\u00e3o normal\" dos fornos.As an\u00e1lises s\u00e3o realizadas na Alemanha e sob a responsabilidade do grupo cimenteiro.A reuni\u00e3o da CCI com o analista-chefe da f\u00e1brica de Out\u00e3o visou \"acertar o modo de apresenta\u00e7\u00e3o dos dados experimentais\", precisou Formosinho Sim\u00f5es.O relat\u00f3rio ser\u00e1 divulgado na p\u00e1gina da Comiss\u00e3o, com o endere\u00e7o http://www.incineracao.online.pt.",
    "language": "portuguese"
}