{
    "id": 18182,
    "titulo": "Sismo abala a Gr\u00e9cia",
    "tituloNoticia": "Sismo abala a Gr\u00e9cia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/08/sociedade/noticia/sismo-abala-a-grecia-18182",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um abalo s\u00edsmico de intensidade 4,5 na escala aberta de Richter foi sentido hoje no sul de Aigion, na Gr\u00e9cia. O sismo n\u00e3o provocou, por\u00e9m, v\u00edtimas ou danos materiais, segundo as informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis at\u00e9 ao momento.",
    "shortUrl": "/n18182",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "N\u00e3o h\u00e1 registo de v\u00edtimas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "N\u00e3o h\u00e1 registo de v\u00edtimas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_18182",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/08/sociedade/noticia/sismo-abala-a-grecia-18182",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "sismo-abala-a-grecia-18182",
    "cleanTitle": "Sismo abala a Gr\u00e9cia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/08/sociedade/noticia/sismo-abala-a-grecia-18182",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 142,
            "nome": "Gr\u00e9cia",
            "slug": "grecia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgrecia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "N\u00e3o h\u00e1 registo de v\u00edtimas. Sismo abala a Gr\u00e9cia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 164,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0018182.json",
    "dct": "2001-04-08T14:00:00",
    "text": "O abalo foi registado \u00e0s 09h27 locais (06h27 em Lisboa), informa o Instituto Geodin\u00e2mico do Observat\u00f3rio de Atenas, citado pela AFP.O sismo, que se sentiu sobretudo em Patras, mas que atingiu tamb\u00e9m toda a costa norte de Peloponeso - uma zona frequentemente afectada por abalos deste tipo -, provocou algum p\u00e2nico entre a popula\u00e7\u00e3o.De acordo com um comunicado daquele instituto da capital grega, o epicentro foi registado 150 quil\u00f3metros a oeste de Atenas, a sul de Aigion - um pequeno porto do norte de Peloponeso.A sec\u00e7\u00e3o sismol\u00f3gica da Universidade de Patras registou, no entanto, uma intensidade de 4,6.    V\u00e1rios sismos, que n\u00e3o provocaram igualmente v\u00edtimas ou danos materiais, foram verificados tamb\u00e9m em Aigion, em Fevereiro, sendo que os mais fortes tiveram uma magnitude de 3,7 e de 4,3 na escala de Richter.A zona de Aigion, a 160 quil\u00f3metros de Atenas, foi atingida, em 1995, por um sismo de 6,1 na escala de Richter, provocando 26 mortos.",
    "language": "portuguese"
}