{
    "id": 9650,
    "titulo": "Wahid reafirma unidade do Governo dois dias ap\u00f3s advert\u00eancia parlamento",
    "tituloNoticia": "Wahid reafirma unidade do Governo dois dias ap\u00f3s advert\u00eancia parlamento",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/03/mundo/noticia/wahid-reafirma-unidade-do-governo-dois-dias-apos-advertencia-parlamento-9650",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/7045?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Wahid tem tr\u00eas meses para responder ao aviso do parlamento",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente indon\u00e9sio, Abdurrahman Wahid, reuniu hoje o conselho de ministros para reafirmar a unidade do seu Governo, dois dias depois de uma advert\u00eancia do parlamento que poder\u00e1 conduzir \u00e0 sua destitui\u00e7\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n9650",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Indon\u00e9sia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Indon\u00e9sia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_9650",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/03/mundo/noticia/wahid-reafirma-unidade-do-governo-dois-dias-apos-advertencia-parlamento-9650",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "wahid-reafirma-unidade-do-governo-dois-dias-apos-advertencia-parlamento-9650",
    "cleanTitle": "Wahid reafirma unidade do Governo dois dias ap\u00f3s advert\u00eancia parlamento",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/03/mundo/noticia/wahid-reafirma-unidade-do-governo-dois-dias-apos-advertencia-parlamento-9650",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 3775,
            "nome": "Assembleia da Rep\u00fablica",
            "slug": "assembleia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tassembleia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "7045_WahidMayaVidonAFP.jpg",
            "legenda": "Wahid tem tr\u00eas meses para responder ao aviso do parlamento",
            "autor": "Maya Vidon/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/7045?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Wahid tem tr\u00eas meses para responder ao aviso do parlamento",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Indon\u00e9sia. Wahid reafirma unidade do Governo dois dias ap\u00f3s advert\u00eancia parlamento",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 225,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0009650.json",
    "dct": "2001-02-03T10:00:00",
    "text": "A reuni\u00e3o teve como objectivo discutir as ac\u00e7\u00f5es destinadas a \"alargar as reformas e o primado da lei\", comentou Wahid, no final da reuni\u00e3o.\"O papel do Governo \u00e9 reconquistar o cora\u00e7\u00e3o do povo. A reuni\u00e3o de hoje sublinha a import\u00e2ncia da unidade no seio do Governo\", explicou o seu porta-voz, Wimar Vitoelar.O ministro da Investiga\u00e7\u00e3o apoiou as declara\u00e7\u00f5es do Presidente, explicando que \"o mais importante\" \u00e9 que cada ministro continue a apoiar Gus Dur, nome por que \u00e9 conhecido Wahid.Contrariamente, o ministro da Justi\u00e7a, Yusril Ihza Mahendra, declarou que houve \"muitas discuss\u00f5es\" na reuni\u00e3o e que ele pr\u00f3prio aconselhou o Presidente a demitir-se, dizendo que era o que faria se estivesse na posi\u00e7\u00e3o de Wahid.Interrogado sobre a reac\u00e7\u00e3o do chefe de Estado, respondeu que Gus Dur se limitou a agradecer a sugest\u00e3o.Entretando, o ministro para a Reforma Administrativa, Ryaas Rasyid, confirmou a sua demiss\u00e3o, anunciada a 02 de Janeiro, motivada pelo envolvimento de Wahid em casos de corrup\u00e7\u00e3o.Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 imprensa, em Jacarta, disse que apesar da sua sa\u00edda do Governo n\u00e3o passar\u00e1 a actuar como um \"opositor\" do executivo.Wahid, que tem tr\u00eas meses para responder ao aviso, poder\u00e1, no final, ser substitu\u00eddo por Megawati Sukarnoputri - 54 anos, filha mais velha do fundador da Indon\u00e9sia - na chefia do Estado at\u00e9 ao fim do mandato, em 2004.",
    "language": "portuguese"
}