{
    "id": 53284,
    "titulo": "Uni\u00e3o Europeia prop\u00f5e revis\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o sobre res\u00edduos de embalagens",
    "tituloNoticia": "Uni\u00e3o Europeia prop\u00f5e revis\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o sobre res\u00edduos de embalagens",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/07/sociedade/noticia/uniao-europeia-propoe-revisao-da-legislacao-sobre-residuos-de-embalagens-53284",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Comiss\u00e3o Europeia adoptou hoje uma proposta de directiva para melhor evitar e reduzir o impacte no ambiente das embalagens, fixando novos objectivos de valoriza\u00e7\u00e3o e reciclagem para 2006.",
    "shortUrl": "/n53284",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Evitar e reduzir o impacte no ambiente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Evitar e reduzir o impacte no ambiente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_53284",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/07/sociedade/noticia/uniao-europeia-propoe-revisao-da-legislacao-sobre-residuos-de-embalagens-53284",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "uniao-europeia-propoe-revisao-da-legislacao-sobre-residuos-de-embalagens-53284",
    "cleanTitle": "Uni\u00e3o Europeia prop\u00f5e revis\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o sobre res\u00edduos de embalagens",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/07/sociedade/noticia/uniao-europeia-propoe-revisao-da-legislacao-sobre-residuos-de-embalagens-53284",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 102,
            "nome": "Reciclagem",
            "slug": "reciclagem",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/treciclagem",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 103,
            "nome": "Res\u00edduos",
            "slug": "residuos",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tresiduos",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 400,
            "nome": "Ambiente",
            "slug": "ambiente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tambiente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Evitar e reduzir o impacte no ambiente. Uni\u00e3o Europeia prop\u00f5e revis\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o sobre res\u00edduos de embalagens",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 237,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0053284.json",
    "dct": "2001-12-07T16:55:00",
    "text": "Esta nova legisla\u00e7\u00e3o pretende substituir a directiva de 1994 sobre as embalagens e res\u00edduos de embalagens, que fixava objectivos para 2001.O documento prop\u00f5e objectivos espec\u00edficos para os pl\u00e1sticos, os metais, o papel e cart\u00e3o e vidro, tendo em conta as diferen\u00e7as de custos e as vantagens da reciclagem, segundo os materiais.A nova directiva deve melhorar o n\u00edvel global de protec\u00e7\u00e3o do ambiente na Uni\u00e3o europeia e reduzir as distor\u00e7\u00f5es de concorr\u00eancia actuais, segundo um comunicado da Comiss\u00e3o.\"Esta iniciativa destina-se a apoiar os esfor\u00e7os desenvolvidos pela ind\u00fastria e consumidores para reduzir a quantidade d embalagens no fluxo dos res\u00edduos\", comentou Margot Wallstrom, comiss\u00e1ria europeia para o Ambiente, citada pela AFP.A Comiss\u00e3o considera \"positiva\" a experi\u00eancia adquirida com a directiva de 1994, sublinhando que a reciclagem das embalagens tornou-se \"uma preocupa\u00e7\u00e3o comum em toda a Europa\".A proposta adoptada hoje inclui novos objectivos para 2006: taxas globais de revaloriza\u00e7\u00e3o de 60 a 75 por cento (contra 50 a 65 por cento em 2001) e taxas globais de reciclagem de 55 a 70 por cento (contra 25 a 45 por cento em 2001).Quanto \u00e0 reciclagem, os novos objectivos, diferenciados por tipos de materiais para 2006 substituem o objectivo geral de reciclagem de 15 por cento em 2001, sendo 60 por cento para o vidro, 55 por cento para o papel e cart\u00e3o, 50 por cento para os metais e 20 por cento para os pl\u00e1sticos.",
    "language": "portuguese"
}