{
    "id": 38463,
    "titulo": "Euro sobe para 0,88 d\u00f3lares ap\u00f3s queda de ontem",
    "tituloNoticia": "Euro sobe para 0,88 d\u00f3lares ap\u00f3s queda de ontem",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/05/economia/noticia/euro-sobe-para-088-dolares-apos-queda-de-ontem-38463",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27795?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Apesar de os bons resultados do \u00edndice norte-americano NAPM terem provocado alguma instabilidade, a moeda \u00fanica europeia recuperou",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A moeda \u00fanica europeia subiu hoje para os 0,88 d\u00f3lares, na abertura do mercado cambial em Lisboa, depois de ter perdido ontem duas d\u00e9cimas.",
    "shortUrl": "/n38463",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Moeda \u00fanica europeia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Moeda \u00fanica europeia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_38463",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/05/economia/noticia/euro-sobe-para-088-dolares-apos-queda-de-ontem-38463",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "euro-sobe-para-088-dolares-apos-queda-de-ontem-38463",
    "cleanTitle": "Euro sobe para 0,88 d\u00f3lares ap\u00f3s queda de ontem",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/05/economia/noticia/euro-sobe-para-088-dolares-apos-queda-de-ontem-38463",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 460,
            "nome": "Euro",
            "slug": "euro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27795_EuroDR.jpg",
            "legenda": "Apesar de os bons resultados do \u00edndice norte-americano NAPM terem provocado alguma instabilidade, a moeda \u00fanica europeia recuperou",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27795?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Apesar de os bons resultados do \u00edndice norte-americano NAPM terem provocado alguma instabilidade, a moeda \u00fanica europeia recuperou",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Moeda \u00fanica europeia. Euro sobe para 0,88 d\u00f3lares ap\u00f3s queda de ontem",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 170,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0038463.json",
    "dct": "2001-09-05T17:02:00",
    "text": "A forte penaliza\u00e7\u00e3o do euro ficou a dever-se aos bons resultados do \u00edndice norte-americano NAPM, bar\u00f3metro da actividade industrial, que parece traduzir num novo arranque da economia norte-americana.De acordo com operadores contactados pela Lusa, o corte das taxas directoras pelo BCE na passada quinta-feira impulsionou o euro para os 0,91 d\u00f3lares, \"mas sentia-se uma certa resist\u00eancia para subir aos 0,92 d\u00f3lares. Com a divulga\u00e7\u00e3o do NAPM, a moeda \u00fanica n\u00e3o aguentou e perdeu duas figuras\". Contudo, os mesmo operadores adiantaram que \"a situa\u00e7\u00e3o na Europa tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 m\u00e1, pelo que o euro dever\u00e1 manter-se suportado na casa dos 0,88 d\u00f3lares\". No refor\u00e7o desta ideia veio inclusive o desagravamento do desemprego em Agosto, na Alemanha, divulgado hoje.A aten\u00e7\u00e3o de investidores e analistas est\u00e1 agora focalizada para os resultados dos diversos indicadores do Estados Unidos, para se verificar se est\u00e3o de acordo com a recupera\u00e7\u00e3o da actividade industrial. Por esta raz\u00e3o sexta-feira ser\u00e1 um dia crucial, dado que ser\u00e1 divulgada a taxa de desemprego nos EUA.",
    "language": "portuguese"
}