{
    "id": 17054,
    "titulo": "Tr\u00eas mortos junto \u00e0 fronteira da Maced\u00f3nia com o Kosovo",
    "tituloNoticia": "Tr\u00eas mortos junto \u00e0 fronteira da Maced\u00f3nia com o Kosovo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/30/mundo/noticia/tres-mortos-junto-a-fronteira-da-macedonia-com-o-kosovo-17054",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12624?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O Governo maced\u00f3nio informou que todas as localidades anteriormente controladas pela guerrilha j\u00e1 est\u00e3o sob dom\u00ednio das for\u00e7as governamentais",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Governo da Maced\u00f3nia acusou hoje um grupo de cerca de 30 homens, alegadamente disfar\u00e7ados de militares maced\u00f3nios, de serem os respons\u00e1veis pela morte de tr\u00eas pessoas, entre as quais um jornalista brit\u00e2nico, junto \u00e0 fronteira com o Kosovo.",
    "shortUrl": "/n17054",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Skopje acusa grupo de se disfar\u00e7ar de militares maced\u00f3nios",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Skopje acusa grupo de se disfar\u00e7ar de militares maced\u00f3nios",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_17054",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/30/mundo/noticia/tres-mortos-junto-a-fronteira-da-macedonia-com-o-kosovo-17054",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "tres-mortos-junto-a-fronteira-da-macedonia-com-o-kosovo-17054",
    "cleanTitle": "Tr\u00eas mortos junto \u00e0 fronteira da Maced\u00f3nia com o Kosovo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/30/mundo/noticia/tres-mortos-junto-a-fronteira-da-macedonia-com-o-kosovo-17054",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 165,
            "nome": "Kosovo",
            "slug": "kosovo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tkosovo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 167,
            "nome": "Maced\u00f3nia",
            "slug": "macedonia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmacedonia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "12624_EPAGEORGI LIKOVSKI.jpg",
            "legenda": "O Governo maced\u00f3nio informou que todas as localidades anteriormente controladas pela guerrilha j\u00e1 est\u00e3o sob dom\u00ednio das for\u00e7as governamentais",
            "autor": "Georgi Likovski/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12624?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O Governo maced\u00f3nio informou que todas as localidades anteriormente controladas pela guerrilha j\u00e1 est\u00e3o sob dom\u00ednio das for\u00e7as governamentais",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Skopje acusa grupo de se disfar\u00e7ar de militares maced\u00f3nios. Tr\u00eas mortos junto \u00e0 fronteira da Maced\u00f3nia com o Kosovo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 152,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0017054.json",
    "dct": "2001-03-30T17:02:00",
    "text": "O Governo maced\u00f3nio informa tamb\u00e9m que a opera\u00e7\u00e3o militar contra os rebeldes albaneses est\u00e1 prestes a terminar e que todas as localidades anteriormente controladas pela guerrilha j\u00e1 est\u00e3o sob dom\u00ednio das for\u00e7as governamentais.  \"Identific\u00e1mos um grupo de 30 pessoas de uniforme com as ins\u00edgnias do nosso Ex\u00e9rcito, que se deslocavam em direc\u00e7\u00e3o ao Kosovo\", junto \u00e0 localidade de Gracani, onde se travaram ontem violentos combates, declarou \u00e0 AFP o porta-voz do Minist\u00e9rio da Defesa maced\u00f3nio, Georgi Trendafilov, precisando ainda que o grupo encetou \"uma tentativa de intrus\u00e3o no territ\u00f3rio maced\u00f3nio\".As v\u00edtimas, dois civis kosovares e um cameraman brit\u00e2nico, morreram na deflagra\u00e7\u00e3o de tiros de morteiro que atingiram a localidade de Krivenik, no Kosovo, arredores de Gracani, havendo ainda a registar mais dois feridos. O Minist\u00e9rio da Defesa maced\u00f3nio desmentiu que o incidente tenha sido provocado pelas for\u00e7as do seu pa\u00eds. No entanto, j\u00e1 enviou uma comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito para o local.",
    "language": "portuguese"
}