{
    "id": 33097,
    "titulo": "Brasil endurece posi\u00e7\u00e3o face \u00e0 liberaliza\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio mundial",
    "tituloNoticia": "Brasil endurece posi\u00e7\u00e3o face \u00e0 liberaliza\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio mundial",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/26/economia/noticia/brasil-endurece-posicao-face-a-liberalizacao-do-comercio-mundial-33097",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Se os pa\u00edses ricos n\u00e3o se abrirem \u00e0s importa\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas, o Brasil recusar\u00e1 o lan\u00e7amento de uma nova ronda de negocia\u00e7\u00f5es para a liberaliza\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio mundial. O aviso foi feito anteontem pelo enviado especial do Minist\u00e9rio da Agricultura do Brasil ao encontro informal que reuniu nos \u00faltimos tr\u00eas dias os principais negociadores agr\u00edcolas na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC).",
    "shortUrl": "/n33097",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Apelando a uma agricultura justa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Apelando a uma agricultura justa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_33097",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/26/economia/noticia/brasil-endurece-posicao-face-a-liberalizacao-do-comercio-mundial-33097",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "brasil-endurece-posicao-face-a-liberalizacao-do-comercio-mundial-33097",
    "cleanTitle": "Brasil endurece posi\u00e7\u00e3o face \u00e0 liberaliza\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio mundial",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/26/economia/noticia/brasil-endurece-posicao-face-a-liberalizacao-do-comercio-mundial-33097",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 332,
            "nome": "Brasil",
            "slug": "brasil",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbrasil",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 477,
            "nome": "Importa\u00e7\u00f5es",
            "slug": "importacoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/timportacoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 677,
            "nome": "Agricultura",
            "slug": "agricultura",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tagricultura",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Apelando a uma agricultura justa. Brasil endurece posi\u00e7\u00e3o face \u00e0 liberaliza\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio mundial",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 379,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0033097.json",
    "dct": "2001-07-26T12:20:00",
    "text": "\"Ou se trata a agricultura de forma justa ou n\u00e3o aceitaremos mais as coisas como est\u00e3o hoje. O Brasil n\u00e3o pode esperar uma d\u00e9cada para ver um passo dado no sentido da abertura do mercado agr\u00edcola\", disse Pedro Camargo, em Genebra, segundo relato da Lusa.O Brasil est\u00e1 a endurecer o seu discurso nas negocia\u00e7\u00f5es da OMC, especialmente na \u00e1rea agr\u00edcola, para aumentar a sua capacidade de negocia\u00e7\u00e3o se uma nova ronda de liberaliza\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio for lan\u00e7ada no final deste ano.\"Espero que o mundo em desenvolvimento n\u00e3o aceite uma nova ronda sem melhores condi\u00e7\u00f5es. O mundo em desenvolvimento tem que se unir\", considerou Camargo.A OMC tem mais de 140 pa\u00edses-membros que representam 90 por cento do com\u00e9rcio internacional. Perto de 75 por cento (98 pa\u00edses) s\u00e3o estados em desenvolvimento ou subdesenvolvidos.\nO Brasil vai questionar, pela primeira vez, os subs\u00eddios agr\u00edcolas dos Estados Unidos e da Uni\u00e3o Europeia (UE), nomeadamente da soja e algod\u00e3o, nos EUA, e do a\u00e7\u00facar, na UE.Uma cl\u00e1usula de paz no actual acordo agr\u00edcola impede que os pa\u00edses iniciem disputas por causa de subs\u00eddios agr\u00edcolas at\u00e9 2003. O Brasil alega, no entanto, que a cl\u00e1usula n\u00e3o cobre novos subs\u00eddios. O Minist\u00e9rio da Agricultura mobilizou uma equipa para provar junto da OMC que os EUA aumentam todos os anos a ajuda aos seus exportadores de soja. Esta \u00e9 uma quest\u00e3o de grande import\u00e2ncia para o Brasil dado que a soja constitui o principal item das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras, rendendo mil milh\u00f5es de contos por ano (cinco mil milh\u00f5es de euros).A posi\u00e7\u00e3o brasileira vem refor\u00e7ar o discurso cada vez mais duro por parte de outros pa\u00edses em desenvolvimento e pobres. Estes queixam-se de que abriram muito os seus mercados em sectores que beneficiam grandes empresas dos pa\u00edses do Norte, como servi\u00e7os ou produtos industriais, mas ganharam pouco em \u00e1reas onde t\u00eam vantagem comparativa, como a agricultura, na \u00faltima ronda de liberaliza\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio mundial, a ronda do Uruguai (1986-1993), que lan\u00e7ou as regras que hoje vigoram na OMC.A OMC actua como mediador entre os pa\u00edses-membros, renegoceia acordos comerciais entre pa\u00edses, assiste os pa\u00edses em desenvolvimento em mat\u00e9ria de regras do com\u00e9rcio internacional e coopera com outras organiza\u00e7\u00f5es internacionais. As decis\u00f5es na OMC s\u00e3o tomadas por unanimidade.",
    "language": "portuguese"
}