{
    "id": 24235,
    "titulo": "Homens continuam a ocupar lugares de chefia na UE",
    "tituloNoticia": "Homens continuam a ocupar lugares de chefia na UE",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/23/sociedade/noticia/homens-continuam-a-ocupar-lugares-de-chefia-na-ue-24235",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17913?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As mulheres ainda se sentem, embora cada vez menos, alvo de discrimina\u00e7\u00e3o no local de trabalho",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Apesar de ser cada vez maior o n\u00famero de mulheres a chegar a cargos de poder, um inqu\u00e9rito da responsabilidade da Uni\u00e3o Europeia mostra que os homens continuam a ocupar a maioria dos lugares de chefia. Cinquenta e dois por centro das trabalhadoras europeias tem um chefe masculino, mas apenas sete por cento dos homens s\u00e3o chefiados por mulheres no espa\u00e7o comunit\u00e1rio.",
    "shortUrl": "/n24235",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Mas cada vez mais mulheres chegam a cargos de poder",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Mas cada vez mais mulheres chegam a cargos de poder",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_24235",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/23/sociedade/noticia/homens-continuam-a-ocupar-lugares-de-chefia-na-ue-24235",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "homens-continuam-a-ocupar-lugares-de-chefia-na-ue-24235",
    "cleanTitle": "Homens continuam a ocupar lugares de chefia na UE",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/23/sociedade/noticia/homens-continuam-a-ocupar-lugares-de-chefia-na-ue-24235",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 25,
            "nome": "Espa\u00e7o",
            "slug": "espaco",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tespaco",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "17913_MulherCirurgiaDR.jpg",
            "legenda": "As mulheres ainda se sentem, embora cada vez menos, alvo de discrimina\u00e7\u00e3o no local de trabalho",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/17913?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As mulheres ainda se sentem, embora cada vez menos, alvo de discrimina\u00e7\u00e3o no local de trabalho",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Mas cada vez mais mulheres chegam a cargos de poder. Homens continuam a ocupar lugares de chefia na UE",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 410,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0024235.json",
    "dct": "2001-05-23T11:03:00",
    "text": "Ouvidos 1500 trabalhadores em cada Estado-membro (\u00e0 expcep\u00e7\u00e3o do Luxemburgo, onde s\u00f3 foram inquiridos 500), o estudo europeu sobre as condi\u00e7\u00f5es de trabalho na UE que \u00e9 hoje divulgado em Lisboa aponta que cerca de 27 por cento dos trabalhadores europeus consideram que a sua sa\u00fade e seguran\u00e7a est\u00e3o em risco devido ao seu trabalho. A discrimina\u00e7\u00e3o sexual continua a ser considerada elevada apesar de mais mulheres ascenderem a cargos de direc\u00e7\u00e3o. Quando se diz que as mulheres est\u00e3o, gradualmente, a ascender a mais cargos de decis\u00e3o, isso \u00e9 sustentado pela passagem dos 54 por cento das mulheres inquiridas em 1995 que tinham um chefe do sexo masculino, para os 52 por cento de 2000. E no sentido inverso passa-se o mesmo. Uma descida ligeira, visto que se em 2000 sete por cento dos homens tem uma mulher como sua superiora, em 1995 eram apenas seis por cento que afirmavam o mesmo. \nOs problemas de que os trabalhadores mais se queixam passam pelas dores nas costas (33 por cento), stress (28 por cento) dores musculares (23 por cento) e queimaduras (23 por cento). Mas progressivamente a opini\u00e3o dos trabalhadores tem sido cada vez mais positiva quanto \u00e0 seguran\u00e7a no local de trabalho. Em 2000, 27 por cento dos trabalhadores consideram que o trabalho p\u00f5e em risco  a sua sa\u00fade e seguran\u00e7a em risco, mas em 1990 eram 30 por cento a pens\u00e1-lo e em 1995 j\u00e1 s\u00f3 28 por cento acreditava nesse risco.A Lusa revela tamb\u00e9m que os hor\u00e1rios de trabalho nem sempre s\u00e3o cumpridos, visto que 20 por cento dos inquiridos trabalha mais de 45 horas por semana e apenas 16 por cento disse trabalhar menos de 30 horas.Assinale-se tamb\u00e9m que o ass\u00e9dio sexual, que existe para dois por cento dos inquiridos, tem maior incid\u00eancia nos pa\u00edses n\u00f3rdicos, onde quatro em cada cem trabalhadores referiu ter sido v\u00edtima dessa viol\u00eancia. A intimida\u00e7\u00e3o e abuso sobre os trabalhadores registaram um ligeiro acr\u00e9scimo que \u00e9 mais dif\u00edcil de comparar devido \u00e0s diferen\u00e7as culturais de pa\u00eds para pa\u00eds, mas onde se v\u00ea que os n\u00fameros variam entre 15 por cento na Finl\u00e2ndia e quatro por cento em Portugal.A estabilidade de trabalho existe para a esmagadora maioria dos trabalhadores da UE, sendo que 82 por cento dos trabalhadores t\u00eam contratos ilimitados, percentagem que coincide com a de 1995. Apenas dez por cento t\u00eam contratos a termo certo e dois por cento est\u00e3o num emprego tempor\u00e1rio.",
    "language": "portuguese"
}