{
    "id": 13730,
    "titulo": "Ariel Sharon apresenta Governo no Knesset",
    "tituloNoticia": "Ariel Sharon apresenta Governo no Knesset",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/07/mundo/noticia/ariel-sharon-apresenta-governo-no-knesset-13730",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10117?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Sharon (\u00e0 dir.) qualificou Peres como \u00abum l\u00edder distinto e experimentado\u00bb",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O primeiro-ministro israelita, Ariel Sharon, apresentou hoje oficialmente, no Knesset (Parlamento), a composi\u00e7\u00e3o do seu Governo de unidade nacional.",
    "shortUrl": "/n13730",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Israel",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Israel",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_13730",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/07/mundo/noticia/ariel-sharon-apresenta-governo-no-knesset-13730",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ariel-sharon-apresenta-governo-no-knesset-13730",
    "cleanTitle": "Ariel Sharon apresenta Governo no Knesset",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/07/mundo/noticia/ariel-sharon-apresenta-governo-no-knesset-13730",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 3775,
            "nome": "Assembleia da Rep\u00fablica",
            "slug": "assembleia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tassembleia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "10117_AFP.jpg",
            "legenda": "Sharon (\u00e0 dir.) qualificou Peres como \u00abum l\u00edder distinto e experimentado\u00bb",
            "autor": "AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10117?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Sharon (\u00e0 dir.) qualificou Peres como \u00abum l\u00edder distinto e experimentado\u00bb",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Israel. Ariel Sharon apresenta Governo no Knesset",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 254,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0013730.json",
    "dct": "2001-03-07T18:38:00",
    "text": "O Executivo de Sharon \u00e9 composto por 26 ministros. As pastas dos Neg\u00f3cios Estrangeiros e da Defesa ficar\u00e3o a cargo dos trabalhistas Shimon Peres e Binyamin Ben Eliezer, respectivamente.Sharon agradeceu, durante o seu discurso de tomada de posse, aos trabalhistas por terem aceite participar no Governo de unidade nacional, para assim \"participarem do combate pela seguran\u00e7a e pela paz\". Os trabalhistas, considerou o novo chefe do Governo israelita, \"superaram as diverg\u00eancias de opini\u00e3o\" para enfrentar a situa\u00e7\u00e3o criada pela revolta palestiniana, cita a AFP.Sharon qualificou ainda o seu antecessor, o trabalhista Ehud Barak, como um \"combatente\" e um \"comandante corajoso\". O primeiro-ministro prestou tamb\u00e9m homenagem a Shimon Peres, que ser\u00e1 o chefe da diplomacia do seu Executivo, descrevendo-o como \"um l\u00edder distinto e experimentado\".Assegurando que n\u00e3o autorizar\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o de novos colonatos judeus na Cisjord\u00e2nia e na Faixa de Gaza, Sharon real\u00e7ou que Jerusal\u00e9m \"foi, \u00e9 e ser\u00e1 a capital eterna do povo judeu\". \"Est\u00e1 previsto nos acordos de coliga\u00e7\u00e3o que durante o mandato do meu Governo, n\u00e3o ser\u00e3o criadas novas col\u00f3nias\", declarou Sharon. Estes acordos prev\u00eaem, no entanto, que prossiga a constru\u00e7\u00e3o dos colonatos j\u00e1 existentes, para responder ao \"crescimento natural\" dessas implanta\u00e7\u00f5es.O chefe do Governo israelita apelou ainda aos palestinianos que renunciem \u00e0 viol\u00eancia e declarou-se disposto a fazer \"compromissos dolorosos\" para chegar a acordos \"realistas\" com os palestinianos.Afirmando que a paz \u00e9 poss\u00edvel se os palestinianos assim o desejarem, Sharon previu \"dias muito dif\u00edceis\", j\u00e1 que reiterou que Israel n\u00e3o far\u00e1 negocia\u00e7\u00f5es se a viol\u00eancia persistir.",
    "language": "portuguese"
}