{
    "id": 55543,
    "titulo": "Greve do catering com fraca ades\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Greve do catering com fraca ades\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/21/economia/noticia/greve-do-catering-com-fraca-adesao-55543",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A greve de dois dias iniciada hoje pelos trabalhadores da Catringpor est\u00e1 a ter uma fraca ades\u00e3o e n\u00e3o est\u00e1 a afectar o fornecimento de refei\u00e7\u00f5es aos voos que partem do aeroporto da Portela, em Lisboa, disse fonte da TAP.",
    "shortUrl": "/n55543",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Refei\u00e7\u00f5es nos avi\u00f5es est\u00e3o garantidas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Refei\u00e7\u00f5es nos avi\u00f5es est\u00e3o garantidas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_55543",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/21/economia/noticia/greve-do-catering-com-fraca-adesao-55543",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "greve-do-catering-com-fraca-adesao-55543",
    "cleanTitle": "Greve do catering com fraca ades\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/21/economia/noticia/greve-do-catering-com-fraca-adesao-55543",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 533,
            "nome": "TAP",
            "slug": "tap",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttap",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 581,
            "nome": "Greve",
            "slug": "greve",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgreve",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Refei\u00e7\u00f5es nos avi\u00f5es est\u00e3o garantidas. Greve do catering com fraca ades\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 251,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0055543.json",
    "dct": "2001-12-21T15:16:00",
    "text": "Dados da transportadora a\u00e9rea, confirmados pelo sindicato que convocou a paralisa\u00e7\u00e3o, indicam que apenas 60 (17 por cento) dos 350 trabalhadores da Catringpor aderiram \u00e0 greve, o que n\u00e3o est\u00e1 a afectar a actividade da empresa que fornece as refei\u00e7\u00f5es a todos os voos que descolam do aeroporto de Lisboa.In\u00e1cio Ast\u00facia, membro da direc\u00e7\u00e3o do Sindicato dos Trabalhadores na Ind\u00fastria de Hotelaria, Turismo, Restaurantes e Similares do Sul, acusa, no entanto, a empresa de estar a  violar a lei da greve, porque muitos trabalhadores est\u00e3o a prestar servi\u00e7o desde o turno de quinta-feira, fornecendo os avi\u00f5es com refei\u00e7\u00f5es para tr\u00eas dias.Segundo o sindicalista, esta medida \"p\u00f5e em causa a sa\u00fade dos passageiros, j\u00e1 que as refei\u00e7\u00f5es t\u00eam uma validade de 24 horas\".O piquete de greve e os trabalhadores que aderiram \u00e0 paralisa\u00e7\u00e3o est\u00e3o a ser impedidos de entrar na f\u00e1brica, localizada no aeroporto da Portela.In\u00e1cio Ast\u00facia disse \u00e0 Lusa que no local encontram-se tr\u00eas agentes da PSP e a Inspec\u00e7\u00e3o Geral do Trabalho j\u00e1 enviou um inspector para as instala\u00e7\u00f5es da empresa.Isabel Palma, do gabinete de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas da TAP, declarou que n\u00e3o h\u00e1 voos a serem afectados porque \"h\u00e1 disposi\u00e7\u00f5es que foram tomadas neste sentido\".A respons\u00e1vel da TAP garantiu que todo o controlo das refei\u00e7\u00f5es, em termos de higiene e sa\u00fade, est\u00e1 garantido.De acordo com o sindicato, a administra\u00e7\u00e3o da Catringpor, que tem a participa\u00e7\u00e3o da TAP, tem-se recusado a responder \u00e0 proposta de negocia\u00e7\u00e3o de aumentos salariais e melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho.",
    "language": "portuguese"
}