{
    "id": 49110,
    "titulo": "Primeiras projec\u00e7\u00f5es eleitorais d\u00e3o vit\u00f3ria a John Howard",
    "tituloNoticia": "Primeiras projec\u00e7\u00f5es eleitorais d\u00e3o vit\u00f3ria a John Howard",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/10/mundo/noticia/primeiras-projeccoes-eleitorais-dao-vitoria-a-john-howard-49110",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O partido do primeiro-ministro australiano, John Howard (conservador), ganhou as elei\u00e7\u00f5es legislativas de hoje, segundo uma primeira projec\u00e7\u00e3o da esta\u00e7\u00e3o de televis\u00e3o Australian Broadcasting Corporation (ABC).",
    "shortUrl": "/n49110",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Austr\u00e1lia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Austr\u00e1lia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_49110",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/10/mundo/noticia/primeiras-projeccoes-eleitorais-dao-vitoria-a-john-howard-49110",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "primeiras-projeccoes-eleitorais-dao-vitoria-a-john-howard-49110",
    "cleanTitle": "Primeiras projec\u00e7\u00f5es eleitorais d\u00e3o vit\u00f3ria a John Howard",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/10/mundo/noticia/primeiras-projeccoes-eleitorais-dao-vitoria-a-john-howard-49110",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 447,
            "nome": "Legislativas",
            "slug": "legislativas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlegislativas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Austr\u00e1lia. Primeiras projec\u00e7\u00f5es eleitorais d\u00e3o vit\u00f3ria a John Howard",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 91,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0049110.json",
    "dct": "2001-11-10T11:19:00",
    "text": "Se a tend\u00eancia dos primeiros resultados continuar, poder\u00e1 obter mesmo a maioria absoluta, indicou a televis\u00e3o.O partido trabalhista de Kim Beazley ter\u00e1 ficado mais uma vez em segundo lugar, cinco anos depois da chegada dos conservadores ao poder.Com 62 anos, John Howard acedeu ao poder em 1996 e conseguiu manter-se no poder depois das elei\u00e7\u00f5es de 1998.No in\u00edcio do ano John Howard sofreu um rev\u00e9s pol\u00edtico ap\u00f3s a crise dos refugiados de origem afeg\u00e3, a bordo do navio \"Tampa\", cuja entrada em \u00e1guas australianas foi impedida pelo primeiro-ministro.",
    "language": "portuguese"
}