{
    "id": 56823,
    "titulo": "Acidente na A1 faz um morto e tr\u00eas feridos",
    "tituloNoticia": "Acidente na A1 faz um morto e tr\u00eas feridos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/01/sociedade/noticia/acidente-na-a1-faz-um-morto-e-tres-feridos-56823",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um acidente de via\u00e7\u00e3o na A1, no sentido norte-sul, fez um morto, um ferido grave e dois feridos ligeiros.",
    "shortUrl": "/n56823",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Sentido norte-sul",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Sentido norte-sul",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_56823",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/01/sociedade/noticia/acidente-na-a1-faz-um-morto-e-tres-feridos-56823",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "acidente-na-a1-faz-um-morto-e-tres-feridos-56823",
    "cleanTitle": "Acidente na A1 faz um morto e tr\u00eas feridos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/01/sociedade/noticia/acidente-na-a1-faz-um-morto-e-tres-feridos-56823",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Sentido norte-sul. Acidente na A1 faz um morto e tr\u00eas feridos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 77,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0056823.json",
    "dct": "2002-01-01T14:11:00",
    "text": "Fonte dos bombeiros de Albergaria-a-Velha disse \u00e0 Lusa que todos os envolvidos no acidente s\u00e3o jovens.O sinistro ocorreu cerca das 09h30, perto de Oliveira do Bairro, ao quil\u00f3metro 235,1 da A1, na localidade de Oliveirinha.Este foi o acidente mais grave registado pela Brigada de Tr\u00e2nsito de Aveiro na segunda fase da opera\u00e7\u00e3o \"Viver 2002\".Na primeira fase, ocorreram no distrito de Aveiro 227 acidentes que provocaram tr\u00eas mortos, dois feridos graves e 48 ligeiros.",
    "language": "portuguese"
}