{
    "id": 1084,
    "titulo": "Quest\u00f5es da paragem do aquecimento global da Terra continuam por resolver",
    "tituloNoticia": "Quest\u00f5es da paragem do aquecimento global da Terra continuam por resolver",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/11/23/sociedade/noticia/questoes-da-paragem-do-aquecimento-global-da-terra-continuam-por-resolver-1084",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/793?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Frank Loy foi atingido por uma tarte quando falava na confer\u00eancia sobre o clima",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O presidente da confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre o clima, Jan Pronk, disse hoje que as quest\u00f5es relacionadas com a paragem do aquecimento global continuam por resolver. Amanh\u00e3 termina o prazo dado para se chegar a um acordo.",
    "shortUrl": "/n1084",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Confer\u00eancia de Haia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Confer\u00eancia de Haia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_1084",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/11/23/sociedade/noticia/questoes-da-paragem-do-aquecimento-global-da-terra-continuam-por-resolver-1084",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "questoes-da-paragem-do-aquecimento-global-da-terra-continuam-por-resolver-1084",
    "cleanTitle": "Quest\u00f5es da paragem do aquecimento global da Terra continuam por resolver",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/11/23/sociedade/noticia/questoes-da-paragem-do-aquecimento-global-da-terra-continuam-por-resolver-1084",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 81,
            "nome": "Clima",
            "slug": "clima",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tclima",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 121,
            "nome": "Na\u00e7\u00f5es Unidas",
            "slug": "nacoes-unidas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnacoes-unidas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "haia",
            "legenda": "Frank Loy foi atingido por uma tarte quando falava na confer\u00eancia sobre o clima",
            "autor": "EPA ",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/793?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Frank Loy foi atingido por uma tarte quando falava na confer\u00eancia sobre o clima",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Confer\u00eancia de Haia. Quest\u00f5es da paragem do aquecimento global da Terra continuam por resolver",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 324,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0001084.json",
    "dct": "2000-11-23T16:05:00",
    "text": "Durante a sess\u00e3o plen\u00e1ria, que reuniu 180 pa\u00edses, Jan Pronk sugeriu a apresenta\u00e7\u00e3o de um documento para discuss\u00e3o. O objectivo \u00e9 propor uma justa distribui\u00e7\u00e3o dos danos causados pelas medidas encontradas para enfrentar a mudan\u00e7a de clima. \"As principais solu\u00e7\u00f5es continuam por resolver. Houve progresso, mas n\u00e3o o suficiente\", reconheceu o presidente da confer\u00eancia.Para Pronk, as partes envolvidas preocuparam-se mais em reivindicar os louros de medidas como a utiliza\u00e7\u00e3o das florestas para controlar o aquecimento global e as formas de transferir tecnologias puras de energia para as na\u00e7\u00f5es mais pobres.\"Iremos apresentar um documento que n\u00e3o deve ser entendido como o resultado de delibera\u00e7\u00f5es, mas uma base para as negocia\u00e7\u00f5es entre os ministros\", esclareceu Jan Pronk. O respons\u00e1vel pretende que os pa\u00edses envolvidos cheguem \"a um entendimento m\u00fatuo e que possam partilhar os benef\u00edcios e os preju\u00edzos\". Por sua vez, os cientistas dizem que continuar a queimar combust\u00edveis, como o \u00f3leo, ir\u00e1 causar danos ambientais. O \u00f3leo queimado produz di\u00f3xido de carbono, entre outros gases, que levam a um aumento dos n\u00edveis do mar e das situa\u00e7\u00f5es de cheia semelhantes \u00e0s ocorridas este m\u00eas na Europa e no ano passado na \u00c1frica e na Venezuela. Nos Estados Unidos, v\u00e1rias corpora\u00e7\u00f5es e agricultores temem que as medidas encontradas pela Uni\u00e3o Europeia para parar o aquecimento da Terra tenham consequ\u00eancias negativas em termos de crescimento econ\u00f3mico e de empregos.Uma das principais disputas tem sido entre os Estados Unidos e a Uni\u00e3o Europeia sobre um plano americano que permite \u00e0s na\u00e7\u00f5es desenvolvidas utilizar parcialmente as florestas como sumidouros de carbono, os chamados \"esgotos\" de carbono.Devido a este plano, os Estados Unidos t\u00eam sido alvo de um ataque severo por parte dos ambientalistas. De tal forma que, ontem, a confer\u00eancia foi marcada por um incidente ins\u00f3lito. Frank Loy, presidente da delega\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos, foi atingido na cara por uma tarte lan\u00e7ada por uma jovem ambientalista. Os seguran\u00e7as retiraram de imediato a mulher da sala.",
    "language": "portuguese"
}