{
    "id": 14057,
    "titulo": "Corpos das v\u00edtimas de Entre-os-Rios chegaram ao aeroporto S\u00e1 Carneiro (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Corpos das v\u00edtimas de Entre-os-Rios chegaram ao aeroporto S\u00e1 Carneiro (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/09/sociedade/noticia/corpos-das-vitimas-de-entreosrios-chegaram-ao-aeroporto-sa-carneiro-actualizacao-14057",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10366?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Dois dos corpos das v\u00edtimas da queda da ponte de Entre-os-Rios encontrados na Galiza j\u00e1 chegaram ao aeroporto Francisco S\u00e1 Carneiro, no Porto, a bordo do aviocar da For\u00e7a A\u00e9rea Portuguesa.",
    "shortUrl": "/n14057",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Funerais realizam-se amanh\u00e3",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Funerais realizam-se amanh\u00e3",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_14057",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/09/sociedade/noticia/corpos-das-vitimas-de-entreosrios-chegaram-ao-aeroporto-sa-carneiro-actualizacao-14057",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "corpos-das-vitimas-de-entreosrios-chegaram-ao-aeroporto-sa-carneiro-actualizacao-14057",
    "cleanTitle": "Corpos das v\u00edtimas de Entre-os-Rios chegaram ao aeroporto S\u00e1 Carneiro (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/09/sociedade/noticia/corpos-das-vitimas-de-entreosrios-chegaram-ao-aeroporto-sa-carneiro-actualizacao-14057",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 107,
            "nome": "Rios",
            "slug": "rios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "g",
            "legenda": "",
            "autor": "Hugo Castanho/PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10366?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Funerais realizam-se amanh\u00e3. Corpos das v\u00edtimas de Entre-os-Rios chegaram ao aeroporto S\u00e1 Carneiro (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 156,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0014057.json",
    "dct": "2001-03-09T17:38:00",
    "text": "Os funerais das duas v\u00edtimas v\u00e3o ser realizados amanh\u00e3, \u00e0s 9h00. Os padres das freguesias da Raiva e da Sardora tinham-se disponibilizado para realizar os funerais ainda hoje - caso os corpos chegassem at\u00e9 \u00e0s 20h00 - mas acabaram por pedir aos familiares das v\u00edtimas para regressarem a casa.O ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna, Nuno Severiano Teixeira, marcou presen\u00e7a no aeroporto, mas n\u00e3o seguir\u00e1 para Castelo de Paiva.A viagem at\u00e9 Castelo de Paiva vai ter escolta da PSP e da GNR, o que reduzir\u00e1 para menos de duas horas o trajecto. Do aeroporto Francisco de S\u00e1 Carneiro os dois carros funer\u00e1rios devem seguir pelo percurso alternativo VCI/Ponte do Freixo/Avintes/Castelo de Paiva.O corpo de Constantina Rocha vai seguir para a capela de Nossa Senhora das Amoras, de onde sair\u00e1 para o cemit\u00e9rio situado a cerca de 200 metros; o de Deolinda Joaquina sair\u00e1 para a Igreja Paroquial e em seguida para o cemit\u00e9rio de Sardora.",
    "language": "portuguese"
}