{
    "id": 37877,
    "titulo": "Matador do quinto touro identificado pela GNR (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Matador do quinto touro identificado pela GNR (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/31/sociedade/noticia/matador-do-quinto-touro-identificado-pela-gnr-actualizacao-37877",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27399?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Touros mortos sem recurso a toureiros profissionais e com abate clandestino \u00e9 crime punido com pena de um a tr\u00eas anos de pris\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A terceira e \u00faltima tourada das festas de Barrancos deste ano foi cumprida. A GNR j\u00e1 identificou o respons\u00e1vel pela morte do quinto touro e proceder\u00e1 a uma investiga\u00e7\u00e3o para apurar quem matou \u00e0 porta fechada o sexto animal.",
    "shortUrl": "/n37877",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Barrancos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Barrancos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_37877",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/31/sociedade/noticia/matador-do-quinto-touro-identificado-pela-gnr-actualizacao-37877",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "matador-do-quinto-touro-identificado-pela-gnr-actualizacao-37877",
    "cleanTitle": "Matador do quinto touro identificado pela GNR (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/31/sociedade/noticia/matador-do-quinto-touro-identificado-pela-gnr-actualizacao-37877",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 607,
            "nome": "GNR",
            "slug": "gnr",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgnr",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27399_barrancos.jpg",
            "legenda": "Touros mortos sem recurso a toureiros profissionais e com abate clandestino \u00e9 crime punido com pena de um a tr\u00eas anos de pris\u00e3o",
            "autor": "Nuno Veiga/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27399?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Touros mortos sem recurso a toureiros profissionais e com abate clandestino \u00e9 crime punido com pena de um a tr\u00eas anos de pris\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Barrancos. Matador do quinto touro identificado pela GNR (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 250,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0037877.json",
    "dct": "2001-08-31T22:30:00",
    "text": "\"Tenho a informa\u00e7\u00e3o de que a vaca - o sexto animal - foi morta dentro do espa\u00e7o da Sociedade Uni\u00e3o Barranquense, \u00e0 porta fechada, impossibilitando a identifica\u00e7\u00e3o do autor do il\u00edcito\", adiantou \u00e0 Lusa o governador Civil de Beja, Agostinho Moleiro, garantindo, todavia, que a GNR se manter\u00e1 no terreno para averigua\u00e7\u00f5es.Se a GNR identificar o respons\u00e1vel pela morte da vaca, o auto de not\u00edcia ser\u00e1 anexado ao processo contra-ordenacional, mas seguir\u00e1 igualmente para o Tribunal de Moura para aprecia\u00e7\u00e3o, explicou o governador, citado pela Lusa.Este ano, entre ter\u00e7a-feira passada e hoje, foram lidados e mortos cinco touros em Barrancos, sendo todos os matadores identificados pela GNR.O sexto animal a ser toureado foi uma vaca. O animal foi lidado apenas pelos presentes nos festejos e, posteriormente, abatido em espa\u00e7o inacess\u00edvel \u00e0s autoridades.A lei prev\u00ea que em situa\u00e7\u00f5es de morte de touros sem recurso a toureiros profissionais e com abate clandestino, o crime seja punido com pena de um a tr\u00eas anos de pris\u00e3o.O presidente da C\u00e2mara de Barrancos, Ant\u00f3nio Tereno, um dos principais defensores das corridas com touros de morte na vila alentejana, sustenta, no entanto, que as referidas corridas n\u00e3o foram licenciadas pela autarquia. Contudo, o vereador mant\u00e9m a defesa da tradi\u00e7\u00e3o barranquenha e a luta por uma nova altera\u00e7\u00e3o legislativa, de forma a contemplar Barrancos com uma \"verdadeira excep\u00e7\u00e3o\".Segundo Tereno, est\u00e3o licenciadas em nome dos bombeiros locais duas \"garraiadas\", a realizar amanh\u00e3 e domingo, como programa complementar \u00e0s festas que hoje terminam.",
    "language": "portuguese"
}