{
    "id": 68919,
    "titulo": "Estradas fechadas na Serra da Estrela devido \u00e0 neve",
    "tituloNoticia": "Estradas fechadas na Serra da Estrela devido \u00e0 neve",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/01/local/noticia/estradas-fechadas-na-serra-da-estrela-devido-a-neve-68919",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As estradas do maci\u00e7o central da Serra da Estrela est\u00e3o hoje encerradas ao tr\u00e2nsito devido \u00e0 queda de neve que assola a regi\u00e3o desde a tarde de ontem, informou a Brigada de Tr\u00e2nsito da GNR.",
    "shortUrl": "/n68919",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Maci\u00e7o central",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Maci\u00e7o central",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_68919",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/01/local/noticia/estradas-fechadas-na-serra-da-estrela-devido-a-neve-68919",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "estradas-fechadas-na-serra-da-estrela-devido-a-neve-68919",
    "cleanTitle": "Estradas fechadas na Serra da Estrela devido \u00e0 neve",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/01/local/noticia/estradas-fechadas-na-serra-da-estrela-devido-a-neve-68919",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 607,
            "nome": "GNR",
            "slug": "gnr",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgnr",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 663,
            "nome": "Estradas",
            "slug": "estradas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/testradas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Maci\u00e7o central. Estradas fechadas na Serra da Estrela devido \u00e0 neve",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 40,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0068919.json",
    "dct": "2002-03-01T10:36:00",
    "text": "Est\u00e3o impedidas as liga\u00e7\u00f5es entre Seia e Covilh\u00e3 via Sabugueiro/Torre/Piornos. \nAs restantes vias da Serra da Estrela, designadamente as liga\u00e7\u00f5es de Manteigas \u00e0 Nave de Santo Ant\u00f3nio e Penhas Douradas/Gouveia est\u00e3o transit\u00e1veis, apesar de haver tro\u00e7os com neve e gelo.",
    "language": "portuguese"
}