{
    "id": 46395,
    "titulo": "Governo dos EUA suspeita de liga\u00e7\u00e3o entre cartas contaminadas e 11 de Setembro",
    "tituloNoticia": "Governo dos EUA suspeita de liga\u00e7\u00e3o entre cartas contaminadas e 11 de Setembro",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/23/mundo/noticia/governo-dos-eua-suspeita-de-ligacao-entre-cartas-contaminadas-e-11-de-setembro-46395",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "\"Todos suspeitamos\" que existe uma rela\u00e7\u00e3o entre os ataques terroristas de 11 de Setembro e os ataques com cartas contaminadas pelas bact\u00e9ria \"Bacillus anthracis\", declarou hoje Richard Gephardt, o l\u00edder dos Democratas na C\u00e2mara dos Representantes, \u00e0 sa\u00edda de uma reuni\u00e3o entre o Presidente George W. Bush e os l\u00edderes do Congresso.",
    "shortUrl": "/n46395",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Alerta ao bioterrorismo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Alerta ao bioterrorismo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_46395",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/23/mundo/noticia/governo-dos-eua-suspeita-de-ligacao-entre-cartas-contaminadas-e-11-de-setembro-46395",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "governo-dos-eua-suspeita-de-ligacao-entre-cartas-contaminadas-e-11-de-setembro-46395",
    "cleanTitle": "Governo dos EUA suspeita de liga\u00e7\u00e3o entre cartas contaminadas e 11 de Setembro",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/23/mundo/noticia/governo-dos-eua-suspeita-de-ligacao-entre-cartas-contaminadas-e-11-de-setembro-46395",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 249,
            "nome": "Susana Almeida Ribeiro",
            "descricao": "Nasci e cresci em Coimbra, mas j\u00e1 vivi e trabalhei a partir de Lisboa, Madrid e, actualmente, Bruxelas. Geograficamente errante, mas firmemente na casa P\u00daBLICO desde 1999. Nasci depois da Revolu\u00e7\u00e3o dos Cravos, mas antes da Revolu\u00e7\u00e3o Digital. Interesso-me pelas novas tecnologias e pelas velhas formas de fazer jornalismo: contando boas hist\u00f3rias. Interessa-me a narrativa visual, as infografias, o jornalismo de factos. Num tempo de apps e tweets, de posts e likes, acredito que ainda h\u00e1 espa\u00e7o para o slow-journalism, daquele que derruba ditadores, denuncia atrocidades e incita \u00e0 mudan\u00e7a.",
            "email": "sribeiro@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "susana-almeida-ribeiro",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": null,
                "altura": null,
                "nome": "Susana Almeida Ribeiro.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1007312?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#114;&#105;&#101;&#98;&#105;&#114;&#115;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 353,
            "nome": "George W. Bush",
            "slug": "george-w-bush",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgeorge-w-bush",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Alerta ao bioterrorismo. Governo dos EUA suspeita de liga\u00e7\u00e3o entre cartas contaminadas e 11 de Setembro",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 347,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0046395.json",
    "dct": "2001-10-23T17:02:00",
    "text": "Gephardt, citado pela Reuters, disse no entanto que acha que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel demonstrar essa rela\u00e7\u00e3o. Gephardt tamb\u00e9m se mostrou convencido de que a bact\u00e9ria contida na carta destinada ao l\u00edder da maioria democrata do Senado, Tom Daschle, foi especialmente preparada para ser utilizada como arma de bioterrorismo (\"weaponized\"). O tamanho diminuto das part\u00edculas de p\u00f3 prova, segundo ele, que o produto foi \"mo\u00eddo\", o que significa que \u00e9 particularmente perigoso.J\u00e1 na semana passada v\u00e1rios respons\u00e1veis evocaram o facto de o p\u00f3 contido na carta endere\u00e7ada a Daschle ser \"muito fino\", tendo aparentemente sido fabricado por um \"profissional\". E um respons\u00e1vel do FBI chegou \u00e0 dizer \u00e0 CNN que tamb\u00e9m o p\u00f3 contido na carta destinada a Tom Brokaw (da NBC News em Nova Iorque) e o p\u00f3 detectado nas instala\u00e7\u00f5es da American Media, em Boca Raton, na Florida (onde uma pessoa j\u00e1 morreu com antraz pulmonar e uma outra se encontra hospitalizada), era \"muito fino\" e de fabrico profissional. Para mais, as autoridades anunciaram que as estirpes detectadas nestes tr\u00eas locais eram id\u00eanticas. At\u00e9 agora, foi sempre dito que se trata de uma estirpe que existe na natureza e que, portanto, ser\u00e1 oriunda dos EUA e n\u00e3o do estrangeiro.Se o p\u00f3 encontrado na carta endere\u00e7ada a Daschle \u2013 e talvez na carta \u00e0 NBC News e na Florida \u2013 \u00e9 de facto de n\u00edvel \"arma biol\u00f3gica\", isso significa que \u00e9 capaz de formar um fino aerossol e que as suas part\u00edculas muito finas t\u00eam o tamanho certo para penetrar e se alojar nos recantos mais profundos dos pulm\u00f5es. E significa sobretudo que a origem da bact\u00e9ria poder\u00e1 ser outra. Nomeadamente, que poder\u00e1 ter vindo de um dos pa\u00edses suspeitos de continuarem a fabricar armas biol\u00f3gicas \u00e0 base de \"Bacillus anthracis\" \u2013 como o Iraque, a R\u00fassia, a Coreia do Norte ou a S\u00edria. Nos EUA, o programa de desenvolvimento de armas biol\u00f3gicas foi cancelado em 1969.Isto explicaria, pelo menos parcialmente, porque os l\u00edderes pol\u00edticos americanos suspeitam que exista uma liga\u00e7\u00e3o entre os atentados com \"Bacillus anthracis\" e os ataques de 11 de Setembro.",
    "language": "portuguese"
}