{
    "id": 39288,
    "titulo": "Tony Blair \u00abterrivelmente chocado\u00bb com atentados nos EUA (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Tony Blair \u00abterrivelmente chocado\u00bb com atentados nos EUA (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/11/mundo/noticia/tony-blair-terrivelmente-chocado-com-atentados-nos-eua-actualizacao-39288",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/28347?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Blair est\u00e1 chocado",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O primeiro-ministro brit\u00e2nico, Tony Blair, afirmou-se \"terrivelmente chocado\" com os atentados nos Estados Unidos. Blair endere\u00e7ou as suas \"mais profundas condol\u00eancias ao Presidente Bush e ao povo norte-americano da parte do povo brit\u00e2nico por estes acontecimentos horrorosos\".",
    "shortUrl": "/n39288",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Rea\u00e7\u00f5es multiplicam-se",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Rea\u00e7\u00f5es multiplicam-se",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_39288",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/11/mundo/noticia/tony-blair-terrivelmente-chocado-com-atentados-nos-eua-actualizacao-39288",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "tony-blair-terrivelmente-chocado-com-atentados-nos-eua-actualizacao-39288",
    "cleanTitle": "Tony Blair \u00abterrivelmente chocado\u00bb com atentados nos EUA (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/11/mundo/noticia/tony-blair-terrivelmente-chocado-com-atentados-nos-eua-actualizacao-39288",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 346,
            "nome": "Tony Blair",
            "slug": "tony-blair",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttony-blair",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "dgasf",
            "legenda": "Blair est\u00e1 chocado",
            "autor": "AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/28347?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Blair est\u00e1 chocado",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Rea\u00e7\u00f5es multiplicam-se. Tony Blair \u00abterrivelmente chocado\u00bb com atentados nos EUA (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 972,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0039288.json",
    "dct": "2001-09-11T15:37:00",
    "text": "\"Este terrorismo de massa \u00e9 a nova clalamidade no mundo dos nossos dias. Ele \u00e9 perpetrado por fan\u00e1ticos completamente indiferentes \u00e0 vida humana\", afirmou Blair.Londres j\u00e1 ofereceu ajuda para tentar encontrar os respons\u00e1veis pelos ataques.\nPent\u00e1gonoSituado em Arlington, na margem Oeste do rio Potomac, em Washington DC, o Pent\u00e1gono, constru\u00eddo durante os primeiros anos da II Grande Guerra, \u00e9 o quartel-general do Minist\u00e9rio da Defesa norte-americano e \u00e9 um dos maiores edif\u00edcios do mundoCom aproximadamente 23 mil funcion\u00e1rios, entre os quais militares e civis, \u00e9 no Pent\u00e1gono que s\u00e3o planeadas e executadas as directivas de defesa nacional dos Estados Unidos.Antes da constru\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio, que custou 83 milh\u00f5es de d\u00f3lares / 92,3 milh\u00f5es de euros (18,5 mil milh\u00f5es de escudos) o local n\u00e3o era mais que um descampado com algumas lixeiras e p\u00e2ntanos.",
    "language": "portuguese"
}