{
    "id": 60519,
    "titulo": "Partido de Kostunica repreende chefe da pol\u00edcia s\u00e9rvia",
    "tituloNoticia": "Partido de Kostunica repreende chefe da pol\u00edcia s\u00e9rvia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/25/mundo/noticia/partido-de-kostunica-repreende-chefe-da-policia-servia-60519",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O partido do Presidente jugoslavo, Vojislav Kostunica, repreendeu o chefe da pol\u00edcia s\u00e9rvia e exigiu a sua demiss\u00e3o, depois deste ter oferecido rev\u00f3lveres aos membros do Governo s\u00e9rvio, por ocasi\u00e3o da festa da pol\u00edcia.",
    "shortUrl": "/n60519",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Depois da oferta de rev\u00f3lveres aos membros do Governo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Depois da oferta de rev\u00f3lveres aos membros do Governo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_60519",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/25/mundo/noticia/partido-de-kostunica-repreende-chefe-da-policia-servia-60519",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "partido-de-kostunica-repreende-chefe-da-policia-servia-60519",
    "cleanTitle": "Partido de Kostunica repreende chefe da pol\u00edcia s\u00e9rvia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/25/mundo/noticia/partido-de-kostunica-repreende-chefe-da-policia-servia-60519",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 162,
            "nome": "S\u00e9rvia",
            "slug": "servia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tservia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Depois da oferta de rev\u00f3lveres aos membros do Governo. Partido de Kostunica repreende chefe da pol\u00edcia s\u00e9rvia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 107,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0060519.json",
    "dct": "2002-01-25T18:03:00",
    "text": "\"O Partido Democr\u00e1tico da S\u00e9rvia fez saber ao ministro da Pol\u00edcia, Dusan Mihajlovic, que \u00e9 prefer\u00edvel organizar uma apreens\u00e3o das armas dos criminosos do que armar os ministros\", ironiza o partido de Kostunica, em comunicado divulgado pela ag\u00eancia Tanjug.Desde que est\u00e1 em fun\u00e7\u00f5es, \"o Minist\u00e9rio do Interior n\u00e3o elucidou ainda qualquer crime pol\u00edtico, envolve-se em novos crimes, quer investir em novos equipamentos e gasta dinheiro a armar os ministros\". \u00c9 altura do primeiro-ministro s\u00e9rvio, Zoran Djindjic, perceber que \"Mihajlovic j\u00e1 \u00e9 ministro h\u00e1 muito tempo\", acrescenta o comunicado.O di\u00e1rio s\u00e9rvio \"Blic\" noticiava hoje que v\u00e1rios ministros s\u00e9rvios recusaram os rev\u00f3lveres oferecidos pelo chefe da pol\u00edcia.",
    "language": "portuguese"
}