{
    "id": 56332,
    "titulo": "Quinhentos mil contos para obras no porto de Praia da Vit\u00f3ria",
    "tituloNoticia": "Quinhentos mil contos para obras no porto de Praia da Vit\u00f3ria",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/27/local/noticia/quinhentos-mil-contos-para-obras-no-porto-de-praia-da-vitoria-56332",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Governo a\u00e7oriano anunciou hoje um investimento de 500 mil contos (2,5 milh\u00f5es de euros) para a protec\u00e7\u00e3o do porto da Praia da Vit\u00f3ria, danificado pelos recentes temporais que atingiram o arquip\u00e9lago.",
    "shortUrl": "/n56332",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "A\u00e7ores",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "A\u00e7ores",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_56332",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/27/local/noticia/quinhentos-mil-contos-para-obras-no-porto-de-praia-da-vitoria-56332",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "quinhentos-mil-contos-para-obras-no-porto-de-praia-da-vitoria-56332",
    "cleanTitle": "Quinhentos mil contos para obras no porto de Praia da Vit\u00f3ria",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/27/local/noticia/quinhentos-mil-contos-para-obras-no-porto-de-praia-da-vitoria-56332",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "A\u00e7ores. Quinhentos mil contos para obras no porto de Praia da Vit\u00f3ria",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 120,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0056332.json",
    "dct": "2001-12-27T19:31:00",
    "text": "Ap\u00f3s uma visita ao local, o secret\u00e1rio da Economia salientou que come\u00e7a em Janeiro uma interven\u00e7\u00e3o destinada a assegurar a operacionalidade do porto da ilha Terceira.Segundo Duarte Ponte, a solu\u00e7\u00e3o encontrada prev\u00ea a coloca\u00e7\u00e3o de 1200 blocos de 25 toneladas de bet\u00e3o para proteger o cais acost\u00e1vel, a repara\u00e7\u00e3o do muro-cortina de protec\u00e7\u00e3o ao porto e a execu\u00e7\u00e3o de algumas dragagens.Paralelamente, v\u00e3o come\u00e7ar os estudos para uma interven\u00e7\u00e3o definitiva em toda a estrutura, com a an\u00e1lise dos fundos, elabora\u00e7\u00e3o do projecto e ensaios em escala reduzida, disse.Constru\u00eddo para suportar uma ondula\u00e7\u00e3o de 7,5 metros, o porto da Praia da Vit\u00f3ria foi atingido, na \u00faltima semana, por ondas ligeiramente superiores, que causaram preju\u00edzos de \"milh\u00f5es de contos\".",
    "language": "portuguese"
}