{
    "id": 5276,
    "titulo": "Barak afirma que vit\u00f3ria de Sharon representa regresso \u00e0 guerra",
    "tituloNoticia": "Barak afirma que vit\u00f3ria de Sharon representa regresso \u00e0 guerra",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/30/mundo/noticia/barak-afirma-que-vitoria-de-sharon-representa-regresso-a-guerra-5276",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/3827?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "\u00abA verdadeira escolha \u00e9 entre Barak ou guerra\u00bb, afirmou o primeiro-ministro demission\u00e1rio",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O primeiro-ministro demission\u00e1rio, Ehud Barak, avisou hoje os israelitas de que ter\u00e3o que enfrentar um per\u00edodo de guerra caso elejam Ariel Sharon, o l\u00edder do Likud  (o principal partido de direita), para a lideran\u00e7a do Executivo.",
    "shortUrl": "/n5276",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_5276",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/30/mundo/noticia/barak-afirma-que-vitoria-de-sharon-representa-regresso-a-guerra-5276",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "barak-afirma-que-vitoria-de-sharon-representa-regresso-a-guerra-5276",
    "cleanTitle": "Barak afirma que vit\u00f3ria de Sharon representa regresso \u00e0 guerra",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/30/mundo/noticia/barak-afirma-que-vitoria-de-sharon-representa-regresso-a-guerra-5276",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "3827_BarakDR1360.jpg",
            "legenda": "\u00abA verdadeira escolha \u00e9 entre Barak ou guerra\u00bb, afirmou o primeiro-ministro demission\u00e1rio",
            "autor": "",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/3827?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "\u00abA verdadeira escolha \u00e9 entre Barak ou guerra\u00bb, afirmou o primeiro-ministro demission\u00e1rio",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Barak afirma que vit\u00f3ria de Sharon representa regresso \u00e0 guerra",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 307,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0005276.json",
    "dct": "2000-12-30T22:47:00",
    "text": "Foi num estilo combativo que Barak afirmou, numa entrevista \u00e0 esta\u00e7\u00e3o de televis\u00e3o p\u00fablica russa, que ir\u00e1 ganhar as elei\u00e7\u00f5es para a chefia do Governo, agendadas para o dia 6 de Fevereiro, apesar de as sondagens apontarem para uma vit\u00f3ria do seu rival.\"Quero ganhar esta elei\u00e7\u00e3o\", afirmou o primeiro-ministro demission\u00e1rio. \"A verdadeira escolha \u00e9 entre Barak ou guerra\", sublinhou.Sharon afirmou anteriormente que, caso seja eleito, ir\u00e1 procurar chegar a um acordo de longo prazo com os palestinianos, a ser concretizado ao longo de v\u00e1rios anos, em vez de discutir j\u00e1 as quest\u00f5es mais delicadas, como o futuro estatuto de Jerusal\u00e9m ou o regresso dos milh\u00f5es de refugiados.Enquanto a agenda pol\u00edtica vai sendo marcada por um clima de pr\u00e9-campanha e pela tentativa de Barak de conseguir chegar a um acordo com a Autoridade Palestiniana, no terreno continua a viol\u00eancia que desde o final de Setembro j\u00e1 provocou a morte a mais de 300 pessoas, na sua maioria palestinianas.Durante o dia de hoje a r\u00e1dio Voz da Palestina informou que duas pessoas ficaram feridas em diferentes confrontos em Hebron, na Cisjord\u00e2nia.No Norte de Israel, testemunhas afirmaram ter visto soldados israelitas alvejar um cidad\u00e3o liban\u00eas na zona de fronteira entre os dois pa\u00edses. A fronteira israelo-libanesa \u00e9 um palco j\u00e1 habitual para os confrontos entre os soldados e libaneses que se deslocam at\u00e9 \u00e0s imedia\u00e7\u00f5es do pa\u00eds vizinho para apedrejar os soldados hebreus, uma forma de demonstrar o seu apoio \u00e0 causa palestiniana e condenar a viol\u00eancia nos territ\u00f3rios ocupados.Tamb\u00e9m hoje a Fatah, a fac\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o para a Liberta\u00e7\u00e3o da Palestina liderada por Yasser Arafat - que hoje se deslocou a Tunes para informar as autoridades tunisinas das propostas americanas para um eventual acordo de paz -, apelou ao recrudescimento da Intifada como forma de marcar o 36\u00ba anivers\u00e1rio da funda\u00e7\u00e3o do movimento.",
    "language": "portuguese"
}