{
    "id": 40751,
    "titulo": "Mais despedimentos na avia\u00e7\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Mais despedimentos na avia\u00e7\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/19/economia/noticia/mais-despedimentos-na-aviacao-40751",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29089?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O encerramento do espa\u00e7o a\u00e9reo do pa\u00eds durante dois dias causou a acumula\u00e7\u00e3o de preju\u00edzos de centenas de milh\u00f5es de contos ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A companhia a\u00e9rea norte-americana United Airlines e o construtor de avi\u00f5es Boeing dever\u00e3o despedir perto de 50 mil trabalhadores, devido \u00e0 quebra das vendas e da procura, avan\u00e7a a televis\u00e3o CNN.",
    "shortUrl": "/n40751",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Atentado terrorista aos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Atentado terrorista aos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_40751",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/19/economia/noticia/mais-despedimentos-na-aviacao-40751",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "mais-despedimentos-na-aviacao-40751",
    "cleanTitle": "Mais despedimentos na avia\u00e7\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/19/economia/noticia/mais-despedimentos-na-aviacao-40751",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "rthy",
            "legenda": "O encerramento do espa\u00e7o a\u00e9reo do pa\u00eds durante dois dias causou a acumula\u00e7\u00e3o de preju\u00edzos de centenas de milh\u00f5es de contos ",
            "autor": "Lee Celano/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29089?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O encerramento do espa\u00e7o a\u00e9reo do pa\u00eds durante dois dias causou a acumula\u00e7\u00e3o de preju\u00edzos de centenas de milh\u00f5es de contos ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Atentado terrorista aos EUA. Mais despedimentos na avia\u00e7\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 118,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0040751.json",
    "dct": "2001-09-19T10:27:00",
    "text": "A United Airlines dever\u00e1 prescindir de 20 mil funcion\u00e1rios e o fabricante Boeing entre 20 e 30 mil.A decis\u00e3o surge na sequ\u00eancia dos atentados terroristas sobre edif\u00edcios de Nova Iorque e Washington, ocorridos no dia 11 de Setembro e que ter\u00e3o vitimado mais de cinco mil pessoas. Os acontecimentos catastr\u00f3ficos para o mundo da avia\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos provocou o encerramento do espa\u00e7o a\u00e9reo do pa\u00eds durante dois dias e a acumula\u00e7\u00e3o de preju\u00edzos de centenas de milh\u00f5es de contos para o conjunto das dezenas de empresas do ramo.Analistas citados pela CNN afirmam que a ind\u00fastria vinha acumulando preju\u00edzos nos \u00faltimos tempos e que esta situa\u00e7\u00e3o anormal veio agravar os problemas das pequenas e grandes empresas.",
    "language": "portuguese"
}