{
    "id": 29649,
    "titulo": "Arafat dispon\u00edvel para reuni\u00e3o com Peres em Lisboa",
    "tituloNoticia": "Arafat dispon\u00edvel para reuni\u00e3o com Peres em Lisboa",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/29/mundo/noticia/arafat-disponivel-para-reuniao-com-peres-em-lisboa-29649",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21853?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Arafat e Peres encontraram-se na reuni\u00e3o da Internacional Socialista",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente da Autoridade Palestiniana, Yasser Arafat, mostrou-se hoje dispon\u00edvel para se reunir em Lisboa com o ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros israelita, Shimon Peres.",
    "shortUrl": "/n29649",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Processo de paz no M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Processo de paz no M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_29649",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/29/mundo/noticia/arafat-disponivel-para-reuniao-com-peres-em-lisboa-29649",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "arafat-disponivel-para-reuniao-com-peres-em-lisboa-29649",
    "cleanTitle": "Arafat dispon\u00edvel para reuni\u00e3o com Peres em Lisboa",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/29/mundo/noticia/arafat-disponivel-para-reuniao-com-peres-em-lisboa-29649",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 381,
            "nome": "Shimon Peres",
            "slug": "shimon-peres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tshimon-peres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 884,
            "nome": "Neg\u00f3cios",
            "slug": "negocios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnegocios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "21853_ArafatGamaAntonioCotrimLusa.jpg",
            "legenda": "Arafat e Peres encontraram-se na reuni\u00e3o da Internacional Socialista",
            "autor": "Ant\u00f3nio Cotrim/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21853?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Arafat e Peres encontraram-se na reuni\u00e3o da Internacional Socialista",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Processo de paz no M\u00e9dio Oriente. Arafat dispon\u00edvel para reuni\u00e3o com Peres em Lisboa",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 116,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0029649.json",
    "dct": "2001-06-29T21:23:00",
    "text": "Arafat falava numa confer\u00eancia de imprensa no final de um encontro com o chefe da diplomacia portuguesa, Jaime Gama, em Lisboa.O l\u00edder palestiniano mostrou-se empenhado em manter o cessar-fogo israelo-palestiniano e receptivo a que sejam aplicadas todas as recomenda\u00e7\u00f5es do plano Mitchell para a paz no M\u00e9dio Oriente.Arafat agradeceu a Gama toda a ajuda que Portugal tem dado aos palestinianos, tanto ao n\u00edvel bilateral como ao n\u00edvel da Uni\u00e3o Europeia, informa a Lusa.Por seu lado, o ministro portugu\u00eas considerou este momento muito especial para o M\u00e9dio Oriente, referindo tamb\u00e9m que o processo de paz tem de recome\u00e7ar porque \u00e9 \"poss\u00edvel e vi\u00e1vel\". Gama prometeu ainda que Portugal tudo far\u00e1 para alcan\u00e7ar este objectivo.",
    "language": "portuguese"
}