{
    "id": 26633,
    "titulo": "Algarve poder\u00e1 continuar como regi\u00e3o priorit\u00e1ria dos fundos estruturais da UE",
    "tituloNoticia": "Algarve poder\u00e1 continuar como regi\u00e3o priorit\u00e1ria dos fundos estruturais da UE",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/08/economia/noticia/algarve-podera-continuar-como-regiao-prioritaria-dos-fundos-estruturais-da-ue-26633",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19656?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Caso a sua popula\u00e7\u00e3o aumente para 400 mil habitantes, o Algarve poder\u00e1 continuar a receber o montante m\u00e1ximo de apoios comunit\u00e1rios",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Algarve poder\u00e1 continuar a ser considerado uma \"regi\u00e3o de objectivo 1\" na Uni\u00e3o Europeia se as estat\u00edsticas confirmarem o aumento do n\u00famero de residentes.",
    "shortUrl": "/n26633",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Caso se registe um aumento da popula\u00e7\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Caso se registe um aumento da popula\u00e7\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_26633",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/08/economia/noticia/algarve-podera-continuar-como-regiao-prioritaria-dos-fundos-estruturais-da-ue-26633",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "algarve-podera-continuar-como-regiao-prioritaria-dos-fundos-estruturais-da-ue-26633",
    "cleanTitle": "Algarve poder\u00e1 continuar como regi\u00e3o priorit\u00e1ria dos fundos estruturais da UE",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/08/economia/noticia/algarve-podera-continuar-como-regiao-prioritaria-dos-fundos-estruturais-da-ue-26633",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 652,
            "nome": "Algarve",
            "slug": "algarve",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/talgarve",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "19656_PraiaDR.jpg",
            "legenda": "Caso a sua popula\u00e7\u00e3o aumente para 400 mil habitantes, o Algarve poder\u00e1 continuar a receber o montante m\u00e1ximo de apoios comunit\u00e1rios",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19656?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Caso a sua popula\u00e7\u00e3o aumente para 400 mil habitantes, o Algarve poder\u00e1 continuar a receber o montante m\u00e1ximo de apoios comunit\u00e1rios",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Caso se registe um aumento da popula\u00e7\u00e3o. Algarve poder\u00e1 continuar como regi\u00e3o priorit\u00e1ria dos fundos estruturais da UE",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 187,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0026633.json",
    "dct": "2001-06-08T12:19:00",
    "text": "Os primeiros resultados dos Censos 2001, que ser\u00e3o apresentados na pr\u00f3xima semana, s\u00e3o aguardados com expectativa no Algarve, porque se as estat\u00edsiticas revelarem um aumento da popula\u00e7\u00e3o para os 400 mil habitantes, o PIB por habitante algarvio ficar\u00e1 abaixo dos 75 por cento da m\u00e9dia da Uni\u00e3o Europeia - o crit\u00e9rio para que uma regi\u00e3o seja considerada Objectivo 1. Ou seja, a regi\u00e3o do Algarve ser\u00e1 considerada priorit\u00e1ria na atribui\u00e7\u00e3o de apoios comunit\u00e1rios.Segundo a Lusa, at\u00e9 ao momento, os respons\u00e1veis pol\u00edticos da regi\u00e3o subtra\u00edam o Algarve das regi\u00f5es de objectivo 1 ap\u00f3s 2006, devido \u00e0 subavalia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de residentes, baseada nos censos que em 1993 indicavam que a popula\u00e7\u00e3o algarvia rondava os 355 mil habitantes.\"Se n\u00e3o houver alargamento da Uni\u00e3o, o Algarve poder\u00e1 beneficiar do factor de pondera\u00e7\u00e3o actual, que \u00e9 de 75 por cento da m\u00e9dia do PIB europeu, pois se o alargamento se concretizar esse factor poder\u00e1 baixar e n\u00e3o abranger sequer nenhuma regi\u00e3o portuguesa\", explicou Jo\u00e3o Guerreiro, presidente da Comiss\u00e3o de Coordena\u00e7\u00e3o Regional do Algarve.Exceptuando Lisboa e Vale do Tejo, todas as regi\u00f5es portuguesas s\u00e3o eleg\u00edveis para o objectivo 1.",
    "language": "portuguese"
}