{
    "id": 29983,
    "titulo": "Cursos Internacionais de Ver\u00e3o arrancaram hoje",
    "tituloNoticia": "Cursos Internacionais de Ver\u00e3o arrancaram hoje",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/02/local/noticia/cursos-internacionais-de-verao-arrancaram-hoje-29983",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22068?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Ant\u00f3nio Barreto ser\u00e1 uma das individualidades a ministrar aulas nos Cursos de Ver\u00e3o de Cascais",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os Cursos Internacionais de Ver\u00e3o de Cascais arrancaram hoje no Museu Condes Castro Guimar\u00e3es comemorando a sua 18\u00aa edi\u00e7\u00e3o. As aulas s\u00e3o ministradas por personalidades de diversos institutos e universidades portuguesas, juntando \u00e0 teoria debates, concertos musicais, gastronomia e poesia.",
    "shortUrl": "/n29983",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Cascais",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Cascais",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_29983",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/02/local/noticia/cursos-internacionais-de-verao-arrancaram-hoje-29983",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "cursos-internacionais-de-verao-arrancaram-hoje-29983",
    "cleanTitle": "Cursos Internacionais de Ver\u00e3o arrancaram hoje",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/02/local/noticia/cursos-internacionais-de-verao-arrancaram-hoje-29983",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 65,
            "nome": "Universidades",
            "slug": "universidades",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniversidades",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 647,
            "nome": "Guimar\u00e3es",
            "slug": "guimaraes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tguimaraes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 759,
            "nome": "Ver\u00e3o",
            "slug": "verao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tverao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "22068_ABarreto.jpg",
            "legenda": "Ant\u00f3nio Barreto ser\u00e1 uma das individualidades a ministrar aulas nos Cursos de Ver\u00e3o de Cascais",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/22068?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Ant\u00f3nio Barreto ser\u00e1 uma das individualidades a ministrar aulas nos Cursos de Ver\u00e3o de Cascais",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Cascais. Cursos Internacionais de Ver\u00e3o arrancaram hoje",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 197,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0029983.json",
    "dct": "2001-07-02T21:28:00",
    "text": "Ant\u00f3nio Barreto, Daniel Proen\u00e7a de Carvalho, Ant\u00f3nio Lobo Xavier, Jos\u00e9 Maria Gon\u00e7alves Pereira, Jorge Miranda e Fernando Lopes da Silva s\u00e3o algumas das personalidades que v\u00e3o participar nos debates organizados em torno de quatro temas de fundo: \"O Estado e o Cidad\u00e3o\", \"Ver e o N\u00e3o Visto\", \"Partidos Pol\u00edticos e a Sociedade\" e \"Sociedade, Comunica\u00e7\u00e3o e Poder\".Segundo o vereador da Cultura da C\u00e2mara de Cascais, Jos\u00e9 Jorge Letria, este evento \"\u00e9 certamente a grande refer\u00eancia cultural das actividades da c\u00e2mara no Ver\u00e3o\".\"H\u00e1 uma grande diversidade na abordagem dos temas, quer pela participa\u00e7\u00e3o de pessoas de diversas idades e de diversa forma\u00e7\u00e3o escolar e acad\u00e9mica, quer pela participa\u00e7\u00e3o do p\u00fablico em geral\", disse o vereador, acrescentando que h\u00e1 mais de 250 pessoas inscritas nos cursos.Nos concertos musicais destaca-se a actua\u00e7\u00e3o, no dia 13, do cantor l\u00edrico Jorge Chamin\u00e9, bar\u00edtono portugu\u00eas, premiado internacionalmente e radicado em Paris.No encerramento, dia 14 de Julho, ser\u00e3o distribu\u00eddos os livros das actas dos cursos ministrados no ano anterior, que inclu\u00edram uma semana de ser\u00f5es queirosianos.\"Estes cursos s\u00e3o certamente uma actividade cultural integrada no esp\u00edrito da anima\u00e7\u00e3o de Ver\u00e3o e que t\u00eam tido sempre grande participa\u00e7\u00e3o\", concluiu o vereador.",
    "language": "portuguese"
}