{
    "id": 7989,
    "titulo": "Popula\u00e7\u00e3o de Kinshasa nas ruas para assistir ao regresso de Kabila",
    "tituloNoticia": "Popula\u00e7\u00e3o de Kinshasa nas ruas para assistir ao regresso de Kabila",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/21/mundo/noticia/populacao-de-kinshasa-nas-ruas-para-assistir-ao-regresso-de-kabila-7989",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5797?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O percurso do cortejo f\u00fanebre foi dificultado pela grande multid\u00e3o que invadiu as ruas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A popula\u00e7\u00e3o de Kinshasa saiu hoje em massa para assistir \u00e0 chegada do corpo de Laurent-D\u00e9sir\u00e9 Kabila a Kinshasa, numa altura em que os chefes de Estado aliados do Presidente congol\u00eas anunciaram, numa reuni\u00e3o realizada em Luanda, o desejo de que o pa\u00eds regresse \u00e0s negocia\u00e7\u00f5es de paz.",
    "shortUrl": "/n7989",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_7989",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/21/mundo/noticia/populacao-de-kinshasa-nas-ruas-para-assistir-ao-regresso-de-kabila-7989",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "populacao-de-kinshasa-nas-ruas-para-assistir-ao-regresso-de-kabila-7989",
    "cleanTitle": "Popula\u00e7\u00e3o de Kinshasa nas ruas para assistir ao regresso de Kabila",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/21/mundo/noticia/populacao-de-kinshasa-nas-ruas-para-assistir-ao-regresso-de-kabila-7989",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "5797_congofuneralDesireyMinkohAF.jpg",
            "legenda": "O percurso do cortejo f\u00fanebre foi dificultado pela grande multid\u00e3o que invadiu as ruas",
            "autor": "Desirey Minkoh/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5797?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O percurso do cortejo f\u00fanebre foi dificultado pela grande multid\u00e3o que invadiu as ruas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo. Popula\u00e7\u00e3o de Kinshasa nas ruas para assistir ao regresso de Kabila",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 248,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0007989.json",
    "dct": "2001-01-21T18:10:00",
    "text": "Os habitantes da capital da Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo (RDC), uma cidade com mais de cinco milh\u00f5es de habitantes, tomaram literalmente de assalto as ruas \u00e0 passagem do cortejo f\u00fanebre, que ligou o aeroporto onde aterrou o avi\u00e3o presidencial vindo de Lubumbashi at\u00e9 ao pal\u00e1cio do Povo, onde o corpo ir\u00e1 ficar em c\u00e2mara ardente at\u00e9 ter\u00e7a-feira.A \u00faltimas honras militares foram prestadas no aeroporto, onde estiveram presentes a vi\u00fava de Kabila e o filho, o general-major Joseph Kabila, empossado Presidente ap\u00f3s o an\u00fancio da morte do chefe de Estado.Desde o bairro de Masina (no Leste da cidade) at\u00e9  Lingwala (na parte Oeste), especialmente na passagem por Ngaliema, bairro onde residia Kabila, a multid\u00e3o foi ocupando as ruas, dificultando a passagem do cortejo f\u00fanebre.Um forte dispositivo de seguran\u00e7a foi montado em toda a cidade, recorrendo, inclusive, a soldados angolanos e zimbabweanos, pa\u00edses aliados de Kabila na guerra civil que o opunha aos rebeldes apoiados pelo Uganda e pelo Ruanda.Durante todo o dia, helic\u00f3pteros de combate de tipo MI-24 fortemente armados sobrevoaram a baixa altitude a cidade, servindo como dissuasores de qualquer desordem, numa cidade ainda marcada pelos motins e saques de 1991 e 1993.  V\u00e1rios tanques foram colocados no exterior do pal\u00e1cio presidencial, o mesmo acontecendo nos arredores do edif\u00edcio da televis\u00e3o estatal. Na mesma altura, os pa\u00edses aliados de Kinshasa, reunidos numa cimeira em Luanda, anunciaram a sua vontade de relan\u00e7ar o processo de paz no ex-Zaire e de manter a ordem no pa\u00eds.",
    "language": "portuguese"
}