{
    "id": 8301,
    "titulo": "Bloco de Esquerda quer regulamentar carreira de mediador cultural",
    "tituloNoticia": "Bloco de Esquerda quer regulamentar carreira de mediador cultural",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/23/politica/noticia/bloco-de-esquerda-quer-regulamentar-carreira-de-mediador-cultural-8301",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Bloco de Esquerda apresentou hoje, no Parlamento, um projecto de lei para estabelecer o estatuto legal da carreira de mediador cultural, que seria um interlocutor das minorias \u00e9tnicas, recrutados preferencialmente destes grupos.",
    "shortUrl": "/n8301",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Para interlocutor das minorias \u00e9tnicas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Para interlocutor das minorias \u00e9tnicas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_8301",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/23/politica/noticia/bloco-de-esquerda-quer-regulamentar-carreira-de-mediador-cultural-8301",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bloco-de-esquerda-quer-regulamentar-carreira-de-mediador-cultural-8301",
    "cleanTitle": "Bloco de Esquerda quer regulamentar carreira de mediador cultural",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/23/politica/noticia/bloco-de-esquerda-quer-regulamentar-carreira-de-mediador-cultural-8301",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 3775,
            "nome": "Assembleia da Rep\u00fablica",
            "slug": "assembleia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tassembleia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Para interlocutor das minorias \u00e9tnicas. Bloco de Esquerda quer regulamentar carreira de mediador cultural",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 126,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0008301.json",
    "dct": "2001-01-23T23:01:00",
    "text": "A profiss\u00e3o de mediador cultural poder\u00e1 constituir \"uma ponte entre os valores culturais tradicionais do pa\u00eds e aqueles que s\u00e3o pr\u00f3prios de comunidades imigrantes ou minorit\u00e1rias\" em Portugal, defenfeu a deputada bloquista Helena Neves, sublinhando a sua necessidade com o facto de os imigrantes constituirem j\u00e1 1,8 por cento do total da popula\u00e7\u00e3o portuguesa e os mediadores culturais no activo serem apenas 40.Segundo a Lusa, o projecto do Bloco de Esquerda consigna como primeiro crit\u00e9rio de prioridade para acesso \u00e0 profiss\u00e3o a perten\u00e7a do candidato a um dos grupos sociais que justificaram a abertura do concurso.Paralelamente \u00e0 actividade dos mediadores culturais, Helena Neves defendeu a exist\u00eancia de uma pol\u00edtica global de reinser\u00e7\u00e3o social, envolvendo os minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a, Trabalho, Sa\u00fade e Cultura.",
    "language": "portuguese"
}