{
    "id": 27231,
    "titulo": "Guterres confiante na aprova\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Rectificativo",
    "tituloNoticia": "Guterres confiante na aprova\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Rectificativo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/12/politica/noticia/guterres-confiante-na-aprovacao-do-orcamento-rectificativo-27231",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20082?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Guterres diz n\u00e3o estar \u00e0 espera de nenhuma bancada da oposi\u00e7\u00e3o em particular para viabilizar o Or\u00e7amento Rectificativo",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Guterres, demonstrou hoje estar confiante em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Rectificativo apresentado pelo Governo, referindo que os partidos da oposi\u00e7\u00e3o \"ter\u00e3o sentido de responsabilidade\" e viabilizar\u00e3o a proposta do Executivo.",
    "shortUrl": "/n27231",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Partidos da oposi\u00e7\u00e3o \u00abter\u00e3o sentido de responsabilidade\u00bb",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Partidos da oposi\u00e7\u00e3o \u00abter\u00e3o sentido de responsabilidade\u00bb",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_27231",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/12/politica/noticia/guterres-confiante-na-aprovacao-do-orcamento-rectificativo-27231",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "guterres-confiante-na-aprovacao-do-orcamento-rectificativo-27231",
    "cleanTitle": "Guterres confiante na aprova\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Rectificativo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/12/politica/noticia/guterres-confiante-na-aprovacao-do-orcamento-rectificativo-27231",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 104,
            "nome": "Eduardo Melo",
            "descricao": null,
            "email": "eduardo.melo@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "eduardo-melo",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#108;&#101;&#109;&#46;&#111;&#100;&#114;&#97;&#117;&#100;&#101;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "20082_GuterresDiscursoL.jpg",
            "legenda": "Guterres diz n\u00e3o estar \u00e0 espera de nenhuma bancada da oposi\u00e7\u00e3o em particular para viabilizar o Or\u00e7amento Rectificativo",
            "autor": "Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20082?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Guterres diz n\u00e3o estar \u00e0 espera de nenhuma bancada da oposi\u00e7\u00e3o em particular para viabilizar o Or\u00e7amento Rectificativo",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Partidos da oposi\u00e7\u00e3o \u00abter\u00e3o sentido de responsabilidade\u00bb. Guterres confiante na aprova\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Rectificativo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 94,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0027231.json",
    "dct": "2001-06-12T17:18:00",
    "text": "Em declara\u00e7\u00f5es no Parlamento, o chefe do Governo declarou n\u00e3o estar \u00e0 espera de nenhuma bancada da oposi\u00e7\u00e3o em particular para viabilizar o Or\u00e7amento Rectificativo. \"Ningu\u00e9m quer que o pa\u00eds se veja privado de um instrumento fundamental para consolidar as finan\u00e7as p\u00fablicas e que serve para o Estado pagar a fornecedores, nomeadamente no sector da sa\u00fade\", justificou Ant\u00f3nio Guterres.O primeiro-ministro afirmou, ainda, que n\u00e3o est\u00e1 \"nem optimista nem pessimista\" em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Rectificativo, peferindo vincar a sua \"determina\u00e7\u00e3o\" em apresentar medidas que incentivem o investimento e a poupan\u00e7a em Portugal.",
    "language": "portuguese"
}