{
    "id": 29625,
    "titulo": "Guterres privilegia independentes",
    "tituloNoticia": "Guterres privilegia independentes",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/29/politica/noticia/guterres-privilegia-independentes-29625",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21832?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A remodela\u00e7\u00e3o governamental acentua a import\u00e2ncia de Guilherme d\u00b4Oliveira Martins no Executivo de Ant\u00f3nio Guterres",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A remodela\u00e7\u00e3o governamental, anunciada hoje pelo primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Guterres, privilegia a entrada de independentes para o Executivo e acentua a import\u00e2ncia de Guilherme d\u00b4Oliveira Martins, que acumula as pastas da Presid\u00eancia, que j\u00e1 ocupava, e das Finan\u00e7as.",
    "shortUrl": "/n29625",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Remodela\u00e7\u00e3o governamental",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Remodela\u00e7\u00e3o governamental",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_29625",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/29/politica/noticia/guterres-privilegia-independentes-29625",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "guterres-privilegia-independentes-29625",
    "cleanTitle": "Guterres privilegia independentes",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/29/politica/noticia/guterres-privilegia-independentes-29625",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "21832_OliveiraMartinsPublico.jpg",
            "legenda": "A remodela\u00e7\u00e3o governamental acentua a import\u00e2ncia de Guilherme d\u00b4Oliveira Martins no Executivo de Ant\u00f3nio Guterres",
            "autor": "P\u00daBLICO",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21832?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A remodela\u00e7\u00e3o governamental acentua a import\u00e2ncia de Guilherme d\u00b4Oliveira Martins no Executivo de Ant\u00f3nio Guterres",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Remodela\u00e7\u00e3o governamental. Guterres privilegia independentes",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 752,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0029625.json",
    "dct": "2001-06-29T19:13:00",
    "text": "Entre o grupo de independentes destaca-se a presen\u00e7a de Rui Pena, um dissidente do PP de Manuel Monteiro e l\u00edder do movimento democrata-crist\u00e3o - Humanismo e Democracia -, que aceitou o convite do primeiro-ministro para substituir Castro Caldas no Minist\u00e9rio da Defesa.Licenciado em Direito, o novo respons\u00e1vel pela Defesa esteve presente nas primeiras reuni\u00f5es que levaram \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do CDS, alcan\u00e7ando a lideran\u00e7a do Grupo Parlamentar do partido em 1982.Entrando em ruptura com Manuel Monteiro, Rui Pena foi fundador do movimento Humanismo e Democracia, que tem tr\u00eas deputados na bancada do PS desde 1995.J\u00e1 para Lu\u00eds Braga da Cruz, o substituto de M\u00e1rio Cristina de Sousa no cargo de ministro da Economia, esta \u00e9 a sua primeira experi\u00eancia governativa.Do curr\u00edculo deste engenheiro civil, que presidia \u00e0 Comiss\u00e3o de Coordena\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o Norte, fazem parte a administra\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o de Serralves entre 1988 e 1994, a Comiss\u00e3o do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o entre 1988 e 1995 e a Comiss\u00e3o Nacional do Programa Ci\u00eancia, entre 1990 e 1993.A maior surpresa do elenco, hoje apresentado, acabou por ser a nomea\u00e7\u00e3o de J\u00falio Pedrosa, reitor da Universidade de Aveiro, para a pasta da Educa\u00e7\u00e3o. O novo titular da pasta da Educa\u00e7\u00e3o foi uma das vozes mais cr\u00edticas da pol\u00edtica seguida pelo ex-ministro Santos Silva no ensino superior.Reitor da Universidade de Aveiro desde 1994, J\u00falio Pedrosa herda dossiers bastante criticados do ensino b\u00e1sico, passando pelo ensino secund\u00e1rio e ensino superior.Como principais \"dores de cabe\u00e7a\", o novo ministro enfrentar\u00e1 a revis\u00e3o curricular do b\u00e1sico e secund\u00e1rio, que n\u00e3o \u00e9 aceite nem pelos estudantes nem pelos professores, e a regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei do Ordenamento do ensino superior, que desagrada \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas, aos estudantes das universidades e polit\u00e9cnicos e aos reitores. \nAs restantes nomea\u00e7\u00f5es reca\u00edram sobre personalidades ligadas ao Partido Socialista. Oliveira Martins, ap\u00f3s nove meses como ministro da Presid\u00eancia, continua em ascens\u00e3o nos Governos de Ant\u00f3nio Guterres, passando agora a acumular a pasta das Finan\u00e7as.Considerado um homem conservador e moderado, o novo respons\u00e1vel pelas Finan\u00e7as estreou-se como ministro em 1999 na pasta da Educa\u00e7\u00e3o, cargo em que se manteve durante dez meses at\u00e9 transitar para a Presid\u00eancia do Conselho de Ministros.De regresso ao Governo est\u00e1 Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Seguro. Depois de ter deixado, em 1999, o cargo de secret\u00e1rio de Estado adjunto do primeiro-ministro, optando por ser eurodeputado, Seguro aceitou o repto de Guterres e sobe para ministro Adjunto.O novo respons\u00e1vel governativo, que foi l\u00edder da Juventude Socialista, entre 1990 e 1994, e \u00e9 tido como um dos \"delfins\" de Ant\u00f3nio Guterres, entrou pela primeira vez para o Governo em 1997, exercendo o cargo de secret\u00e1rio de Estado da Juventude.A terceira op\u00e7\u00e3o pela \"prata da casa\" verifica-se com a passagem de Augusto Santos Silva da Educa\u00e7\u00e3o para a Cultura, depois de nove meses de \"paix\u00e3o\" conturbada.Santos Silva teve, enquanto ministro da Educa\u00e7\u00e3o, o seu percurso marcado por uma s\u00e9rie de manifesta\u00e7\u00f5es de alunos do secund\u00e1rio contra a revis\u00e3o curricular, de greves e manifesta\u00e7\u00f5es dos professores e de estudantes das universidades e polit\u00e9cnicos, que elevaram a voz contra o \"insucesso escolar, as insufici\u00eancias da ac\u00e7\u00e3o social, o insuficiente financiamento do sistema e a desresponsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado face \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o\".A mais recente pol\u00e9mica foi protagonizada pelos educadores de inf\u00e2ncia que pediram a Santos Silva a aplica\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio escolar em vigor nos restantes ciclos de ensino.\nPara a dif\u00edcil pasta da Sa\u00fade, Guterres socorreu-se de Correia de Campos, \"sampa\u00edsta\" e um dos maiores opositores das pol\u00edticas para o sector dos Governos de Cavaco Silva.Actual presidente do Instituto Nacional de Administra\u00e7\u00e3o (INA), Correia de Campos foi porta-voz do PS para a \u00e1rea da Sa\u00fade na \u00e9poca em que Jorge Sampaio foi secret\u00e1rio-geral do partido, em 1991, e conduziu a elabora\u00e7\u00e3o do Livro Branco da Seguran\u00e7a Social durante o primeiro Governo de Ant\u00f3nio Guterres.Integrou, ainda, dois Governos no p\u00f3s-25 de Abril, nos cargos de secret\u00e1rio de Estado da Sa\u00fade, no Executivo de Maria de Lurdes Pintasilgo, e de secret\u00e1rio de Estado dos Abastecimentos, no Governo de Vasco Gon\u00e7alves, em 1975.Ligado \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, Correia de Campos foi durante muitos anos funcion\u00e1rio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, onde chegou a secret\u00e1rio-geral.",
    "language": "portuguese"
}