{
    "id": 14136,
    "titulo": "Polit\u00e9cnicos em luta contra \"pol\u00edtica discriminat\u00f3ria\"",
    "tituloNoticia": "Polit\u00e9cnicos em luta contra \"pol\u00edtica discriminat\u00f3ria\"",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/10/portugal/noticia/politecnicos-em-luta-contra-politica-discriminatoria-14136",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10427?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O presidente do CCISP acusa o minist\u00e9rio de esbanjar dinheiros p\u00fablicos",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As escolas polit\u00e9cnicas v\u00e3o mesmo encerrar as portas no dia 14 de Mar\u00e7o como forma de protesto contra o que consideram um tratamento \"discriminat\u00f3rio\", face ao ensino universit\u00e1rio, por parte do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Esta forma de contesta\u00e7\u00e3o foi reafirmada anteontem, em confer\u00eancia de imprensa, pelo Conselho Coordenador dos Institutos Superiores Polit\u00e9cnicos (CCISP). Todos os 15 institutos polit\u00e9cnicos e as 92 escolas integradas no ensino superior polit\u00e9cnico j\u00e1 manifestaram a sua inten\u00e7\u00e3o de suspender as actividades nesse dia.",
    "shortUrl": "/n14136",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Mais de cem institui\u00e7\u00f5es mant\u00eam protesto e encerram quarta-feira",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Mais de cem institui\u00e7\u00f5es mant\u00eam protesto e encerram quarta-feira",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_14136",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/10/portugal/noticia/politecnicos-em-luta-contra-politica-discriminatoria-14136",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "politecnicos-em-luta-contra-politica-discriminatoria-14136",
    "cleanTitle": "Polit\u00e9cnicos em luta contra \"pol\u00edtica discriminat\u00f3ria\"",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/10/portugal/noticia/politecnicos-em-luta-contra-politica-discriminatoria-14136",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 722,
            "nome": "Isabel Leiria",
            "descricao": "",
            "email": "ileiria@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "isabel-leiria",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#97;&#105;&#114;&#105;&#101;&#108;&#105;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 412,
            "nome": "Imprensa ",
            "slug": "imprensa-",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/timprensa-",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 621,
            "nome": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o",
            "slug": "ministerio-da-educacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tministerio-da-educacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 622,
            "nome": "Ensino Superior",
            "slug": "ensino-superior",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tensino-superior",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 872,
            "nome": "Educa\u00e7\u00e3o",
            "slug": "educacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teducacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "10427_B01.jpg",
            "legenda": "O presidente do CCISP acusa o minist\u00e9rio de esbanjar dinheiros p\u00fablicos",
            "autor": "Miguel Madeira",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10427?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O presidente do CCISP acusa o minist\u00e9rio de esbanjar dinheiros p\u00fablicos",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Mais de cem institui\u00e7\u00f5es mant\u00eam protesto e encerram quarta-feira. Polit\u00e9cnicos em luta contra \"pol\u00edtica discriminat\u00f3ria\"",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 210,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0014136.json",
    "dct": "2001-03-10T07:33:00",
    "text": "Da jornada de protesto, consta ainda a realiza\u00e7\u00e3o de debates p\u00fablicos sobre o futuro deste subsistema, que, segundo o presidente do CCISP, Lu\u00eds Soares, tem visto a sua \"capacidade de afirma\u00e7\u00e3o, desempenho e desenvolvimento cerceada com medidas discriminat\u00f3rias\". O conselho solicitou ainda pedidos de audi\u00eancia ao primeiro-ministro, presidente da Assembleia da Rep\u00fablica e Presidente da Rep\u00fablica. A Jorge Sampaio, o CCISP vai pedir que n\u00e3o promulgue o diploma, recentemente aprovado, que determina a cria\u00e7\u00e3o do Instituto Universit\u00e1rio de Viseu, integrado na Universidade de Aveiro. Decis\u00e3o que veio, ali\u00e1s, precipitar a tomada de posi\u00e7\u00e3o anunciada por Lu\u00eds Soares. \"Apesar da qualidade reconhecidamente atingida por este subsistema, tal procedimento [cria\u00e7\u00e3o de institutos universit\u00e1rios nas mesmas \u00e1reas geogr\u00e1ficas dos polit\u00e9cnicos] configura uma tentativa de desqualifica\u00e7\u00e3o dos polit\u00e9cnicos\", aponta-se num comunicado emitido. Segundo o \u00f3rg\u00e3o que representa este subsistema de ensino, existe ainda a \"inten\u00e7\u00e3o de cria\u00e7\u00e3o de um designado Col\u00e9gio Universit\u00e1rio em Alcoba\u00e7a, integrado na Universidade de Coimbra e de um poss\u00edvel Instituto Universit\u00e1rio em Bragan\u00e7a\".Para o CCISP, tudo isto \"representa uma pol\u00edtica de aumento injustificado da despesa p\u00fablica, duplicando desnecessariamente institui\u00e7\u00f5es oficiais\". Isto num altura em que o \"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o refere a exist\u00eancia de um n\u00famero exagerado de cursos superiores e a necessidade de conten\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica do sector\".",
    "language": "portuguese"
}