{
    "id": 1122,
    "titulo": "Supremo Tribunal da Florida rejeita pedido democrata",
    "tituloNoticia": "Supremo Tribunal da Florida rejeita pedido democrata",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/11/23/mundo/noticia/supremo-tribunal-da-florida-rejeita-pedido-democrata-1122",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/821?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A decis\u00e3o do Supremo Tribunal da Florida constitui um duro rev\u00e9s para a candidatura democrata",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A mais alta inst\u00e2ncia judici\u00e1ria da Florida rejeitou hoje um pedido dos democratas com vista a ordenar ao condado de Miami-Dade que prosseguisse as recontagens manuais dos votos das elei\u00e7\u00f5es do dia 7 de Novembro.",
    "shortUrl": "/n1122",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Elei\u00e7\u00f5es americanas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Elei\u00e7\u00f5es americanas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_1122",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/11/23/mundo/noticia/supremo-tribunal-da-florida-rejeita-pedido-democrata-1122",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "supremo-tribunal-da-florida-rejeita-pedido-democrata-1122",
    "cleanTitle": "Supremo Tribunal da Florida rejeita pedido democrata",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/11/23/mundo/noticia/supremo-tribunal-da-florida-rejeita-pedido-democrata-1122",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "geo",
            "legenda": "A decis\u00e3o do Supremo Tribunal da Florida constitui um duro rev\u00e9s para a candidatura democrata",
            "autor": "Hugo Castanho/Publico.pt",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/821?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A decis\u00e3o do Supremo Tribunal da Florida constitui um duro rev\u00e9s para a candidatura democrata",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Elei\u00e7\u00f5es americanas. Supremo Tribunal da Florida rejeita pedido democrata",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 148,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0001122.json",
    "dct": "2000-11-23T21:10:00",
    "text": "Esta decis\u00e3o \u00e9 um duro rev\u00e9s para o candidato democrata Al Gore, que depositava fortes esperan\u00e7as que a recontagem manual no condado mais populoso da Florida - com mais de 600 mil boletins - lhe desse os votos necess\u00e1rios para ultrapassar o republicano George W. Bush, que lidera a vota\u00e7\u00e3o na Florida por 931 votos. De acordo com o porta-voz do tribunal, Craig Waters, a delibera\u00e7\u00e3o foi tomada unanimemente pelos sete ju\u00edzes, seis democratas e um independente.O comit\u00e9 de escrut\u00ednio de Miami-Dade anunciou ontem a sua inten\u00e7\u00e3o de abandonar a recontagem manual dos boletins. Segundo respons\u00e1veis do condado, esta decis\u00e3o deveu-se \u00e0 impossibilidade de completar a recontagem at\u00e9 ao fim da tarde de domingo, prazo estipulado na ter\u00e7a-feira pelo Supremo Tribunal da Florida para a conclus\u00e3o das contagens \u00e0 m\u00e3o.Palm Beach e Broward, os outros condados a proceder \u00e0 recontagem manual, pensam poder cumprir o prazo.",
    "language": "portuguese"
}