{
    "id": 47899,
    "titulo": "Ministro da Guin\u00e9-Bissau considera media do pa\u00eds \"tendenciosos\"",
    "tituloNoticia": "Ministro da Guin\u00e9-Bissau considera media do pa\u00eds \"tendenciosos\"",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/02/portugal/noticia/ministro-da-guinebissau-considera-media-do-pais-tendenciosos-47899",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ministro guineense da Comunica\u00e7\u00e3o Social defendeu em Lisboa que \"parte\" dos media do pa\u00eds \u00e9 \"tendenciosa\" e \"partidarizada\", negando, contudo, que o encerramento dos dois \u00fanicos jornais privados do pa\u00eds tenha implica\u00e7\u00f5es pol\u00edticas.",
    "shortUrl": "/n47899",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Nega  que o encerramento dos jornais tenha raz\u00f5es pol\u00edticas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Nega  que o encerramento dos jornais tenha raz\u00f5es pol\u00edticas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_47899",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/02/portugal/noticia/ministro-da-guinebissau-considera-media-do-pais-tendenciosos-47899",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ministro-da-guinebissau-considera-media-do-pais-tendenciosos-47899",
    "cleanTitle": "Ministro da Guin\u00e9-Bissau considera media do pa\u00eds \"tendenciosos\"",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/02/portugal/noticia/ministro-da-guinebissau-considera-media-do-pais-tendenciosos-47899",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 201,
            "nome": "Guin\u00e9-Conacri",
            "slug": "guine-conacri",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tguine-conacri",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 334,
            "nome": "Guin\u00e9-Bissau",
            "slug": "guine-bissau",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tguine-bissau",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 876,
            "nome": "Media",
            "slug": "media",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmedia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Nega  que o encerramento dos jornais tenha raz\u00f5es pol\u00edticas. Ministro da Guin\u00e9-Bissau considera media do pa\u00eds \"tendenciosos\"",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 514,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0047899.json",
    "dct": "2001-11-02T11:37:00",
    "text": "Em entrevista \u00e0 Lusa, o ministro da presid\u00eancia do Conselho de Ministros, Comunica\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Parlamentares, Joaquim Bald\u00e9, responsabilizou \"alguns pseudo-jornalistas\" que n\u00e3o cumprem com as regras de isen\u00e7\u00e3o e rigor exigidas na profiss\u00e3o.A decis\u00e3o do procurador-geral da Rep\u00fablica, Caetano Intcham\u00e1 \u00e9 \"uma medida meramente administrativa que n\u00e3o deve ser politizada\", inserindo-se no processo de regulamenta\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o social do pa\u00eds.\"H\u00e1 uma confus\u00e3o tremenda na comunica\u00e7\u00e3o social, onde todos s\u00e3o jornalistas e escrevem os seus pontos de vista, n\u00e3o os factos. Essa \u00e9 uma das causas de instabilidade do pa\u00eds\", defendeu o ministro, que tentou desdramatizar o encerramento do \"Di\u00e1rio de Bissau\" e da \"Gazeta de Not\u00edcias\".O ministro citou o caso de um dos jornais encerrados no s\u00e1bado por decis\u00e3o do procurador-geral, o \"Di\u00e1rio de Bissau\", qualificando-o como \"tendencioso\", e a \"R\u00e1dio Bombolom\" como \"partidarizada\", ligada \u00e0 Uni\u00e3o para a Mudan\u00e7a (UM, oposi\u00e7\u00e3o).\nJoaquim Bald\u00e9 admitiu, por\u00e9m, que o encerramento dos dois \u00fanicos jornais privados \"independentes\" do poder pol\u00edtico do pa\u00eds poder\u00e1 ser discut\u00edvel.Bald\u00e9 reconheceu tamb\u00e9m que o minist\u00e9rio que tutela perdeu parte da documenta\u00e7\u00e3o que fora solicitada pelo procurador-geral, que, mesmo assim, decidiu encerrar os jornais.O tamb\u00e9m l\u00edder do Partido Social Democrata (PSD) escusou-se, contudo, a comentar se, nestas circunst\u00e2ncias, n\u00e3o seria melhor conceder o \"benef\u00edcio da d\u00favida\" e optar pela continua\u00e7\u00e3o da publica\u00e7\u00e3o at\u00e9 que tudo fosse devidamente esclarecido.Bald\u00e9 sustentou \"n\u00e3o haver m\u00e1-f\u00e9\" e que, assim que os problemas burocr\u00e1ticos forem solucionados, a publica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 retomada.\"Os jornais n\u00e3o cumpriram com o que lhes foi pedido em termos de documenta\u00e7\u00e3o, raz\u00e3o pela qual o Minist\u00e9rio P\u00fablico decidiu optar pela suspens\u00e3o dos dois \u00f3rg\u00e3os\", defendeu.S\u00e1bado, A Procuradoria-Geral invocou motivos formais para encerrar os dois jornais - alegada falta de documenta\u00e7\u00e3o que prove o licenciamento - e invocou, depois, \"pr\u00e1tica continuada de actividade delituosa potencialmente geradora de danos irrepar\u00e1veis\".Essa pr\u00e1tica \"atenta contra a independ\u00eancia da na\u00e7\u00e3o, a integridade do territ\u00f3rio, a unidade nacional, as institui\u00e7\u00f5es da rep\u00fablica e os princ\u00edpios, objectivos e integridade moral dos cidad\u00e3os\" salienta ainda Caetano Intcham\u00e1.\nQuestionado sobre a prec\u00e1ria situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social no pa\u00eds, Joaquim Bald\u00e9 responsabilizou tamb\u00e9m os partidos pol\u00edticos, entre eles o do poder - Partido da Renova\u00e7\u00e3o Social (PRS) -, bem como a comunidade internacional.\"H\u00e1 crises nas lideran\u00e7as dos principais partidos do pa\u00eds, entre eles o pr\u00f3prio PRS, que ainda n\u00e3o encontrou um substituto para Kumba Ial\u00e1 (actual chefe de Estado). A RGB (Resist\u00eancia da Guin\u00e9-Bissau) tamb\u00e9m n\u00e3o tem lideran\u00e7a e o PAIGC (Partido Africano da Independ\u00eancia da Guin\u00e9 e Cabo Verde) voltou ao adiamento sucessivo do Congresso\", sublinhou o ministro.Nestas circunst\u00e2ncias, prosseguiu Bald\u00e9, \"fica aberto o caminho para a desestabiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\", situa\u00e7\u00e3o que os partidos pol\u00edticos est\u00e3o a aproveitar\", sobretudo atrav\u00e9s da pol\u00e9mica existente entre os magistrados e a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.Neste \u00faltimo caso, o ministro defendeu ser necess\u00e1rio \"rever ou estudar uma nova Constitui\u00e7\u00e3o\" para a Guin\u00e9-Bissau, sublinhando que a actual, tal como est\u00e1, \"\u00e9 pouco clara\" no que diz respeito \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o dos poderes do Presidente da Rep\u00fablica.",
    "language": "portuguese"
}