{
    "id": 15842,
    "titulo": "Graves epidemias de meningite em seis pa\u00edses africanos",
    "tituloNoticia": "Graves epidemias de meningite em seis pa\u00edses africanos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/22/sociedade/noticia/graves-epidemias-de-meningite-em-seis-paises-africanos-15842",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/11735?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Na Eti\u00f3pia h\u00e1 o potencial para uma epidemia em grande escala",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Seis pa\u00edses pobres do continente africano est\u00e3o a ser v\u00edtimas de epidemias de meningite que j\u00e1 provocaram v\u00e1rias centenas de mortos, apesar das intensivas campanhas de vacina\u00e7\u00e3o efectuadas pelas ag\u00eancias humanit\u00e1rias.",
    "shortUrl": "/n15842",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Na Eti\u00f3pia, nove das onze regi\u00f5es registam focos da doen\u00e7a",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Na Eti\u00f3pia, nove das onze regi\u00f5es registam focos da doen\u00e7a",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_15842",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/22/sociedade/noticia/graves-epidemias-de-meningite-em-seis-paises-africanos-15842",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "graves-epidemias-de-meningite-em-seis-paises-africanos-15842",
    "cleanTitle": "Graves epidemias de meningite em seis pa\u00edses africanos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/22/sociedade/noticia/graves-epidemias-de-meningite-em-seis-paises-africanos-15842",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "11735_EtiopiaJoelRobineAFP.jpg",
            "legenda": "Na Eti\u00f3pia h\u00e1 o potencial para uma epidemia em grande escala",
            "autor": "Joel Robine/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/11735?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Na Eti\u00f3pia h\u00e1 o potencial para uma epidemia em grande escala",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Na Eti\u00f3pia, nove das onze regi\u00f5es registam focos da doen\u00e7a. Graves epidemias de meningite em seis pa\u00edses africanos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 288,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0015842.json",
    "dct": "2001-03-22T13:20:00",
    "text": "As principais preocupa\u00e7\u00f5es registam-se na Eti\u00f3pia, onde em nove das suas onze regi\u00f5es administrativas registam focos da doen\u00e7a.A epidemia est\u00e1 a atacar fortemente o Burkina Faso, o Benim e o Chade. Os outros dois pa\u00edses afectados s\u00e3o os Camar\u00f5es e a Rep\u00fablica Centro-Africana Segundo os dados disponibilizados pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, (OMS) a partir dos valores divulgados pelas autoridades dos pa\u00edses afectados, referentes \u00e0s ultimas semanas, dos 2324 casos registados na Eti\u00f3pia, 148 s\u00e3o \u00f3bitos. No Burkina Faso, 3367 afectados, dos quais 552 faleceram; no Benim, 3643 casos detectados, 172 mortos e nos Camar\u00f5es, 415 casos detectados, 28 mortos. At\u00e9 ao in\u00edcio deste m\u00eas, as autoridades do Chade davam conta de 2317 casos, tendo j\u00e1 morrido 267 pessoas. Segundo a AFP, n\u00e3o h\u00e1 dados fi\u00e1veis relativos \u00e0 amplitude da epidemia na Rep\u00fablica Centro-Africana.      \"Actualmente, a epidemia tem maior express\u00e3o no Burkina Faso do que na Eti\u00f3pia\", mas as maiores preocupa\u00e7\u00f5es centram-se na Eti\u00f3pia, \"onde existe o potencial para uma epidemia em grande escala\", declarou o m\u00e9dico da OMS, Max Hardiman, especialista em meningite.  Se n\u00e3o for tratada a tempo, a meningite vitima entre 50 a 80 por cento dos infectados com a doen\u00e7a.O \u00faltimo grande surto da epidemia que afectou o continente africano registou-se em 1996 e 1997.\"Os 'stocks' actuais de vacinas n\u00e3o s\u00e3o suficientes para responder \u00e0s necessidades. Faremos todos os esfor\u00e7os para disponibilizar as vacinas onde elas s\u00e3o mais urgentes\", declarou Max Hardiman.O grupo de coordena\u00e7\u00e3o internacional encarregue do fornecimento de vacinas para o controlo da meningite - OMS, Cruz Vermelha e M\u00e9dicos Sem Fronteiras - est\u00e1 a trabalhar com os produtores de vacinas para assegurar o seu aprovisionamento. J\u00e1 foram desbloqueadas 3,5 milh\u00f5es de doses dos 'stocks' de urg\u00eancia.",
    "language": "portuguese"
}