{
    "id": 15933,
    "titulo": "CeBIT 2001 sob o signo das telecomunica\u00e7\u00f5es sem fios",
    "tituloNoticia": "CeBIT 2001 sob o signo das telecomunica\u00e7\u00f5es sem fios",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/22/portugal/noticia/cebit-2001-sob-o-signo-das-telecomunicacoes-sem-fios-15933",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/11790?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "At\u00e9 ao pr\u00f3ximo dia 29, a CeBIT dever\u00e1 receber um n\u00famero-recorde de mais de 800 mil visitantes",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Hanover voltou a encher-se dos profissionais das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o (TI) e das comunica\u00e7\u00f5es, um ano ap\u00f3s uma Expo 2000 que lhe trouxe novas e melhores infra-estruturas mas muito menos visitantes do que o esperado.",
    "shortUrl": "/n15933",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "A maior feira mundial de tecnologias de informa\u00e7\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "A maior feira mundial de tecnologias de informa\u00e7\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_15933",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/22/portugal/noticia/cebit-2001-sob-o-signo-das-telecomunicacoes-sem-fios-15933",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "cebit-2001-sob-o-signo-das-telecomunicacoes-sem-fios-15933",
    "cleanTitle": "CeBIT 2001 sob o signo das telecomunica\u00e7\u00f5es sem fios",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/22/portugal/noticia/cebit-2001-sob-o-signo-das-telecomunicacoes-sem-fios-15933",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 694,
            "nome": "Rui Jorge Cruz",
            "descricao": "",
            "email": "rui.jorge.cruz@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "rui-jorge-cruz",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#122;&#117;&#114;&#99;&#46;&#101;&#103;&#114;&#111;&#106;&#46;&#105;&#117;&#114;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 887,
            "nome": "Telecomunica\u00e7\u00f5es",
            "slug": "telecomunicacoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttelecomunicacoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "cebit",
            "legenda": "At\u00e9 ao pr\u00f3ximo dia 29, a CeBIT dever\u00e1 receber um n\u00famero-recorde de mais de 800 mil visitantes",
            "autor": "Rainer Jensen/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/11790?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "At\u00e9 ao pr\u00f3ximo dia 29, a CeBIT dever\u00e1 receber um n\u00famero-recorde de mais de 800 mil visitantes",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "A maior feira mundial de tecnologias de informa\u00e7\u00e3o. CeBIT 2001 sob o signo das telecomunica\u00e7\u00f5es sem fios",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 377,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0015933.json",
    "dct": "2001-03-22T22:56:00",
    "text": "A sess\u00e3o inaugural da CeBIT 2001 contou com a presen\u00e7a de Carly Fiorina, a \"chief executive officer\" (CEO) da Hewlett-Packard (HP) mas, no primeiro dia, as aten\u00e7\u00f5es e as novidades n\u00e3o vieram do lado dos computadores mas, sobretudo, das telecomunica\u00e7\u00f5es e das tecnologias que suportam - e vir\u00e3o a suportar - um uso mais alargado da Internet. As tecnologias que est\u00e3o a ser desenvolvidas em torno do DSL (Digital Subscriber Line) constituem claramente a aposta de elei\u00e7\u00e3o tanto dos fabricantes de equipamentos como dos operadores de telecomunica\u00e7\u00f5es para proporcionarem no curto prazo, aos particulares e \u00e0s empresas, acessos de banda larga (ou menos estreita) \u00e0 Internet. Por seu lado, os fabricantes de telem\u00f3veis e os operadores de telecomunica\u00e7\u00f5es v\u00eaem-se obrigados a confirmar os atrasos na introdu\u00e7\u00e3o da nova norma UMTS para as comunica\u00e7\u00f5es m\u00f3veis - com banda suficientemente larga para possibilitarem servi\u00e7os, o uso de imagem e aplica\u00e7\u00f5es de com\u00e9rcio electr\u00f3nico nos telem\u00f3veis. Mas todos se desmultiplicam em profiss\u00f5es de f\u00e9 de que a coisa arrancar\u00e1 mesmo, embora nunca antes de 2002. Dos elevados pre\u00e7os a pagar pelas licen\u00e7as (e que poder\u00e3o inviabilizar quase todos os modelos de neg\u00f3cio a basear no UMTS) aos problemas t\u00e9cnicos na concep\u00e7\u00e3o de aparelhos fi\u00e1veis, com recursos multim\u00e9dia e com autonomia aceit\u00e1vel, muitos problemas h\u00e1 ainda a resolver. Entretanto, teremos de nos contentar com o GPRS (General Packet Radio System), que est\u00e1 a\u00ed mesmo, ao virar da esquina.At\u00e9 ao pr\u00f3ximo dia 29, a CeBIT dever\u00e1 receber um n\u00famero-recorde de mais de 800 mil visitantes para um contingente (tamb\u00e9m sem precedentes) de mais de 8100 expositores. As empresas \"cl\u00e1ssicas\" de computadores e de \"software\" registam um ligeiro recuo no n\u00famero de presen\u00e7as - reflectindo o desinvestimento que as principais bolsas mundiais est\u00e3o a fazer nas empresas de TI -, largamente compensado pelo aumento das empresas viradas para os servi\u00e7os e a consultoria. As empresas de telecomunica\u00e7\u00f5es e as dedicadas aos servi\u00e7os online aumentaram tamb\u00e9m em peso e em n\u00famero na edi\u00e7\u00e3o deste ano. Portugal est\u00e1 representado por onze empresas. Para al\u00e9m da Alemanha (mais de cinco mil empresas), s\u00e3o Taiwan (529), os EUA (478) e o Reino Unido (333) os pa\u00edses que mais expositores levam a Hanover. Israel regista o maior crescimento: de 84 empresas em 2000 para 111 neste ano.",
    "language": "portuguese"
}