{
    "id": 39349,
    "titulo": "Canad\u00e1 em estado de p\u00e2nico",
    "tituloNoticia": "Canad\u00e1 em estado de p\u00e2nico",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/11/mundo/noticia/canada-em-estado-de-panico-39349",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As cidades de Montreal e Toronto, Canad\u00e1, est\u00e3o em estado de p\u00e2nico, segundo as declara\u00e7\u00f5es do correspondente da TSF. Milhares de pessoas est\u00e3o a tentar sair dos centros das cidades com o objectivo de procurar abrigo de um eventual ataque, o que est\u00e1 a provocar filas de tr\u00e2nsito com quil\u00f3metros de extens\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n39349",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataques terroristas aos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataques terroristas aos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_39349",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/11/mundo/noticia/canada-em-estado-de-panico-39349",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "canada-em-estado-de-panico-39349",
    "cleanTitle": "Canad\u00e1 em estado de p\u00e2nico",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/11/mundo/noticia/canada-em-estado-de-panico-39349",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 301,
            "nome": "Canad\u00e1",
            "slug": "canada",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcanada",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataques terroristas aos EUA. Canad\u00e1 em estado de p\u00e2nico",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 70,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0039349.json",
    "dct": "2001-09-11T18:15:00",
    "text": "Os \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o social candianos apelaram entretanto aos habitantes para que estes se dirijam para os hospitais para doarem sangue.",
    "language": "portuguese"
}