{
    "id": 40823,
    "titulo": "Bolsa de Lisboa encerra positiva desalinhada com pra\u00e7as europeias (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Bolsa de Lisboa encerra positiva desalinhada com pra\u00e7as europeias (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/19/economia/noticia/bolsa-de-lisboa-encerra-positiva-desalinhada-com-pracas-europeias-actualizacao-40823",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29134?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Bolsa de Valores de Lisboa e Porto fechou hoje positiva, em contraste com as principais pra\u00e7as europeias. Nos Estados Unidos, o Nasdaq (tecnologia) e o Dow Jones (ind\u00fastria) seguiam, a meio da sess\u00e3o, em terreno negativo com descidas da ordem dos dois por cento.",
    "shortUrl": "/n40823",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Impulsionada pela subida da PT",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Impulsionada pela subida da PT",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_40823",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/19/economia/noticia/bolsa-de-lisboa-encerra-positiva-desalinhada-com-pracas-europeias-actualizacao-40823",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bolsa-de-lisboa-encerra-positiva-desalinhada-com-pracas-europeias-actualizacao-40823",
    "cleanTitle": "Bolsa de Lisboa encerra positiva desalinhada com pra\u00e7as europeias (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/19/economia/noticia/bolsa-de-lisboa-encerra-positiva-desalinhada-com-pracas-europeias-actualizacao-40823",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 479,
            "nome": "Bolsa",
            "slug": "bolsa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbolsa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 529,
            "nome": "Ind\u00fastria",
            "slug": "industria",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tindustria",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "29134_Bolsa2HCastanho.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "Hugo Castanho/PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29134?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Impulsionada pela subida da PT. Bolsa de Lisboa encerra positiva desalinhada com pra\u00e7as europeias (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 154,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0040823.json",
    "dct": "2001-09-19T17:16:00",
    "text": "O PSI-20 fechou a valorizar 1,44 por cento para os 6738 pontos e o PSI-30 subiu 1,76 por cento, para os 3150 pontos.Liderando as subidas do dia, os t\u00edtulos da PT fecharam com uma valoriza\u00e7\u00e3o de 5,97 por cento, para os 7,10 euros (1423 escudos). No sector das telecomunica\u00e7\u00f5es, a Telecel  esteve tamb\u00e9m em alta com uma subida de 4,81 por cento para 5,88 euros. Do lado da \"velha economia\" as subidas foram mais ligeiras. A EDP valorizou 0,38 por cento para os 2,63 euros. O BCP encerrou a valer 3,70 euros, resultado de uma subida de 0,27 por cento. As ac\u00e7\u00f5es da Cimpor fecharam inalteradas nos 18 euros.Os t\u00edtulos da Sonae Ind\u00fastria e da Modelo Continente foram os mais penalizados da sess\u00e3o de hoje. Os pap\u00e9is das empresas de Belmiro de Azevedo desceram 1,74 e 1,77 por cento, respectivamente.",
    "language": "portuguese"
}