{
    "id": 45796,
    "titulo": "Putin vai apelar \u00e0 Coreia do Norte para que se junte na luta ao terrorismo",
    "tituloNoticia": "Putin vai apelar \u00e0 Coreia do Norte para que se junte na luta ao terrorismo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/19/mundo/noticia/putin-vai-apelar-a-coreia-do-norte-para-que-se-junte-na-luta-ao-terrorismo-45796",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32163?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Putin quer que a R\u00fassia sirva de plataforma de liga\u00e7\u00e3o entre a Coreia do Norte e a coliga\u00e7\u00e3o mundial ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente russo, Vladimir Putin, pretende pedir \u00e0 Coreia do Norte que se junte a Moscovo na luta contra o terrorismo, caso o regime de Pyongyang n\u00e3o esteja disposto a cooperar directamente com os Estados Unidos, adiantou um respons\u00e1vel russo, citado pela Reuters.",
    "shortUrl": "/n45796",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Cimeira da APEC",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Cimeira da APEC",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_45796",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/19/mundo/noticia/putin-vai-apelar-a-coreia-do-norte-para-que-se-junte-na-luta-ao-terrorismo-45796",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "putin-vai-apelar-a-coreia-do-norte-para-que-se-junte-na-luta-ao-terrorismo-45796",
    "cleanTitle": "Putin vai apelar \u00e0 Coreia do Norte para que se junte na luta ao terrorismo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/19/mundo/noticia/putin-vai-apelar-a-coreia-do-norte-para-que-se-junte-na-luta-ao-terrorismo-45796",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 258,
            "nome": "Coreia do Norte",
            "slug": "coreia-do-norte",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcoreia-do-norte",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 355,
            "nome": "Vladimir Putin",
            "slug": "vladimir-putin",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tvladimir-putin",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 394,
            "nome": "Terrorismo",
            "slug": "terrorismo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tterrorismo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "32163_PutinLiuJinAFP.jpg",
            "legenda": "Putin quer que a R\u00fassia sirva de plataforma de liga\u00e7\u00e3o entre a Coreia do Norte e a coliga\u00e7\u00e3o mundial ",
            "autor": "Liu Jin/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32163?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Putin quer que a R\u00fassia sirva de plataforma de liga\u00e7\u00e3o entre a Coreia do Norte e a coliga\u00e7\u00e3o mundial ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Cimeira da APEC. Putin vai apelar \u00e0 Coreia do Norte para que se junte na luta ao terrorismo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 221,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0045796.json",
    "dct": "2001-10-19T17:22:00",
    "text": "De acordo com a mesma fonte, Putin j\u00e1 apresentou a sua ideia ao Presidente sul-coreano, Kim Dae-jung, durante um encontro a dois \u00e0 margem do f\u00f3rum de Coopera\u00e7\u00e3o Econ\u00f3mica \u00c1sia-Pac\u00edfico (APEC), que decorre em Xangai. \"O Presidente Putin afirmou que a Coreia do Norte j\u00e1 expressou os seus pontos de vista sobre o terrorismo, mas ainda nada disse sobre a luta contra o terrorismo\", acrescentou a mesma fonte.O regime comunista norte-coreano condenou os ataques de 11 de Setembro contra os EUA, mas continua a sublinhar que Washington ainda considera a Coreia do Norte como um \"Estado patrocinador do terrorismo\".Pyongyang manifestou-se igualmente contra os ataques norte-americanos contra o Afeganist\u00e3o, afirmando que eles podiam desencadear uma nova guerra mundial. Em resposta, George W. Bush avisou a Coreia do Norte que n\u00e3o dever\u00e1 procurar dividendos da aten\u00e7\u00e3o acrescida que os Estados Unidos est\u00e3o a dar ao Afeganist\u00e3o para amea\u00e7ar a Coreia do Sul.Moscovo apoia a ac\u00e7\u00e3o norte-americana, mas pretende melhorar as rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas com o l\u00edder da Coreia do Norte, Kim Jong-il, que ainda h\u00e1 alguns meses visitou a R\u00fassia.O respons\u00e1vel russo afirmou que ainda n\u00e3o \u00e9 conhecido quando Putin ir\u00e1 apresentar a sua proposta ao l\u00edder norte-coreano, o que, no entanto, dever\u00e1 acontecer antes de domingo, altura em que o Presidente russo se vai encontrar com George W. Bush.",
    "language": "portuguese"
}