{
    "id": 12962,
    "titulo": "Fadistas cantam in\u00e9ditos de Pedro Homem de Mello",
    "tituloNoticia": "Fadistas cantam in\u00e9ditos de Pedro Homem de Mello",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/02/culturaipsilon/noticia/fadistas-cantam-ineditos-de-pedro-homem-de-mello-12962",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9542?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Pedro Homem de Mello (1904-1984) \u00e9 hoje homenageado em Lisboa, na Taverna do Embu\u00e7ado, onde ser\u00e3o divulgados poemas que deixou in\u00e9ditos e que, entretanto, foram j\u00e1 musicados. Um grupo de fadistas, entre os quais se contam Beatriz da Concei\u00e7\u00e3o, Teresa Siqueira e Helder Moutinho, interpretar\u00e3o ainda v\u00e1rios fados c\u00e9lebres com letra da sua autoria, como \"Povo que Lavas no Rio\" ou \"Prece\".",
    "shortUrl": "/n12962",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "A homenagem",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "A homenagem",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_12962",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/02/culturaipsilon/noticia/fadistas-cantam-ineditos-de-pedro-homem-de-mello-12962",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "fadistas-cantam-ineditos-de-pedro-homem-de-mello-12962",
    "cleanTitle": "Fadistas cantam in\u00e9ditos de Pedro Homem de Mello",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/02/culturaipsilon/noticia/fadistas-cantam-ineditos-de-pedro-homem-de-mello-12962",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 7,
            "nome": "Lu\u00eds Miguel Queir\u00f3s",
            "descricao": "",
            "email": "lmqueiros@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/luis-miguel-queiros",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "luis-miguel-queiros",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": null,
                "altura": null,
                "nome": "PP LMQueiros.png",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "PNG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/868576?tp=UH&db=IMAGENS&type=PNG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#115;&#111;&#114;&#105;&#101;&#117;&#113;&#109;&#108;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "9542_C02.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9542?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "A homenagem. Fadistas cantam in\u00e9ditos de Pedro Homem de Mello",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 198,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0012962.json",
    "dct": "2001-03-02T07:28:00",
    "text": "Nuno Archer, um dos organizadores desta evoca\u00e7\u00e3o, diz que o seu objectivo \u00e9 \"lembrar uma figura importante da cultura portuguesa que, apesar de ter morrido s\u00f3 h\u00e1 seis anos, parece j\u00e1 esquecida\". A verdade \u00e9 que, pese embora a notoriedade que a voz de Am\u00e1lia deu aos seus poemas - e a fadista tamb\u00e9m lhe deve alguns dos maiores \u00eaxitos da sua carreira -, Pedro Homem de Mello j\u00e1 estava a ser esquecido em vida. Nos seus \u00faltimos anos, s\u00f3 publicava em edi\u00e7\u00e3o de autor e andava ele pr\u00f3prio a vender os seus livros. A generalidade da cr\u00edtica, com excep\u00e7\u00f5es como as de Mour\u00e3o-Ferreira ou Couto Viana, tinha-o arrumado na insidiosa categoria de \"bom poeta menor\". Talvez o fosse. Mas quantos poetas maiores sobram, ent\u00e3o, no s\u00e9culo XX portugu\u00eas? \nAs dezenas de livros que constituem a sua vasta obra po\u00e9tica encontram-se h\u00e1 muito esgotados. A Imprensa Nacional ainda publicou uma antologia dos seus melhores versos, mas tamb\u00e9m essa \u00e9 hoje imposs\u00edvel de encontrar. A exemplo dos seus amigos fadistas, que hoje lhe prestam um justo tributo, n\u00e3o haver\u00e1, nos meios editoriais, quem lhe publique a obra completa? Essa sim, seria a homenagem que Pedro Homem de Mello merece.",
    "language": "portuguese"
}