{
    "id": 37415,
    "titulo": "Comiss\u00e3o dos Familiares das V\u00edtimas de Entre-os-Rios \u00e9 apresentada hoje",
    "tituloNoticia": "Comiss\u00e3o dos Familiares das V\u00edtimas de Entre-os-Rios \u00e9 apresentada hoje",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/29/sociedade/noticia/comissao-dos-familiares-das-vitimas-de-entreosrios-e-apresentada-hoje-37415",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27061?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Na queda da Ponte Hintze Ribeiro, a 4 de Mar\u00e7o, morreram 59 pessoas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Comiss\u00e3o de Familiares das V\u00edtimas da Trag\u00e9dia de Entre-os-Rios faz hoje a sua apresenta\u00e7\u00e3o oficial, numa confer\u00eancia de imprensa marcada para as 13h00, no Audit\u00f3rio Muncipal de Castelo de Paiva.",
    "shortUrl": "/n37415",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "No Audit\u00f3rio Municipal de Castelo de Paiva",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "No Audit\u00f3rio Municipal de Castelo de Paiva",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_37415",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/29/sociedade/noticia/comissao-dos-familiares-das-vitimas-de-entreosrios-e-apresentada-hoje-37415",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "comissao-dos-familiares-das-vitimas-de-entreosrios-e-apresentada-hoje-37415",
    "cleanTitle": "Comiss\u00e3o dos Familiares das V\u00edtimas de Entre-os-Rios \u00e9 apresentada hoje",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/29/sociedade/noticia/comissao-dos-familiares-das-vitimas-de-entreosrios-e-apresentada-hoje-37415",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 107,
            "nome": "Rios",
            "slug": "rios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 412,
            "nome": "Imprensa ",
            "slug": "imprensa-",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/timprensa-",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27061_PontePauloNovaisL.jpg",
            "legenda": "Na queda da Ponte Hintze Ribeiro, a 4 de Mar\u00e7o, morreram 59 pessoas",
            "autor": "Paulo Novais/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27061?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Na queda da Ponte Hintze Ribeiro, a 4 de Mar\u00e7o, morreram 59 pessoas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "No Audit\u00f3rio Municipal de Castelo de Paiva. Comiss\u00e3o dos Familiares das V\u00edtimas de Entre-os-Rios \u00e9 apresentada hoje",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 143,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0037415.json",
    "dct": "2001-08-29T09:11:00",
    "text": "Durante a confer\u00eancia, a comiss\u00e3o pretende pronunciar-se sobre as novas buscas no Douro, antes da constru\u00e7\u00e3o da nova ponte, e as car\u00eancias dos seus representados, informou Cristina Soares.Em anteriores declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Lusa, Cristina Soares mostrara a sua indigna\u00e7\u00e3o pela \"pressa\" do Instituto de Estradas de Portugal na destrui\u00e7\u00e3o do que resta da ponte Hintze Ribeiro e na constru\u00e7\u00e3o da nova travessia, ligeiramente a poente, antes de se tirarem todas as d\u00favidas sobre a exist\u00eancia de mais cad\u00e1veres naquela zona do Douro.Na trag\u00e9dia da Ponte, que ocorreu a 4 de Mar\u00e7o, morreram 59 pessoas, mas at\u00e9 agora s\u00f3 foram resgatados 23 cad\u00e1veres.A Comiss\u00e3o de Familiares das V\u00edtimas da Trag\u00e9dia de Entre-os-Rios \u00e9 constitu\u00edda por sete pessoas, oriundas das freguesias de Raiva, Sardoura e s\u00e3o Pedro Para\u00edso e do munic\u00edpio de Castelo de Paiva, todas enlutadas pelo colapso da Ponte Hintze Ribeiro.",
    "language": "portuguese"
}