{
    "id": 13360,
    "titulo": "Equipa de psic\u00f3logos chega ao local para prestar aux\u00edlio \u00e0s fam\u00edlias das v\u00edtimas (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Equipa de psic\u00f3logos chega ao local para prestar aux\u00edlio \u00e0s fam\u00edlias das v\u00edtimas (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/05/sociedade/noticia/equipa-de-psicologos-chega-ao-local-para-prestar-auxilio-as-familias-das-vitimas-actualizacao-13360",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9839?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Sinais de desespero, choque e incredulidade definem o ambiente junto ao local da trag\u00e9dia",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Uma equipa de psic\u00f3logos e assistentes sociais liderada pelo respons\u00e1vel da Seguran\u00e7a Social do Norte, Martins Alves, chegou a Entre-os-Rios para prestar apoio \u00e0s fam\u00edlias das v\u00edtimas da derrocada da ponte local.",
    "shortUrl": "/n13360",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Choque entre os populares que assistem \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de resgate",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Choque entre os populares que assistem \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de resgate",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_13360",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/05/sociedade/noticia/equipa-de-psicologos-chega-ao-local-para-prestar-auxilio-as-familias-das-vitimas-actualizacao-13360",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "equipa-de-psicologos-chega-ao-local-para-prestar-auxilio-as-familias-das-vitimas-actualizacao-13360",
    "cleanTitle": "Equipa de psic\u00f3logos chega ao local para prestar aux\u00edlio \u00e0s fam\u00edlias das v\u00edtimas (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/05/sociedade/noticia/equipa-de-psicologos-chega-ao-local-para-prestar-auxilio-as-familias-das-vitimas-actualizacao-13360",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 107,
            "nome": "Rios",
            "slug": "rios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "9839_10PAULOnovaisL.jpg",
            "legenda": "Sinais de desespero, choque e incredulidade definem o ambiente junto ao local da trag\u00e9dia",
            "autor": "Paulo Novais/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9839?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Sinais de desespero, choque e incredulidade definem o ambiente junto ao local da trag\u00e9dia",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Choque entre os populares que assistem \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de resgate. Equipa de psic\u00f3logos chega ao local para prestar aux\u00edlio \u00e0s fam\u00edlias das v\u00edtimas (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 256,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0013360.json",
    "dct": "2001-03-05T12:47:00",
    "text": "A miss\u00e3o da equipa de psic\u00f3logos \u00e9, segundo disse fonte oficial \u00e0 Lusa, em primeiro lugar, \"prestar todo o apoio necess\u00e1rio aos t\u00e9cnicos do INEM no aux\u00edlio \u00e0s fam\u00edlias das v\u00edtimas\".\"Os t\u00e9cnicos deslocados para o local v\u00e3o ainda efectuar um levantamento da situa\u00e7\u00e3o social das fam\u00edlias, bem como averiguar os seus direitos socias\", acrescentou a fonte.Entretanto, a Seguran\u00e7a Social mant\u00e9m de preven\u00e7\u00e3o mais duas equipas de assistentes socias e psic\u00f3logos em Coimbra e Aveiro que, em caso de necessidade, v\u00e3o avan\u00e7ar para o local, indicou ainda a mesma fonte.\nJunto ao que resta da ponte de Entre-os-Rios, que ruiu parcialmente ontem \u00e0 noite, est\u00e3o concentradas centenas de pessoas a assitir \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de resgate.Sinais de desespero, choque e incredulidade definem o ambiente junto ao local da trag\u00e9dia, noticia a Lusa.Joaquim Vieira, de 65 anos, morador em Bairros, culpa o Governo, afirmando que a ponte tinha um prazo de validade que h\u00e1 muito tinha expirado. \"Quando \u00e9 l\u00e1 para Lisboa fazem tudo e mais alguma coisa\", lamenta o morador.Para Ant\u00f3nio Bessa, de 67 anos, da freguesia de Fornos, \"\u00e9 tudo culpa das guerras pol\u00edticas\".\"N\u00f3s at\u00e9 temos um governador civil que \u00e9 daqui de Aveiro, mas ele e o presidente da C\u00e2mara n\u00e3o se gramam\", afirmou, referindo-se claramente a Antero Gaspar, que j\u00e1 foi presidente da C\u00e2mara, e ao actual edil, Paulo Teixeira.Entretanto, fonte do INEM admitiu \u00e0 Lusa que possam existir mais do que duas viaturas ligeiras no Douro, para al\u00e9m do autocarro.",
    "language": "portuguese"
}