{
    "id": 69396,
    "titulo": "Portugueses querem mais \"Dias Sem Carros\"",
    "tituloNoticia": "Portugueses querem mais \"Dias Sem Carros\"",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/03/ciencia/noticia/portugueses-querem-mais-dias-sem-carros-69396",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os moradores das cidades portuguesas que participaram do Dia Sem Carros em Setembro passado querem que a iniciativa seja repetida com mais frequ\u00eancia ao longo do ano. Este \u00e9 uma das conclus\u00f5es de uma avalia\u00e7\u00e3o feita pelo Observa, uma organiza\u00e7\u00e3o ligada ao Instituto Superior de Ci\u00eancias do Trabalho e da Empresa (ISCTE), e que foram ontem apresentadas em Lisboa.",
    "shortUrl": "/n69396",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Inqu\u00e9rito revela aprova\u00e7\u00e3o da iniciativa e desejo de alarg\u00e1-la a outros per\u00edodos do ano",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Inqu\u00e9rito revela aprova\u00e7\u00e3o da iniciativa e desejo de alarg\u00e1-la a outros per\u00edodos do ano",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_69396",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/03/ciencia/noticia/portugueses-querem-mais-dias-sem-carros-69396",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "portugueses-querem-mais-dias-sem-carros-69396",
    "cleanTitle": "Portugueses querem mais \"Dias Sem Carros\"",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/03/ciencia/noticia/portugueses-querem-mais-dias-sem-carros-69396",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 850,
            "nome": "Ricardo Garcia",
            "descricao": "Nasci, cresci e estudei no Brasil, lavei pratos e toquei guitarra na Esc\u00f3cia e ingressei no jornalismo em Portugal, aos 25 anos - primeiro como colaborador do Expresso, depois no P\u00daBLICO, desde a sua funda\u00e7\u00e3o em 1989. Aqui assino e coordeno trabalhos sobretudo nas \u00e1reas do ambiente e ci\u00eancia, entre artigos, reportagens, editoriais, suplementos especiais e projectos online. Dedico-me ainda \u00e0 infografia e cr\u00f3nicas \u2013 com as rubricas \u201cIndo Eu\u201d, sobre hist\u00f3rias do quotidiano dos transportes, e \u201cN\u00f3s no Mundo\u201d, agora um blogue, sobre a sustentabilidade no dia-a-dia. \u201cN\u00f3s no Mundo\u201d \u00e9 tamb\u00e9m o nome do meu segundo livro, depois de \u201cSobre a Terra\u201d, um guia ambiental. A m\u00fasica mantenho-a em regime amador, juntamente com a marcenaria, ambas praticadas de modo imperfeito mas sem grandes desastres.",
            "email": "ricardo.garcia@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "ricardo-garcia",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": null,
                "altura": null,
                "nome": "Ricardo_Garcia.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/737891?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#97;&#105;&#99;&#114;&#97;&#103;&#46;&#111;&#100;&#114;&#97;&#99;&#105;&#114;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 864,
            "nome": "Ci\u00eancia",
            "slug": "ciencia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tciencia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Inqu\u00e9rito revela aprova\u00e7\u00e3o da iniciativa e desejo de alarg\u00e1-la a outros per\u00edodos do ano. Portugueses querem mais \"Dias Sem Carros\"",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 305,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0069396.json",
    "dct": "2002-03-03T10:39:00",
    "text": "O Observa entrevistou 1200 residentes em 12 das 51 cidades portuguesas que participaram no \u00faltimo Dia Europeu Sem Carros e concluiu que 38 por cento das pessoas - quase quatro em cada dez - acham que a proibi\u00e7\u00e3o de circula\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis deveria ser feita uma vez por m\u00eas. Outros 17 por cento gostariam que fosse uma vez a cada tr\u00eas meses, e 15 por cento n\u00e3o querem carros na cidade em pelo menos um dia, todos os fins-de-semana.\nPara j\u00e1, o Governo prop\u00f5e uma amplia\u00e7\u00e3o modesta da iniciativa. O secret\u00e1rio de Estado do Ambiente, Rui Gon\u00e7alves, disse que, como o dia 22 de Setembro cair\u00e1 este ano num domingo, ent\u00e3o n\u00e3o seria m\u00e1 ideia fazer um \"fim-de-semana sem carros\", ao inv\u00e9s de um s\u00f3 dia.\nAl\u00e9m disso, as entidades europeias que participam no Dia Sem Carros j\u00e1 decidiram que este ser\u00e1 precedido de uma \"semana da mobilidade\". Assim, o dia 16 de Setembro ser\u00e1 dedicado aos transportes p\u00fablicos, o dia 18, \u00e0s bicicletas e o dia 20, \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de novas zonas pedonais.\nO inqu\u00e9rito do Observa revela que um ter\u00e7o das pessoas acha que o Dia Sem Carros tem desvantagens, em particular pela insufici\u00eancia dos transportes p\u00fablicos e pelo preju\u00edzo ao com\u00e9rcio. Mas a aceita\u00e7\u00e3o da iniciativa \u00e9 elevada: 88 por cento dos entrevistados consideram-na \"boa\" ou \"excelente\".\nOutra conclus\u00e3o \u00e9 a de que poucas pessoas sa\u00edram deliberadamente das cidades onde o tr\u00e2nsito foi limitado no dia 22 de Setembro. Ou seja, os cidad\u00e3os n\u00e3o fugiram do Dia Sem Carros.\nApesar da avalia\u00e7\u00e3o positiva, Rui Gon\u00e7alves considera que ainda h\u00e1 muito por fazer. As autarquias que participaram no Dia Sem Carros comprometeram-se a adoptar medidas duradouras para melhorar a mobilidade nas cidades e reduzirem o n\u00famero de carros em circula\u00e7\u00e3o. \"Algumas das c\u00e2maras ainda n\u00e3o cumpriram estas promessas\", disse o secret\u00e1rio de Estado.",
    "language": "portuguese"
}