{
    "id": 29721,
    "titulo": "Ex-chefe de pol\u00edcia brasileira condenado por 102 mortes em massacre prisional",
    "tituloNoticia": "Ex-chefe de pol\u00edcia brasileira condenado por 102 mortes em massacre prisional",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/30/sociedade/noticia/exchefe-de-policia-brasileira-condenado-por-102-mortes-em-massacre-prisional-29721",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ex-chefe de pol\u00edcia Ubiratan Guimar\u00e3es foi hoje considerado culpado pela morte de 102 reclusos, na sequ\u00eancia do pior massacre prisonal de sempre, em que morreram 111 detidos, no complexo de Carandiru. Guimar\u00e3es foi condenado a cumprir 632 anos de pris\u00e3o, seis anos por cada uma das mortes por que foi considerado respons\u00e1vel e 20 anos por cinco tentativas de homic\u00eddio.",
    "shortUrl": "/n29721",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Carandiru, S\u00e3o Paulo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Carandiru, S\u00e3o Paulo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_29721",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/30/sociedade/noticia/exchefe-de-policia-brasileira-condenado-por-102-mortes-em-massacre-prisional-29721",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "exchefe-de-policia-brasileira-condenado-por-102-mortes-em-massacre-prisional-29721",
    "cleanTitle": "Ex-chefe de pol\u00edcia brasileira condenado por 102 mortes em massacre prisional",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/30/sociedade/noticia/exchefe-de-policia-brasileira-condenado-por-102-mortes-em-massacre-prisional-29721",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 647,
            "nome": "Guimar\u00e3es",
            "slug": "guimaraes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tguimaraes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Carandiru, S\u00e3o Paulo. Ex-chefe de pol\u00edcia brasileira condenado por 102 mortes em massacre prisional",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 177,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0029721.json",
    "dct": "2001-06-30T14:52:00",
    "text": "Os activistas de direitos humanos j\u00e1 se congratularam com a decis\u00e3o do tribunal brasileiro, dizendo que a decis\u00e3o vai acabar com a impunidade que a pol\u00edcia do pa\u00eds sente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia que imprime. O ex-respons\u00e1vel, de 58 anos de idade, vai apenas cumprir 30 anos de pris\u00e3o da pena de 632, conforme determina a lei brasileira.Ubiratan Guimar\u00e3es ordenou a carga das tropes de choque das autoridades na Casa de Deten\u00e7\u00e3o de Carandiru, durante o motim de 2 de Outubro de 1992, que redundou na morte de 111 reclusos, produzindo imagens que chocaram o mundo. O julgamento, de dez dias, foi uma das mais aguardadas maratonas judiciais no Brasil, que terminou com, na sequ\u00eancia da leitura da senten\u00e7a pela ju\u00edza, uma onda de aplausos da multid\u00e3o que aguardava a decis\u00e3o. Guimar\u00e3es abandonou a sala em l\u00e1grimas.\u201cNa nossa opini\u00e3o, \u00e9 uma mensagem importante para a sociedade de que a pol\u00edcia n\u00e3o est\u00e1 acima da lei\u201d, disse Maria Luisa Mendon\u00e7a, activista dos direitos humanos, citada pela Reuters. A defesa de Ubiratan Guimar\u00e3es j\u00e1 apelou da decis\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}