{
    "id": 7291,
    "titulo": "Portugueses residentes na Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo sem problemas (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Portugueses residentes na Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo sem problemas (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/16/mundo/noticia/portugueses-residentes-na-republica-democratica-do-congo-sem-problemas-actualizacao-7291",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5302?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As autoridades portuguesas est\u00e3o a aconselhar a comunidade a ficar em casa",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A situa\u00e7\u00e3o que se vive na Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo \u00e9 confusa, mas a calma j\u00e1 regressou \u00e0 capital, Kinshasa, n\u00e3o havendo informa\u00e7\u00f5es alarmantes relativamente \u00e0 comunidade portuguesa, disse fonte do Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros (MNE) portugu\u00eas.",
    "shortUrl": "/n7291",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "MNE portugu\u00eas est\u00e1 em contacto com embaixada em Kinshasa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "MNE portugu\u00eas est\u00e1 em contacto com embaixada em Kinshasa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_7291",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/16/mundo/noticia/portugueses-residentes-na-republica-democratica-do-congo-sem-problemas-actualizacao-7291",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "portugueses-residentes-na-republica-democratica-do-congo-sem-problemas-actualizacao-7291",
    "cleanTitle": "Portugueses residentes na Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo sem problemas (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/16/mundo/noticia/portugueses-residentes-na-republica-democratica-do-congo-sem-problemas-actualizacao-7291",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 193,
            "nome": "Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo",
            "slug": "republica-democratica-do-congo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trepublica-democratica-do-congo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 643,
            "nome": "Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros",
            "slug": "ministerio-dos-negocios-estrangeiros",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tministerio-dos-negocios-estrangeiros",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 884,
            "nome": "Neg\u00f3cios",
            "slug": "negocios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnegocios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "5302_KinshasaKAFPIssoufSanogoArq.jpg",
            "legenda": "As autoridades portuguesas est\u00e3o a aconselhar a comunidade a ficar em casa",
            "autor": "Issouf Sanogo/AFP (arquivo)",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5302?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As autoridades portuguesas est\u00e3o a aconselhar a comunidade a ficar em casa",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "MNE portugu\u00eas est\u00e1 em contacto com embaixada em Kinshasa. Portugueses residentes na Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo sem problemas (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 64,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0007291.json",
    "dct": "2001-01-16T19:52:00",
    "text": "Fonte do gabinete de imprensa do MNE, n\u00e3o identificada pela Lusa, garantiu que est\u00e1 em contacto com a embaixada portuguesa em Kinshasa e que, para j\u00e1, n\u00e3o h\u00e1 not\u00edcias preocupantes sobre a comunidade portuguesa a\u00ed residente - calculada em 50 pessoas.De acordo com a mesma fonte, o conselho que as autoridades locais est\u00e3o a dar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o \u00e9 para que permane\u00e7a em casa.",
    "language": "portuguese"
}