{
    "id": 37911,
    "titulo": "Bloquistas dizem que Governo est\u00e1 \u00abcom medo\u00bb de direita \u00abradical\u00bb",
    "tituloNoticia": "Bloquistas dizem que Governo est\u00e1 \u00abcom medo\u00bb de direita \u00abradical\u00bb",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/01/politica/noticia/bloquistas-dizem-que-governo-esta-com-medo-de-direita-radical-37911",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27425?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Miguel Portas quis apresentar solu\u00e7\u00f5es de esquerda",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Bloco de Esquerda (BE) voltou de f\u00e9rias com muitas notas quanto ao comportamento do Governo que, nas palavras de Miguel Portas, est\u00e1 \"com medo\" da direita. Esta fac\u00e7\u00e3o pol\u00edtica tamb\u00e9m n\u00e3o saiu ilesa de reparos da sess\u00e3o dos bloquistas, no sal\u00e3o dos Bombeiros Volunt\u00e1rios de Queluz, que acusaram a direita de \"radicalizar o discurso para esconder a sua fraqueza\".",
    "shortUrl": "/n37911",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "\u00abRentre\u00e9\u00bb do BE",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "\u00abRentre\u00e9\u00bb do BE",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_37911",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/01/politica/noticia/bloquistas-dizem-que-governo-esta-com-medo-de-direita-radical-37911",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bloquistas-dizem-que-governo-esta-com-medo-de-direita-radical-37911",
    "cleanTitle": "Bloquistas dizem que Governo est\u00e1 \u00abcom medo\u00bb de direita \u00abradical\u00bb",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/01/politica/noticia/bloquistas-dizem-que-governo-esta-com-medo-de-direita-radical-37911",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27425_MiguelPortasPub.jpg",
            "legenda": "Miguel Portas quis apresentar solu\u00e7\u00f5es de esquerda",
            "autor": "P\u00fablico",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27425?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Miguel Portas quis apresentar solu\u00e7\u00f5es de esquerda",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "\u00abRentre\u00e9\u00bb do BE. Bloquistas dizem que Governo est\u00e1 \u00abcom medo\u00bb de direita \u00abradical\u00bb",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 264,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0037911.json",
    "dct": "2001-09-01T09:32:00",
    "text": "O BE quer provar que a sua agenda n\u00e3o est\u00e1 esgotada e rebateu ponto por ponto as pol\u00edticas da direita. \"A direita n\u00e3o tem projecto mas faz muita vozearia\" e \"o PS tem medo\", argumentou Miguel Portas, defendendo uma ideia de democracia que n\u00e3o se faz de \"altern\u00e2ncia cara-coroa, como nos Estados Unidos, mas de alternativa\", relata a Lusa.Miguel Portas fez quest\u00e3o de marcar as diferen\u00e7as de discurso e posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 direita, afirmando que o combate pol\u00edtico ao Governo s\u00f3 pode vir da \"esquerda alternativa\" e acusando a direita de criticar o Governo pelas raz\u00f5es erradas e propor solu\u00e7\u00f5es igualmente erradas.O Bloco de Esquerda vai preparar a sua \"proposta de projecto para o pa\u00eds\", um \"instrumento de combate pol\u00edtico\" nos pr\u00f3ximos meses que \"v\u00e3o p\u00f4r o Bloco de Esquerda \u00e0 prova\", afirmou Miguel Portas. O BE vai interpelar o Governo sobre o rumo da reforma fiscal e propor na Assembleia da Rep\u00fablica a realiza\u00e7\u00e3o de um referendo \u00e0s altera\u00e7\u00f5es ao estatuto da Uni\u00e3o Europeia do Tratado de Nice.Dos assentos mais \u00e0 esquerda do Parlamento surgir\u00e1 tamb\u00e9m  a apresenta\u00e7\u00e3o ao primeiro-ministro da vis\u00e3o do BE do que deve ser o pr\u00f3ximo Or\u00e7amento de Estado, \"sem submiss\u00e3o ao pacto de estabilidade e crescimento\" decidido entre os parceiros europeus. \"Suspenda-se o pacto, suavize-se o d\u00e9fice\", defendeu Lu\u00eds Fazenda.Para provar que a sua agenda \"n\u00e3o est\u00e1 esgotada\", o Bloco de Esquerda vai continuar a exigir na Assembleia o debate sobre a interrup\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria da gravidez e reclamar mais qualidade na reforma fiscal, no Sistema Nacional de Sa\u00fade e na pol\u00edtica de imigra\u00e7\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}