{
    "id": 36347,
    "titulo": "Explos\u00e3o no centro de Jerusal\u00e9m n\u00e3o provoca v\u00edtimas",
    "tituloNoticia": "Explos\u00e3o no centro de Jerusal\u00e9m n\u00e3o provoca v\u00edtimas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/21/mundo/noticia/explosao-no-centro-de-jerusalem-nao-provoca-vitimas-36347",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A explos\u00e3o ocorrida hoje no centro de Jerusal\u00e9m, sem provocar v\u00edtimas, trata-se de um atentado \u00e0 bomba, possivelmente com viatura armadilhada, informou a r\u00e1dio p\u00fablica israelita, citando o gabinete de comunica\u00e7\u00e3o do Governo.",
    "shortUrl": "/n36347",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Israel",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Israel",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_36347",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/21/mundo/noticia/explosao-no-centro-de-jerusalem-nao-provoca-vitimas-36347",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "explosao-no-centro-de-jerusalem-nao-provoca-vitimas-36347",
    "cleanTitle": "Explos\u00e3o no centro de Jerusal\u00e9m n\u00e3o provoca v\u00edtimas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/21/mundo/noticia/explosao-no-centro-de-jerusalem-nao-provoca-vitimas-36347",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Israel. Explos\u00e3o no centro de Jerusal\u00e9m n\u00e3o provoca v\u00edtimas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 51,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0036347.json",
    "dct": "2001-08-21T13:04:00",
    "text": "O engenho ter\u00e1 sido colocado no interior do ve\u00edculo, estacionado na rua de Horkanos, perto da sede da pol\u00edcia de Jerusal\u00e9m, na parte oeste da cidade, n\u00e3o longe da principal igreja ortodoxa. As primeiras informa\u00e7\u00f5es davam conta que a explos\u00e3o tinha ocorrido numa viatura, mas desconhecia-se se o carro estaria armadilhado.",
    "language": "portuguese"
}