{
    "id": 13921,
    "titulo": "Mais um desaparecido devido \u00e0 enxurrada na Madeira",
    "tituloNoticia": "Mais um desaparecido devido \u00e0 enxurrada na Madeira",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/08/local/noticia/mais-um-desaparecido-devido-a-enxurrada-na-madeira-13921",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10266?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O mau tempo na Madeira j\u00e1 provocou cerca de quatro milh\u00f5es de contos de preju\u00edzo",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Mais uma pessoa foi dada hoje como desaparecida no s\u00edtio de Loural, na Madeira, onde no in\u00edcio desta semana lama e pedras arrastaram uma viatura na qual seguiam quatro turistas alem\u00e3es.",
    "shortUrl": "/n13921",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Mau tempo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Mau tempo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_13921",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/08/local/noticia/mais-um-desaparecido-devido-a-enxurrada-na-madeira-13921",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "mais-um-desaparecido-devido-a-enxurrada-na-madeira-13921",
    "cleanTitle": "Mais um desaparecido devido \u00e0 enxurrada na Madeira",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/08/local/noticia/mais-um-desaparecido-devido-a-enxurrada-na-madeira-13921",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 654,
            "nome": "Madeira",
            "slug": "madeira",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmadeira",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "10266_HomemdeGouveiaLusa.jpg",
            "legenda": "O mau tempo na Madeira j\u00e1 provocou cerca de quatro milh\u00f5es de contos de preju\u00edzo",
            "autor": "Homem de Gouveia/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/10266?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O mau tempo na Madeira j\u00e1 provocou cerca de quatro milh\u00f5es de contos de preju\u00edzo",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Mau tempo. Mais um desaparecido devido \u00e0 enxurrada na Madeira",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 141,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0013921.json",
    "dct": "2001-03-08T21:12:00",
    "text": "Passam assim a tr\u00eas o n\u00famero de desaparecidos ap\u00f3s o temporal que atingiu a Madeira e levou \u00e0 morte tr\u00eas pessoas e provocou preju\u00edzos na ordem dos quatro milh\u00f5es de contos.A desaparecida \u00e9 Constantina de Sousa, vista pela \u00faltima vez a uns metros acima da sua casa quando ocorreu a enxurrada de \u00e1gua, pedras e lama que arrastou duas viaturas - uma das quais com quatro turistas que acabariam por cair na ribeira da Vargem e desaparecer na correnteza das \u00e1guas, indica a Lusa.O desaparecimento foi registado ontem por alguns dos filhos: \"N\u00f3s fic\u00e1mos isolados uns dos outros porque o temporal cortou estradas, luz e telefones e por isso pens\u00e1vamos que ela estava em casa\", adianta Adriana F\u00e1tima Pinto, filha da desaparecida.Um helic\u00f3ptero, navios-patrulha e botes percorreram a costa de S\u00e3o Vicente, mas n\u00e3o encontraram vest\u00edgios dos desaparecidos.",
    "language": "portuguese"
}