{
    "id": 74668,
    "titulo": "Portas esperan\u00e7ado num bom resultado do CDS-PP",
    "tituloNoticia": "Portas esperan\u00e7ado num bom resultado do CDS-PP",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/17/politica/noticia/portas-esperancado-num-bom-resultado-do-cdspp-74668",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/46389?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Paulo Portas foi o mais madrugador dos principais l\u00edderes partid\u00e1rios",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Paulo Portas foi o primeiro l\u00edder dos cinco principais partidos a votar nas elei\u00e7\u00f5es legislativas. Na freguesia de Santos-o-Velho, o dirigente do CDS-PP mostrou-se esperan\u00e7ado num bom resultado do seu partido.",
    "shortUrl": "/n74668",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "L\u00edder popular foi o primeiro candidato a votar",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "L\u00edder popular foi o primeiro candidato a votar",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_74668",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/17/politica/noticia/portas-esperancado-num-bom-resultado-do-cdspp-74668",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "portas-esperancado-num-bom-resultado-do-cdspp-74668",
    "cleanTitle": "Portas esperan\u00e7ado num bom resultado do CDS-PP",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/17/politica/noticia/portas-esperancado-num-bom-resultado-do-cdspp-74668",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 420,
            "nome": "CDS-PP",
            "slug": "cds-pp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcds-pp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 428,
            "nome": "Paulo Portas",
            "slug": "paulo-portas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpaulo-portas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 447,
            "nome": "Legislativas",
            "slug": "legislativas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlegislativas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "46389_Portas.jpg",
            "legenda": "Paulo Portas foi o mais madrugador dos principais l\u00edderes partid\u00e1rios",
            "autor": "Tiago Petinga/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/46389?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Paulo Portas foi o mais madrugador dos principais l\u00edderes partid\u00e1rios",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "L\u00edder popular foi o primeiro candidato a votar. Portas esperan\u00e7ado num bom resultado do CDS-PP",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 106,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0074668.json",
    "dct": "2002-03-17T11:51:00",
    "text": "\u00c0 sa\u00edda da assembleia de voto, Portas referiu que, desde que \u00e9 pol\u00edtico, estas s\u00e3o as elei\u00e7\u00f5es em que tem mais esperan\u00e7a numa boa vota\u00e7\u00e3o do PP, afirmando-se convicto que o \"eleitorado democrata-crist\u00e3o vai \u00e0s urnas\" porque \"sabe que \u00e9 preciso mudar\" e sente que o partido \"est\u00e1 perto\" de ter o resultado necess\u00e1rio para integrar o Governo que sair das Legislativas de hoje.\nDe acordo com a Lusa, Paulo Portas vai almo\u00e7ar em fam\u00edlia e, antes de se reunir com os dirigentes do partido, no Largo do Caldas, em Lisboa, para acompanhar a noite eleitoral, vai dedicar o seu tempo \u00e0 nata\u00e7\u00e3o e \u00e0 leitura.",
    "language": "portuguese"
}