{
    "id": 10207,
    "titulo": "Washington considera \u00abaceit\u00e1vel\u00bb plano de Belgrado para pacificar Sul da S\u00e9rvia",
    "tituloNoticia": "Washington considera \u00abaceit\u00e1vel\u00bb plano de Belgrado para pacificar Sul da S\u00e9rvia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/07/mundo/noticia/washington-considera-aceitavel-plano-de-belgrado-para-pacificar-sul-da-servia-10207",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Respons\u00e1veis norte-americanos afirmaram hoje, no final de um encontro com o ministro do Interior jugoslavo, Zoran Zivkovic, que o plano criado pelas autoridades de Belgrado para resolver a crise no Sul da S\u00e9rvia \u00e9 \"aceit\u00e1vel\".",
    "shortUrl": "/n10207",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Balc\u00e3s",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Balc\u00e3s",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_10207",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/07/mundo/noticia/washington-considera-aceitavel-plano-de-belgrado-para-pacificar-sul-da-servia-10207",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "washington-considera-aceitavel-plano-de-belgrado-para-pacificar-sul-da-servia-10207",
    "cleanTitle": "Washington considera \u00abaceit\u00e1vel\u00bb plano de Belgrado para pacificar Sul da S\u00e9rvia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/07/mundo/noticia/washington-considera-aceitavel-plano-de-belgrado-para-pacificar-sul-da-servia-10207",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 162,
            "nome": "S\u00e9rvia",
            "slug": "servia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tservia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Balc\u00e3s. Washington considera \u00abaceit\u00e1vel\u00bb plano de Belgrado para pacificar Sul da S\u00e9rvia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 160,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0010207.json",
    "dct": "2001-02-07T21:56:00",
    "text": "De acordo com um comunicado das autoridades jugoslavas, o subsecret\u00e1rio de Estado adjunto norte-americano para os Assuntos Europeus, James Pardew, e o embaixador norte-americano na Jugosl\u00e1via, William Montgomery, \"exprimiram novamente a sua inquietude face \u00e0 escalada de viol\u00eancia no Sul da S\u00e9rvia e em Mitrovica\", no norte do Kosovo.Os governos da Jugosl\u00e1via e da S\u00e9rvia adoptaram ontem um plano com vista \u00e0 integra\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e econ\u00f3mica dos albaneses residentes no Sul da S\u00e9rvia, evitando desta forma a continua\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia independentista naquela regi\u00e3o, com forte presen\u00e7a albanesa.Os grupos separatistas albaneses, que se autodenominam Ex\u00e9rcito de Liberta\u00e7\u00e3o de Presevo-Medvedja-Bujanovac (UCPMB), as tr\u00eas principais cidades do Sul da S\u00e9rvia, reivindicam a uni\u00e3o desta regi\u00e3o a \"um Kosovo independente\".V\u00e1rios incidentes armados t\u00eam-se multiplicado na regi\u00e3o desde que em Novembro o UCPMB tomou controlo destas cidades situadas na zona desmilitarizada de seguran\u00e7a criada pela NATO em redor do Kosovo na sequ\u00eancia da retirada das tropas jugoslavas da prov\u00edncia de maioria albanesa.",
    "language": "portuguese"
}