{
    "id": 70178,
    "titulo": "Mada\u00edl respondeu \u00e0s perguntas de Jorge Sampaio",
    "tituloNoticia": "Mada\u00edl respondeu \u00e0s perguntas de Jorge Sampaio",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/06/politica/noticia/madail-respondeu-as-perguntas-de-jorge-sampaio-70178",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44545?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Mada\u00edl fez poucas declara\u00e7\u00f5es ap\u00f3s a reuni\u00e3o com o Presidente da Rep\u00fablica",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Gilberto Mada\u00edl, presidente da Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol e da Sociedade Euro 2004, foi o primeiro respons\u00e1vel a ser ouvido por Jorge Sampaio, Presidente da Rep\u00fablica, que convocou para esta quarta-feira uma ronda de audi\u00eancias com todos os intervenientes na organiza\u00e7\u00e3o do Europeu de futebol. Mada\u00edl disse apenas que respondeu \u00e0s perguntas que lhe foram colocadas.",
    "shortUrl": "/n70178",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Euro 2004",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Euro 2004",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_70178",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/06/politica/noticia/madail-respondeu-as-perguntas-de-jorge-sampaio-70178",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "madail-respondeu-as-perguntas-de-jorge-sampaio-70178",
    "cleanTitle": "Mada\u00edl respondeu \u00e0s perguntas de Jorge Sampaio",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/06/politica/noticia/madail-respondeu-as-perguntas-de-jorge-sampaio-70178",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 435,
            "nome": "Jorge Sampaio",
            "slug": "jorge-sampaio",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjorge-sampaio",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 460,
            "nome": "Euro",
            "slug": "euro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 819,
            "nome": "Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol",
            "slug": "federacao-portuguesa-de-futebol",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfederacao-portuguesa-de-futebol",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "44545_MadailSampaioManuelMoura.jpg",
            "legenda": "Mada\u00edl fez poucas declara\u00e7\u00f5es ap\u00f3s a reuni\u00e3o com o Presidente da Rep\u00fablica",
            "autor": "Manuel Moura/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44545?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Mada\u00edl fez poucas declara\u00e7\u00f5es ap\u00f3s a reuni\u00e3o com o Presidente da Rep\u00fablica",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Euro 2004. Mada\u00edl respondeu \u00e0s perguntas de Jorge Sampaio",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 188,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0070178.json",
    "dct": "2002-03-06T11:44:00",
    "text": "\"Respondi \u00e0s perguntas que me foram formuladas e n\u00e3o tenho mais nada a acrescentar\", disse Mada\u00edl, citado pela Lusa, depois de uma audi\u00eancia de cerca de 45 minutos com Jorge Sampaio.\nDepois de Gilberto Mada\u00edl, Jorge Sampaio recebeu Vasco Lynce, presidente da Sociedade Portugal 2004, entidade respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o e acompanhamento da constru\u00e7\u00e3o e remodela\u00e7\u00e3o dos est\u00e1dios destinados ao Europeu de futebol.\nA ronda de audi\u00eancias, que se prolongar\u00e1 por todo o dia, prossegue com a audi\u00e7\u00e3o dos presidente dos clubes envolvidos no Euro 2004 (Boavista, FC Porto, Sporting, Benfica e Guimar\u00e3es). \u00c0 tarde, Jorge Sampaio ouvir\u00e1 os respons\u00e1veis pelas autarquias que receber\u00e3o a prova (Aveiro, Braga, Coimbra, Faro, Guimar\u00e3es, Leiria, Lisboa Loul\u00e9 e Porto), antes de receber o secret\u00e1rio de Estado das Obras P\u00fablicas, Vieira da Silva, e o ministro da Juventude e do Desporto, Jos\u00e9 Lello.\nEsta iniciativa de Jorge Sampaio deve-se \u00e0s pol\u00e9micas geradas em redor da organiza\u00e7\u00e3o do Euro 2004, nomeadamente o diferendo entre o FC Porto e Rui Rio, presidente da autarquia portuense, por causa do Plano de Pormenor das Antas (PPA), situa\u00e7\u00e3o que levou \u00e0 paragem das obras do novo recinto portista.",
    "language": "portuguese"
}