{
    "id": 69042,
    "titulo": "Pol\u00edcia cubana expulsa ocupantes da embaixada do M\u00e9xico",
    "tituloNoticia": "Pol\u00edcia cubana expulsa ocupantes da embaixada do M\u00e9xico",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/01/mundo/noticia/policia-cubana-expulsa-ocupantes-da-embaixada-do-mexico-69042",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44093?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A opera\u00e7\u00e3o na embaixada decorreu a meio da noite, longe dos olhares dos jornalistas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A pol\u00edcia cubana expulsou hoje o grupo de 21 cubanos que anteontem invadiu a embaixada do M\u00e9xico em Havana. Segundo um comunicado oficial do Executivo cubano, a ac\u00e7\u00e3o decorreu \"sem incidentes\" e \"a pedido do Governo mexicano\".",
    "shortUrl": "/n69042",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Invasores pretendiam sair da ilha",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Invasores pretendiam sair da ilha",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_69042",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/01/mundo/noticia/policia-cubana-expulsa-ocupantes-da-embaixada-do-mexico-69042",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "policia-cubana-expulsa-ocupantes-da-embaixada-do-mexico-69042",
    "cleanTitle": "Pol\u00edcia cubana expulsa ocupantes da embaixada do M\u00e9xico",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/01/mundo/noticia/policia-cubana-expulsa-ocupantes-da-embaixada-do-mexico-69042",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 316,
            "nome": "M\u00e9xico",
            "slug": "mexico",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmexico",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "44093_AdalbertoRoqueAFP.jpg",
            "legenda": "A opera\u00e7\u00e3o na embaixada decorreu a meio da noite, longe dos olhares dos jornalistas",
            "autor": "Adalberto Roque/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44093?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A opera\u00e7\u00e3o na embaixada decorreu a meio da noite, longe dos olhares dos jornalistas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Invasores pretendiam sair da ilha. Pol\u00edcia cubana expulsa ocupantes da embaixada do M\u00e9xico",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 575,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0069042.json",
    "dct": "2002-03-01T17:55:00",
    "text": "Ainda de acordo com o comunicado, a opera\u00e7\u00e3o, lan\u00e7ada durante a madrugada (in\u00edcio da manh\u00e3 em Portugal) \"por pessoal especializado e n\u00e3o armado\", foi decidida depois de, \"durante todo o dia de ontem\", o enviado do Presidente mexicano Vicente Fox ter \"pedido por repetidas vezes\" ao grupo para abandonar o local.\n\"Face \u00e0 recusa\" das 21 pessoas entrincheiradas no interior da embaixada de abandonar o local, o Governo mexicano pediu oficialmente \"e por escrito\", atrav\u00e9s do seu embaixador, \"para que as autoridades cubanas desalojassem os assaltantes\", acrescenta o texto. \nSegundo Havana, o Governo mexicano pediu que a opera\u00e7\u00e3o fosse conduzida \"de maneira a evitar qualquer viol\u00eancia f\u00edsica\" contra os ocupantes e \"com um emprego m\u00ednimo da for\u00e7a\". O texto transmitido aos jornalistas acrescenta que a opera\u00e7\u00e3o decorreu \"sem o menor incidente\". No entanto, n\u00e3o houve testemunhas da opera\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que cami\u00f5es do Ex\u00e9rcito foram colocados nas extremidades das ruas adjacentes, impedindo a vis\u00e3o do que se passava junto \u00e0 embaixada. Os jornalistas das ag\u00eancias internacionais em Havana afirmam que nas imedia\u00e7\u00f5es da representa\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica foram ouvidos gritos e barulhos secos, que duraram apenas alguns minutos. \nOntem, Elizardo Sanchez, presidente da Comiss\u00e3o dos Direitos do Homem e da Reconcilia\u00e7\u00e3o (uma organiza\u00e7\u00e3o ilegal mas tolerada pelo regime de Fidel Castro) denunciava, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 AFP, a exist\u00eancia de \"centenas de deten\u00e7\u00f5es\" entre opositores ao regime.\nSanchez, que se encontrou com o Presidente mexicano no passado dia 4 de Fevereiro, aquando de uma visita de Vicent Fox a Cuba, afirmou que \"a pol\u00edcia pretende impedir uma situa\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 da embaixada do Peru em 1980\". O activista cubano referia-se ao mais grave incidente registado em Cuba envolvendo representa\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas, quando milhares de pessoas se refugiaram na embaixada do Peru em Havana, ansiosas por abandonar a ilha. O epis\u00f3dio e a m\u00e1 imagem gerada em rela\u00e7\u00e3o ao regime castrista levaram Havana a autorizar a sa\u00edda de 125 mil cubanos com destino \u00e0 Florida.\nNa noite da passada quarta-feira, um grupo de cubanos for\u00e7ou a entrada na embaixada mexicana, usando um autocarro roubado pouco antes. \nO M\u00e9xico e Cuba, que sempre mantiveram boas rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas, iniciaram imediatamente negocia\u00e7\u00f5es para encontrar uma sa\u00edda para a crise. N\u00e3o foi divulgada qualquer informa\u00e7\u00e3o sobre a sorte dos ocupantes da embaixada, que ontem subiram aos telhados do edif\u00edcio gritando palavras de ordem contra Fidel Castro.\nA ac\u00e7\u00e3o ter\u00e1 sido precipitada por rumores que circularam na capital cubana, dando conta de que o M\u00e9xico estaria disposto a abrir as portas da sua representa\u00e7\u00e3o a todos os que quisessem deixar a ilha.\nO regime de Fidel Castro veio ontem responsabilizar a R\u00e1dio Mart\u00ed, patrocinada pelos EUA, pela ocupa\u00e7\u00e3o da embaixada, ao emitir repetidamente declara\u00e7\u00f5es do ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros mexicano, Jorge Castaneda. \nSegundo Havana, a forma como as declara\u00e7\u00f5es foram transmitidas foi interpretada como um \"convite aberto \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o da embaixada do M\u00e9xico em Cuba\". Segundo um comunicado do Governo cubano, as not\u00edcias da R\u00e1dio Mart\u00ed foram \"uma enorme provoca\u00e7\u00e3o\", levando os ouvintes a acreditar que o M\u00e9xico concederia asilo pol\u00edtico a todos os cubanos que se apresentassem na embaixada. \nO chefe da diplomacia mexicana, que esta semana visitou Miami, foi citado pela r\u00e1dio dizendo que \"as portas da embaixada do M\u00e9xico na ilha est\u00e3o abertas a todos os cidad\u00e3os cubanos\".\nEmpregando maioritariamente exilados cubanos, a R\u00e1dio Mart\u00ed opera a partir de Miami e transmite diariamente not\u00edcias anti-castristas, \"talk-shows\" e outros programas para os ouvintes em Cuba.",
    "language": "portuguese"
}