{
    "id": 27270,
    "titulo": "Maioria de italianos, espanh\u00f3is, brit\u00e2nicos e belgas apoia Protocolo de Quioto",
    "tituloNoticia": "Maioria de italianos, espanh\u00f3is, brit\u00e2nicos e belgas apoia Protocolo de Quioto",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/12/sociedade/noticia/maioria-de-italianos-espanhois-britanicos-e-belgas-apoia-protocolo-de-quioto-27270",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20109?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As pessoas est\u00e3o inquietas quanto \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas provocadas pelas emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Uma crescente maioria de italianos, brit\u00e2nicos, espanh\u00f3is e belgas, \u00e9 a favor da aplica\u00e7\u00e3o do Protocolo de Quioto, com ou sem os Estados Unidos, segundo uma sondagem publicada hoje em Roma pela organiza\u00e7\u00e3o ecologista World Wildlife Fund (WWF).",
    "shortUrl": "/n27270",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Sondagem da WWF",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Sondagem da WWF",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_27270",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/12/sociedade/noticia/maioria-de-italianos-espanhois-britanicos-e-belgas-apoia-protocolo-de-quioto-27270",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "maioria-de-italianos-espanhois-britanicos-e-belgas-apoia-protocolo-de-quioto-27270",
    "cleanTitle": "Maioria de italianos, espanh\u00f3is, brit\u00e2nicos e belgas apoia Protocolo de Quioto",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/12/sociedade/noticia/maioria-de-italianos-espanhois-britanicos-e-belgas-apoia-protocolo-de-quioto-27270",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "20109_Poluicao1DR.jpg",
            "legenda": "As pessoas est\u00e3o inquietas quanto \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas provocadas pelas emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/20109?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As pessoas est\u00e3o inquietas quanto \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas provocadas pelas emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Sondagem da WWF. Maioria de italianos, espanh\u00f3is, brit\u00e2nicos e belgas apoia Protocolo de Quioto",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 155,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0027270.json",
    "dct": "2001-06-12T20:55:00",
    "text": "Mais de 80 por cento dos inquiridos nestes quatro pa\u00edses mostraram-se favor\u00e1veis \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do protocolo pelos governos europeus, mesmo sem os Estados Unidos.\"As pessoas est\u00e3o bem informadas e extremamente inquietas com as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\", afirmou Fulco Pratesi, presidente da WWF em It\u00e1lia. Pratesi aproveitou para convidar o novo Governo italiano a promover as energias alternativas e a lan\u00e7ar programas que fomentem a economia de energia.A sondagem, coordenada por um instituto belga, o INRA (International Research Associates), foi realizada por telefone junto de cerca de 500 pessoas, com mais de 15 anos, em cada pa\u00eds, informa a AFP.O Protocolo de Quioto, adoptado em 1997 pela comunidade internacional, prev\u00ea que os pa\u00edses industrializados se comprometam na redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa, na origem do sobreaquecimento do planeta.O Presidente americano, George W. Bush, que iniciou hoje uma desloca\u00e7\u00e3o pela Europa, rejeitou as disposi\u00e7\u00f5es do protocolo, recusando ratificar o texto.",
    "language": "portuguese"
}