{
    "id": 2555,
    "titulo": "Morreu investigador Eurico da Fonseca",
    "tituloNoticia": "Morreu investigador Eurico da Fonseca",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/04/ciencia/noticia/morreu-investigador-eurico-da-fonseca-2555",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O investigador Eurico da Fonseca morreu hoje em sua casa, aos 79 anos, na sequ\u00eancia de uma trombose.",
    "shortUrl": null,
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "V\u00edtima de trombose",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "V\u00edtima de trombose",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_2555",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/04/ciencia/noticia/morreu-investigador-eurico-da-fonseca-2555",
    "prioridade": null,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "morreu-investigador-eurico-da-fonseca-2555",
    "cleanTitle": "Morreu investigador Eurico da Fonseca",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/04/ciencia/noticia/morreu-investigador-eurico-da-fonseca-2555",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 864,
            "nome": "Ci\u00eancia",
            "slug": "ciencia",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tciencia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 1023,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "V\u00edtima de trombose. Morreu investigador Eurico da Fonseca",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 0,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0002555.json",
    "dct": "2000-12-04T20:05:00",
    "text": "Eurico Sid\u00f3nio Xavier da Fonseca foi colaborador da NASA (Ag\u00eancia Espacial Norte-Americana), comentador da RTP e RDP e colaborador em jornais como o \"Di\u00e1rio de Not\u00edcias\", \"O S\u00e9culo\", \"Sete\", \"A Capital\" e \"24 Horas\".Na segunda metade da d\u00e9cada de 60 chegou a estar 19 horas aos microfones da Emissora Nacional, para comentar em directo o lan\u00e7amento da nave Apolo 13.Em 1961 apresentou um estudo sobre um novo m\u00e9todo para viagens interplanet\u00e1rias baseado na utiliza\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es orbitais girando em torno do Sol. A NASA interessou-se pelo projecto do ent\u00e3o director do Centro de Estudos Aeron\u00e1uticos e Eurico da Fonseca foi convidado pelos norte-americanos para participar num relat\u00f3rio sobre capacidade do espa\u00e7o.No mesmo ano, j\u00e1 em Portugal, foi respons\u00e1vel pelo lan\u00e7amento do primeiro foguete concebido e constru\u00eddo em territ\u00f3rio nacional.Nos anos 80, volta a colaborar com a NASA num projecto sobre energia e\u00f3lica.Eurico da Fonseca foi autor de livros como \"A Sociedade do Futuro\" (1983) e \"O Terceiro Mil\u00e9nio\" (1999).",
    "language": "portuguese"
}