{
    "id": 40543,
    "titulo": "Fundamentalismo e terrorismo: sintomas duma crise global",
    "tituloNoticia": "Fundamentalismo e terrorismo: sintomas duma crise global",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/17/mundo/noticia/fundamentalismo-e-terrorismo-sintomas-duma-crise-global-40543",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A maior parte dos regimes \u00e1rabes/mu\u00e7ulmanos \u00e9 do tipo autorit\u00e1rio. O grande desafio que se p\u00f5e ao mundo \u00e1rabe neste final de s\u00e9culo \u2014  \u00e0 parte o desafio do desenvolvimento econ\u00f3mico \u2014 \u00e9 o da democracia. Ser\u00e1 esta parte do mundo imune \u00e0 onda de democratiza\u00e7\u00e3o que varre o globo, numa \u00e9poca em que as popula\u00e7\u00f5es se tornam cada vez mais exigentes e conscientes dos seus direitos?",
    "shortUrl": "/n40543",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "A opini\u00e3o de Maria do C\u00e9u Pinto",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "A opini\u00e3o de Maria do C\u00e9u Pinto",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_40543",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/17/mundo/noticia/fundamentalismo-e-terrorismo-sintomas-duma-crise-global-40543",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "fundamentalismo-e-terrorismo-sintomas-duma-crise-global-40543",
    "cleanTitle": "Fundamentalismo e terrorismo: sintomas duma crise global",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/17/mundo/noticia/fundamentalismo-e-terrorismo-sintomas-duma-crise-global-40543",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 394,
            "nome": "Terrorismo",
            "slug": "terrorismo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tterrorismo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "A opini\u00e3o de Maria do C\u00e9u Pinto. Fundamentalismo e terrorismo: sintomas duma crise global",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 1192,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0040543.json",
    "dct": "2001-09-17T23:48:00",
    "text": "O ataque de 11 de Setembro faz j\u00e1 parte dos acontecimentos marcantes deste s\u00e9culo que ainda h\u00e1 pouco se iniciou. Ainda esta trag\u00e9dia n\u00e3o assumiu as suas verdadeiras propor\u00e7\u00f5es e come\u00e7am j\u00e1 a emergir as pistas que permitem indiciar os respons\u00e1veis. E os respons\u00e1veis s\u00e3o invariavelmente os \u00e1rabes e, em concreto, esse \u201cempres\u00e1rio\u201d do terrorismo internacional, o cidad\u00e3o ap\u00e1trida Osama bin Laden, refugiado no Afeganist\u00e3o.Antes que se desencadeie a onda de \u00f3dio anti\u00e1rabe, conv\u00e9m reflectir sobre as causas deste fundamentalismo que motiva actos de loucura extrema. Essas causas s\u00e3o complexas e antigas, mas tamb\u00e9m conjunturais. O mundo \u00e1rabe vive hoje mergulhado numa crise profunda. Crise econ\u00f3mica, pol\u00edtica e social que, tal como noutros lugares do mundo, \u00e9 acentuada pelo fen\u00f3meno da globaliza\u00e7\u00e3o. N\u00e3o existe hoje no mundo \u00e1rabe uma \u00fanica democracia. O \u00fanico regime democr\u00e1tico do M\u00e9dio Oriente \u00e9 Israel, mas dessa democracia s\u00f3 beneficiam os israelitas porque os palestinianos vivem como p\u00e1rias, n\u00e3o gozam da cidadania do pa\u00eds onde nasceram e, por isso, est\u00e3o sujeitos a m\u00faltiplas formas de maus tratos e de discrimina\u00e7\u00e3o.A maior parte dos regimes \u00e1rabes/mu\u00e7ulmanos \u00e9 do tipo autorit\u00e1rio. O grande desafio que se p\u00f5e ao mundo \u00e1rabe neste final de s\u00e9culo \u2014 \u00e0 parte o desafio do desenvolvimento econ\u00f3mico \u2014 \u00e9 o da democracia. Ser\u00e1 esta parte do mundo imune \u00e0 onda de democratiza\u00e7\u00e3o que varre o globo, numa \u00e9poca em que as popula\u00e7\u00f5es se tornam cada vez mais exigentes e conscientes dos seus direitos? E ser\u00e1 o mundo \u00e1rabe capaz de gerar as suas pr\u00f3prias for\u00e7as democr\u00e1ticas numa altura em que quem monopoliza o discurso pol\u00edtico s\u00e3o as correntes do fundamentalismo religioso? \u00c9 neste contexto de crise generalizada que surge o fundamentalismo isl\u00e2mico.\u00c9 tamb\u00e9m importante ter em conta o impacto do Ocidente na explica\u00e7\u00e3o dos movimentos a que se costuma chamar fundamentalistas. Para os mu\u00e7ulmanos, \u00e9 ofensiva a maneira como o Ocidente tenta impor estes valores \u00e0 escala mundial, principalmente atrav\u00e9s dos meios de comunica\u00e7\u00e3o, cujo raio de alcance n\u00e3o conhece barreiras. Os fundamentalistas consideram que as actuais sociedades se desviaram dos preceitos do isl\u00e3o, que adoptaram as maneiras do Ocidente e que se tornaram corruptas e materialistas.Da\u00ed concluem que \u00e9 n\u00e3o s\u00f3 o direito mas tamb\u00e9m o dever de todo o crente lan\u00e7ar a \"jihad\" (que tem o significado original de esfor\u00e7o interior de convers\u00e3o, podendo tamb\u00e9m ser entendido, como geralmente acontece, como guerra em nome do isl\u00e3o), de forma a transformar a sociedade. Para os radicais, todo o mu\u00e7ulmano est\u00e1 autorizado, constitui mesmo sua obriga\u00e7\u00e3o, revoltar-se contra o Estado mu\u00e7ulmano corrupto e utilizar meios violentos, se tal for necess\u00e1rio, para derrubar a ordem vigente. Esta posi\u00e7\u00e3o fundamenta, por exemplo, os assass\u00ednios por membros dos grupos isl\u00e2micos radicais.\u00c9 abusiva a ideia que se tem no Ocidente de que a generalidade dos \u00e1rabes \u00e9 fundamentalista ou fan\u00e1tica e que aprova os actos terroristas. A maior parte dos mu\u00e7ulmanos s\u00e3o crentes que praticam a religi\u00e3o no seu dia-a-dia, mas que n\u00e3o se envolvem em actividades pol\u00edticas e que n\u00e3o concordam com o uso da viol\u00eancia. O que acontece, no actual contexto, \u00e9 que os fundamentalistas desfrutam de uma posi\u00e7\u00e3o privilegiada porque s\u00e3o a \u00fanica oposi\u00e7\u00e3o que se apresenta \u00e0 maior parte dos regimes \u00e1rabes existentes.Estes regimes, repressivos e autorit\u00e1rios, foram ao longo dos anos eliminando as for\u00e7as de oposi\u00e7\u00e3o, como os liberais e os comunistas. Naquela altura, esses regimes n\u00e3o julgavam que o movimento de revivalismo religioso produzisse uma camada de islamistas politicamente empenhados. Eles constituem hoje uma formid\u00e1vel for\u00e7a com a qual estes poderes se defrontam. Estes mesmos regimes s\u00e3o respons\u00e1veis pela cria\u00e7\u00e3o dos islamistas porque, durante os anos 60 e 70, encorajaram o movimento de reislamiza\u00e7\u00e3o como forma de combater o comunismo, que era muito popular entre as classes jovens e universit\u00e1rias. O \u201cproblema de Israel\u201d e a sorte dos palestinianos nos territ\u00f3rios ocupados tem sido um dos mais fortes motores da ret\u00f3rica fundamentalista e da sua agressividade. Os mu\u00e7ulmanos sentem-se ultrajados pela injusti\u00e7a infligida aos seus irm\u00e3os palestinianos por Israel e pelo Ocidente, principalmente os EUA que, atrav\u00e9s do apoio que prestam \u00e0quele Estado, escudam as posi\u00e7\u00f5es intransigentes dos israelitas.A Guerra do Golfo de 1991 e os sucessivos \u201crounds\u201d de ataques contra o Iraque s\u00e3o interpretados pelas massas \u00e1rabes como mais um epis\u00f3dio que atesta a tentativa do Ocidente de neutralizar o poderio \u00e1rabe e de humilhar os mu\u00e7ulmanos. A pol\u00edtica americana de hegemonia no M\u00e9dio Oriente, principalmente no p\u00f3s-guerra fria, \u00e9 um factor de crescimento do extremismo religioso. Da\u00ed a ret\u00f3rica profundamente antiocidental do discurso fundamentalista. Exemplo desta atitude \u00e9 Osama bin Laden, o famoso terrorista (originariamente) saudita, considerado o \u201cinimigo n\u00ba 1\u201d dos EUA, pelo qual as autoridades americanas oferecem a recompensa de 5 milh\u00f5es de d\u00f3lares (5,5 milh\u00f5es de euros). Bin Laden \u00e9 respons\u00e1vel pelos atentados terroristas no Ver\u00e3o de 1998 \u00e0s embaixadas americanas do Qu\u00e9nia e da Tanz\u00e2nia, e por uma s\u00e9rie de ataques terroristas contra tropas americanas em v\u00e1rias partes do mundo.Ele emitiu v\u00e1rias \u201cfatwas\u201d (decretos religiosos) em que legitima e exorta os seus compatriotas mu\u00e7ulmanos a assassinarem cidad\u00e3os americanos onde quer que estejam e independentemente de serem civis ou militares. Bin Laden diz que vai usar a viol\u00eancia at\u00e9 conseguir o seu objectivo de expulsar as tropas americanas da Terra Santa porque, segundo o Cor\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 permitida a presen\u00e7a de infi\u00e9is junto dos lugares santos de Meca e Medina. Bin Laden acusa os EUA de cometerem atrocidades contra a popula\u00e7\u00e3o iraquiana e de apoiarem Israel, que \u00e9 respons\u00e1vel pela opress\u00e3o e morte de muitos palestinianos. Bin Laden combateu no Afeganist\u00e3o durante a guerra contra a ocupa\u00e7\u00e3o deste pa\u00eds pelas tropas russas. Ao apelo de guerra santa \u2014 \u201cjihad\u201d \u2014 responderam cerca de 25 mil mu\u00e7ulmanos vindos de mais de 40 pa\u00edses do Norte de \u00c1frica \u00e0 \u00c1sia. Estes combatentes foram treinados e equipados pela CIA e financiados por pa\u00edses como a Ar\u00e1bia Saudita ou os Estados do Golfo P\u00e9rsico.Acabada a guerra, em 1988, estes militantes voltaram para os seus pa\u00edses, onde integraram grupos violentos. Outros foram combater em outras causas isl\u00e2micas, como a guerra da Tchetch\u00e9nia, Tajiquist\u00e3o, Filipinas, B\u00f3snia, Arg\u00e9lia e Kosovo. Estes militantes s\u00e3o amigos de Bin Laden; formam uma vasta rede que se mant\u00e9m em contacto utilizando meios de comunica\u00e7\u00e3o como o correio electr\u00f3nico. Eles est\u00e3o dispon\u00edveis para combater a presen\u00e7a americana no mundo, pois consideram esta pot\u00eancia uma amea\u00e7a \u00e0 cultura isl\u00e2mica e que tenta subjugar o mundo mu\u00e7ulmano.O mundo isl\u00e2mico est\u00e1 certamente em crise e essa crise \u00e9 o resultado de press\u00f5es externas e de dificuldades internas a que estes pa\u00edses n\u00e3o conseguiram responder. \u00c9 um mundo encravado entre os seus valores tradicionais e as exig\u00eancias descomunais da modernidade. Para alguns analistas, o isl\u00e3o estaria a atravessar um processo de transi\u00e7\u00e3o compar\u00e1vel ao movimento da Reforma na cristandade, na sequ\u00eancia do qual a religi\u00e3o reformulou o seu papel social e pol\u00edtico e aceitou, nomeadamente, a separa\u00e7\u00e3o da esfera pol\u00edtica e religiosa. \nProfessora auxiliar da Universidade do Minho, autora de \u201cIsl\u00e3o, Fundamentalismo e Revolu\u00e7\u00e3o Iraniana\u201d (Estrat\u00e9gia, 1997) e \"Political Islam and the United States: A Study of U. S. Policy Towards the Islamist Movements in the Middle East (Ithaca Press, Reading, 1999)",
    "language": "portuguese"
}