{
    "id": 16536,
    "titulo": "Arag\u00e3o Seia toma hoje posse \u00e0 frente do Supremo",
    "tituloNoticia": "Arag\u00e3o Seia toma hoje posse \u00e0 frente do Supremo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/27/politica/noticia/aragao-seia-toma-hoje-posse-a-frente-do-supremo-16536",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12250?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O juiz conselheiro Jorge Arag\u00e3o Seia \u00e9 empossado hoje, em Lisboa, como presidente do Supremo Tribunal de Justi\u00e7a. \u00c9 o sucessor de Cardona Ferreira, que concorreu tamb\u00e9m \u00e0s elei\u00e7\u00f5es de 8 de Mar\u00e7o.",
    "shortUrl": "/n16536",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Sucessor de Cardona Ferreira",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Sucessor de Cardona Ferreira",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_16536",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/27/politica/noticia/aragao-seia-toma-hoje-posse-a-frente-do-supremo-16536",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "aragao-seia-toma-hoje-posse-a-frente-do-supremo-16536",
    "cleanTitle": "Arag\u00e3o Seia toma hoje posse \u00e0 frente do Supremo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/27/politica/noticia/aragao-seia-toma-hoje-posse-a-frente-do-supremo-16536",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 573,
            "nome": "Justi\u00e7a",
            "slug": "justica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjustica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 582,
            "nome": "Supremo Tribunal de Justi\u00e7a",
            "slug": "supremo-tribunal-de-justica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsupremo-tribunal-de-justica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "12250_JusticaHugoCastanhoPUBLICO.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "Hugo Castanho/PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12250?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Sucessor de Cardona Ferreira. Arag\u00e3o Seia toma hoje posse \u00e0 frente do Supremo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 59,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0016536.json",
    "dct": "2001-03-27T09:30:00",
    "text": "Cardona Ferreira, Armando Torres Paulo e Arag\u00e3o Seia concorreram \u00e0s elei\u00e7\u00f5es do Supremo Tribunal de Justi\u00e7a, sendo que Arag\u00e3o Seia foi eleito \u00e0 segunda volta com 50 votos, contra 30 de Cardona Ferreira. Na vota\u00e7\u00e3o inicial, Arag\u00e3o Seia tinha tamb\u00e9m sido o mais votado, com 35 votos, seguido de Cardona Ferreira, com 25, e de Torres Paulo, com 20.",
    "language": "portuguese"
}