{
    "id": 57633,
    "titulo": "Governo do Chade assina acordo de cessar-fogo com rebeldes",
    "tituloNoticia": "Governo do Chade assina acordo de cessar-fogo com rebeldes",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/07/mundo/noticia/governo-do-chade-assina-acordo-de-cessarfogo-com-rebeldes-57633",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Governo do Chade acordou hoje um cessar-fogo com os rebeldes do Movimento para a Democracia e Justi\u00e7a no Chade (MDJT), um passo decisivo na pacifica\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, patrocinado pela vizinha L\u00edbia.",
    "shortUrl": "/n57633",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Sob media\u00e7\u00e3o da L\u00edbia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Sob media\u00e7\u00e3o da L\u00edbia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_57633",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/07/mundo/noticia/governo-do-chade-assina-acordo-de-cessarfogo-com-rebeldes-57633",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "governo-do-chade-assina-acordo-de-cessarfogo-com-rebeldes-57633",
    "cleanTitle": "Governo do Chade assina acordo de cessar-fogo com rebeldes",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/07/mundo/noticia/governo-do-chade-assina-acordo-de-cessarfogo-com-rebeldes-57633",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 190,
            "nome": "Chade",
            "slug": "chade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tchade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 213,
            "nome": "L\u00edbia",
            "slug": "libia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlibia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 573,
            "nome": "Justi\u00e7a",
            "slug": "justica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjustica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Sob media\u00e7\u00e3o da L\u00edbia. Governo do Chade assina acordo de cessar-fogo com rebeldes",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 348,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0057633.json",
    "dct": "2002-01-07T19:54:00",
    "text": "O ministro do Interior e Seguran\u00e7a do Chade, Abderaman Moussa, e o l\u00edder do MDJT, o antigo ministro da Defesa, Youssef Togoimi, assinaram esta tarde o acordo, ap\u00f3s tr\u00eas dias de intensas negocia\u00e7\u00f5es em Tr\u00edpoli, revelaram respons\u00e1veis de ambas as partes.O ministro l\u00edbio para a Unidade Africana, Ali Abdesselam Triki, assinou igualmente o documento de tr\u00eas p\u00e1ginas em nome do l\u00edder l\u00edbio Muammar Kadhafi, que incentivou Togoimi a anunciar, a 25 de Dezembro, que o movimento rebelde estava dispon\u00edvel para iniciar conversa\u00e7\u00f5es de paz.O acordo de paz prev\u00ea, essencialmente, um cessar-fogo imediato, o fim da propaganda entre os dois lados, a amnistia e liberta\u00e7\u00e3o dos prisioneiros e garantia de emprego para os l\u00edderes do movimento rebelde no Governo e em outras institui\u00e7\u00f5es estatais.Os dois lados n\u00e3o acordaram um prazo para a aplica\u00e7\u00e3o do acordo, mas decidiram criar um comit\u00e9 que ir\u00e1 nos pr\u00f3ximos dois meses trabalhar sobre os passos ainda n\u00e3o definidos.\"O Governo do Chade est\u00e1 comprometido em alcan\u00e7ar a paz e a estabilidade em todo o pa\u00eds\", afirmou o ministro Moussa na confer\u00eancia de imprensa que se seguiu \u00e0 cerim\u00f3nia de assinatura do acordo.Togoimi, que iniciou a rebeli\u00e3o no Norte do Chade em 1998, classificou o documento como sendo \"um marco com vista \u00e0 seguran\u00e7a e estabilidade\".Diplomatas em Tr\u00edpoli consideram que a media\u00e7\u00e3o l\u00edbia foi essencial para o sucesso do processo de paz, dadas as boas rela\u00e7\u00f5es que mant\u00e9m com ambos os lados. A L\u00edbia apoiou o actual Presidente do Chade, Idriss Deby, quando este derrubou Hissene Habre e se apoderou do governo do pa\u00eds, em 1990. Da mesma forma, a L\u00edbia melhorou as suas rela\u00e7\u00f5es com o MDJT atrav\u00e9s de um discreto apoio ao movimento, que passou pelo internamento em hospitais l\u00edbios de guerrilheiros feridos em combate desde Janeiro do ano passado, ap\u00f3s as derrotas sofridas junto \u00e0 fronteira com a L\u00edbia.A riqueza petrol\u00edfera da L\u00edbia t\u00eam sido a principal fonte de ajuda ao encurralado vizinho do Sul, que incluiu a constru\u00e7\u00e3o de uma impressionante mesquita central e de um mercado na capital em N\u2019Djamena, a capital do Chade.",
    "language": "portuguese"
}