{
    "id": 20248,
    "titulo": "Amnistia Internacional exige fim do isolamento nas pris\u00f5es turcas",
    "tituloNoticia": "Amnistia Internacional exige fim do isolamento nas pris\u00f5es turcas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/24/mundo/noticia/amnistia-internacional-exige-fim-do-isolamento-nas-prisoes-turcas-20248",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14964?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Desde Outubro do ano passado, mais de mil presos pol\u00edticos participaram em greves de fome",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Amnistia Internacional (AI) apelou ao fim do regime de isolamento nas pris\u00f5es da Turquia, decidido ap\u00f3s o in\u00edcio de um movimento de protesto contra uma reforma prisional que j\u00e1 provocou 17 mortos, v\u00edtimas de greves de fome.",
    "shortUrl": "/n20248",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "J\u00e1 morreram 17 condenados em greve de fome",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "J\u00e1 morreram 17 condenados em greve de fome",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_20248",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/24/mundo/noticia/amnistia-internacional-exige-fim-do-isolamento-nas-prisoes-turcas-20248",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "amnistia-internacional-exige-fim-do-isolamento-nas-prisoes-turcas-20248",
    "cleanTitle": "Amnistia Internacional exige fim do isolamento nas pris\u00f5es turcas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/24/mundo/noticia/amnistia-internacional-exige-fim-do-isolamento-nas-prisoes-turcas-20248",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 172,
            "nome": "Turquia",
            "slug": "turquia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tturquia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 399,
            "nome": "Fome",
            "slug": "fome",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfome",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "14964_Turquia_prisoes_SadikogluAF.jpg",
            "legenda": "Desde Outubro do ano passado, mais de mil presos pol\u00edticos participaram em greves de fome",
            "autor": "Sadikoglu/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14964?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Desde Outubro do ano passado, mais de mil presos pol\u00edticos participaram em greves de fome",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "J\u00e1 morreram 17 condenados em greve de fome. Amnistia Internacional exige fim do isolamento nas pris\u00f5es turcas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 126,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0020248.json",
    "dct": "2001-04-24T09:39:00",
    "text": "Em comunicado, a organiza\u00e7\u00e3o de defesa dos direitos humanos, com sede em Londres, denunciou hoje o regime de isolamento imposto nas novas pris\u00f5es turcas onde as c\u00e9lulas s\u00e3o mais pequenas a fim de permitir um melhor controlo dos reclusos.\"Numerosos presos s\u00e3o privados de contacto humano durante dias e sofrem outros actos de viol\u00eancia\", denuncia a AI. \"Um longo per\u00edodo de isolamento pode equivaler a um tratamento cruel, desumano ou degradante e pode facilitar a tortura e os maus tratos. O Governo turco deve por termo rapidamente a esse g\u00e9nero de abusos\", refere o texto divulgado pela Amnistia Internacional.Desde Outubro do ano passado mais de mil presos pol\u00edticos participaram em greves de fome, segundo a AI, dos quais 800 ainda continuam com o seu protesto.",
    "language": "portuguese"
}