{
    "id": 39528,
    "titulo": "Por que ca\u00edram as torres g\u00e9meas",
    "tituloNoticia": "Por que ca\u00edram as torres g\u00e9meas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/12/mundo/noticia/por-que-cairam-as-torres-gemeas-39528",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/28399?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Edif\u00edcios como o World Trade Center s\u00e3o desenhados para aguentar inc\u00eandios entre duas e tr\u00eas horas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Ainda n\u00e3o h\u00e1 explica\u00e7\u00f5es cred\u00edveis para a queda das torres g\u00e9meas do World Trade Center, ap\u00f3s o embate de dois avi\u00f5es civis desviados por terroristas. Mas Brian Markham, engenheiro da Ove Arup & Partners, especialista em estruturas de arranha-c\u00e9us, avan\u00e7a com uma explica\u00e7\u00e3o: o fogo, alimentado pela enorme quantidade de combust\u00edvel existente nos edif\u00edcios, ter\u00e1 provocado a queda de uma estrutura desenhada para resistir a sismos e mesmo a impactos de avi\u00f5es.",
    "shortUrl": "/n39528",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_39528",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/12/mundo/noticia/por-que-cairam-as-torres-gemeas-39528",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "por-que-cairam-as-torres-gemeas-39528",
    "cleanTitle": "Por que ca\u00edram as torres g\u00e9meas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/12/mundo/noticia/por-que-cairam-as-torres-gemeas-39528",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 62,
            "nome": "Sismos",
            "slug": "sismos",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsismos",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "28399_WorldTradeCenterJimSulleyAF.jpg",
            "legenda": "Edif\u00edcios como o World Trade Center s\u00e3o desenhados para aguentar inc\u00eandios entre duas e tr\u00eas horas",
            "autor": "Jim Sulley/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/28399?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Edif\u00edcios como o World Trade Center s\u00e3o desenhados para aguentar inc\u00eandios entre duas e tr\u00eas horas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque terrorista aos EUA. Por que ca\u00edram as torres g\u00e9meas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 166,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0039528.json",
    "dct": "2001-09-12T05:59:00",
    "text": "Os acontecimentos de hoje provam que os edif\u00edcios constru\u00eddos h\u00e1 28 anos estavam realmente preparados para resistir ao embate de uma aeronave. Segundo o engenheiro citado pelo s\u00edtio Slate, da MSN, o a\u00e7o existente nas estruturas destes edif\u00edcios n\u00e3o derrete com o fogo, mas enfraquece ao ponto de ceder com o peso dos andares que desabam a partir do topo. Caso contr\u00e1rio, as torres n\u00e3o teriam desabado verticalmente, mas sim tombado.Edif\u00edcios como o World Trade Center s\u00e3o desenhados para aguentar inc\u00eandios entre duas e tr\u00eas horas, permitindo a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a. E \u00e9 neste ponto que o fuel derramado pelos avi\u00f5es teve influ\u00eancia no acelerar do desabamento das torres g\u00e9meas: o combust\u00edvel tornou o inc\u00eandio mais forte e quente, provocando maior desgaste nas estruturas de a\u00e7o.De qualquer forma, uma das t\u00e1cticas usadas em opera\u00e7\u00f5es de resgate em arranha-c\u00e9us consiste na fuga das pessoas para andares seguros, algo que n\u00e3o foi poss\u00edvel no World Trade Center, visto que as torres g\u00e9meas desabaram verticalmente.",
    "language": "portuguese"
}