{
    "id": 18070,
    "titulo": "Marcelo Rebelo de Sousa fala em \u00abquinto cart\u00e3o amarelo\u00bb ao Governo",
    "tituloNoticia": "Marcelo Rebelo de Sousa fala em \u00abquinto cart\u00e3o amarelo\u00bb ao Governo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/07/politica/noticia/marcelo-rebelo-de-sousa-fala-em-quinto-cartao-amarelo-ao-governo-18070",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13382?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Marcelo Rebelo de Sousa teme que o pa\u00eds protagonize um \u00abespect\u00e1culo de m\u00e1 com\u00e9dia\u00bb",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ex-l\u00edder do PSD, Marcelo Rebelo de Sousa, afirmou hoje, em Portim\u00e3o, que os portugueses t\u00eam de mostrar nas elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas de Dezembro, o \"quinto cart\u00e3o amarelo\" ao Governo portugu\u00eas para Ant\u00f3nio Guterres \"se p\u00f4r ao fresco\".",
    "shortUrl": "/n18070",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Aut\u00e1rquicas dever\u00e3o ser ocasi\u00e3o para Ant\u00f3nio Guterres \u00abse p\u00f4r ao fresco\u00bb",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Aut\u00e1rquicas dever\u00e3o ser ocasi\u00e3o para Ant\u00f3nio Guterres \u00abse p\u00f4r ao fresco\u00bb",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_18070",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/07/politica/noticia/marcelo-rebelo-de-sousa-fala-em-quinto-cartao-amarelo-ao-governo-18070",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "marcelo-rebelo-de-sousa-fala-em-quinto-cartao-amarelo-ao-governo-18070",
    "cleanTitle": "Marcelo Rebelo de Sousa fala em \u00abquinto cart\u00e3o amarelo\u00bb ao Governo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/07/politica/noticia/marcelo-rebelo-de-sousa-fala-em-quinto-cartao-amarelo-ao-governo-18070",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1885,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas",
            "slug": "eleicoes-autarquicas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes-autarquicas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "13382_MarceloRebeloMiguelSilva.jpg",
            "legenda": "Marcelo Rebelo de Sousa teme que o pa\u00eds protagonize um \u00abespect\u00e1culo de m\u00e1 com\u00e9dia\u00bb",
            "autor": "Miguel Silva",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13382?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Marcelo Rebelo de Sousa teme que o pa\u00eds protagonize um \u00abespect\u00e1culo de m\u00e1 com\u00e9dia\u00bb",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Aut\u00e1rquicas dever\u00e3o ser ocasi\u00e3o para Ant\u00f3nio Guterres \u00abse p\u00f4r ao fresco\u00bb. Marcelo Rebelo de Sousa fala em \u00abquinto cart\u00e3o amarelo\u00bb ao Governo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 143,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0018070.json",
    "dct": "2001-04-07T12:37:00",
    "text": "No entender do social-democrata, \"os portugueses, face \u00e0 subida da infla\u00e7\u00e3o, ao aumento do buraco no Or\u00e7amento de Estado e da d\u00edvida perante o estrangeiro, t\u00eam de mostrar o quinto cart\u00e3o amarelo ao Governo para n\u00e3o termos de assistir a um espect\u00e1culo de m\u00e1 com\u00e9dia para o prest\u00edgio do Pa\u00eds e para o futuro dos portugueses\".\"Os portugueses j\u00e1 deram v\u00e1rios cart\u00f5es amarelos ao longo do tempo. Os estudantes e professores na Educa\u00e7\u00e3o, os enfermeiros e os m\u00e9dicos na Sa\u00fade, os contribuintes \u00e0 chamada reforma fiscal e os pensionistas da Seguran\u00e7a Social \u00e0s pens\u00f5es que n\u00e3o chegam para pagar o aumento da infla\u00e7\u00e3o\", todos deram o cart\u00e3o amarelo ao Governo\", frisou.No entender de Marcelo Rebelo de Sousa, al\u00e9m destes \"quatro cart\u00f5es amarelos \u00e9 preciso mais um, nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas, para Ant\u00f3nio Guterres perceber de que tem de se p\u00f4r ao fresco\".",
    "language": "portuguese"
}