{
    "id": 70456,
    "titulo": "Ricardo S\u00e1 Fernandes devolve acusa\u00e7\u00e3o ao patr\u00e3o da Sonae",
    "tituloNoticia": "Ricardo S\u00e1 Fernandes devolve acusa\u00e7\u00e3o ao patr\u00e3o da Sonae",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/07/economia/noticia/ricardo-sa-fernandes-devolve-acusacao-ao-patrao-da-sonae-70456",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44643?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Ferro e Dur\u00e3o \u00abnunca ser\u00e3o grandes governantes\u00bb econ\u00f3micos, acusa Belmiro de Azevedo",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O antigo secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais Ricardo S\u00e1 Fernandes devolveu ontem, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 TSF, a acusa\u00e7\u00e3o feita por Belmiro de Azevedo, durante a Confer\u00eancia do \u201cDi\u00e1rio Econ\u00f3mico\u201d, de que a \u201ca reforma fiscal tem de ser s\u00e9ria e que isso n\u00e3o se compadece com o aparecimento de candidatos a \u2018taliban\u2019, que fazem reformas sem saber do que est\u00e3o a falar\u201d.",
    "shortUrl": "/n70456",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Belmiro de Azevedo acusa candidatos \u00abtaliban\u00bb de n\u00e3o saberem do que est\u00e3o a falar",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Belmiro de Azevedo acusa candidatos \u00abtaliban\u00bb de n\u00e3o saberem do que est\u00e3o a falar",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_70456",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/07/economia/noticia/ricardo-sa-fernandes-devolve-acusacao-ao-patrao-da-sonae-70456",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ricardo-sa-fernandes-devolve-acusacao-ao-patrao-da-sonae-70456",
    "cleanTitle": "Ricardo S\u00e1 Fernandes devolve acusa\u00e7\u00e3o ao patr\u00e3o da Sonae",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/07/economia/noticia/ricardo-sa-fernandes-devolve-acusacao-ao-patrao-da-sonae-70456",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 405,
            "nome": "Taliban",
            "slug": "taliban",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttaliban",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 527,
            "nome": "Pens\u00f5es",
            "slug": "pensoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpensoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 556,
            "nome": "Belmiro de Azevedo",
            "slug": "belmiro-de-azevedo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbelmiro-de-azevedo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 564,
            "nome": "Sonae",
            "slug": "sonae",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsonae",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "44643_belmiro_azevedoLuisRamos.jpg",
            "legenda": "Ferro e Dur\u00e3o \u00abnunca ser\u00e3o grandes governantes\u00bb econ\u00f3micos, acusa Belmiro de Azevedo",
            "autor": "Lu\u00eds Ramos/P\u00daBLICO",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44643?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Ferro e Dur\u00e3o \u00abnunca ser\u00e3o grandes governantes\u00bb econ\u00f3micos, acusa Belmiro de Azevedo",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Belmiro de Azevedo acusa candidatos \u00abtaliban\u00bb de n\u00e3o saberem do que est\u00e3o a falar. Ricardo S\u00e1 Fernandes devolve acusa\u00e7\u00e3o ao patr\u00e3o da Sonae",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 183,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0070456.json",
    "dct": "2002-03-07T10:19:00",
    "text": "\u201cSe h\u00e1 algu\u00e9m 'taliban' em mat\u00e9ria de fiscalidade \u00e9 o engenheiro Belmiro de Azevedo; se h\u00e1 algu\u00e9m esquerdista em mat\u00e9ria de fiscalidade \u00e9 o doutor Dur\u00e3o Barroso, que defende coisas que n\u00e3o s\u00e3o poss\u00edveis de defender num mundo em que se acredita nos valores do Estado de Direito, como aconteceu ainda h\u00e1 dias, contra o princ\u00edpio da protec\u00e7\u00e3o da confian\u00e7a, contra regras elementares em qualquer Estado de Direito, quando defendeu a extin\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios fiscais no dom\u00ednio do \u2018off-shore\u2019.\u201d\nOntem, na Confer\u00eancia do \u201cDi\u00e1rio Econ\u00f3mico\u201d, Belmiro de Azevedo disse ainda ser desej\u00e1vel que os candidatos \u00e0 chefia do Governo divulguem os nomes das pessoas que v\u00e3o chamar para o pr\u00f3ximo Executivo, caso ven\u00e7am as elei\u00e7\u00f5es: \u201cEu n\u00e3o acredito numa nova governa\u00e7\u00e3o, seja ela de que partido for, sem que quatro ou cinco caras de homens pol\u00edticos, com gosto do servi\u00e7o p\u00fablico, sejam conhecidos antes da elei\u00e7\u00e3o\u201d, sustentou. \nMais duro, o patr\u00e3o da Sonae acabou por afirmar que \u201cclaramente se percebe, para quem entende um bocadinho de economia, de que eles [Dur\u00e3o Barroso e Ferro Rodrigues], nessa \u00e1rea, de facto, nunca ser\u00e3o grandes governantes\u201d.",
    "language": "portuguese"
}