{
    "id": 60626,
    "titulo": "Alegre exorta a renova\u00e7\u00e3o do  PS com fim do \u00abunanimismo\u00bb",
    "tituloNoticia": "Alegre exorta a renova\u00e7\u00e3o do  PS com fim do \u00abunanimismo\u00bb",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/26/politica/noticia/alegre-exorta-a-renovacao-do--ps-com-fim-do-unanimismo-60626",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41039?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Alegre disse que o PS precisa de vencer a arrog\u00e2ncia e a acomoda\u00e7\u00e3o que marcou os seus \u00faltimos anos de Governo",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Manuel Alegre exortou hoje o l\u00edder socialista, Ferro Rodrigues, a \"devolver ao PS a sua identidade como partido de esquerda\", apelando \u00e0 necessidade de renova\u00e7\u00e3o do partido com o fim \"do unanimismo\", preferindo \"a insubmiss\u00e3o e rebeldia contra os interesses instalados\".",
    "shortUrl": "/n60626",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Conven\u00e7\u00e3o Nacional do PS",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Conven\u00e7\u00e3o Nacional do PS",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_60626",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/26/politica/noticia/alegre-exorta-a-renovacao-do--ps-com-fim-do-unanimismo-60626",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "alegre-exorta-a-renovacao-do--ps-com-fim-do-unanimismo-60626",
    "cleanTitle": "Alegre exorta a renova\u00e7\u00e3o do  PS com fim do \u00abunanimismo\u00bb",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/26/politica/noticia/alegre-exorta-a-renovacao-do--ps-com-fim-do-unanimismo-60626",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "41039_PS.jpg",
            "legenda": "Alegre disse que o PS precisa de vencer a arrog\u00e2ncia e a acomoda\u00e7\u00e3o que marcou os seus \u00faltimos anos de Governo",
            "autor": "In\u00e1cio Rosa/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41039?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Alegre disse que o PS precisa de vencer a arrog\u00e2ncia e a acomoda\u00e7\u00e3o que marcou os seus \u00faltimos anos de Governo",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Conven\u00e7\u00e3o Nacional do PS. Alegre exorta a renova\u00e7\u00e3o do  PS com fim do \u00abunanimismo\u00bb",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 310,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0060626.json",
    "dct": "2002-01-26T17:24:00",
    "text": "\"Para vencer o PSD temos que ser capazes de nos vencermos a n\u00f3s pr\u00f3prios\", afirmou Manuel Alegre, na Conven\u00e7\u00e3o Nacional do PS que decorre hoje no Coliseu de Recreios, em Lisboa.Garantindo sem reservas que est\u00e1 ao lado de Ferro Rodrigues \"independentemente de estar ou n\u00e3o nas listas\" de deputados, Manuel Alegre afirmou que o PS precisa de vencer \"o autismo, a arrog\u00e2ncia e a acomoda\u00e7\u00e3o\" que marcou os seus \u00faltimos anos de Governo mas evitando tamb\u00e9m \"o derrotismo\" depois do desaire eleitoral nas aut\u00e1rquicas de Dezembro.\"\u00c9 preciso abrir o PS \u00e0 vida e \u00e0 sociedade para fora sem o afunilar para dentro\", disse o pol\u00edtico, evitando \"guerras de gera\u00e7\u00f5es\" entre os socialistas.Nas elei\u00e7\u00f5es legislativas de 17 de Mar\u00e7o, os portugueses v\u00e3o fazer \"uma escolha decisiva\" entre o Estado social defendido pelo PS e o modelo \"neoliberal\" do PSD, que quer \"dar a particulares\" compet\u00eancias que fazem parte do papel do Estado.\nO ex-ministro da Cultura Manuel Maria Carrilho, um dos intervenientes da tarde na conven\u00e7\u00e3o nacional, apelou a Ferro Rodrigues para exercer uma lideran\u00e7a audaz e concretizadora, identificando os erros cometidos nos seis \u00faltimos anos.Manuel Maria Carrilho advertiu o secret\u00e1rio-geral do PS que n\u00e3o lhe bastar\u00e1 reconhecer os \"ziguezagues\" cometidos na adop\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas pelos governos socialistas. \"Temos de saber escolher entre os \"zigue\" e os \"zagues\". Quem assumir com coragem os desafios que enfrenta o pa\u00eds, ganhar\u00e1 as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es legislativas\", sustentou Carrilho.De acordo com o pol\u00edtico, a aposta decisiva da nova lideran\u00e7a do PS deve passar pela aposta nas \u00e1reas da cultura, da ci\u00eancia e da educa\u00e7\u00e3o.\"Essa \u00e9 a converg\u00eancia mais dif\u00edcil para Portugal\", apontou, antes de sublinhar que \"nada adianta ao pa\u00eds ter a maior taxa de utilizadores de telem\u00f3veis, se tem tamb\u00e9m a maior taxa de iliteracia\", citou a Lusa.",
    "language": "portuguese"
}