{
    "id": 29356,
    "titulo": "Recurso em tribunal contra p\u00edlula do dia seguinte",
    "tituloNoticia": "Recurso em tribunal contra p\u00edlula do dia seguinte",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/28/sociedade/noticia/recurso-em-tribunal-contra-pilula-do-dia-seguinte-29356",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As associa\u00e7\u00f5es Vida Norte e Tudo pela Vida, constitu\u00eddas na ocasi\u00e3o do referendo sobre o aborto, apresentam hoje no Tribunal Administrativo do Porto um recurso contencioso contra a introdu\u00e7\u00e3o no mercado da p\u00edlula do dia seguinte \"Tetragynon\". A data foi escolhida n\u00e3o apenas para assinalar o terceiro anivers\u00e1rio do referendo, mas tamb\u00e9m para abrir o debate sobre o conceito de vida e mostrar a sua vontade f\u00e9rrea em continuar a lutar contra todas as formas de agress\u00e3o a este bem essencial.",
    "shortUrl": "/n29356",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "\"Tetragynon\" ter\u00e1 efeitos abortivos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "\"Tetragynon\" ter\u00e1 efeitos abortivos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_29356",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/28/sociedade/noticia/recurso-em-tribunal-contra-pilula-do-dia-seguinte-29356",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "recurso-em-tribunal-contra-pilula-do-dia-seguinte-29356",
    "cleanTitle": "Recurso em tribunal contra p\u00edlula do dia seguinte",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/28/sociedade/noticia/recurso-em-tribunal-contra-pilula-do-dia-seguinte-29356",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 169,
            "nome": "Leonete Botelho",
            "descricao": "O jornalismo surgiu como a melhor forma poss\u00edvel - e desejada - de declarar independ\u00eancia ao terminar Direito. O Di\u00e1rio de Coimbra ficava ali na Rua da Sofia, entre o tribunal e o escrit\u00f3rio de advogados onde fazia est\u00e1gio, mas rapidamente o jornalismo se sobrep\u00f4s. O prazer da escrita, o resultado imediato, a realidade a acontecer sob os nossos olhos em primeira m\u00e3o. Viver para cont\u00e1-la. Voltei \u00e0 Faculdade quando foi criada a p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Direito da Comunica\u00e7\u00e3o. Seguiu-se a \u201ctarimba\u201d e o P\u00daBLICO: tr\u00eas anos correspondente em Coimbra, nove anos na sec\u00e7\u00e3o de Sociedade no Porto \u2013 justi\u00e7a, migra\u00e7\u00f5es, menores, viol\u00eancia dom\u00e9stica: minorias. Em 2006 rumei a Lisboa e \u00e0s maiorias: a Pol\u00edtica vista da Assembleia da Rep\u00fablica. Editar foi um desafio que se imp\u00f4s, outra vez. Mas \u00e9 na ponta dos dedos, na veia cr\u00edtica, que o jornalismo fervilha.",
            "email": "lbotelho@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/leonete-botelho",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "leonete-botelho",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": 225,
                "altura": 225,
                "nome": "Leonete Botelho z.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1524938?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#104;&#108;&#101;&#116;&#111;&#98;&#108;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "\"Tetragynon\" ter\u00e1 efeitos abortivos. Recurso em tribunal contra p\u00edlula do dia seguinte",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 188,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0029356.json",
    "dct": "2001-06-28T07:43:00",
    "text": "Para Jos\u00e9 Paulo Carvalho, vice-presidente da Vida Norte, a autoriza\u00e7\u00e3o de entrada no mercado daquele produto apenas escassos meses depois da vit\u00f3ria do \"n\u00e3o\" no referendo \"fez entrar pela janela aquilo que n\u00e3o entrou pela porta\". \"N\u00e3o aceitamos que se fa\u00e7am as coisas \u00e0 socapa, queremos lembrar que o povo j\u00e1 se pronunciou sobre esta mat\u00e9ria\", sublinha o advogado. A ac\u00e7\u00e3o judicial foi longa e profundamente preparada. Foram pedidos v\u00e1rios pareceres cient\u00edficos, m\u00e9dicos e farmac\u00eauticos para com eles se fundamentar a argumenta\u00e7\u00e3o essencial: a de que a vida humana come\u00e7a no momento da fecunda\u00e7\u00e3o (e n\u00e3o da fixa\u00e7\u00e3o no \u00fatero) e que este produto actua, em geral, posteriormente a esta, tendo como \u00fanica finalidade \"acabar com uma vida humana\". A constru\u00e7\u00e3o jur\u00eddica parte da\u00ed: a Constitui\u00e7\u00e3o diz que a \"vida humana \u00e9 inviol\u00e1vel\" e o C\u00f3digo de Procedimento Administrativo diz que \u00e9 nulo o acto administrativo que viole o conte\u00fado essencial de um direito fundamental. Assim, o que a ac\u00e7\u00e3o pretende \u00e9 que o tribunal declare a nulidade do acto administrativo que permitiu a sua entrada no mercado e, em consequ\u00eancia, a \"Tetragynon\" deixe de poder ser comercializada.",
    "language": "portuguese"
}