{
    "id": 18354,
    "titulo": "Filmagens de \"Frida Kahlo\" j\u00e1 arrancaram",
    "tituloNoticia": "Filmagens de \"Frida Kahlo\" j\u00e1 arrancaram",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/09/culturaipsilon/noticia/filmagens-de-frida-kahlo-ja-arrancaram-18354",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13602?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A pintora Frida Kahlo foi uma das protagonistas da revolu\u00e7\u00e3o art\u00edstica mexicana",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As filmagens da longa-metragem dedicada \u00e0 vida da pintora mexicana Frida Kahlo arrancaram anteontem, na Cidade do M\u00e9xico.",
    "shortUrl": "/n18354",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Salma Hayek e Alfred Molina protagonizam pel\u00edcula",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Salma Hayek e Alfred Molina protagonizam pel\u00edcula",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_18354",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/09/culturaipsilon/noticia/filmagens-de-frida-kahlo-ja-arrancaram-18354",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "filmagens-de-frida-kahlo-ja-arrancaram-18354",
    "cleanTitle": "Filmagens de \"Frida Kahlo\" j\u00e1 arrancaram",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/09/culturaipsilon/noticia/filmagens-de-frida-kahlo-ja-arrancaram-18354",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 316,
            "nome": "M\u00e9xico",
            "slug": "mexico",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmexico",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "13602_fri.gif",
            "legenda": "A pintora Frida Kahlo foi uma das protagonistas da revolu\u00e7\u00e3o art\u00edstica mexicana",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13602?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A pintora Frida Kahlo foi uma das protagonistas da revolu\u00e7\u00e3o art\u00edstica mexicana",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Salma Hayek e Alfred Molina protagonizam pel\u00edcula. Filmagens de \"Frida Kahlo\" j\u00e1 arrancaram",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 138,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0018354.json",
    "dct": "2001-04-09T19:39:00",
    "text": "A actriz mexicana, de origem libanesa, Salma Hayek, de \"Desperado\", vai protagonizar o filme e Alfred Molina, que se tornou conhecido com \"Carta a Brejnev\" e participou recentemente em \"Magn\u00f3lia\", est\u00e1 confirmado para o papel de Diego Rivera, o muralista mexicano e marido de Kahlo. Edward Norton, de \"Clube de Combate\", vai tamb\u00e9m participar no filme, e aguarda-se ainda a resposta de Antonio Banderas.O filme, falado em ingl\u00eas, para garantir maior projec\u00e7\u00e3o internacional, vai ser produzido pela Miramax e realizado pela americana Julie Taymor. A pintora Frida Kahlo (1907-1954), \u00edcone feminista dos anos 30 e 40, foi uma das protagonistas da revolu\u00e7\u00e3o art\u00edstica mexicana. As sequelas da poliomielite contra\u00edda durante a inf\u00e2ncia e as les\u00f5es de um grave acidente de autocarro, aos 18 anos, aliadas \u00e0 rela\u00e7\u00e3o turbulenta com Diego Rivera, marcaram toda a sua express\u00e3o art\u00edstica.",
    "language": "portuguese"
}