{
    "id": 69191,
    "titulo": "Sistema de gest\u00e3o de pontes em fase de abertura de concurso",
    "tituloNoticia": "Sistema de gest\u00e3o de pontes em fase de abertura de concurso",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/02/sociedade/noticia/sistema-de-gestao-de-pontes-em-fase-de-abertura-de-concurso-69191",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Em v\u00e9speras do dia em que se cumpre o primeiro ano sobre a trag\u00e9dia de Entre-os-Rios, o presidente dos institutos rodovi\u00e1rios, Pedro Serra, fez saber que o caderno de encargos para a aquisi\u00e7\u00e3o de um sistema de gest\u00e3o de pontes est\u00e1 conclu\u00eddo e que o concurso vai ser lan\u00e7ado dentro de dias, disse ontem \u00e0 Lusa.",
    "shortUrl": "/n69191",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Trag\u00e9dia de Entre-os-Rios",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Trag\u00e9dia de Entre-os-Rios",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_69191",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/02/sociedade/noticia/sistema-de-gestao-de-pontes-em-fase-de-abertura-de-concurso-69191",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "sistema-de-gestao-de-pontes-em-fase-de-abertura-de-concurso-69191",
    "cleanTitle": "Sistema de gest\u00e3o de pontes em fase de abertura de concurso",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/02/sociedade/noticia/sistema-de-gestao-de-pontes-em-fase-de-abertura-de-concurso-69191",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 107,
            "nome": "Rios",
            "slug": "rios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Trag\u00e9dia de Entre-os-Rios. Sistema de gest\u00e3o de pontes em fase de abertura de concurso",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 225,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0069191.json",
    "dct": "2002-03-02T09:36:00",
    "text": "O caderno de encargos inclui o carregamento no sistema que vai permitir logo \u00e0 partida a fiscaliza\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica das infra- estruturas de 600 pontes, sobre as quais h\u00e1 dados actualizados, acrescentou. A falta de um sistema do g\u00e9nero foi uma das principais cr\u00edticas de que foram alvo os institutos na sequ\u00eancia da trag\u00e9dia de Entre-os-Rios.\nDas 354 pontes inspeccionadas em 2001, h\u00e1 tr\u00eas que continuam encerradas, foi ontem anunciado pelo Instituto para a Conserva\u00e7\u00e3o e Explora\u00e7\u00e3o da Rede Rodovi\u00e1ria (ICERR) num extenso relat\u00f3rio de 44 p\u00e1ginas.\nAs pontes encerradas s\u00e3o a rodo-ferrovi\u00e1ria do Pocinho, que tem alternativas para o tr\u00e1fego pela estrutura da Barragem, a Ponte Pedrinha, no distrito de Castelo Branco, que entra brevemente em obras de beneficia\u00e7\u00e3o, e a ponte do rio Noemi (Guarda) cuja reconstru\u00e7\u00e3o est\u00e1 prevista para o pr\u00f3ximo Ver\u00e3o.\nDas 354 pontes, 35 foram sujeitas a inspec\u00e7\u00f5es subaqu\u00e1ticas, havendo 13 em que foram introduzidas restri\u00e7\u00f5es ao tr\u00e1fego e uma em que o tr\u00e2nsito esteve completamente vedado pelo per\u00edodo de 35 dias (Novembro/Dezembro) para uma interven\u00e7\u00e3o de fundo que salvou do colapso a Ponte Sarmento Rodrigues, em Barca de Alva. \nDas pontes inspeccionadas, 43 ficaram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es de carga e velocidade e 13 s\u00f3 a velocidade.\nO programa de inspec\u00e7\u00f5es principais \u00e0s 354 pontes representou um custo de mais de 730 euros e as inspec\u00e7\u00f5es subaqu\u00e1ticas mais de 317 euros.",
    "language": "portuguese"
}