{
    "id": 44296,
    "titulo": "Powell \u00abmuito satisfeito\u00bb com declara\u00e7\u00e3o final da OCI",
    "tituloNoticia": "Powell \u00abmuito satisfeito\u00bb com declara\u00e7\u00e3o final da OCI",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/11/mundo/noticia/powell-muito-satisfeito-com-declaracao-final-da-oci-44296",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31240?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A OCI condenou os ataques aos EUA, mas afastou a hip\u00f3tese de um alargamento do combate ao terrorismo a outros pa\u00edses \u00e1rabes",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O secret\u00e1rio de Estado dos EUA, Colin Powell, declarou-se \"muito satisfeito\" com a declara\u00e7\u00e3o final sa\u00edda da reuni\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o da Confer\u00eancia Isl\u00e2mica (OCI), que se absteve de condenar os ataques anglo-americanos ao Afeganist\u00e3o, como tinham exigido os taliban, no poder em Cabul.",
    "shortUrl": "/n44296",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_44296",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/11/mundo/noticia/powell-muito-satisfeito-com-declaracao-final-da-oci-44296",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "powell-muito-satisfeito-com-declaracao-final-da-oci-44296",
    "cleanTitle": "Powell \u00abmuito satisfeito\u00bb com declara\u00e7\u00e3o final da OCI",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/11/mundo/noticia/powell-muito-satisfeito-com-declaracao-final-da-oci-44296",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 405,
            "nome": "Taliban",
            "slug": "taliban",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttaliban",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "31240_KarimJaafarAFP.jpg",
            "legenda": "A OCI condenou os ataques aos EUA, mas afastou a hip\u00f3tese de um alargamento do combate ao terrorismo a outros pa\u00edses \u00e1rabes",
            "autor": "Karim Jaafar/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31240?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A OCI condenou os ataques aos EUA, mas afastou a hip\u00f3tese de um alargamento do combate ao terrorismo a outros pa\u00edses \u00e1rabes",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque ao Afeganist\u00e3o. Powell \u00abmuito satisfeito\u00bb com declara\u00e7\u00e3o final da OCI",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 198,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0044296.json",
    "dct": "2001-10-11T00:20:00",
    "text": "\"Quando se pensa no g\u00e9nero de declara\u00e7\u00f5es que podiam sair da reuni\u00e3o, penso que a que foi feita \u00e9 muito positiva e equitativa\", considerou Powell.Os 57 membros da OCI condenaram \"o que se passou a 11 de Setembro\" e garantiram n\u00e3o ser \"favor\u00e1veis a esse g\u00e9nero de atitudes\", mas afastaram a hip\u00f3tese de um alargamento do combate ao terrorismo a outros pa\u00edses \u00e1rabes. A hip\u00f3tese de um alargamento da luta contra o terrorismo a outras na\u00e7\u00f5es \u00e1rabes ganhou terreno ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o de uma carta enviada pelos EUA \u00e0 ONU, onde se deixa em aberto outras ac\u00e7\u00f5es de \"leg\u00edtima defesa\" contra o terrorismo. Powell esfor\u00e7ou-se, no entanto, por minimizar a divulga\u00e7\u00e3o da carta, afirmando que ela \"n\u00e3o constitui uma surpresa\" e reflecte a posi\u00e7\u00e3o expressa pelo Presidente George W. Bush.A organiza\u00e7\u00e3o avan\u00e7ou ainda que condenar\u00e1 abertamente a morte de civis na sequ\u00eancia da repres\u00e1lia dos EUA. O porta-voz do Departamento de Estado, Richard Boucher, assegurou \u00e0 OCI que Washington vai fazer tudo ao seu alcance para evitar \"a morte de inocentes\".Segundo a AFP, Boucher real\u00e7ou ainda a diminui\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es hostis aos EUA em pa\u00edses mu\u00e7ulmanos, referindo-se, nomeadamente, aos casos da Indon\u00e9sia e do Paquist\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}