{
    "id": 32135,
    "titulo": "Tribunal Europeu dos Direitos do Homem rejeita suspender extradi\u00e7\u00e3o de Einhorn",
    "tituloNoticia": "Tribunal Europeu dos Direitos do Homem rejeita suspender extradi\u00e7\u00e3o de Einhorn",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/19/sociedade/noticia/tribunal-europeu-dos-direitos-do-homem-rejeita-suspender-extradicao-de-einhorn-32135",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23539?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Einhorn tentou suicidar-se quando soube que Governo franc\u00eas tinha dado luz verde \u00e0 sua extradi\u00e7\u00e3o para os EUA",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Tribunal Europeu dos Direitos do Homem rejeitou o pedido de suspens\u00e3o da extradi\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o norte-americano Ira Einhorn, informou Dominique Tricaud, advogada do activista \"hippie\".",
    "shortUrl": "/n32135",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Exigindo que Fran\u00e7a assegure que haver\u00e1 novo julgamento nos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Exigindo que Fran\u00e7a assegure que haver\u00e1 novo julgamento nos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_32135",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/19/sociedade/noticia/tribunal-europeu-dos-direitos-do-homem-rejeita-suspender-extradicao-de-einhorn-32135",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "tribunal-europeu-dos-direitos-do-homem-rejeita-suspender-extradicao-de-einhorn-32135",
    "cleanTitle": "Tribunal Europeu dos Direitos do Homem rejeita suspender extradi\u00e7\u00e3o de Einhorn",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/19/sociedade/noticia/tribunal-europeu-dos-direitos-do-homem-rejeita-suspender-extradicao-de-einhorn-32135",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "23539_PascalSauraReuters.jpg",
            "legenda": "Einhorn tentou suicidar-se quando soube que Governo franc\u00eas tinha dado luz verde \u00e0 sua extradi\u00e7\u00e3o para os EUA",
            "autor": "Pascal Saura/Reuters",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23539?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Einhorn tentou suicidar-se quando soube que Governo franc\u00eas tinha dado luz verde \u00e0 sua extradi\u00e7\u00e3o para os EUA",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Exigindo que Fran\u00e7a assegure que haver\u00e1 novo julgamento nos EUA. Tribunal Europeu dos Direitos do Homem rejeita suspender extradi\u00e7\u00e3o de Einhorn",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 105,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0032135.json",
    "dct": "2001-07-19T17:13:00",
    "text": "O tribunal \"n\u00e3o mant\u00e9m o pedido de suspens\u00e3o da extradi\u00e7\u00e3o de Ira Einhorn\", condenado \u00e0 revelia nos EUA por homic\u00eddio, \"mas exige \u00e0 Fran\u00e7a que se assegure de que ele beneficiar\u00e1 de um novo julgamento\" nos EUA, precisou a advogada, citada pela AFP.A inst\u00e2ncia europeia fixou em 10 de Agosto a data-limite para que a Fran\u00e7a obtenha garantias de que Washington realizar\u00e1 um novo julgamento.Quando soube que Governo franc\u00eas tinha dado luz verde \u00e0 sua extradi\u00e7\u00e3o para os EUA, Einhorn tentou suicidar-se, cortando a garganta e os pulsos. O norte-americano vive com a sua esposa em Champagne-Mouton, no Sudoeste de Fran\u00e7a, desde 1993.",
    "language": "portuguese"
}