{
    "id": 9828,
    "titulo": "Morreu o compositor Iannis Xenakis",
    "tituloNoticia": "Morreu o compositor Iannis Xenakis",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/05/culturaipsilon/noticia/morreu-o-compositor-iannis-xenakis-9828",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/7185?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Xenakis n\u00e3o via divis\u00e3o entre as teorias desenvolvidas na arquitectura e na m\u00fasica",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O compositor franc\u00eas de origem grega Iannis Xenakis faleceu ontem de manh\u00e3, na sua resid\u00eancia em Paris, aos 78 anos, na sequ\u00eancia de uma doen\u00e7a prolongada. Matem\u00e1tico e arquitecto de profiss\u00e3o - algumas das suas pe\u00e7as foram concebidas como vers\u00f5es sonoras de formas arquitect\u00f3nicas -, foi uma das figuras cruciais da m\u00fasica do s\u00e9culo XX e personagem isolada no contexto da vanguarda europeia. Ser\u00e1 lembrado  como um dos compositores que melhor exemplifica a rela\u00e7\u00e3o estreita<BR>entre a m\u00fasica e a ci\u00eancia no nosso tempo, mas tamb\u00e9m por uma obra de grande for\u00e7a tel\u00farica e como infatig\u00e1vel militante da liberdade.",
    "shortUrl": "/n9828",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Uma das figuras cruciais da m\u00fasica do s\u00e9culo XX",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Uma das figuras cruciais da m\u00fasica do s\u00e9culo XX",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_9828",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/05/culturaipsilon/noticia/morreu-o-compositor-iannis-xenakis-9828",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "morreu-o-compositor-iannis-xenakis-9828",
    "cleanTitle": "Morreu o compositor Iannis Xenakis",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/05/culturaipsilon/noticia/morreu-o-compositor-iannis-xenakis-9828",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 740,
            "nome": "Cristina Fernandes",
            "descricao": "",
            "email": "",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "cristina-fernandes",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": null,
                "altura": null,
                "nome": "Cristina_Fernandes.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/740150?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 708,
            "nome": "M\u00fasica",
            "slug": "musica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmusica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 867,
            "nome": "Cultura-\u00cdpsilon",
            "slug": "culturaipsilon",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tculturaipsilon",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "7185_C01.jpg",
            "legenda": "Xenakis n\u00e3o via divis\u00e3o entre as teorias desenvolvidas na arquitectura e na m\u00fasica",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/7185?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Xenakis n\u00e3o via divis\u00e3o entre as teorias desenvolvidas na arquitectura e na m\u00fasica",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Uma das figuras cruciais da m\u00fasica do s\u00e9culo XX. Morreu o compositor Iannis Xenakis",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 439,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0009828.json",
    "dct": "2001-02-05T07:30:00",
    "text": "Xenakis nasceu em Braila (Rom\u00e9nia), a 29 de Maio de 1922, no seio de uma fam\u00edlia de armadores gregos. Viveu nessa regi\u00e3o at\u00e9 aos dez anos, familiarizando-se com o rico folclore do vale do Dan\u00fabio e com a m\u00fasica bizantina do rito ortodoxo. Em 1932, a sua fam\u00edlia regressou \u00e0 Gr\u00e9cia e foi enviado para um col\u00e9gio particular, na ilha de Spetsai, onde concluiu os estudos secund\u00e1rios. Estudava engenharia civil no Instituto Polit\u00e9cnico de Atenas quando deflagrou a Segunda Guerra Mundial e a Gr\u00e9cia foi invadida pelas tropas de Mussolini. Juntou-se \u00e0 resist\u00eancia comunista em 1941 e, em 1945, sofre um acidente com a deflagra\u00e7\u00e3o de uma bomba, que lhe deixa para sempre uma cicatriz na cara e o faz perder a vis\u00e3o do olho esquerdo. Foi capturado e condenado \u00e0 morte, mas escapou para Fran\u00e7a em 1947, onde permaneceu como refugiado pol\u00edtico at\u00e9 1965, altura em adquiriu a nacionalidade francesa. Em 1953 casou com Fran\u00e7oise, prol\u00edfica escritora e jornalista, de quem teve uma filha, Makhi, que \u00e9 hoje pintora e escultora. At\u00e9 chegar a Fran\u00e7a, Xenakis tinha sido um m\u00fasico autodidacta, mas a capital francesa permitiu-lhe o contacto com Honegger, Milhaud e Messiaen, com quem estuda composi\u00e7\u00e3o. Este \u00faltimo mostra-se especialmente impressionado com a sua originalidade e aconselha-o apermanecer \"ing\u00e9nuo e livre\". \u00c9 tamb\u00e9m nesta \u00e9poca que conhece o c\u00e9lebre arquitecto Le Corbusier, que o contrata como colaborador. Xenakis \u00e9 envolvido nos estudos de projectos importantes como o Convento de La Tourette, a Assembleia de Chandigarh ou o Est\u00e1dio de Baghdad, mas o fruto mais marcante desta colabora\u00e7\u00e3o \u00e9 o original Pavilh\u00e3o Philips da Exposi\u00e7\u00e3o de Bruxelas de 1958 (baseado em superf\u00edcies derivadas de uma mesma linha parab\u00f3lica), que serviria de palco \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o da obra electroac\u00fastica de Var\u00e8se \"Po\u00e8me Electronique\". Esta revolu\u00e7\u00e3o arquitect\u00f3nica encontra um equivalente na revolu\u00e7\u00e3o musical patente na sua primeira obra publicada, \"Metastasis\". Estreada no Festival de Donaueschingen, em 1955, provoca um verdadeiro esc\u00e2ndalo.  Xenakis n\u00e3o v\u00ea nenhuma divis\u00e3o entre as teorias que desenvolve na arquitectura e na m\u00fasica. A problem\u00e1tica do som liga-se permanentemente \u00e0 sua obsess\u00e3o pelo espa\u00e7o. Com o advento da tecnologia, Xenakis passou a aplicar as suas teorias a programas inform\u00e1ticos. Foi um dos primeiros a recorrer ao computador na  composi\u00e7\u00e3o musical, mais especificamente a um IBM 7090, que usa para conceber \"ST48\" (1962) e, para estimular a investiga\u00e7\u00e3o, fundou, em 1966, o Centre d'\u00c9tudes de Mathematique et Automatique Musicales (CEMAMu). Nas d\u00e9cadas subsequentes, viajou por todo o mundo, acompanhando as apresenta\u00e7\u00f5es das suas obras, proferindo confer\u00eancias e orientando cursos de composi\u00e7\u00e3o e est\u00e9tica. Leccionou na City University, em Londres, na Universidade de Indiana e na Sorbonne em Paris (1972-89).",
    "language": "portuguese"
}