{
    "id": 34497,
    "titulo": "Inc\u00eandios em seis distritos mobilizam 403 bombeiros",
    "tituloNoticia": "Inc\u00eandios em seis distritos mobilizam 403 bombeiros",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/05/sociedade/noticia/incendios-em-seis-distritos-mobilizam-403-bombeiros-34497",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25137?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Em Leiria lavra um inc\u00eandio que est\u00e1 a ser combatido por 106 bombeiros",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os inc\u00eandios florestais nos distritos de Castelo Branco, Coimbra, Braga, Leiria, Vila Real e Guarda est\u00e3o ainda por circunscrever. Ao todo, participam no combate \u00e0s chamas 403 bombeiros.",
    "shortUrl": "/n34497",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Fogos ainda por circunscrever",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Fogos ainda por circunscrever",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_34497",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/05/sociedade/noticia/incendios-em-seis-distritos-mobilizam-403-bombeiros-34497",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "incendios-em-seis-distritos-mobilizam-403-bombeiros-34497",
    "cleanTitle": "Inc\u00eandios em seis distritos mobilizam 403 bombeiros",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/05/sociedade/noticia/incendios-em-seis-distritos-mobilizam-403-bombeiros-34497",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 95,
            "nome": "Inc\u00eandios florestais",
            "slug": "incendios-florestais",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tincendios-florestais",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 646,
            "nome": "Coimbra",
            "slug": "coimbra",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcoimbra",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 648,
            "nome": "Braga",
            "slug": "braga",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbraga",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "25137_BombeiroSergePaganoEPA.jpg",
            "legenda": "Em Leiria lavra um inc\u00eandio que est\u00e1 a ser combatido por 106 bombeiros",
            "autor": "Serge Pagano/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25137?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Em Leiria lavra um inc\u00eandio que est\u00e1 a ser combatido por 106 bombeiros",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Fogos ainda por circunscrever. Inc\u00eandios em seis distritos mobilizam 403 bombeiros",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 194,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0034497.json",
    "dct": "2001-08-05T21:46:00",
    "text": "O fogo em Idanha-a-Nova, no distrito de Castelo Branco, est\u00e1 ainda por circunscrever, adiantou \u00e0 Lusa o comandante em servi\u00e7o do Centro Nacional de Coordena\u00e7\u00e3o de Socorros. Neste inc\u00eandio est\u00e3o 52 bombeiros de oito corpora\u00e7\u00f5es, apoiados por 13 viaturas, dois helic\u00f3pteros e quatro avi\u00f5es.No distrito de Coimbra, um fogo com duas frentes em Benfeita, Arganil, est\u00e1 a ser combatido por 101 homens de onze corpora\u00e7\u00f5es, com 29 viaturas, dois helic\u00f3pteros e dois avi\u00f5es.Mais acima, em Braga, um inc\u00eandio n\u00e3o circunscrito em zona florestal em V\u00e1rzea Cova, Fafe, mobilizou 17 bombeiros, com quatro viaturas.Em Peniche, no distrito de Leiria, um inc\u00eandio que \u201clavra com muita intensidade em cinco frentes\u201d est\u00e1 a ser combatido por 106 bombeiros de 14 corpora\u00e7\u00f5es, com o apoio de 31 viaturas.Em Vila Real, perto de Mons\u00f3is, 70 homens de sete corpora\u00e7\u00f5es, com 20 viaturas, lutam contra um inc\u00eandio que lavra com muita intensidade em duas frentes.No distrito da Guarda h\u00e1 a registar dois inc\u00eandios: um em Ch\u00e3os, n\u00e3o circunscrito e combatido por 47 bombeiros de seis corpora\u00e7\u00f5es, com onze viaturas; e outro em Meda, Marialva, tamb\u00e9m ainda por circunscrever, que mobilizou dez bombeiros, com duas viaturas.",
    "language": "portuguese"
}