{
    "id": 58788,
    "titulo": "Constitucionalista contra altera\u00e7\u00e3o de nomea\u00e7\u00e3o de directores cl\u00ednicos",
    "tituloNoticia": "Constitucionalista contra altera\u00e7\u00e3o de nomea\u00e7\u00e3o de directores cl\u00ednicos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/15/sociedade/noticia/constitucionalista-contra-alteracao-de-nomeacao-de-directores-clinicos-58788",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Governo n\u00e3o deveria ter aprovado o diploma que altera o sistema de designa\u00e7\u00e3o dos directores cl\u00ednicos e dos enfermeiros directores dos hospitais, acusa o constitucionalista Jorge Miranda, que defende que um Governo de gest\u00e3o n\u00e3o tem compet\u00eancias para alterar o sistema.",
    "shortUrl": "/n58788",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Jorge Miranda acha que Governo de gest\u00e3o n\u00e3o tem compet\u00eancia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Jorge Miranda acha que Governo de gest\u00e3o n\u00e3o tem compet\u00eancia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_58788",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/15/sociedade/noticia/constitucionalista-contra-alteracao-de-nomeacao-de-directores-clinicos-58788",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "constitucionalista-contra-alteracao-de-nomeacao-de-directores-clinicos-58788",
    "cleanTitle": "Constitucionalista contra altera\u00e7\u00e3o de nomea\u00e7\u00e3o de directores cl\u00ednicos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/15/sociedade/noticia/constitucionalista-contra-alteracao-de-nomeacao-de-directores-clinicos-58788",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 616,
            "nome": "Hospitais",
            "slug": "hospitais",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/thospitais",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Jorge Miranda acha que Governo de gest\u00e3o n\u00e3o tem compet\u00eancia. Constitucionalista contra altera\u00e7\u00e3o de nomea\u00e7\u00e3o de directores cl\u00ednicos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 131,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0058788.json",
    "dct": "2002-01-15T11:48:00",
    "text": "\u201cUm Governo de gest\u00e3o, como o nome indica, \u00e9 um Governo para despachar assuntos correntes. \u00c9 um Governo que n\u00e3o deve tomar medidas ou adoptar provid\u00eancias que representem uma inova\u00e7\u00e3o, ou uma inova\u00e7\u00e3o fundamental relativamente \u00e0quilo que \u00e9 a pr\u00e1tica ou \u00e0quilo que \u00e9 a norma legislativa\", justificou aos microfones da Renascen\u00e7a. Jorge Miranda postula assim que \"o Governo n\u00e3o tem poder para alterar o sistema de designa\u00e7\u00e3o dos directores cl\u00ednicos dos hospitais.\u201dNeste momento o pol\u00e9mico diploma, que granjeou as cr\u00edticas e a oposi\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es representativas e dos sindicatos m\u00e9dicos, aprovado em Conselho de Ministros, ainda n\u00e3o chegou a Bel\u00e9m, para promulga\u00e7\u00e3o por parte do chefe de Estado.Jorge Miranda sugeriu ainda que o Presidente da Rep\u00fablica, Jorge Sampaio, pode consultar o Tribunal Constitucional sobre a promulga\u00e7\u00e3o desta lei.",
    "language": "portuguese"
}