{
    "id": 71491,
    "titulo": "Palestinianos consideram autoriza\u00e7\u00e3o de sa\u00edda a Arafat insuficiente",
    "tituloNoticia": "Palestinianos consideram autoriza\u00e7\u00e3o de sa\u00edda a Arafat insuficiente",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/11/mundo/noticia/palestinianos-consideram-autorizacao-de-saida-a-arafat-insuficiente-71491",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/45048?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Na Faixa de Gaza, v\u00e1rias regi\u00f5es de cultivo agr\u00edcola foram arrasadas por tanques israelitas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os altos respons\u00e1veis palestinianos consideram a autoriza\u00e7\u00e3o dada por Israel a Yasser Arafat para poder sair de Ramallah, na Cisjord\u00e2nia, \"insuficiente\". O secret\u00e1rio-geral do Governo palestiniano, Ahmad Abdelrahmane, aponta o fim da \"guerra s\u00f3rdida\" contra o povo palestiniano como a \u00fanica resposta para resolver a situa\u00e7\u00e3o no M\u00e9dio Oriente. Na Faixa de Gaza, o Ex\u00e9rcito israelita mant\u00e9m as suas ofensivas e destr\u00f3i campos agr\u00edcolas palestinianos.",
    "shortUrl": "/n71491",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_71491",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/11/mundo/noticia/palestinianos-consideram-autorizacao-de-saida-a-arafat-insuficiente-71491",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "palestinianos-consideram-autorizacao-de-saida-a-arafat-insuficiente-71491",
    "cleanTitle": "Palestinianos consideram autoriza\u00e7\u00e3o de sa\u00edda a Arafat insuficiente",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/11/mundo/noticia/palestinianos-consideram-autorizacao-de-saida-a-arafat-insuficiente-71491",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 228,
            "nome": "M\u00e9dio Oriente",
            "slug": "medio-oriente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmedio-oriente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 230,
            "nome": "Cisjord\u00e2nia",
            "slug": "cisjordania",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcisjordania",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 231,
            "nome": "Faixa de Gaza",
            "slug": "gaza",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgaza",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 236,
            "nome": "Israel",
            "slug": "israel",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tisrael",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "45048_israle.jpg",
            "legenda": "Na Faixa de Gaza, v\u00e1rias regi\u00f5es de cultivo agr\u00edcola foram arrasadas por tanques israelitas",
            "autor": "Sven Nackstrand/AFPI",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/45048?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Na Faixa de Gaza, v\u00e1rias regi\u00f5es de cultivo agr\u00edcola foram arrasadas por tanques israelitas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Palestinianos consideram autoriza\u00e7\u00e3o de sa\u00edda a Arafat insuficiente",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 266,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0071491.json",
    "dct": "2002-03-11T16:27:00",
    "text": "\"Essa decis\u00e3o \u00e9 insuficiente. A mais importante \u00e9 levantar o cerco ao povo palestiniano e terminar com a guerra s\u00f3rdida lan\u00e7ada contra o nosso povo\", afirmou Abdelrahmane \u00e0 AFP, depois de confirmado por Israel que o l\u00edder da Autoridade Palestiniana, Yasser Arafat, estava autorizado a circular livremente nos territ\u00f3rios aut\u00f3nomos, ap\u00f3s tr\u00eas meses confinado em Ramallah.\nEntretanto, tanques e \"bulldozers\" israelitas est\u00e3o a destruir campos agr\u00edcolas palestinianos na Faixa de Gaza. De acordo com fontes da seguran\u00e7a palestiniana, uma crian\u00e7a ter\u00e1 ficado ferida.\nEm Khan Youn\u00e8s, Khaled Aboul Oula, respons\u00e1vel do comit\u00e9 encarregue dos assuntos do sul do territ\u00f3rio, avan\u00e7a que as superf\u00edcies agr\u00edcolas foram arrasadas durante uma opera\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito israelita da qual resultaram ainda deten\u00e7\u00f5es e persegui\u00e7\u00f5es, pelo quinto dia consecutivo.\nSegundo o mesmo respons\u00e1vel, \"bulldozers\" destru\u00edram as planta\u00e7\u00f5es de \u00e1rvores de goiaba, a principal cultura da cidade, e separaram o norte do sul de Khan Youn\u00e8s.\nNa regi\u00e3o de Rafah, tamb\u00e9m no sul da Faixa de Gaza, uma crian\u00e7a ficou ferida em ambos os bra\u00e7os por estilha\u00e7os dos disparos dos tanques israelitas sobre um grupo de jovens palestinianos. Tal como em Khan Youn\u00e8s, os campos agr\u00edcolas de Rafah foram destru\u00eddos, bem como os muros de v\u00e1rias habita\u00e7\u00f5es. \nNa regi\u00e3o de Boureij (centro), o cen\u00e1rio repete-se, segundo fontes da seguran\u00e7a palestiniana, com v\u00e1rios hectares de cultivo de citrinos arrasados, depois de uma incurs\u00e3o israelita esta manh\u00e3, ferindo tr\u00eas palestinianos. Pelo terceiro dia consecutivo, as regi\u00f5es de Beit Hanoun e Jabaliya, ambas no norte da Faixa de Gaza, foram ocupadas por \"bulldozers\" e tanques israelitas, e tamb\u00e9m os seus campos agr\u00edcolas foram alvo de destrui\u00e7\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}