{
    "id": 35575,
    "titulo": "Ambientalistas preocupados com abertura da \u00e9poca da ca\u00e7a",
    "tituloNoticia": "Ambientalistas preocupados com abertura da \u00e9poca da ca\u00e7a",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/14/sociedade/noticia/ambientalistas-preocupados-com-abertura-da-epoca-da-caca-35575",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25852?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A actividade venat\u00f3ria at\u00e9 Fevereiro vai afectar as esp\u00e9cies que j\u00e1 se encontram em nidifica\u00e7\u00e3o ou em rituais de reprodu\u00e7\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Amanh\u00e3 v\u00e3o ser disparados os primeiros tiros que marcam o in\u00edcio da \u00e9poca venat\u00f3ria em Portugal. A Quercus e a Liga para a Protec\u00e7\u00e3o da Natureza (LPN) est\u00e3o preocupadas com a aplica\u00e7\u00e3o lenta do direito \u00e0 n\u00e3o ca\u00e7a, o abate a esp\u00e9cies amea\u00e7adas e discordam das datas do per\u00edodo venat\u00f3rio.",
    "shortUrl": "/n35575",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Interdi\u00e7\u00e3o a algumas esp\u00e9cies e lei mais r\u00edgida",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Interdi\u00e7\u00e3o a algumas esp\u00e9cies e lei mais r\u00edgida",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_35575",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/14/sociedade/noticia/ambientalistas-preocupados-com-abertura-da-epoca-da-caca-35575",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ambientalistas-preocupados-com-abertura-da-epoca-da-caca-35575",
    "cleanTitle": "Ambientalistas preocupados com abertura da \u00e9poca da ca\u00e7a",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/14/sociedade/noticia/ambientalistas-preocupados-com-abertura-da-epoca-da-caca-35575",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 238,
            "nome": "Helena Geraldes",
            "descricao": "",
            "email": "helena.geraldes@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "helena-geraldes",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#115;&#101;&#100;&#108;&#97;&#114;&#101;&#103;&#46;&#97;&#110;&#101;&#108;&#101;&#104;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 764,
            "nome": "I Liga",
            "slug": "i-liga",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ti-liga",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "25852_Cacador.jpg",
            "legenda": "A actividade venat\u00f3ria at\u00e9 Fevereiro vai afectar as esp\u00e9cies que j\u00e1 se encontram em nidifica\u00e7\u00e3o ou em rituais de reprodu\u00e7\u00e3o",
            "autor": "Arquivo",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25852?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A actividade venat\u00f3ria at\u00e9 Fevereiro vai afectar as esp\u00e9cies que j\u00e1 se encontram em nidifica\u00e7\u00e3o ou em rituais de reprodu\u00e7\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Interdi\u00e7\u00e3o a algumas esp\u00e9cies e lei mais r\u00edgida. Ambientalistas preocupados com abertura da \u00e9poca da ca\u00e7a",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 498,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0035575.json",
    "dct": "2001-08-14T13:18:00",
    "text": "Quem pede o direito \u00e0 n\u00e3o ca\u00e7a tem de esperar meses por uma resposta e a zona em quest\u00e3o n\u00e3o pode exceder os 25 hectares. Jos\u00e9 Paulo Martins, presidente da Quercus - Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza - disse ao PUBLICO.PT que a associa\u00e7\u00e3o pediu tr\u00eas zonas na regi\u00e3o do Tejo Internacional, em Outubro. At\u00e9 agora, o processo ainda n\u00e3o tem fim \u00e0 vista.\"Apesar da regulamenta\u00e7\u00e3o estar aprovada desde Setembro, \u00e9 com grande preocupa\u00e7\u00e3o que assistimos \u00e0 forma lenta como os servi\u00e7os t\u00eam dado resposta aos processos de concess\u00e3o do direito \u00e0 n\u00e3o ca\u00e7a\", avan\u00e7a a associa\u00e7\u00e3o num comunicado divulgado hoje.A LPN sublinha que, no in\u00edcio de Julho, apenas 36 pedidos, num total de 120, tiveram a aprova\u00e7\u00e3o da Secretaria de Estado da Agricultura. Esta associa\u00e7\u00e3o levanta ainda a quest\u00e3o do limite das \u00e1reas propostas, uma vez que diz ter conhecimento da \"exist\u00eancia de um despacho interno, assinado pelo Secret\u00e1rio de Estado da Agricultura, que limita a extens\u00e3o das \u00e1reas, contrariando o esp\u00edrito da actual Lei da Ca\u00e7a\".\nSegundo Jos\u00e9 Paulo Martins, \"o prolongamento da actividade venat\u00f3ria at\u00e9 Fevereiro vai afectar as esp\u00e9cies que j\u00e1 se encontram em nidifica\u00e7\u00e3o ou rituais de reprodu\u00e7\u00e3o\". Por outro lado, o in\u00edcio a 15 de Agosto - para esp\u00e9cies como a rola comum e os anat\u00eddeos (vulgo patos) - vai coincidir com a \u00e9poca em que \"as aves est\u00e3o a aprender a voar [porque sa\u00edram h\u00e1 poucas semanas dos ninhos] e ainda n\u00e3o se afastam dos humanos\", acrescenta o respons\u00e1vel da Quercus.Helena Freitas, presidente da LPN disse ao PUBLICO.PT que a associa\u00e7\u00e3o est\u00e1 preocupada com o \"desprendimento total por parte do ICN [Instituto de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza] em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s esp\u00e9cies cineg\u00e9ticas, muitas das quais com estatuto de vulnerabilidade, como a rola-comum\". Assim, a LPN prop\u00f4s uma morat\u00f3ria de tr\u00eas a cinco anos para essa esp\u00e9cie amea\u00e7ada.Helena Freitas defende tamb\u00e9m a restrin\u00e7\u00e3o da ca\u00e7a \u00e0s esp\u00e9cies sobre as quais se desconhece o estado das suas popula\u00e7\u00f5es, nomeadamente as migradoras.\nApesar da rola-comum estar em n\u00edtida regress\u00e3o, \"continua-se a permitir capturar um elevado n\u00famero de indiv\u00edduos por dia [15]\", afirma Jos\u00e9 Paulo Martins. Na sua opini\u00e3o, deveriam ser definidos outros limites de abate desta esp\u00e9cie.Quanto \u00e0 ca\u00e7a nocturna, o dirigente defende a redu\u00e7\u00e3o das horas de dura\u00e7\u00e3o da actividade. \"No ano passado, foram abatidos na Lagoa de Melides n\u00e3o apenas as aves cineg\u00e9ticas mas tamb\u00e9m flamingos, gar\u00e7as e outras esp\u00e9cies\", disse, adiantando que a associa\u00e7\u00e3o vai \" fazer press\u00e3o para que haja fiscaliza\u00e7\u00e3o amanh\u00e3 na lagoa\".Jos\u00e9 Paulo Martins avan\u00e7ou que o Minist\u00e9rio do Ambiente e Ordenamento do Territ\u00f3rio deveria elaborar \"planos de gest\u00e3o e dar pareceres, intervir na quest\u00e3o das batidas e propor zonas de exclus\u00e3o de actividade de ca\u00e7a\".A Quercus informa ainda que est\u00e1 pronta para receber animais nos Centros de Recupera\u00e7\u00e3o de Animais Selvagens de Santo Andr\u00e9 e de Castelo Branco que sejam encontrados.",
    "language": "portuguese"
}