{
    "id": 49154,
    "titulo": "Milhares de manifestantes protestam em Berlim contra guerra no Afeganist\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Milhares de manifestantes protestam em Berlim contra guerra no Afeganist\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/10/mundo/noticia/milhares-de-manifestantes-protestam-em-berlim-contra-guerra-no-afeganistao-49154",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/34297?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os manifestantes exigiram a n\u00e3o participa\u00e7\u00e3o militar de Berlim",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "V\u00e1rios milhares de pessoas, quatro mil segundo a pol\u00edcia, marcharam hoje em Berlim contra a guerra no Afeganist\u00e3o, exigindo o fim dos bombardeamentos norte-americanos e protestando contra uma eventual participa\u00e7\u00e3o do ex\u00e9rcito alem\u00e3o nas opera\u00e7\u00f5es.",
    "shortUrl": "/n49154",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Alemanha",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Alemanha",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_49154",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/10/mundo/noticia/milhares-de-manifestantes-protestam-em-berlim-contra-guerra-no-afeganistao-49154",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "milhares-de-manifestantes-protestam-em-berlim-contra-guerra-no-afeganistao-49154",
    "cleanTitle": "Milhares de manifestantes protestam em Berlim contra guerra no Afeganist\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/10/mundo/noticia/milhares-de-manifestantes-protestam-em-berlim-contra-guerra-no-afeganistao-49154",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "34297_Berlim.jpg",
            "legenda": "Os manifestantes exigiram a n\u00e3o participa\u00e7\u00e3o militar de Berlim",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/34297?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os manifestantes exigiram a n\u00e3o participa\u00e7\u00e3o militar de Berlim",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Alemanha. Milhares de manifestantes protestam em Berlim contra guerra no Afeganist\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 140,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0049154.json",
    "dct": "2001-11-10T17:03:00",
    "text": "Segundo os organizadores, sete mil pessoas responderam ao apelo dos jovens sociais-democratas, neo-comunistas do PDS, sindicatos e cerca de duas dezenas de movimentos pacifistas.V\u00e1rios oradores apelaram ao Governo a n\u00e3o participar, do ponto de vista militar, na guerra conduzida pelos Estados Unidos contra o terrorismo internacional.Com as suas promessas de solidariedade para com os EUA, \"Schroeder apela claramente aos terroristas para virem a Berlim, Munique e Frankfurt\", comentou um representante do partido trabalhista do Paquist\u00e3o.Berlim pretende p\u00f4r 3900 soldados alem\u00e3es \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da coliga\u00e7\u00e3o contra o terrorismo internacional. O Bundestag, a c\u00e2mara dos deputados alem\u00e3, deve pronunciar-se na pr\u00f3xima semana sobre esta opera\u00e7\u00e3o, avan\u00e7ou a AFP.Dirigindo-se aos deputados alem\u00e3es, uma oradora da Coordena\u00e7\u00e3o de Berlim para a Paz, aconselhou-os: \"Escutem a vossa consci\u00eancia mais que as instru\u00e7\u00f5es do vosso partido, se n\u00e3o, j\u00e1 n\u00e3o ser\u00e3o reeleitos\".",
    "language": "portuguese"
}