{
    "id": 17269,
    "titulo": "Ministro israelita prop\u00f5e bombardeamento \u00e0 casa de Arafat",
    "tituloNoticia": "Ministro israelita prop\u00f5e bombardeamento \u00e0 casa de Arafat",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/01/mundo/noticia/ministro-israelita-propoe-bombardeamento-a-casa-de-arafat-17269",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12789?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Ministro do Turismo israelita diz que resid\u00eancia de Arafat \"pode ser atingida\"",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ministro israelita do Turismo, Rehavam Zeevi, do partido de extrema-direita Uni\u00e3o Nacional, declarou hoje que j\u00e1 prop\u00f4s ao conselho de ministros o bombardeamento da casa do Presidente da Autoridade Palestiniana, Yasser Arafat, em Gaza.",
    "shortUrl": "/n17269",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_17269",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/01/mundo/noticia/ministro-israelita-propoe-bombardeamento-a-casa-de-arafat-17269",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ministro-israelita-propoe-bombardeamento-a-casa-de-arafat-17269",
    "cleanTitle": "Ministro israelita prop\u00f5e bombardeamento \u00e0 casa de Arafat",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/01/mundo/noticia/ministro-israelita-propoe-bombardeamento-a-casa-de-arafat-17269",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 231,
            "nome": "Faixa de Gaza",
            "slug": "gaza",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgaza",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 528,
            "nome": "Turismo",
            "slug": "turismo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tturismo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "12789_YArafatAFP.jpg",
            "legenda": "Ministro do Turismo israelita diz que resid\u00eancia de Arafat \"pode ser atingida\"",
            "autor": "Jamal Aruri/AFP ",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12789?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Ministro do Turismo israelita diz que resid\u00eancia de Arafat \"pode ser atingida\"",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Ministro israelita prop\u00f5e bombardeamento \u00e0 casa de Arafat",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 166,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0017269.json",
    "dct": "2001-04-01T15:22:00",
    "text": "\"Arafat faz sofrer o seu povo e passeia-se pelo mundo inteiro. Ele sabe que pode ser um alvo. Eu n\u00e3o disse que vamos destruir a sua resid\u00eancia, mas referi aos membros do Governo que essa resid\u00eancia pode ser atingida\", afirmou o ministro israelita \u00e0 r\u00e1dio p\u00fablica de Israel. De acordo com Zeevi, esta medida foi preconizada como resposta \u00e0 vaga de atentados palestinianos levados a cabo contra Israel.Por seu lado, o conselheiro de Arafat, Nabil Abou Roudeina, criticou \"as amea\u00e7as com a cara destapada\" por parte de Zeevi, sublinhando que a atitude dos israelitas conduz a mais viol\u00eancia.\"O Governo israelita \u00e9 inteiramente respons\u00e1vel pela atitude irrespons\u00e1vel e pelas amea\u00e7as directas dos seus ministros\", salientou \u00e0 AFP o conselheiro de Arafat, em Gaza.Na \u00faltima quarta-feira, a resid\u00eancia de Arafat ficou ligeiramente danificada, devido a ofensivas a\u00e9reas israelitas com o objectivo de atingir alvos da guarda pessoal de Arafat, em Gaza. Na altura do ataque, o Presidente da Autoridade Palestiniana n\u00e3o se encontrava no local.",
    "language": "portuguese"
}