{
    "id": 62154,
    "titulo": "Roubo de cabo de sinaliza\u00e7\u00e3o pode ter provocado colis\u00e3o de comboios na \u00c1frica do Sul",
    "tituloNoticia": "Roubo de cabo de sinaliza\u00e7\u00e3o pode ter provocado colis\u00e3o de comboios na \u00c1frica do Sul",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/06/sociedade/noticia/roubo-de-cabo-de-sinalizacao-pode-ter-provocado-colisao-de-comboios-na-africa-do-sul-62154",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41944?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Dois metros de cabo de sinaliza\u00e7\u00e3o foram roubados pouco antes da colis\u00e3o dos comboios",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Vinte e seis mortos e 120 feridos \u00e9 o \u00faltimo balan\u00e7o da colis\u00e3o ocorrida ontem entre dois comboios - um de passageiros e outro de mercadorias que se encontrava parado - perto de Durban, no Leste da \u00c1frica do Sul. De acordo com as autoridades o acidente poder\u00e1 estar relacionado com o furto de um cabo que ter\u00e1 perturbado gravemente a sinaliza\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria.",
    "shortUrl": "/n62154",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Acidente provocou a morte a 26 pessoas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Acidente provocou a morte a 26 pessoas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_62154",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/06/sociedade/noticia/roubo-de-cabo-de-sinalizacao-pode-ter-provocado-colisao-de-comboios-na-africa-do-sul-62154",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "roubo-de-cabo-de-sinalizacao-pode-ter-provocado-colisao-de-comboios-na-africa-do-sul-62154",
    "cleanTitle": "Roubo de cabo de sinaliza\u00e7\u00e3o pode ter provocado colis\u00e3o de comboios na \u00c1frica do Sul",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/06/sociedade/noticia/roubo-de-cabo-de-sinalizacao-pode-ter-provocado-colisao-de-comboios-na-africa-do-sul-62154",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 179,
            "nome": "\u00c1frica",
            "slug": "africa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafrica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 180,
            "nome": "\u00c1frica do Sul",
            "slug": "africa-do-sul",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafrica-do-sul",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "41944_comboioafricasul.jpg",
            "legenda": "Dois metros de cabo de sinaliza\u00e7\u00e3o foram roubados pouco antes da colis\u00e3o dos comboios",
            "autor": "Rajesh Jantilal/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41944?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Dois metros de cabo de sinaliza\u00e7\u00e3o foram roubados pouco antes da colis\u00e3o dos comboios",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Acidente provocou a morte a 26 pessoas. Roubo de cabo de sinaliza\u00e7\u00e3o pode ter provocado colis\u00e3o de comboios na \u00c1frica do Sul",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 274,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0062154.json",
    "dct": "2002-02-06T19:42:00",
    "text": "Dos 120 feridos, 30 permanecem ainda hospitalizados, sendo que entre as v\u00edtimas mortais figuram crian\u00e7as e adolescentes que viajavam diariamente na linha costeira Stanger-Durban para irem para a escola.\nDepois de se ter escusado ontem a comentar o incidente, a companhia Metrorail que opera na linha, veio hoje explicar atrav\u00e9s da sua porta-voz, Nomsa Sithole, que a origem da colis\u00e3o poder\u00e1 estar \"nos cabos de sinaliza\u00e7\u00e3o roubados e vandalizados cerca de uma hora antes do acidente\" o que afectou a sinaliza\u00e7\u00e3o.\nCitado pela AFP, o presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o do gigante p\u00fablico de transportes Transnet, do qual a Metrorail \u00e9 filial para as zonas metropolitanas, confirmou que dois metros cabos tinham sido roubados pouco antes da colis\u00e3o.\nO roubo de cabos el\u00e9ctricos, de telecomunica\u00e7\u00f5es ou de sinaliza\u00e7\u00e3o diversa \u00e9 pr\u00e1tica corrente na \u00c1frica do Sul. Segundo o ministro dos Transportes sul-africano, Dullah Omar, que visitou o local da colis\u00e3o em Charlotte\u2019s Dale, a 60 quil\u00f3metros a norte de Durban, estes crimes s\u00e3o fomentados por \"redes organizadas que exploram os pobres e famintos\", obrigando-os a roubar para subsistir, provocando gastos de 300 mil euros por m\u00eas apenas para repor os cabos retirados.\nPor sua vez, os partidos pol\u00edticos e sindicatos disseram-se escandalizados com o crescente n\u00famero de acidentes ferrovi\u00e1rios no pa\u00eds, exigindo que seja feito um inqu\u00e9rito minucioso da colis\u00e3o de ontem, mas tamb\u00e9m uma reflex\u00e3o geral sobre os transportes p\u00fablicos sul-africanos.\nEntretanto, o ministro dos Transportes avan\u00e7ou que foi j\u00e1 criada uma comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito independente para determinar as causas concretas do acidente, quando a pol\u00edcia ainda n\u00e3o questionou o maquinista do comboio de passageiros, uma das pessoas que ficou ferida na colis\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}