{
    "id": 27621,
    "titulo": "\u00abSkinheads\u00bb libertados na Alemanha por falta de provas",
    "tituloNoticia": "\u00abSkinheads\u00bb libertados na Alemanha por falta de provas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/15/sociedade/noticia/skinheads-libertados-na-alemanha-por-falta-de-provas-27621",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As autoridades judiciais de Dusseldorf (Alemanha) decidiram libertar, por falta de provas, cinco \"skinheads\", com idades entre os 18 e os 52 anos, que ter\u00e3o agredido sem motivo aparente v\u00e1rios transeuntes. No incidente, ocorrido na noite de ter\u00e7a para quarta-feira, dois homens ficaram feridos com gravidade, um dos quais sofreu diversos golpes de punhal nas costas.",
    "shortUrl": "/n27621",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Suspeitos de agress\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Suspeitos de agress\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_27621",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/15/sociedade/noticia/skinheads-libertados-na-alemanha-por-falta-de-provas-27621",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "skinheads-libertados-na-alemanha-por-falta-de-provas-27621",
    "cleanTitle": "\u00abSkinheads\u00bb libertados na Alemanha por falta de provas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/15/sociedade/noticia/skinheads-libertados-na-alemanha-por-falta-de-provas-27621",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 136,
            "nome": "Alemanha",
            "slug": "alemanha",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/talemanha",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Suspeitos de agress\u00e3o. \u00abSkinheads\u00bb libertados na Alemanha por falta de provas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 86,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0027621.json",
    "dct": "2001-06-15T19:20:00",
    "text": "\"N\u00e3o temos a certeza de quem foram os culpados\", anunciou o porta-voz das autoridades judiciais de Dusseldorf, Johannes Mocken.As v\u00edtimas, com 27 e 28 anos de idade, n\u00e3o conseguiram identificar quem utilizou o punhal durante a agress\u00e3o, sendo que os investigadores n\u00e3o t\u00eam indica\u00e7\u00f5es precisas para identificar o principal culpado do incidente, n\u00e3o conseguindo da mesma forma lan\u00e7ar qualquer mandado de captura, indicou a pol\u00edcia, citada pela AFP.Ap\u00f3s esta agress\u00e3o, cerca de 700 pessoas manifestaram-se espontaneamente ontem \u00e0 noite em Dusseldorf contra a extrema-direita.",
    "language": "portuguese"
}