{
    "id": 45209,
    "titulo": "Explos\u00e3o de granada no Parlamento de Caxemira faz 15 feridos",
    "tituloNoticia": "Explos\u00e3o de granada no Parlamento de Caxemira faz 15 feridos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/16/mundo/noticia/explosao-de-granada-no-parlamento-de-caxemira-faz-15-feridos-45209",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31815?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Nos \u00faltimos dias assiste-se a um reacender da viol\u00eancia em Caxemira",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Quinze pessoas ficaram hoje feridas na explos\u00e3o de uma granada perto do Parlamento do estado indiano de Caxemira, na cidade de Srinagar, o mesmo local onde h\u00e1 duas semanas um atentado-suicida provocou a morte a 38 pessoas.",
    "shortUrl": "/n45209",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "\u00cdndia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "\u00cdndia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_45209",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/16/mundo/noticia/explosao-de-granada-no-parlamento-de-caxemira-faz-15-feridos-45209",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "explosao-de-granada-no-parlamento-de-caxemira-faz-15-feridos-45209",
    "cleanTitle": "Explos\u00e3o de granada no Parlamento de Caxemira faz 15 feridos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/16/mundo/noticia/explosao-de-granada-no-parlamento-de-caxemira-faz-15-feridos-45209",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 310,
            "nome": "Granada",
            "slug": "granada",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgranada",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 3775,
            "nome": "Assembleia da Rep\u00fablica",
            "slug": "assembleia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tassembleia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "31815_TausefMustafaAFP.jpg",
            "legenda": "Nos \u00faltimos dias assiste-se a um reacender da viol\u00eancia em Caxemira",
            "autor": "Tausef Mustafa/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31815?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Nos \u00faltimos dias assiste-se a um reacender da viol\u00eancia em Caxemira",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "\u00cdndia. Explos\u00e3o de granada no Parlamento de Caxemira faz 15 feridos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 263,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0045209.json",
    "dct": "2001-10-16T15:39:00",
    "text": "De acordo com a pol\u00edcia, a granada foi lan\u00e7ada contra uma patrulha, mas acabou por falhar o seu objectivo atingindo o Parlamento.O atentado de 1 de Outubro contra o Parlamento local foi reivindicado pelo Jaish-e-Mohammed (O Ex\u00e9rcito de Maom\u00e9), um grupo extremista sediado no Paquist\u00e3o. Um bombista-suicida conduziu um carro carregado de explosivos at\u00e9 \u00e0 entrada do edif\u00edcio, enquanto outros dois terroristas ter\u00e3o conseguido entrar no Parlamento, abrindo fogo sobre as pessoas que a\u00ed se encontravam. O estado de Caxemira - o \u00fanico estado indiano de maioria mu\u00e7ulmana - \u00e9 reivindicado pela \u00cdndia e pelo Paquist\u00e3o e esteve j\u00e1 na origem de duas das tr\u00eas guerras que opuseram os dois pa\u00edses vizinhos nos \u00faltimos 50 anos.Depois do reacendimento, h\u00e1 quatro dias, dos confrontos entre as mil\u00edcias e as for\u00e7as governamentais indianas, j\u00e1 hoje 15 separatistas ficaram feridos em diferentes batalhas, que provocaram um morto entre as fileiras indianas.Por seu lado, o grupo separatista Lashkar-e-Taiba, igualmente sediado no Paquist\u00e3o, prometeu lan\u00e7ar v\u00e1rios ataques-suicidas na \u00cdndia em retalia\u00e7\u00e3o pela ofensiva indiana de ontem contra os postos fronteiri\u00e7os paquistaneses.Desde 1989 que a parte indiana da regi\u00e3o de Caxemira \u00e9 palco de violenta campanha separatista, que ter\u00e1 provocado um n\u00famero estimado de 35 mil mortos. Apenas nos \u00faltimos quatro dias mais de 90 pessoas j\u00e1 morreram em incidentes ligados ao conflito, adianta a pol\u00edcia indiana.Estes incidentes coincidem com a visita do secret\u00e1rio de Estado norte-americano, Colin Powell, que se encontra na \u00c1sia para uma ronda de discuss\u00f5es a fim de unir esfor\u00e7os entre os pa\u00edses da regi\u00e3o para o combate ao terrorismo.",
    "language": "portuguese"
}