{
    "id": 13387,
    "titulo": "Ru\u00edna da funda\u00e7\u00e3o de pilar central causou queda da ponte em Entre-os-Rios (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Ru\u00edna da funda\u00e7\u00e3o de pilar central causou queda da ponte em Entre-os-Rios (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/05/sociedade/noticia/ruina-da-fundacao-de-pilar-central-causou-queda-da-ponte-em-entreosrios-actualizacao-13387",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9857?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Para o autarca foi o descal\u00e7amento da funda\u00e7\u00e3o do pilar central que provocou a ru\u00edna da ponte",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O descal\u00e7amento da funda\u00e7\u00e3o do pilar central foi a causa do desabamento da ponte de Entre-os-Rios, diz Nuno Cardoso, presidente da C\u00e2mara do Porto.",
    "shortUrl": "/n13387",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Autarca do Porto descarta possibilidade de mau estado do tabuleiro",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Autarca do Porto descarta possibilidade de mau estado do tabuleiro",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_13387",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/05/sociedade/noticia/ruina-da-fundacao-de-pilar-central-causou-queda-da-ponte-em-entreosrios-actualizacao-13387",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ruina-da-fundacao-de-pilar-central-causou-queda-da-ponte-em-entreosrios-actualizacao-13387",
    "cleanTitle": "Ru\u00edna da funda\u00e7\u00e3o de pilar central causou queda da ponte em Entre-os-Rios (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/05/sociedade/noticia/ruina-da-fundacao-de-pilar-central-causou-queda-da-ponte-em-entreosrios-actualizacao-13387",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 107,
            "nome": "Rios",
            "slug": "rios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "9857_ponte.jpg",
            "legenda": "Para o autarca foi o descal\u00e7amento da funda\u00e7\u00e3o do pilar central que provocou a ru\u00edna da ponte",
            "autor": "Jo\u00e3o Abreu Miranda/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9857?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Para o autarca foi o descal\u00e7amento da funda\u00e7\u00e3o do pilar central que provocou a ru\u00edna da ponte",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Autarca do Porto descarta possibilidade de mau estado do tabuleiro. Ru\u00edna da funda\u00e7\u00e3o de pilar central causou queda da ponte em Entre-os-Rios (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 244,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0013387.json",
    "dct": "2001-03-05T16:13:00",
    "text": "Era imposs\u00edvel evitar o desabamento da ponte de Entre-os-Rios, uma vez que este foi provocado pelo \"descal\u00e7amento da funda\u00e7\u00e3o do pilar central\" que ruiu, afirmou Nuno Cardoso, presidente da C\u00e2mara do Porto, \u00e0 Lusa.\"O desabamento da ponte n\u00e3o era evit\u00e1vel, resultou da ru\u00edna da funda\u00e7\u00e3o de um pilar e isso ningu\u00e9m conseguiria antever\", acrescentou o autarca e presidente da Empresa \u00c1guas do Douro e Paiva.Recorrendo \u00e0 sua \"sensibilidade de engenheiro\", Nuno Cardoso considerou que o acidente \"n\u00e3o se ficou a dever ao estado do tabuleiro\", apesar deste ter uma \"largura muito estreita\" e de por l\u00e1 passarem \"imensos cami\u00f5es de areia e terra, que condicionavam a travessia\". Se fosse problema do tabuleiro, \"teria ca\u00eddo um tabuleiro e n\u00e3o o pilar\", acrescentou.Referiu ainda que caber\u00e1 agora \u00e0 comiss\u00e3o de t\u00e9cnicos e peritos apurar as causas do desabamento do suporte central.Na opini\u00e3o do autarca, a ruptura do pilar da ponte de Entre-os-Rios, que tem j\u00e1 116 anos, ter\u00e1 ocorrido de forma \"muito r\u00e1pida, sem aviso\", n\u00e3o permitindo sequer interditar o tr\u00e1fego.\"Devem ter passado apenas poucos segundos entre um estado aparente de solidez e uma situa\u00e7\u00e3o de ruptura\", arriscou.Para Nuno Cardoso, \"a nova ponte reclamada pela popula\u00e7\u00e3o de Entre-os-Rios \u00e9 mais do que leg\u00edtima\", j\u00e1 que \"a travessia estava muito condicionada\".Nuno Cardoso sublinhou que o Porto teve j\u00e1 tr\u00eas cheias este Inverno e que \"o Douro est\u00e1 h\u00e1 tr\u00eas meses com caudais fort\u00edssimos, o que vai causando desgaste nas estruturas\".",
    "language": "portuguese"
}