{
    "id": 26425,
    "titulo": "Greve dos t\u00e9cnicos de diagn\u00f3stico apenas assegura urg\u00eancias",
    "tituloNoticia": "Greve dos t\u00e9cnicos de diagn\u00f3stico apenas assegura urg\u00eancias",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/07/sociedade/noticia/greve-dos-tecnicos-de-diagnostico-apenas-assegura-urgencias-26425",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19497?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os profissionais queixam-se de discrimina\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos enfermeiros",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Num dia de greves, os t\u00e9cnicos de diagn\u00f3stico e terap\u00eautica do sector p\u00fablico repetem hoje a greve que ontem come\u00e7aram e que prolongam at\u00e9 amanh\u00e3. Ontem, o  Sindicato das Ci\u00eancias e Tecnologias da Sa\u00fade, afecto \u00e0 CGTP, defendia que a paralisa\u00e7\u00e3o teve uma ades\u00e3o entre os 85 e os 90 por cento, o que o Governo rebate com n\u00fameros menos fortes: 45 por cento e nenhum problema na realiza\u00e7\u00e3o dos exames de diagn\u00f3stico que estavam previstos.",
    "shortUrl": "/n26425",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Sa\u00fade",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Sa\u00fade",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_26425",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/07/sociedade/noticia/greve-dos-tecnicos-de-diagnostico-apenas-assegura-urgencias-26425",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "greve-dos-tecnicos-de-diagnostico-apenas-assegura-urgencias-26425",
    "cleanTitle": "Greve dos t\u00e9cnicos de diagn\u00f3stico apenas assegura urg\u00eancias",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/07/sociedade/noticia/greve-dos-tecnicos-de-diagnostico-apenas-assegura-urgencias-26425",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 581,
            "nome": "Greve",
            "slug": "greve",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgreve",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 592,
            "nome": "CGTP",
            "slug": "cgtp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcgtp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 625,
            "nome": "Exames nacionais",
            "slug": "exames",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/texames",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "19497_Hospital2DulceFernandes.jpg",
            "legenda": "Os profissionais queixam-se de discrimina\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos enfermeiros",
            "autor": "Dulce Fernandes",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19497?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os profissionais queixam-se de discrimina\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos enfermeiros",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Sa\u00fade. Greve dos t\u00e9cnicos de diagn\u00f3stico apenas assegura urg\u00eancias",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 216,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0026425.json",
    "dct": "2001-06-07T09:02:00",
    "text": "Os t\u00e9cnicos de diagn\u00f3stico e terap\u00eautica lutam por uma revis\u00e3o de carreiras que os equipare salarialmente a outros profissionais da sa\u00fade com o mesmo tipo de habita\u00e7\u00f5es, como os enfermeiros.O secret\u00e1rio de Estado da Sa\u00fade, Nelson Baltasar, considerou ontem que a paralisa\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas uma tomada de posi\u00e7\u00e3o dos sindicatos que a convocaram, porque os problemas de que se queixam os profissionais t\u00eam vindo a ser discutidos e est\u00e3o em fase de resolu\u00e7\u00e3o, escreve a Lusa.\"Desde Setembro que estamos a trabalhar com os 16 sindicatos do sector e com as 22 associa\u00e7\u00f5es profissionais com o objectivo de p\u00f4r a funcionar o Conselho Nacional de Profiss\u00f5es e j\u00e1 tomamos v\u00e1rias decis\u00f5es e temos v\u00e1rios grupos de trabalho a funcionar\", disse Nelson Baltasar.A credencia\u00e7\u00e3o dos profissionais, a sua forma\u00e7\u00e3o e a adequa\u00e7\u00e3o das escolas e dos cursos \u00e0s necessidades do mercado de trabalho s\u00e3o algumas das quest\u00f5es que o Conselho Nacional de Profiss\u00f5es dever\u00e1 resolver, promete o governante.Quanto \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o salarial de que se queixam os sindicatos envolvidos na greve que ontem come\u00e7ou, o secret\u00e1rio de estado considera desadequada qualquer compara\u00e7\u00e3o com os enfermeiros ou outro grupo profissional da sa\u00fade porque s\u00e3o carreiras diferentes.",
    "language": "portuguese"
}