{
    "id": 55685,
    "titulo": "Acidentes rodovi\u00e1rios no Alentejo fazem um morto e seis feridos",
    "tituloNoticia": "Acidentes rodovi\u00e1rios no Alentejo fazem um morto e seis feridos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/22/local/noticia/acidentes-rodoviarios-no-alentejo-fazem-um-morto-e-seis-feridos-55685",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os sinistros ocorridos esta madrugada no Alentejo, no dia em que come\u00e7ou a opera\u00e7\u00e3o da GNR Viver 2002, fizeram um morto, dois feridos graves e quatro ligeiros nos concelhos de Moura, Beja e \u00c9vora.",
    "shortUrl": "/n55685",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Tr\u00e2nsito",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Tr\u00e2nsito",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_55685",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/22/local/noticia/acidentes-rodoviarios-no-alentejo-fazem-um-morto-e-seis-feridos-55685",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "acidentes-rodoviarios-no-alentejo-fazem-um-morto-e-seis-feridos-55685",
    "cleanTitle": "Acidentes rodovi\u00e1rios no Alentejo fazem um morto e seis feridos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/22/local/noticia/acidentes-rodoviarios-no-alentejo-fazem-um-morto-e-seis-feridos-55685",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 607,
            "nome": "GNR",
            "slug": "gnr",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgnr",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 651,
            "nome": "Alentejo",
            "slug": "alentejo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/talentejo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Tr\u00e2nsito. Acidentes rodovi\u00e1rios no Alentejo fazem um morto e seis feridos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 129,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0055685.json",
    "dct": "2001-12-22T11:29:00",
    "text": "A Brigada de Tr\u00e2nsito da GNR de Beja informou que a v\u00edtima mortal resultou do despiste de uma viatura ligeira de mercadorias no Itiner\u00e1rio Principal 2 (IP2), na zona do cruzamento para Albernoa, concelho de Beja, \u00e0s 07h42.J\u00e1 no concelho de \u00c9vora, de acordo com o Centro Coordenador de Socorros (CCS) daquela zona, o despiste de uma viatura ligeira de passageiros \u00e0s 07h40 na EN 114-4, entre Valeira e Montemor-o-Novo, fez um ferido grave. A v\u00edtima foi transportada para o Hospital de \u00c9vora, disse a mesma fonte, acrescentando que para o local da ocorr\u00eancia foram enviados oito bombeiros e quatro viaturas.Um outro acidente, cerca das 00h26, uma colis\u00e3o de duas viaturas ligeiras de passageiros na EN 385, concelho de Moura, provocou um ferido grave e quatro ligeiros.",
    "language": "portuguese"
}