{
    "id": 24876,
    "titulo": "Israel acusa Arafat de ser o respons\u00e1vel pela \"vaga de terrorismo\"",
    "tituloNoticia": "Israel acusa Arafat de ser o respons\u00e1vel pela \"vaga de terrorismo\"",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/05/27/mundo/noticia/israel-acusa-arafat-de-ser-o-responsavel-pela-vaga-de-terrorismo-24876",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18377?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Em poucas horas, dois carros armadilhados explodiram no centro de Jerusal\u00e9m",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um conselheiro do primeiro-ministro israelita, Ariel Sharon, acusou o presidente da Autoridade Palestiniana, Yasser Arafat, de ser o respons\u00e1vel da \"vaga de terrorismo actual\", depois de dois atentados com carros armadilhados terem ocorrido em poucas horas no centro de Jerusal\u00e9m.",
    "shortUrl": "/n24876",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_24876",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/05/27/mundo/noticia/israel-acusa-arafat-de-ser-o-responsavel-pela-vaga-de-terrorismo-24876",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "israel-acusa-arafat-de-ser-o-responsavel-pela-vaga-de-terrorismo-24876",
    "cleanTitle": "Israel acusa Arafat de ser o respons\u00e1vel pela \"vaga de terrorismo\"",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/05/27/mundo/noticia/israel-acusa-arafat-de-ser-o-responsavel-pela-vaga-de-terrorismo-24876",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 236,
            "nome": "Israel",
            "slug": "israel",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tisrael",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 394,
            "nome": "Terrorismo",
            "slug": "terrorismo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tterrorismo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "18377_JERrrr.jpg",
            "legenda": "Em poucas horas, dois carros armadilhados explodiram no centro de Jerusal\u00e9m",
            "autor": "Scott Nelson/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/18377?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Em poucas horas, dois carros armadilhados explodiram no centro de Jerusal\u00e9m",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Israel acusa Arafat de ser o respons\u00e1vel pela \"vaga de terrorismo\"",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 138,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0024876.json",
    "dct": "2001-05-27T11:00:00",
    "text": "Entretanto, o emiss\u00e1rio especial norte-americano para o M\u00e9dio Oriente, William Burns, chegou a Ramallah, onde se re\u00fane com Arafat para discutir a aplica\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio Mitchell, documento elaborado por uma comiss\u00e3o presidida pelo antigo senador dos Estados Unidos George Mitchell sobre a viol\u00eancia que marca esta regi\u00e3o h\u00e1 oito meses. Durante a tarde, o emiss\u00e1rio norte-americano vai encontrar-se com Ariel Sharon.Tamb\u00e9m esta manh\u00e3, o Ex\u00e9rcito israelita efectuou uma incurs\u00e3o em territ\u00f3rio sob controlo palestiniano ao sul da Faixa de Gaza, anunciou um respons\u00e1vel da seguran\u00e7a palestiniana, o coronel Khaled Abu Ola.Blindados israelitas e um \"bulldozer\" avan\u00e7aram algumas dezenas de metros na zona aut\u00f3noma palestiniana perto do colonato de Morag,  destruindo terras de cultivo.Os palestinianos acusam Israel de, a realizar incurs\u00f5es em territ\u00f3rio sob controlo palestiniano, violar os acordos de autonomia de Oslo, assinados em 1993.",
    "language": "portuguese"
}