{
    "id": 60786,
    "titulo": "Of\u00e9lia Guerreiro \u00e9 cabe\u00e7a-de-lista PS por Fora da Europa",
    "tituloNoticia": "Of\u00e9lia Guerreiro \u00e9 cabe\u00e7a-de-lista PS por Fora da Europa",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/27/politica/noticia/ofelia-guerreiro-e-cabecadelista-ps-por-fora-da-europa-60786",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Of\u00e9lia Guerreiro, funcion\u00e1ria do Consulado de Portugal no Rio de Janeiro, \u00e9 a cabe\u00e7a-de-lista do PS por Fora da Europa, apurou hoje a Lusa de fonte partid\u00e1ria.",
    "shortUrl": "/n60786",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Elei\u00e7\u00f5es",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Elei\u00e7\u00f5es",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_60786",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/27/politica/noticia/ofelia-guerreiro-e-cabecadelista-ps-por-fora-da-europa-60786",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ofelia-guerreiro-e-cabecadelista-ps-por-fora-da-europa-60786",
    "cleanTitle": "Of\u00e9lia Guerreiro \u00e9 cabe\u00e7a-de-lista PS por Fora da Europa",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/27/politica/noticia/ofelia-guerreiro-e-cabecadelista-ps-por-fora-da-europa-60786",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 131,
            "nome": "Europa",
            "slug": "europa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuropa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Elei\u00e7\u00f5es. Of\u00e9lia Guerreiro \u00e9 cabe\u00e7a-de-lista PS por Fora da Europa",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 257,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0060786.json",
    "dct": "2002-01-27T21:57:00",
    "text": "Of\u00e9lia Guerreiro disse esperar ganhar as elei\u00e7\u00f5es naquele c\u00edrculo, embora admita que tal ser\u00e1 \"muito dif\u00edcil\". Nas elei\u00e7\u00f5es vai ter como principal advers\u00e1ria Manuela Aguiar, cabe\u00e7a-de-lista do PSD por Fora da Europa.Convidada a meio da tarde de hoje, Of\u00e9lia Guerreiro, que \u00e9 igualmente membro do Conselho das Comunidades, procura agora completar a lista, afirmando pretender que o segundo lugar seja atribu\u00eddo a um elemento da comunidade portuguesa na \u00c1frica do Sul, \"pois \u00e9 uma comunidade que precisa de um apoio mais pr\u00f3ximo\".Of\u00e9lia Guerreiro, 60 anos, foi a segunda candidata na lista do PS em 1999, atr\u00e1s de V\u00edtor Caio Roque e, num regime de rota\u00e7\u00e3o de deputados, esteve na Assembleia da Rep\u00fablica entre Maio e Junho do ano passado.Na campanha, Of\u00e9lia Guerreiro vai ter o apoio pessoal de Jos\u00e9 Lello, atrav\u00e9s de uma carta que lhe vai endere\u00e7ar, naquela que ser\u00e1 a \u00fanica interven\u00e7\u00e3o do antigo secret\u00e1rio de Estado das Comunidades na campanha nos dois c\u00edrculos da emigra\u00e7\u00e3o.Convidado para participar activamente na campanha junto dos emigrantes, Jos\u00e9 Lello acabou por n\u00e3o aceitar, considerando, segundo uma fonte do gabinete do ministro da Juventude e do Desporto, que tal papel cabe ao actual secret\u00e1rio de Estado das Comunidades, Jo\u00e3o Rui de Almeida.Nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es legislativas, o PS elegeu tr\u00eas deputados (dois pela Europa e um por Fora da Europa) e o PSD apenas um (Fora da Europa), virando pela primeira vez os resultados tradicionais na Emigra\u00e7\u00e3o (tr\u00eas PSD e um PS), o que lhe permitiu obter 115 deputados, tantos quantos o total da oposi\u00e7\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}