{
    "id": 13156,
    "titulo": "Oper\u00e1rio morre soterrado numa vala em Oliveira de Azem\u00e9is",
    "tituloNoticia": "Oper\u00e1rio morre soterrado numa vala em Oliveira de Azem\u00e9is",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/03/local/noticia/operario-morre-soterrado-numa-vala-em-oliveira-de-azemeis-13156",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um manobrador de m\u00e1quinas morreu hoje soterrado, quando a vala onde trabalhava, na zona industrial de Cesar, Oliveira de Azem\u00e9is, desabou.",
    "shortUrl": "/n13156",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Zona industrial de Cesar",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Zona industrial de Cesar",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_13156",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/03/local/noticia/operario-morre-soterrado-numa-vala-em-oliveira-de-azemeis-13156",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "operario-morre-soterrado-numa-vala-em-oliveira-de-azemeis-13156",
    "cleanTitle": "Oper\u00e1rio morre soterrado numa vala em Oliveira de Azem\u00e9is",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/03/local/noticia/operario-morre-soterrado-numa-vala-em-oliveira-de-azemeis-13156",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Zona industrial de Cesar. Oper\u00e1rio morre soterrado numa vala em Oliveira de Azem\u00e9is",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 43,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0013156.json",
    "dct": "2001-03-03T18:57:00",
    "text": "O homem, de 38 anos, procedia a trabalhos de abertura de uma vala para coloca\u00e7\u00e3o tubos, informou fonte da GNR de Coimbra, citada pela Lusa.O oper\u00e1rio ainda foi transportado com vida ao Hospital de S. Jo\u00e3o da Madeira, mas acabou por falecer.",
    "language": "portuguese"
}