{
    "id": 60279,
    "titulo": "Petrogal pondera encerrar refinaria de Le\u00e7a at\u00e9 2005",
    "tituloNoticia": "Petrogal pondera encerrar refinaria de Le\u00e7a at\u00e9 2005",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/24/economia/noticia/petrogal-pondera-encerrar-refinaria-de-leca-ate-2005-60279",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os trabalhadores da refinaria da Petrogal de Le\u00e7a da Palmeira v\u00e3o estar hoje reunidos em plen\u00e1rio, sendo de prever que a cantina da unidade estar\u00e1 a transbordar - de participantes e de apreens\u00e3o. \u00c9 essa, pelo menos, a convic\u00e7\u00e3o de Jos\u00e9 Amorim, da Comiss\u00e3o de Trabalhadores, segundo o qual o tema principal da reuni\u00e3o ser\u00e1 \"o boato\" que circula entre os funcion\u00e1rios, o de que a refinaria poder\u00e1 ser encerrada em 2005.",
    "shortUrl": "/n60279",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "GALP ainda n\u00e3o decidiu",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "GALP ainda n\u00e3o decidiu",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_60279",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/24/economia/noticia/petrogal-pondera-encerrar-refinaria-de-leca-ate-2005-60279",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "petrogal-pondera-encerrar-refinaria-de-leca-ate-2005-60279",
    "cleanTitle": "Petrogal pondera encerrar refinaria de Le\u00e7a at\u00e9 2005",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/24/economia/noticia/petrogal-pondera-encerrar-refinaria-de-leca-ate-2005-60279",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 895,
            "nome": "Jorge Marmelo",
            "descricao": "",
            "email": "jmarmelo@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "jorge-marmelo",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": null,
                "altura": null,
                "nome": "Jorge_Marmelo.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/737824?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#108;&#101;&#109;&#114;&#97;&#109;&#106;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "GALP ainda n\u00e3o decidiu. Petrogal pondera encerrar refinaria de Le\u00e7a at\u00e9 2005",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 167,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0060279.json",
    "dct": "2002-01-24T09:23:00",
    "text": "\"J\u00e1 nem sequer \u00e9 um boato. Os respons\u00e1veis da empresa t\u00eam dito publicamente que isto pouca vida ter\u00e1\", disse ao P\u00daBLICO aquele representante laboral, acrescentando que a data apontada para o encerramento se prende com o facto de, em 2005, chegar ao fim o prazo dado pelas autoridades comunit\u00e1rias para que a Petrogal proceda \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o dos seus produtos \u00e0s novas especifica\u00e7\u00f5es europeias. \"Se n\u00e3o for feito aqui um grande investimento, isto fecha\", explicou Amorim. Paulo Campos Costa, da Galp Energia, recusa, por\u00e9m, qualquer validade a esta vers\u00e3o dos factos, tendo garantido ao P\u00daBLICO que a empresa continua \u00e0 espera dos resultados de um estudo que est\u00e1 a ser realizado e que s\u00f3 dever\u00e1 estar pronto \"no final de Fevereiro ou no in\u00edcio de Mar\u00e7o\". \"A decis\u00e3o quanto ao futuro da refinaria ainda n\u00e3o est\u00e1 tomada\", afirmou aquele respons\u00e1vel, que n\u00e3o p\u00f5e de parte a possibilidade do encerramento: \"O estudo \u00e9 que dir\u00e1 se pode ou n\u00e3o fechar ou se se adaptar\u00e1 a refinaria \u00e0s exig\u00eancias ambientais\".",
    "language": "portuguese"
}