{
    "id": 37270,
    "titulo": "Bolsa de Lisboa segue Europa a cair (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Bolsa de Lisboa segue Europa a cair (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/28/economia/noticia/bolsa-de-lisboa-segue-europa-a-cair-actualizacao-37270",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26967?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A vertente accionista da Bolsa de Valores de Lisboa e Porto estava em queda ap\u00f3s meia hora de sess\u00e3o. A pra\u00e7a de Paris inverteu a tend\u00eancia positiva da abertura e juntou-se \u00e0s suas cong\u00e9neres europeias que estavam todas no vermelho.",
    "shortUrl": "/n37270",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "PSI-20 desvaloriza 0,40 por cento",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "PSI-20 desvaloriza 0,40 por cento",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_37270",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/28/economia/noticia/bolsa-de-lisboa-segue-europa-a-cair-actualizacao-37270",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bolsa-de-lisboa-segue-europa-a-cair-actualizacao-37270",
    "cleanTitle": "Bolsa de Lisboa segue Europa a cair (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/28/economia/noticia/bolsa-de-lisboa-segue-europa-a-cair-actualizacao-37270",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 131,
            "nome": "Europa",
            "slug": "europa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuropa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 479,
            "nome": "Bolsa",
            "slug": "bolsa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbolsa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "26967_BolsaHCastanho.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "Hugo Castanho/PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26967?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "PSI-20 desvaloriza 0,40 por cento. Bolsa de Lisboa segue Europa a cair (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 230,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0037270.json",
    "dct": "2001-08-28T10:39:00",
    "text": "O PSI-20 desvalorizava 0,40 por cento para 7635 pontos, perto do valor m\u00ednimo do ano de 7610 pontos atingido a 22 deste m\u00eas.A fraca liquidez continua a marcar as sess\u00f5es do m\u00eas de Agosto e o dia de hoje n\u00e3o foge \u00e0 regra. Quer as Telecomunica\u00e7\u00f5es, Media e Tecnologias, quer a banca, encontravam-se em baixa.A Portugal Telecom batia novo m\u00ednimo do ano nos 7,09 euros (1421 escudos), a cair apenas 0,1 por cento em rela\u00e7\u00e3o ao fecho de ontem e invertia a tend\u00eancia positiva da abertura. A participada PT Multim\u00e9dia seguia o mesmo trajecto e recuava 0,3 por cento para 9,1 euros. A \"dotcom\" do grupo desvalorizava dois por cento para 2,5 euros. A Sonae.com quedava-se pelo m\u00ednimo do ano, nos 1,76 euros, a descer 0,6 por cento, enquanto a Sonae SGPS aliviava das quedas das \u00faltimas sess\u00f5es e subia 1,5 por cento para 0,67 euros.Entre os t\u00edtulos com maior capitaliza\u00e7\u00e3o no \u00edndice PSI-20 destacam-se o BCP a cair 0,7 por cento para 4,44 euros, a EDP deslizava um por cento para 2,88 euros e a Telecel 0,6 por cento a cotar-se nos 7,15 euros.Nas principais pra\u00e7as europeias a tend\u00eancia \u00e9 negativa, com desvaloriza\u00e7\u00f5es entre 0,71 por cento da pra\u00e7a de Frankfurt e 0,23 por cento de Londres.",
    "language": "portuguese"
}