{
    "id": 70731,
    "titulo": "Circula\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria na ponte de Valen\u00e7a restabelecida em novos moldes a partir de hoje",
    "tituloNoticia": "Circula\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria na ponte de Valen\u00e7a restabelecida em novos moldes a partir de hoje",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/08/local/noticia/circulacao-ferroviaria-na-ponte-de-valenca-restabelecida-em-novos-moldes-a-partir-de-hoje-70731",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A circula\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria ponte internacional Valen\u00e7a-Tuy vai hoje ser finalmente restabelecida em novos moldes, depois de mais de meio ano de obras de refor\u00e7o daquela estrutura tendo em vista permitir uma maior capacidade de carga e de velocidade aos in\u00fameros comboios que todos os dias atravessam a fronteira com Espanha.",
    "shortUrl": "/n70731",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Comboios v\u00e3o passar a circular a 100 quil\u00f3metros hora e com uma quantidade de carga transportada superior",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Comboios v\u00e3o passar a circular a 100 quil\u00f3metros hora e com uma quantidade de carga transportada superior",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_70731",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/08/local/noticia/circulacao-ferroviaria-na-ponte-de-valenca-restabelecida-em-novos-moldes-a-partir-de-hoje-70731",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "circulacao-ferroviaria-na-ponte-de-valenca-restabelecida-em-novos-moldes-a-partir-de-hoje-70731",
    "cleanTitle": "Circula\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria na ponte de Valen\u00e7a restabelecida em novos moldes a partir de hoje",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/08/local/noticia/circulacao-ferroviaria-na-ponte-de-valenca-restabelecida-em-novos-moldes-a-partir-de-hoje-70731",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 632,
            "nome": "Ana Peixoto Fernandes",
            "descricao": null,
            "email": "",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "ana-peixoto-fernandes",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 133,
            "nome": "Espanha",
            "slug": "espanha",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tespanha",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Comboios v\u00e3o passar a circular a 100 quil\u00f3metros hora e com uma quantidade de carga transportada superior. Circula\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria na ponte de Valen\u00e7a restabelecida em novos moldes a partir de hoje",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 192,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0070731.json",
    "dct": "2002-03-08T09:28:00",
    "text": "A interven\u00e7\u00e3o levada a cabo pela empresa Koch Portugal, por iniciativa da Rede Ferrovi\u00e1ria Nacional (Refer) e da sua cong\u00e9nere espanhola Renfe, foi iniciada em meados de 2001, e dada como conclu\u00edda a 21 de Fevereiro \u00faltimo, depois de efectuados ensaios de carga na velha ponte de Eiffel, com vista a testar a sua resist\u00eancia, e que obtiveram resultados positivos. Finda a empreitada, ficam a partir de agora suprimidas as restri\u00e7\u00f5es a que, antigamente, os comboios internacionais se viam obrigados, nomeadamente no que toca \u00e0 carga e \u00e0 velocidade, cujo limite m\u00e9dio rondava os dez quil\u00f3metros por hora. \nCom as novas condi\u00e7\u00f5es alcan\u00e7adas atrav\u00e9s do refor\u00e7o de toda a estrutura da antiga ponte, incluindo a substitui\u00e7\u00e3o da via-f\u00e9rrea, a circula\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 noutros moldes, podendo as composi\u00e7\u00f5es atingir os 100 quil\u00f3metros hor\u00e1rios e uma tonelagem m\u00e1xima equivalente a 22,5 toneladas por eixo, transportando uma carga rebocada, at\u00e9 oito toneladas por metro. A adequa\u00e7\u00e3o a esta nova realidade daquela travessia rodo-ferrovi\u00e1ria, com 333 metros de comprimento, 6,6 metros de altura e 5,51 metros de largura, representou um investimento de cerca de 635 mil contos. O tr\u00e1fego rodovi\u00e1rio n\u00e3o sofrer\u00e1 altera\u00e7\u00f5es significativas.",
    "language": "portuguese"
}