{
    "id": 40813,
    "titulo": "Casa Branca pressiona taliban",
    "tituloNoticia": "Casa Branca pressiona taliban",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/19/mundo/noticia/casa-branca-pressiona-taliban-40813",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29129?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Bush diz que \u00ab\u00e9 tempo para a ac\u00e7\u00e3o, n\u00e3o para negocia\u00e7\u00f5es\u00bb",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Casa Branca est\u00e1 a intensificar a press\u00e3o junto dos taliban, o regime no poder do Afeganist\u00e3o, para que estes forne\u00e7am as informa\u00e7\u00f5es que possuem sobre o paradeiro do principal suspeito dos atentados de h\u00e1 uma semana, Osama bin Laden.",
    "shortUrl": "/n40813",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_40813",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/19/mundo/noticia/casa-branca-pressiona-taliban-40813",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "casa-branca-pressiona-taliban-40813",
    "cleanTitle": "Casa Branca pressiona taliban",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/19/mundo/noticia/casa-branca-pressiona-taliban-40813",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 405,
            "nome": "Taliban",
            "slug": "taliban",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttaliban",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "29129_Bush.jpg",
            "legenda": "Bush diz que \u00ab\u00e9 tempo para a ac\u00e7\u00e3o, n\u00e3o para negocia\u00e7\u00f5es\u00bb",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29129?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Bush diz que \u00ab\u00e9 tempo para a ac\u00e7\u00e3o, n\u00e3o para negocia\u00e7\u00f5es\u00bb",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque terrorista aos EUA. Casa Branca pressiona taliban",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 111,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0040813.json",
    "dct": "2001-09-19T15:58:00",
    "text": "A \u00faltima proposta relativa a Bin Laden feita por parte do l\u00edder dos taliban, o \"mullah\" Mohammed Omar, ao Presidente dos Estados Unidos, George W. Bush, foi uma nova ronda de conversa\u00e7\u00f5es \u2014 o que os Estados Unidos viram como uma manobra dilat\u00f3ria. De acordo com o porta-voz da Casa Branca, Ari Fleischer, a resposta de Bush foi muito clara: \"\u00c9 tempo para a ac\u00e7\u00e3o, n\u00e3o para negocia\u00e7\u00f5es\".Mal as primeiras suspeitas de autoria dos atentados reca\u00edram sobre Bin Laden, os Estados Unidos avisaram o regime de Cabul que deveria entregar o multimilion\u00e1rio saudita ou enfrentar a campanha antiterrorista norte-americana, que j\u00e1 recolheu o apoio de grande parte da comunidade internacional.",
    "language": "portuguese"
}