{
    "id": 56947,
    "titulo": "Arafat surpreendido com exig\u00eancias israelitas",
    "tituloNoticia": "Arafat surpreendido com exig\u00eancias israelitas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/02/mundo/noticia/arafat-surpreendido-com-exigencias-israelitas-56947",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/39026?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O l\u00edder palestiniano afirma que est\u00e1 a agir de maneira coerente contra os autores da viol\u00eancia",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O l\u00edder da Autoridade Palestiniana, Yasser Arafat, declarou-se hoje surpreendido com as exig\u00eancias feitas pelo Executivo israelita, numa altura em que est\u00e1 a \"agir de maneira coerente contra os autores da viol\u00eancia\".",
    "shortUrl": "/n56947",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_56947",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/02/mundo/noticia/arafat-surpreendido-com-exigencias-israelitas-56947",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "arafat-surpreendido-com-exigencias-israelitas-56947",
    "cleanTitle": "Arafat surpreendido com exig\u00eancias israelitas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/02/mundo/noticia/arafat-surpreendido-com-exigencias-israelitas-56947",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "39026_AwadAwadAFP.jpg",
            "legenda": "O l\u00edder palestiniano afirma que est\u00e1 a agir de maneira coerente contra os autores da viol\u00eancia",
            "autor": "Awad Awad/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/39026?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O l\u00edder palestiniano afirma que est\u00e1 a agir de maneira coerente contra os autores da viol\u00eancia",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Arafat surpreendido com exig\u00eancias israelitas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 258,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0056947.json",
    "dct": "2002-01-02T16:02:00",
    "text": "\"O Governo israelita exige-me que lute contra os terroristas. Ent\u00e3o por que bombardeou quase todos os postos de pol\u00edcia e a minha guarda presidencial? Agi de maneira coerente contra os autores da viol\u00eancia e do terror e encerrei todos os edif\u00edcios dos grupos favor\u00e1veis \u00e0 viol\u00eancia. Quero igualmente que todos estes banhos de sangue terminem\", declarou o l\u00edder palestiniano numa entrevista \u00e0 revista alem\u00e3 \"Bunte\". Apesar dos esfor\u00e7os da Autoridade Palestiniana no sentido de p\u00f4r fim \u00e0 viol\u00eancia e de os principais movimentos radicais terem declarado uma suspens\u00e3o dos ataques-suicidas, Israel continua a fazer depender o rein\u00edcio dos contactos do fim de todas as hostilidades.Arafat afirmou-se igualmente esperan\u00e7ado em que, num futuro n\u00e3o muito long\u00ednquo, israelitas e palestinianos possam \"viver juntos em paz\". \"Apesar das terr\u00edveis dificuldades a que somos submetidos pelos extremistas de ambas as partes, nunca abandonarei a esperan\u00e7a de um dia vivermos juntos em paz. No fundo, vivemos todos aqui, na Terra Santa\", explicou.\"Espero particularmente que o nosso vizinho reconhe\u00e7a em breve que a cria\u00e7\u00e3o de um Estado palestiniano \u00e9 muito importante para a paz. H\u00e1 j\u00e1 uns primeiros sinais de tal mudan\u00e7a de esp\u00edrito\", acrescentou o l\u00edder palestiniano, que no m\u00eas passado foi declarado \"fora de jogo\" pelo Executivo israelita, que decidiu rompeu todos os contactos com ele.Questionado sobre a eventualidade de uma demiss\u00e3o, Arafat respondeu: \"Eu n\u00e3o sou um ditador. N\u00e3o cheguei ao poder atrav\u00e9s de um golpe militar ou da viol\u00eancia dos tanques. N\u00e3o, o povo elegeu-me. Quero apenas viver em paz e dignidade na minha p\u00e1tria, a Palestina\".",
    "language": "portuguese"
}