{
    "id": 15183,
    "titulo": "Rui Tom\u00e1s substitui Silva Viegas no Comando-geral da GNR",
    "tituloNoticia": "Rui Tom\u00e1s substitui Silva Viegas no Comando-geral da GNR",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/17/sociedade/noticia/rui-tomas-substitui-silva-viegas-no-comandogeral-da-gnr-15183",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/11216?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Silva Viegas sai com um lamento: a falta de uma lei org\u00e2nica da GNR",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O tenente-general Rui Tom\u00e1s \u00e9 o novo comandante-geral da Guarda Nacional Republicana (GNR), noticia hoje o \"Expresso\". O general Silva Viegas, que quarta-feira se despediu do Comando-geral, toma posse depois de amanh\u00e3 como Chefe do Estado-Maior do Ex\u00e9rcito (CEME).",
    "shortUrl": "/n15183",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Silva Viegas despediu-se quarta-feira",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Silva Viegas despediu-se quarta-feira",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_15183",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/17/sociedade/noticia/rui-tomas-substitui-silva-viegas-no-comandogeral-da-gnr-15183",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "rui-tomas-substitui-silva-viegas-no-comandogeral-da-gnr-15183",
    "cleanTitle": "Rui Tom\u00e1s substitui Silva Viegas no Comando-geral da GNR",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/17/sociedade/noticia/rui-tomas-substitui-silva-viegas-no-comandogeral-da-gnr-15183",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 607,
            "nome": "GNR",
            "slug": "gnr",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgnr",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "11216_GNRDanielRocha.jpg",
            "legenda": "Silva Viegas sai com um lamento: a falta de uma lei org\u00e2nica da GNR",
            "autor": "Daniel Rocha",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/11216?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Silva Viegas sai com um lamento: a falta de uma lei org\u00e2nica da GNR",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Silva Viegas despediu-se quarta-feira. Rui Tom\u00e1s substitui Silva Viegas no Comando-geral da GNR",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 43,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0015183.json",
    "dct": "2001-03-17T12:38:00",
    "text": "Convidado pelo Ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna, Nuno Severiano Teixeira, Rui Tom\u00e1s \u00e9 o actual vice-presidente do Conselho Nacional da Protec\u00e7\u00e3o Civil de Emerg\u00eancia e regressa assim \u00e0 estrutura de comando da GNR, j\u00e1 que anteriormente desempenhou o cargo de segundo comandante da corpora\u00e7\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}