{
    "id": 68923,
    "titulo": "Adeus sem l\u00e1grimas",
    "tituloNoticia": "Adeus sem l\u00e1grimas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/01/economia/comentario/adeus-sem-lagrimas-68923",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1157564?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "\u00abRecorde-se que o desaparecimento do escudo era, ainda h\u00e1 poucos anos, considerado uma desgra\u00e7a nacional\u00bb",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Como tem sido salientado, o escudo desaparece sem qualquer trauma sentimental - ningu\u00e9m chora por ele l\u00e1grimas de saudade. Os portugueses, na sua grande maioria, est\u00e3o hoje \u00e0 vontade com os euros. Ali\u00e1s, isso aconteceu nos doze pa\u00edses da moeda \u00fanica. Afinal, os cidad\u00e3os n\u00e3o se sentem afectivamente t\u00e3o ligados a esse s\u00edmbolo da soberania do Estado, a moeda, como alguns supunham. Recorde-se que o desaparecimento do escudo era, ainda h\u00e1 poucos anos, considerado uma desgra\u00e7a nacional por alguns advers\u00e1rios da moeda \u00fanica europeia. H\u00e1, de facto, fic\u00e7\u00f5es patri\u00f3ticas que conv\u00e9m desmascarar.",
    "shortUrl": "/n68923",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Coment\u00e1rio",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_68923",
    "tokenTipo": "COMENTARIO",
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": true,
    "fullUrl": "/2002/03/01/economia/comentario/adeus-sem-lagrimas-68923",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "adeus-sem-lagrimas-68923",
    "cleanTitle": "Adeus sem l\u00e1grimas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/01/economia/comentario/adeus-sem-lagrimas-68923",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 936,
            "nome": "Francisco Sarsfield Cabral",
            "descricao": "",
            "email": "",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "francisco-sarsfield-cabral",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": null,
                "altura": null,
                "nome": "Francisco Sarsfield Cabral.JPG",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1157564?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "44025_escudoFernandoVeludo.jpg",
            "legenda": "\u00abRecorde-se que o desaparecimento do escudo era, ainda h\u00e1 poucos anos, considerado uma desgra\u00e7a nacional\u00bb",
            "autor": "Fernando Veludo/P\u00daBLICO",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44025?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "\u00abRecorde-se que o desaparecimento do escudo era, ainda h\u00e1 poucos anos, considerado uma desgra\u00e7a nacional\u00bb",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": true,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": false,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Coment\u00e1rio. Adeus sem l\u00e1grimas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 412,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0068923.json",
    "dct": "2002-03-01T10:51:00",
    "text": "Chegou, assim, ao fim uma opera\u00e7\u00e3o log\u00edstica in\u00e9dita na hist\u00f3ria e de enorme envergadura - doze pa\u00edses passarem simultaneamente a ter uma moeda comum. Tamb\u00e9m aqui, os c\u00e9pticos foram desmentidos, pois a opera\u00e7\u00e3o correu muito bem. \nMas o euro n\u00e3o \u00e9 um assunto arrumado. Em Portugal, pelo menos, a r\u00e1pida habitua\u00e7\u00e3o \u00e0s novas notas e moedas n\u00e3o tem correspond\u00eancia numa compreens\u00e3o das exig\u00eancias da moeda \u00fanica. Nem o Estado, nem os empres\u00e1rios, nem os sindicatos tomaram ainda plena consci\u00eancia do que significa j\u00e1 n\u00e3o podermos desvalorizar a moeda, instrumento de que tanto se usou e abusou no passado para disfar\u00e7ar debilidades. A partir de agora, melhorar a produtividade tornou-se uma quest\u00e3o de vida ou de morte. Se n\u00e3o formos capazes de competir sem a bengala da desvaloriza\u00e7\u00e3o da moeda, entraremos (j\u00e1 entr\u00e1mos?...) num declive de empobrecimento, pelo menos relativo. \nO Estado tem particulares responsabilidades nesta distrac\u00e7\u00e3o nacional, n\u00e3o s\u00f3 porque cabe aos governantes liderar o Pa\u00eds, como porque ficar sem a arma da pol\u00edtica monet\u00e1ria torna ainda mais imperioso utilizar bem a outra arma de interven\u00e7\u00e3o macroecon\u00f3mica que resta, a pol\u00edtica or\u00e7amental. Ora esta foi conduzida de maneira a que, nesta fase de abrandamento econ\u00f3mico, nem possa pensar-se em alargar o d\u00e9fice das contas p\u00fablicas para estimular a actividade econ\u00f3mica. Por culpa do Pacto de Estabilidade, que - na obsess\u00e3o do equil\u00edbrio or\u00e7amental - n\u00e3o deixa funcionar os chamados estabilizadores autom\u00e1ticos (mais despesa p\u00fablica nas conjunturas baixas, menos receita fiscal, logo mais d\u00e9fice)? No caso da Alemanha, talvez. Mas n\u00e3o no nosso caso. \nN\u00f3s tivemos uma pol\u00edtica or\u00e7amental expansionista no tempo das vacas gordas e, por isso, n\u00e3o podemos recorrer a ela neste tempo de vacas magras. Agora, infelizmente, todos os esfor\u00e7os em Portugal t\u00eam de se concentrar na redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9fice, que dever\u00e1 ser nulo j\u00e1 em 2004. \n\u00c9 por essa e por outras que deve ser saudada a decis\u00e3o de V\u00edtor Const\u00e2ncio de n\u00e3o se candidatar \u00e0 vice-presid\u00eancia do Banco Central Europeu. Seria prestigiante para n\u00f3s um portugu\u00eas ocupar esse cargo, claro. Ali\u00e1s, j\u00e1 \u00e9 excelente que Const\u00e2ncio, pelos seus m\u00e9ritos pessoais e n\u00e3o pelo pa\u00eds a que pertence, seja apontado como poss\u00edvel candidato. Mas o governador do Banco de Portugal \u00e9, hoje, uma refer\u00eancia indispens\u00e1vel de seriedade e rigor no meio da demagogia que, tantas vezes, envolve o debate pol\u00edtico sobre a economia portuguesa em geral e as finan\u00e7as p\u00fablicas em particular. Que continue a haver uma voz cred\u00edvel, com autoridade e bom senso, eis uma boa not\u00edcia.",
    "language": "portuguese"
}