{
    "id": 36866,
    "titulo": "Palestinianos abandonam projecto sobre crise no M\u00e9dio Oriente",
    "tituloNoticia": "Palestinianos abandonam projecto sobre crise no M\u00e9dio Oriente",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/24/mundo/noticia/palestinianos-abandonam-projecto-sobre-crise-no-medio-oriente-36866",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26698?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os membros do Conselho de Seguran\u00e7a continuam a n\u00e3o se entender sobre as iniciativas a adoptar para acabar com a viol\u00eancia",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os representantes palestinianos nas Na\u00e7\u00f5es Unidas abandonaram o projecto de obter, no imediato, uma resolu\u00e7\u00e3o do Conselho de Seguran\u00e7a sobre a crise no M\u00e9dio Oriente, anunciou o observador palestiniano na ONU.",
    "shortUrl": "/n36866",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Impasse dominava discuss\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Impasse dominava discuss\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_36866",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/24/mundo/noticia/palestinianos-abandonam-projecto-sobre-crise-no-medio-oriente-36866",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "palestinianos-abandonam-projecto-sobre-crise-no-medio-oriente-36866",
    "cleanTitle": "Palestinianos abandonam projecto sobre crise no M\u00e9dio Oriente",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/24/mundo/noticia/palestinianos-abandonam-projecto-sobre-crise-no-medio-oriente-36866",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 120,
            "nome": "ONU",
            "slug": "onu",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tonu",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 121,
            "nome": "Na\u00e7\u00f5es Unidas",
            "slug": "nacoes-unidas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnacoes-unidas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 228,
            "nome": "M\u00e9dio Oriente",
            "slug": "medio-oriente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmedio-oriente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "26698_JamalAruriAFP.jpg",
            "legenda": "Os membros do Conselho de Seguran\u00e7a continuam a n\u00e3o se entender sobre as iniciativas a adoptar para acabar com a viol\u00eancia",
            "autor": "Jamal Aruri/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26698?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os membros do Conselho de Seguran\u00e7a continuam a n\u00e3o se entender sobre as iniciativas a adoptar para acabar com a viol\u00eancia",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Impasse dominava discuss\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a. Palestinianos abandonam projecto sobre crise no M\u00e9dio Oriente",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 307,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0036866.json",
    "dct": "2001-08-24T19:12:00",
    "text": "\"Foi decidido n\u00e3o continuar com esta iniciativa no imediato\", afirmou aos jornalistas Nasser al-Kidwa, depois de consultar os oito membros dos pa\u00edses n\u00e3o-alinhados representados no Conselho de Seguran\u00e7a.Alguns minutos antes, o presidente em exerc\u00edcio daquele organismo, Alfonso Valdivieso, anunciou que o Conselho tinha chegado a um impasse sobre a conduta a adoptar perante a crise israelo-palestiniana. \"N\u00e3o h\u00e1 qualquer acordo sobre a maneira de chegar a um resultado\", afirmou o respons\u00e1vel, citado pela AFP, \u00e0 sa\u00edda de uma reuni\u00e3o \u00e0 porta fechada. De acordo com a Reuters, a decis\u00e3o palestiniana surge na sequ\u00eancia da amea\u00e7a de veto norte-americana a qualquer resolu\u00e7\u00e3o que viesse a ser votada sobre o conflito e \u00e0 incapacidade em conseguir um apoio dos restantes membros \u00e0s suas decis\u00f5es.Os EUA deixaram claro desde o in\u00edcio da reuni\u00e3o especial do Conselho de Seguran\u00e7a, convocada ap\u00f3s uma iniciativa palestiniana que contou com o apoio das na\u00e7\u00f5es \u00e1rabes, que iriam usar o seu direito de veto, uma vez que consideram n\u00e3o ser poss\u00edvel uma solu\u00e7\u00e3o para o conflito sem a participa\u00e7\u00e3o de Israel, que continua a negar o envio para a regi\u00e3o de observadores internacionais.Al\u00e9m dos Estados Unidos, v\u00e1rios outros membros do Conselho de Seguran\u00e7a anunciaram que n\u00e3o iriam votar a favor da resolu\u00e7\u00e3o.Num esfor\u00e7o para alcan\u00e7ar um compromisso, os representantes do Reino Unido (membro permanente) e da Noruega (membro n\u00e3o-permanente) avan\u00e7aram com um projecto de declara\u00e7\u00e3o, prontamente recusado pelos palestinianos. Em consequ\u00eancia, os trabalhos do Conselho de Seguran\u00e7a foram bloqueados, n\u00e3o se esperando uma sa\u00edda para a situa\u00e7\u00e3o a curto prazo.\"Mais uma vez n\u00e3o foi poss\u00edvel chegar a um texto razo\u00e1vel\", afirmou Nasser al-Kidwa. \"Tornou-se \u00f3bvio que a vota\u00e7\u00e3o no Conselho de Seguran\u00e7a da nossa proposta de resolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o teria muito melhor resultado que a vota\u00e7\u00e3o em Mar\u00e7o\", acrescentou o respons\u00e1vel palestiniano, numa refer\u00eancia a uma iniciativa semelhante, vetada pelos EUA.",
    "language": "portuguese"
}