{
    "id": 74530,
    "titulo": "Um s\u00f3t\u00e3o ao ar livre....",
    "tituloNoticia": "Um s\u00f3t\u00e3o ao ar livre....",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/17/local/noticia/um-sotao-ao-ar-livre-74530",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Se a chuva n\u00e3o massacrar o dia, a Pra\u00e7a de S\u00e3o Jo\u00e3o, em Vila do Conde, acolhe hoje a Feira das Velharias, com periodicidade mensal. De velharias chamada - e n\u00e3o de antiguidades - para evitar ferir susceptibilidades e, ao mesmo tempo, justificar a anarquia no tipo de produtos em venda.",
    "shortUrl": "/n74530",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Feira das Velharias de Vila do Conde,",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Feira das Velharias de Vila do Conde,",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_74530",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/17/local/noticia/um-sotao-ao-ar-livre-74530",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "um-sotao-ao-ar-livre-74530",
    "cleanTitle": "Um s\u00f3t\u00e3o ao ar livre....",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/17/local/noticia/um-sotao-ao-ar-livre-74530",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 667,
            "nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o",
            "slug": "sao-joao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsao-joao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Feira das Velharias de Vila do Conde,. Um s\u00f3t\u00e3o ao ar livre....",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 218,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0074530.json",
    "dct": "2002-03-17T07:33:00",
    "text": "Encontra-se um pouco de tudo: livros, rel\u00f3gios, moedas, pe\u00e7as de porcelana, bugigangas, artesanato e objectos que podiam muito bem figurar num cat\u00e1logo \"kitsh\". No meio dessa am\u00e1lgama de trastes e preciosidades, h\u00e1 tamb\u00e9m, para os saudosistas, \u00edcones de uma juventude passada onde se destacam os livros que, pelo conte\u00fado pol\u00edtico, viveram - e fizeram viver - a clandestinidade... \nMuitos dos que se divertem apenas a admirar a feira n\u00e3o deixam de sentir que do rol de \"coisas\" expostas algumas parecem s\u00f3sias das que povoavam os s\u00f3t\u00e3os dos antepassados. E, a\u00ed, bate fundo a nostalgia das viagens e brincadeiras que se inventavam no compartimento cheio de coisas misteriosas. Pe\u00e7as integradas em mundos fant\u00e1sticos, criados pela calada, e que agora parecem cobrar a cumplicidade, pedindo guarida. \nE com um pouco de sorte, \u00e9 poss\u00edvel encontrar o par do cristal que um marido distra\u00eddo quebrou h\u00e1 meses, para desespero de uma filha devota. Assim, logo \u00e0 noite, quando a fam\u00edlia estiver pregada em frente \u00e0 televis\u00e3o para ver os resultados das elei\u00e7\u00f5es, a sogra j\u00e1 n\u00e3o poder\u00e1 dizer pela \"en\u00e9sima\" vez que o casti\u00e7al sobrevivente tem um ar triste. \u00c9 at\u00e9 capaz de sorrir para aliviar a culpa que imputava ao genro. Mas este j\u00e1 decidiu: para que os netos dela tamb\u00e9m fiquem contentes, amanh\u00e3 o conjunto vai para o... s\u00f3t\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}