{
    "id": 18236,
    "titulo": "Alegado paiol da UNITA encontrado no centro de Angola",
    "tituloNoticia": "Alegado paiol da UNITA encontrado no centro de Angola",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/08/mundo/noticia/alegado-paiol-da-unita-encontrado-no-centro-de-angola-18236",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13519?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os militares de Savimbi perderam o controlo da comuna de Kalussinga",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um paiol com material de guerra alegadamente pertencente \u00e0 UNITA foi descoberto pelas autoridades tradicionais da comuna de Kalussinga, munic\u00edpio do Andulo, na prov\u00edncia angolana do Bi\u00e9, foi hoje revelado em Luanda.",
    "shortUrl": "/n18236",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Descoberto diverso armamento",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Descoberto diverso armamento",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_18236",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/08/mundo/noticia/alegado-paiol-da-unita-encontrado-no-centro-de-angola-18236",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "alegado-paiol-da-unita-encontrado-no-centro-de-angola-18236",
    "cleanTitle": "Alegado paiol da UNITA encontrado no centro de Angola",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/08/mundo/noticia/alegado-paiol-da-unita-encontrado-no-centro-de-angola-18236",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 331,
            "nome": "Angola",
            "slug": "angola",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tangola",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "13519_SavimbiDR.jpg",
            "legenda": "Os militares de Savimbi perderam o controlo da comuna de Kalussinga",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13519?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os militares de Savimbi perderam o controlo da comuna de Kalussinga",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Descoberto diverso armamento. Alegado paiol da UNITA encontrado no centro de Angola",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 159,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0018236.json",
    "dct": "2001-04-08T21:46:00",
    "text": "De acordo com a ag\u00eancia de not\u00edcias angolana (ANGOP), o paiol foi encontrado na povoa\u00e7\u00e3o de Ulima, 200 quil\u00f3metros a norte da cidade do Cu\u00edto, capital da prov\u00edncia do Bi\u00e9, no centro de Angola.No paiol foram encontradas v\u00e1rias centenas de muni\u00e7\u00f5es de armas ligeiras, cerca de mil proj\u00e9cteis de armas RPG-7, 900 obuses de 60 mil\u00edmetros, mochilas e carregadores, entre outro material de guerra.A ag\u00eancia noticiosa angolana, citando fontes locais n\u00e3o identificadas, informou que as autoridades admitem a exist\u00eancia de outros pai\u00f3is abandonados pelo movimento do Galo Negro nas matas daquela regi\u00e3o do pa\u00eds.A revela\u00e7\u00e3o da descoberta deste paiol de armamento coincidiu com a cerim\u00f3nia de reposi\u00e7\u00e3o da autoridade estatal na comuna de Kalussinga, durante a qual o administrador municipal do Andulo, Francisco Cavita, defendeu que \"o machado de guerra deve ser enterrado\". Esta comuna ficou sob o controlo das tropas de Jonas Savimbi a partir de 1992, tendo actualmente elevadas car\u00eancias em diversos sectores sociais.",
    "language": "portuguese"
}