{
    "id": 39131,
    "titulo": "Inc\u00eandios na Guarda e em Viseu ainda activos (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Inc\u00eandios na Guarda e em Viseu ainda activos (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/10/local/noticia/incendios-na-guarda-e-em-viseu-ainda-activos-actualizacao-39131",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/28237?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os dois inc\u00eandios que deflagraram ontem na Guarda e em Viseu continuam activos. S\u00f3 o fogo em Campe\u00e3, Vila Real, se encontra em fase de rescaldo desde as 14h10, disse ao PUBLICO.PT o comandante Jo\u00e3o Abrantes do Centro Nacional de Coordena\u00e7\u00e3o de Socorros (CNCS).",
    "shortUrl": "/n39131",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Chamas circunscritas em Vila Real",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Chamas circunscritas em Vila Real",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_39131",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/10/local/noticia/incendios-na-guarda-e-em-viseu-ainda-activos-actualizacao-39131",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "incendios-na-guarda-e-em-viseu-ainda-activos-actualizacao-39131",
    "cleanTitle": "Inc\u00eandios na Guarda e em Viseu ainda activos (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/10/local/noticia/incendios-na-guarda-e-em-viseu-ainda-activos-actualizacao-39131",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 278,
            "nome": "Cec\u00edlia Malheiro",
            "descricao": null,
            "email": "cecilia.malheiro@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "cecilia-malheiro",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#114;&#105;&#101;&#104;&#108;&#97;&#109;&#46;&#97;&#105;&#108;&#105;&#99;&#101;&#99;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "28237_bolachafogo.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/28237?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Chamas circunscritas em Vila Real. Inc\u00eandios na Guarda e em Viseu ainda activos (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 194,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0039131.json",
    "dct": "2001-09-10T16:55:00",
    "text": "Embora estejam 525 bombeiros no terreno, n\u00e3o h\u00e1 qualquer perspectiva de saber quando \u00e9 que os inc\u00eandios na localidade de Balocas, concelho de Seia, Guarda, e em Tondela, distrito de Viseu, estejam circunscritos.Segundo o comandante Jo\u00e3o Abrantes, as principais dificuldades que os bombeiros est\u00e3o a enfrentar s\u00e3o \"ventos cruzados e fortes\", os \"pontos altos\" e os \"dif\u00edceis acessos para penetrar com meios de transporte\". O comandante teme mesmo pela vida dos bombeiros, contou.Para combater o inc\u00eandio em Balocas, que deflagrou ontem, \u00e0s 11h25, foram destacados 350 bombeiros de 53 corpora\u00e7\u00f5es, com 92 viaturas e dois helic\u00f3pteros pesados. Este inc\u00eandio j\u00e1 est\u00e1 a alastrar aos distritos de Coimbra e de Castelo Branco. As chamas avan\u00e7am na zona de Piod\u00e3o (Coimbra) e S\u00e3o Jorge da Beira (Castelo Branco).A combater o inc\u00eandio em Tondela, activo desde as 14h50 de ontem, est\u00e3o 175 homens de 20 corpora\u00e7\u00f5es de bombeiros, com 45 viaturas.Com as chamas a alastrar desde as 20h25 de ontem, o inc\u00eandio em Campe\u00e3 - um rec\u00f4ncavo nascido do abra\u00e7odas serras do Mar\u00e3o e do Alv\u00e3o, a 700 metros de altitude, no distrito de Vila Real - j\u00e1 est\u00e1 circunscrito desde as 14h20.",
    "language": "portuguese"
}