{
    "id": 49779,
    "titulo": "Tr\u00eas mil palestinianos atacam posto de pol\u00edcia na Cisjord\u00e2nia",
    "tituloNoticia": "Tr\u00eas mil palestinianos atacam posto de pol\u00edcia na Cisjord\u00e2nia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/14/mundo/noticia/tres-mil-palestinianos-atacam-posto-de-policia-na-cisjordania-49779",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Cerca de tr\u00eas mil palestinianos atacaram hoje um posto de pol\u00edcia palestiniano em Jenine, no norte da Cisjord\u00e2nia, como forma de protesto contra a deten\u00e7\u00e3o de um respons\u00e1vel local do movimento radical islamita Jihad isl\u00e2mica.",
    "shortUrl": "/n49779",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_49779",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/14/mundo/noticia/tres-mil-palestinianos-atacam-posto-de-policia-na-cisjordania-49779",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "tres-mil-palestinianos-atacam-posto-de-policia-na-cisjordania-49779",
    "cleanTitle": "Tr\u00eas mil palestinianos atacam posto de pol\u00edcia na Cisjord\u00e2nia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/14/mundo/noticia/tres-mil-palestinianos-atacam-posto-de-policia-na-cisjordania-49779",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 230,
            "nome": "Cisjord\u00e2nia",
            "slug": "cisjordania",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcisjordania",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Tr\u00eas mil palestinianos atacam posto de pol\u00edcia na Cisjord\u00e2nia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 111,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0049779.json",
    "dct": "2001-11-14T17:01:00",
    "text": "De acordo com testemunhas no local, citadas pela AFP, os manifestantes j\u00e1 dispararam tiros de espingarda e lan\u00e7aram pedras e tr\u00eas granadas artesanais contra o edif\u00edcio das for\u00e7as de seguran\u00e7a preventiva de Jenine. As mesma fontes adiantaram que a pol\u00edcia est\u00e1 a reagir aos ataques e abriu fogo em direc\u00e7\u00e3o aos manifestantes.O motivo do protesto foi a deten\u00e7\u00e3o h\u00e1 algumas horas de um respons\u00e1vel local da Jihad isl\u00e2mica, Mahmoud Taoualbeh, de 20 anos, pela pol\u00edcia palestiniana. Este elemento \u00e9 um dos l\u00edderes locais das Brigadas Al-Qods, o bra\u00e7o armado do movimento radical islamita.Apesar dos ataques ao posto da pol\u00edcia, n\u00e3o foi ainda confirmado se Mahmoud Taoualbeh est\u00e1 a\u00ed detido.",
    "language": "portuguese"
}