{
    "id": 32774,
    "titulo": "Inunda\u00e7\u00f5es no Paquist\u00e3o e \u00cdndia fazem perto de 280 mortos",
    "tituloNoticia": "Inunda\u00e7\u00f5es no Paquist\u00e3o e \u00cdndia fazem perto de 280 mortos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/24/sociedade/noticia/inundacoes-no-paquistao-e-india-fazem-perto-de-280-mortos-32774",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23992?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Mais de nove milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o a sofrer,  em maior ou menor escala, as consequ\u00eancias destas inunda\u00e7\u00f5es",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As inunda\u00e7\u00f5es que assolam o Sul da \u00c1sia j\u00e1 fizeram cerca de 280 mortos, especialmente no Paquist\u00e3o, onde as chuvas das mon\u00e7\u00f5es j\u00e1 s\u00e3o consideradas as mais fortes do \u00faltimo s\u00e9culo.",
    "shortUrl": "/n32774",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Intemp\u00e9rie j\u00e1 \u00e9 considerada a pior do s\u00e9culo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Intemp\u00e9rie j\u00e1 \u00e9 considerada a pior do s\u00e9culo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_32774",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/24/sociedade/noticia/inundacoes-no-paquistao-e-india-fazem-perto-de-280-mortos-32774",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "inundacoes-no-paquistao-e-india-fazem-perto-de-280-mortos-32774",
    "cleanTitle": "Inunda\u00e7\u00f5es no Paquist\u00e3o e \u00cdndia fazem perto de 280 mortos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/24/sociedade/noticia/inundacoes-no-paquistao-e-india-fazem-perto-de-280-mortos-32774",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 233,
            "nome": "Paquist\u00e3o",
            "slug": "paquistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpaquistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 247,
            "nome": "\u00c1sia",
            "slug": "asia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tasia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 262,
            "nome": "\u00cdndia",
            "slug": "india",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tindia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "23992_PaquistaSAEED_KHAN_AFP.jpg",
            "legenda": "Mais de nove milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o a sofrer,  em maior ou menor escala, as consequ\u00eancias destas inunda\u00e7\u00f5es",
            "autor": "Saeed Khan/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23992?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Mais de nove milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o a sofrer,  em maior ou menor escala, as consequ\u00eancias destas inunda\u00e7\u00f5es",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Intemp\u00e9rie j\u00e1 \u00e9 considerada a pior do s\u00e9culo. Inunda\u00e7\u00f5es no Paquist\u00e3o e \u00cdndia fazem perto de 280 mortos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 226,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0032774.json",
    "dct": "2001-07-24T12:25:00",
    "text": "Cerca de 200 pessoas morreram nas inunda\u00e7\u00f5es e deslizamentos de terra registados no noroeste do Paquist\u00e3o, fortemente fustigado por chuvas torrenciais, indicaram hoje a pol\u00edcia e os media locais.As equipas de socorro continuam hoje a tentar encontrar sobreviventes na cidade de Dadhar, no noroeste do Paquist\u00e3o, assolado ontem por uma inunda\u00e7\u00e3o que fez cerca de 70 mortos, na sequ\u00eancia de deslizamentos de terras.Um aluimento fez igualmente 25 mortos numa outra cidade do noroeste paquistan\u00eas. A maior parte das restantes v\u00edtimas morreu afogada em locais onde as \u00e1guas chegaram a subir tr\u00eas metros.Na \u00cdndia o balan\u00e7o das inunda\u00e7\u00f5es aponta, para j\u00e1, para um total de 77 mortos, avan\u00e7a a AFP.Mais de nove milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o a sofrer, em maior ou menor escala, as consequ\u00eancias destas inunda\u00e7\u00f5es, apesar de 500 mil j\u00e1 terem sido evacuadas. A maior parte dos habitantes da regi\u00e3o est\u00e3o, por\u00e9m, a viver em p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es de higiene. Os riscos de uma epidemia est\u00e3o, de resto, a deixar as autoridades em alerta m\u00e1ximo. Mais de 600 casos de diarreia e de gastroenterite j\u00e1 foram assinaladas entre as v\u00edtimas das inunda\u00e7\u00f5es.\"Estamos a trabalhar numa situa\u00e7\u00e3o de guerra para fornecer \u00e0s pessoas aquilo que elas necessitam, mas o acesso \u00e0s zonas mais isoladas \u00e9 um grave problema\", indicou \u00e0 AFP o ministro das Finan\u00e7as do estado de Orissa, Biswa Bhusan Harichandan.",
    "language": "portuguese"
}