{
    "id": 16513,
    "titulo": "Linha do Norte interrompida entre Ovar e Estarreja",
    "tituloNoticia": "Linha do Norte interrompida entre Ovar e Estarreja",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/27/local/noticia/linha-do-norte-interrompida-entre-ovar-e-estarreja-16513",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12228?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Na origem da interrup\u00e7\u00e3o est\u00e1 o descarrilamento de um comboio de mercadorias",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A circula\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria encontra-se interrompida na Linha do Norte, entre a esta\u00e7\u00e3o de Ovar e Estarreja, devido ao descarrilamento de um comboio de mercadorias.",
    "shortUrl": "/n16513",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Normaliza\u00e7\u00e3o prevista para as 12h00",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Normaliza\u00e7\u00e3o prevista para as 12h00",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_16513",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/27/local/noticia/linha-do-norte-interrompida-entre-ovar-e-estarreja-16513",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "linha-do-norte-interrompida-entre-ovar-e-estarreja-16513",
    "cleanTitle": "Linha do Norte interrompida entre Ovar e Estarreja",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/27/local/noticia/linha-do-norte-interrompida-entre-ovar-e-estarreja-16513",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "12228_ComboioDR.jpg",
            "legenda": "Na origem da interrup\u00e7\u00e3o est\u00e1 o descarrilamento de um comboio de mercadorias",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12228?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Na origem da interrup\u00e7\u00e3o est\u00e1 o descarrilamento de um comboio de mercadorias",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Normaliza\u00e7\u00e3o prevista para as 12h00. Linha do Norte interrompida entre Ovar e Estarreja",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 121,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0016513.json",
    "dct": "2001-03-27T07:00:00",
    "text": "Segundo a Lusa, a raz\u00e3o da interrup\u00e7\u00e3o foi o tombar de um vag\u00e3o vazio sobre as duas vias quando o comboio efectuava manobras.Os servi\u00e7os do comboio Alfa Pendular, com partida marcada para 06h00 para efectuar a liga\u00e7\u00e3o Porto-Lisboa, ser\u00e3o assegurados por autocarro entre as duas cidades.Fonte da CP, citada pela Lusa, referiu que a normaliza\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o est\u00e1 prevista para cerca do meio dia.Por seu turno, o comboio Alfa Pendular que sair\u00e1 de Lisboa em direc\u00e7\u00e3o ao Porto, \u00e0s 07h00, terminar\u00e1 a sua marcha em Aveiro, cidade onde os passageiros ser\u00e3o transportados de autocarro at\u00e9 ao Porto (Campanh\u00e3).Os comboios regionais e suburbanos far\u00e3o o transbordo dos seus passageiros por autocarro entre as esta\u00e7\u00f5es de Estarreja e Ovar.",
    "language": "portuguese"
}