{
    "id": 33603,
    "titulo": "Um morto e um ferido em tiroteio na Irlanda do Norte",
    "tituloNoticia": "Um morto e um ferido em tiroteio na Irlanda do Norte",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/30/mundo/noticia/um-morto-e-um-ferido-em-tiroteio-na-irlanda-do-norte-33603",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24543?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O incidente desta noite acontece na sequ\u00eancia de confrontos entre grupos cat\u00f3licos e protestantes na cidade de Belfast",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um jovem morreu na sequ\u00eancia de um tiroteio e outro ficou ferido na localidade de Glenglormley (condado de Antrim), na Irlanda do Norte, na madrugada de hoje, numa altura em que os confrontos se sucedem na capital norte-irlandesa, pela terceira noite consecutiva.",
    "shortUrl": "/n33603",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Terceira noite de confrontos em Belfast",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Terceira noite de confrontos em Belfast",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_33603",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/30/mundo/noticia/um-morto-e-um-ferido-em-tiroteio-na-irlanda-do-norte-33603",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "um-morto-e-um-ferido-em-tiroteio-na-irlanda-do-norte-33603",
    "cleanTitle": "Um morto e um ferido em tiroteio na Irlanda do Norte",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/30/mundo/noticia/um-morto-e-um-ferido-em-tiroteio-na-irlanda-do-norte-33603",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 141,
            "nome": "Irlanda",
            "slug": "irlanda",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tirlanda",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "24543_MapaDR.gif",
            "legenda": "O incidente desta noite acontece na sequ\u00eancia de confrontos entre grupos cat\u00f3licos e protestantes na cidade de Belfast",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24543?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O incidente desta noite acontece na sequ\u00eancia de confrontos entre grupos cat\u00f3licos e protestantes na cidade de Belfast",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Terceira noite de confrontos em Belfast. Um morto e um ferido em tiroteio na Irlanda do Norte",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 131,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0033603.json",
    "dct": "2001-07-30T09:19:00",
    "text": "Porta-voz policial declarou \u00e0 AFP que o jovem de 18 anos foi morto com uma rajada de tiros disparada de um carro em movimento. O outro jovem baleado est\u00e1 hospitalizado.O incidente desta noite acontece na sequ\u00eancia de confrontos entre grupos cat\u00f3licos e protestantes na cidade de Belfast, pela terceira noite consecutiva. Na capital da Irlanda do Norte, a pol\u00edcia voltou a ser atacada durante a madrugada de hoje com bombas incendi\u00e1rias atiradas por grupos de jovens protestantes e cat\u00f3licos, que se voltaram a enfrentar no norte da cidade.A actual s\u00e9rie de incidentes come\u00e7ou no passado dia 1, quando o l\u00edder do Partido Unionista do Ulster (UUP), David Trimble, apresentou a sua demiss\u00e3o como chefe do governo aut\u00f3nomo, depois do Ex\u00e9rcito Republicano Irland\u00eas (IRA) ter recusado entregar as suas armas.",
    "language": "portuguese"
}