{
    "id": 45042,
    "titulo": "Or\u00e7amento socialista prejudica trabalhadores, diz PCP",
    "tituloNoticia": "Or\u00e7amento socialista prejudica trabalhadores, diz PCP",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/15/politica/noticia/orcamento-socialista-prejudica-trabalhadores-diz-pcp-45042",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31729?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Lino de carvalho diz que or\u00e7amento representa um recuo em toda a linha em rela\u00e7\u00e3o ao in\u00edcio da reforma fiscal",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O PCP faz uma \"leitura muito cr\u00edtica\" em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta de Or\u00e7amento de Estado (OE) para 2002 apresentada, hoje, pelo Governo na Assembleia da Rep\u00fablica. Ao PUBLICO.PT, o deputado comunista Lino de Carvalho,expressou a \"extrema discord\u00e2ncia\" do seu partido em rela\u00e7\u00e3o a um documento que, pelo terceiro ano consecutivo, faz recair sobre os trabalhadores o \u00f3nus de suportar as consequ\u00eancias de uma pol\u00edtica que tem sido dirigida, sistematicamente, \"contra os seus interesses\".",
    "shortUrl": "/n45042",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Comunistas expressam extrema discord\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Comunistas expressam extrema discord\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_45042",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/15/politica/noticia/orcamento-socialista-prejudica-trabalhadores-diz-pcp-45042",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "orcamento-socialista-prejudica-trabalhadores-diz-pcp-45042",
    "cleanTitle": "Or\u00e7amento socialista prejudica trabalhadores, diz PCP",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/15/politica/noticia/orcamento-socialista-prejudica-trabalhadores-diz-pcp-45042",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 683,
            "nome": "Filipe F\u00e9lix",
            "descricao": null,
            "email": "filipe.felix@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "filipe-felix",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#120;&#105;&#108;&#101;&#102;&#46;&#101;&#112;&#105;&#108;&#105;&#102;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 422,
            "nome": "PCP",
            "slug": "pcp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpcp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "31729_LinoCarvalhoManuelAlmeidaL.jpg",
            "legenda": "Lino de carvalho diz que or\u00e7amento representa um recuo em toda a linha em rela\u00e7\u00e3o ao in\u00edcio da reforma fiscal",
            "autor": "Manuel de Almeida/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31729?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Lino de carvalho diz que or\u00e7amento representa um recuo em toda a linha em rela\u00e7\u00e3o ao in\u00edcio da reforma fiscal",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Comunistas expressam extrema discord\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta. Or\u00e7amento socialista prejudica trabalhadores, diz PCP",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 323,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0045042.json",
    "dct": "2001-10-15T17:36:00",
    "text": "Sem preju\u00edzo de uma leitura mais detalhada sobre a proposta governamental, Lino de Carvalho classifica o Or\u00e7amento socialista como \"um recuo em toda a linha\" em rela\u00e7\u00e3o ao \"in\u00edcio da reforma fiscal\". Esta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 vista por aquele deputado como uma \"clara ced\u00eancia\" face \u00e0 \"chantagem dos grandes interesses financeiros\".Para Lino de Carvalho o esbo\u00e7o j\u00e1 feito da reforma fiscal permitiria alcan\u00e7ar um sistema de \"maior justi\u00e7a e equidade\", que garantiria, ainda, lan\u00e7ar uma \"luta mais eficaz contra a evas\u00e3o e fraude fiscais\".Os comunistas lamentam, tamb\u00e9m, os recuos verificados na tributa\u00e7\u00e3o das mais-valias bolsistas e no controlo das ilegalidades que se praticam nos \"off-shores\", os chamados para\u00edsos fiscais.Por outro lado, Lino de Carvalho considera que os cen\u00e1rios macroecon\u00f3micos tra\u00e7ados pelo Executivo \"n\u00e3o est\u00e3o demonstrados\", arriscando-se a \"serem revistos v\u00e1rias vezes por ano\".Como exemplo ilustrativo desta situa\u00e7\u00e3o, o deputado da bancada comunista adianta que \"os indicadores da infla\u00e7\u00e3o acabam por ser um mero instrumento de negocia\u00e7\u00e3o laboral com os funcion\u00e1rios p\u00fablicos\", n\u00e3o constituindo um valor referencial cred\u00edvel. \"O Governo n\u00e3o procura repor o poder de compra da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\", lamenta Lino de Carvalho.Desmitificando as \"desculpas\" avan\u00e7adas pelo Governo de Ant\u00f3nio Guterres para o \"congelamento\" da reforma fiscal, aquele respons\u00e1vel sublinha que a \"competitividade em rela\u00e7\u00e3o a Espanha \u00e9 uma falsa quest\u00e3o\", at\u00e9 porque as altera\u00e7\u00f5es previstas pelo Governo de Madrid - em termos de tributa\u00e7\u00e3o de IRS, IRC ou benef\u00edcios fiscais - \"ficam muito aqu\u00e9m daquilo que o Executivo preconiza na sua proposta\".Por outro lado, \"a situa\u00e7\u00e3o internacional [decorrente dos ataques terroristas perpetrados contra os Estados Unidos] n\u00e3o pode ser evocada uma vez que o abrandamento da economia nacional \u00e9 anterior a estes acontecimentos\", refere.Apesar de ser francamente cr\u00edtico em rela\u00e7\u00e3o ao OE socialista, Lino de Carvalho deixou claro que o seu partido n\u00e3o ir\u00e1 divulgar uma posi\u00e7\u00e3o final sobre o voto da proposta antes da \"altura apropriada\", leia-se na vota\u00e7\u00e3o do diploma na Assembleia da Rep\u00fablica.",
    "language": "portuguese"
}