{
    "id": 70617,
    "titulo": "Partido da Frente Liberal abandona coliga\u00e7\u00e3o governamental brasileira",
    "tituloNoticia": "Partido da Frente Liberal abandona coliga\u00e7\u00e3o governamental brasileira",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/07/mundo/noticia/partido-da-frente-liberal-abandona-coligacao-governamental-brasileira-70617",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44702?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Roseana Sarney tinha amea\u00e7ado abandonar a candidatura se o seu partido n\u00e3o sa\u00edsse da coliga\u00e7\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Partido da Frente Liberal (PFL, de direita) anunciou hoje a sua decis\u00e3o de abandonar a coliga\u00e7\u00e3o governamental no poder no Brasil, que formava juntamente com  Partido da Social Democracia Brasileira, do Presidente Fernando Henrique Cardoso, na sequ\u00eancia de um esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o que envolve Roseana Sarney, candidata do partido \u00e0s elei\u00e7\u00f5es presidenciais de Outubro.",
    "shortUrl": "/n70617",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Na sequ\u00eancia de caso envolvendo a candidata presidencial Roseana Sarney",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Na sequ\u00eancia de caso envolvendo a candidata presidencial Roseana Sarney",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_70617",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/07/mundo/noticia/partido-da-frente-liberal-abandona-coligacao-governamental-brasileira-70617",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "partido-da-frente-liberal-abandona-coligacao-governamental-brasileira-70617",
    "cleanTitle": "Partido da Frente Liberal abandona coliga\u00e7\u00e3o governamental brasileira",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/07/mundo/noticia/partido-da-frente-liberal-abandona-coligacao-governamental-brasileira-70617",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 332,
            "nome": "Brasil",
            "slug": "brasil",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbrasil",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 448,
            "nome": "Presidenciais",
            "slug": "presidenciais",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpresidenciais",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "44702_sarney.jpg",
            "legenda": "Roseana Sarney tinha amea\u00e7ado abandonar a candidatura se o seu partido n\u00e3o sa\u00edsse da coliga\u00e7\u00e3o",
            "autor": "Jamil Bittar/Reuters",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44702?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Roseana Sarney tinha amea\u00e7ado abandonar a candidatura se o seu partido n\u00e3o sa\u00edsse da coliga\u00e7\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Na sequ\u00eancia de caso envolvendo a candidata presidencial Roseana Sarney. Partido da Frente Liberal abandona coliga\u00e7\u00e3o governamental brasileira",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 384,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0070617.json",
    "dct": "2002-03-07T18:28:00",
    "text": "O PFL, que participa ininterruptamente h\u00e1 38 anos nas coliga\u00e7\u00f5es governamentais, tinha tr\u00eas ministros no Governo brasileiro que apresentaram esta manh\u00e3 a sua demiss\u00e3o. Carlos Melles, ministro do Turismo e Desportos, Roberto Brant, ministro da Previd\u00eancia, e Jos\u00e9 Jorge, ministro das Minas e Energia colocaram os cargos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Presidente Fernando Henrique Cardoso, em solidariedade com a candidata presidencial.\nA decis\u00e3o, anunciada no final de uma reuni\u00e3o da c\u00fapula do partido, satisfaz as exig\u00eancias de Roseana Sarney que ontem amea\u00e7ou abandonar a sua candidatura \u00e0 presid\u00eancia se o PFL n\u00e3o abandonasse a coliga\u00e7\u00e3o governamental. \nO PFL anunciou igualmente que pretende protestar contra o inqu\u00e9rito policial e a busca efectuada na passada sexta-feira \u00e0 sede da empresa propriedade de Roseana e do marido, Jorge Murad. \nDurante a busca - realizada no \u00e2mbito de um inqu\u00e9rito ao desvio de fundos da Superintend\u00eancia para o Desenvolvimento da Amaz\u00f3nia - a Pol\u00edcia Federal apreendeu 1,4 milh\u00f5es de reais (714 mil euros) em dinheiro e v\u00e1rios documentos.\nRoseanna Sarney reagiu violentamente a esta ac\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia, afirmando tratar-se de um gesto de intimida\u00e7\u00e3o pol\u00edtica planeada pelo Partido da Social Democracia Brasileira, com o consentimento do pr\u00f3prio Presidente, para beneficiar o candidato deste partido, Jos\u00e9 Serra.\nO PSDB e a PFL eram os principais pilares da coliga\u00e7\u00e3o governamental no poder, juntamente com o Partido Movimento Democr\u00e1tico (PMD, centro direita). Dois outros pequenos partidos, o Partido Trabalhista Brasileiro (PTB, direita) e o Partido Progressista Brasileiro (PPB, direita) integram igualmente a coliga\u00e7\u00e3o.\nRoseanna Sarney, actual governadora do estado do Maranh\u00e3o, aparece nas sondagens como a alternativa mais vi\u00e1vel para derrotar In\u00e1cio Lula, o candidato do Partido dos Trabalhadores (esquerda), enquanto o candidato do PSDB n\u00e3o vai al\u00e9m da terceira posi\u00e7\u00e3o.\nNa nota oficial divulgada pelo PFL anunciando o fim da alian\u00e7a pol\u00edtica, o presidente do partido, Jorge Bornhausen, afirma que Sarney tem \"uma hip\u00f3tese efectiva de vit\u00f3ria eleitoral\", mas que o PSDB se recusou a aceitar este facto. \"A parceria leal que sempre oferecemos n\u00e3o nos obriga a apoiar o candidato, s\u00f3 porque do partido do presidente da Rep\u00fablica\", l\u00ea-se no documento, citado pela edi\u00e7\u00e3o online do di\u00e1rio \"Estado de S\u00e3o Paulo\".\n\"A nossa candidata foi v\u00edtima de uma viol\u00eancia ins\u00f3lita, com consequ\u00eancias pol\u00edticas manifestas, com o objectivo de a fragilizar at\u00e9 mesmo de afast\u00e1-la da disputa\", acrescenta o documento.",
    "language": "portuguese"
}