{
    "id": 38152,
    "titulo": "Fretilin segue na frente com 43 por cento dos votos (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Fretilin segue na frente com 43 por cento dos votos (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/03/mundo/noticia/fretilin-segue-na-frente-com-43-por-cento-dos-votos-actualizacao-38152",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27582?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A UDT de Jo\u00e3o Carrascal\u00e3o \u00e9, at\u00e9 ao momento, a grande desilus\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es timorenses",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Fretilin \u00e9, at\u00e9 ao momento, a for\u00e7a partid\u00e1ria mais votada - 43 por cento - nas elei\u00e7\u00f5es constituintes de Timor-Leste. A Associa\u00e7\u00e3o Social Democrata Timorense (ASDT), com 23 por cento, e o Partido Democr\u00e1tico (PD), com 13,28, seguem na segunda e terceira posi\u00e7\u00f5es respectivamente.",
    "shortUrl": "/n38152",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Apenas dez por cento dos boletins apurados",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Apenas dez por cento dos boletins apurados",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_38152",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/03/mundo/noticia/fretilin-segue-na-frente-com-43-por-cento-dos-votos-actualizacao-38152",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "fretilin-segue-na-frente-com-43-por-cento-dos-votos-actualizacao-38152",
    "cleanTitle": "Fretilin segue na frente com 43 por cento dos votos (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/03/mundo/noticia/fretilin-segue-na-frente-com-43-por-cento-dos-votos-actualizacao-38152",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 337,
            "nome": "Timor-Leste",
            "slug": "timor-leste",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttimor-leste",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "27582_JoaoCarrascalaoJoaoRelvasL.jpg",
            "legenda": "A UDT de Jo\u00e3o Carrascal\u00e3o \u00e9, at\u00e9 ao momento, a grande desilus\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es timorenses",
            "autor": "Jo\u00e3o Relvas/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/27582?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A UDT de Jo\u00e3o Carrascal\u00e3o \u00e9, at\u00e9 ao momento, a grande desilus\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es timorenses",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Apenas dez por cento dos boletins apurados. Fretilin segue na frente com 43 por cento dos votos (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 342,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0038152.json",
    "dct": "2001-09-03T12:36:00",
    "text": "Os dados, revelados pela Comiss\u00e3o Eleitoral Independente (CEI), referem-se, no entanto, a apenas dez por cento do n\u00famero total de boletins.Um dos factos mais not\u00f3rios dos primeiros resultados \u00e9 a fraca vota\u00e7\u00e3o na \"hist\u00f3rica\" UDT, de Jo\u00e3o Carrascal\u00e3o, que, para j\u00e1, apenas conseguiu recolher 1,31 por cento nos dois distritos totalmente apurados. Estas indica\u00e7\u00f5es surgem menos de 48 horas depois da chefia do partido ter anunciado que tencionava rejeitar o resultado das elei\u00e7\u00f5es.Com o processo de contagem de votos a processar-se vagarosamente, a CEI referiu que ainda hoje dever\u00e3o ser anunciados os resultados das elei\u00e7\u00f5es nos distritos de Ainaro, Liqui\u00e7\u00e1 e Manatuto, enquanto que em D\u00edli e Baucau ainda n\u00e3o foi iniciada a contagem. ASDT causa surpresa\nApesar do n\u00famero de votos j\u00e1 escrutinados n\u00e3o ser especialmente significativo, a sua divulga\u00e7\u00e3o j\u00e1 trouxe a primeira grande surpresa destas elei\u00e7\u00f5es constituintes, a vit\u00f3ria com maioria absoluta da ASDT em Aileu.Naquele distrito, a menos de 50 quil\u00f3metros de D\u00edli, o partido obteve 52 por cento dos votos expressos, mais do dobro da vota\u00e7\u00e3o da Fretilin, que se ficou pelos 21 por cento.A vit\u00f3ria da ASDT em Aileu pode representar um rude golpe nas aspira\u00e7\u00f5es hegem\u00f3nicas da Fretilin, que prometeu uma vit\u00f3ria retumbante, \"nunca abaixo da elei\u00e7\u00e3o de 63 dos 88 lugares em disputa.\nEntretanto, o administrador transit\u00f3rio da ONU em Timor-Leste, S\u00e9rgio Vieira de Mello, felicitou a popula\u00e7\u00e3o timorense pela \"dedica\u00e7\u00e3o, entusiasmo e dignidade\" com que participaram no acto eleitoral de quinta-feira passada.Numa mensagem transmitida hoje pela R\u00e1dio UNTAET, o respons\u00e1vel brasileiro enalteceu a aflu\u00eancia \u00e0s urnas, que rondou os 91 por cento, apelando depois aos timorenses para manterem a \"paci\u00eancia\" durante o processo de contagem.Vieira de Mello pediu ainda \u00e0 popula\u00e7\u00e3o timorense para que nos pr\u00f3ximos dias reafirme junto dos partidos pol\u00edticos a necessidade de respeitar o Pacto de Unidade Nacional.\"Voc\u00eas esperaram muito tempo e sofreram demasiado para chegar a este momento hist\u00f3rico. N\u00e3o se pode voltar atr\u00e1s\", rematou.",
    "language": "portuguese"
}