{
    "id": 71468,
    "titulo": "TVI afasta-se de acordo de auto-regula\u00e7\u00e3o assinado com Alta Autoridade",
    "tituloNoticia": "TVI afasta-se de acordo de auto-regula\u00e7\u00e3o assinado com Alta Autoridade",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/11/portugal/noticia/tvi-afastase-de-acordo-de-autoregulacao-assinado-com-alta-autoridade-71468",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Alta Autoridade para a Comunica\u00e7\u00e3o Social (AACS) considera que a TVI se afastou do acordo de auto-regula\u00e7\u00e3o assinado entre os tr\u00eas operadores de televis\u00e3o e vai endere\u00e7ar o caso para uma comiss\u00e3o arbitral.",
    "shortUrl": "/n71468",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Em causa duas reportagens da esta\u00e7\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Em causa duas reportagens da esta\u00e7\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_71468",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/11/portugal/noticia/tvi-afastase-de-acordo-de-autoregulacao-assinado-com-alta-autoridade-71468",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "tvi-afastase-de-acordo-de-autoregulacao-assinado-com-alta-autoridade-71468",
    "cleanTitle": "TVI afasta-se de acordo de auto-regula\u00e7\u00e3o assinado com Alta Autoridade",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/11/portugal/noticia/tvi-afastase-de-acordo-de-autoregulacao-assinado-com-alta-autoridade-71468",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Em causa duas reportagens da esta\u00e7\u00e3o. TVI afasta-se de acordo de auto-regula\u00e7\u00e3o assinado com Alta Autoridade",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 167,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0071468.json",
    "dct": "2002-03-11T15:25:00",
    "text": "Em causa est\u00e3o as d\u00favidas apresentadas pela AACS quanto ao teor informativo de duas reportagens da TVI, a prop\u00f3sito do 100\u00ba epis\u00f3dio da telenovela \"Filha do Mar\", emitidas nos dias 8 e 9 de Janeiro no Jornal Nacional. A Alta Autoridade determinou, numa reuni\u00e3o decorrida na semana passada, que ambos os trabalhos poderiam funcionar como uma promo\u00e7\u00e3o ao canal, violando uma das cl\u00e1usulas do acordo. Perante esta situa\u00e7\u00e3o, a AACS decidiu endere\u00e7ar o caso para uma comiss\u00e3o arbitral, indica a Lusa.\nA TVI n\u00e3o poderia discordar mais e o presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da esta\u00e7\u00e3o, Miguel Paes do Amaral, enviou uma carta ao presidente da AACS a denunciar a sua posi\u00e7\u00e3o. Na missiva, Paes do Amaral acusa a Alta Autoridade de estar a enveredar \"por uma ac\u00e7\u00e3o que n\u00e3o privilegia o di\u00e1logo e por uma atitude eminentemente punitiva dos operadores\".\nApesar da posi\u00e7\u00e3o da esta\u00e7\u00e3o, o presidente do canal diz n\u00e3o abandonar os princ\u00edpios protocolados e a pol\u00edtica de auto-regula\u00e7\u00e3o estabelecida no acordo mediado pela AACS.",
    "language": "portuguese"
}