{
    "id": 73762,
    "titulo": "For\u00e7as aliadas voltam a bombardear montanhas no Leste do Afeganist\u00e3o",
    "tituloNoticia": "For\u00e7as aliadas voltam a bombardear montanhas no Leste do Afeganist\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/15/mundo/noticia/forcas-aliadas-voltam-a-bombardear-montanhas-no-leste-do-afeganistao-73762",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/46185?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As for\u00e7as aliadas tomaram ter\u00e7a-feira o vale onde se situava o centro do dispositivo da resist\u00eancia",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As for\u00e7as aliadas voltaram hoje a bombardear as montanhas de Arma, no Leste do Afeganist\u00e3o, numa tentativa para eliminar as \u00faltimas bolsas de resistentes da Al-Qaeda e taliban, revelou um dos comandantes afeg\u00e3os envolvidos na opera\u00e7\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n73762",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Em nova tentativa para eliminar \u00faltimas bolsas de resist\u00eancia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Em nova tentativa para eliminar \u00faltimas bolsas de resist\u00eancia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_73762",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/15/mundo/noticia/forcas-aliadas-voltam-a-bombardear-montanhas-no-leste-do-afeganistao-73762",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "forcas-aliadas-voltam-a-bombardear-montanhas-no-leste-do-afeganistao-73762",
    "cleanTitle": "For\u00e7as aliadas voltam a bombardear montanhas no Leste do Afeganist\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/15/mundo/noticia/forcas-aliadas-voltam-a-bombardear-montanhas-no-leste-do-afeganistao-73762",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 405,
            "nome": "Taliban",
            "slug": "taliban",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttaliban",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 406,
            "nome": "Al-Qaeda",
            "slug": "al-qaeda",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tal-qaeda",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "46185_HoangDinhNamAFP.jpg",
            "legenda": "As for\u00e7as aliadas tomaram ter\u00e7a-feira o vale onde se situava o centro do dispositivo da resist\u00eancia",
            "autor": "Hoan Dinh Nam/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/46185?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As for\u00e7as aliadas tomaram ter\u00e7a-feira o vale onde se situava o centro do dispositivo da resist\u00eancia",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Em nova tentativa para eliminar \u00faltimas bolsas de resist\u00eancia. For\u00e7as aliadas voltam a bombardear montanhas no Leste do Afeganist\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 389,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0073762.json",
    "dct": "2002-03-15T16:05:00",
    "text": "\"Os combates prosseguem nas zonas pr\u00f3ximas do vale de Shahi Kot. Estamos a acabar de eliminar a al-Qaeda. Os norte-americanos com a sua for\u00e7a a\u00e9rea, n\u00f3s no solo\", afirmou o general Attigullah Luddin, que falou \u00e0 AFP quando se encontrava num \"checkpoint\" dois quil\u00f3metros a sul de Gardez, no Leste do Afeganist\u00e3o.\nA opera\u00e7\u00e3o Anaconda \"terminou, mas ainda restam algumas pequenas unidades da Al-Qaeda e taliban que conseguiram fugir da base em Shahi Kot\", acrescentou o comandante afeg\u00e3o.\nO vale de Shahi Kot, onde se situava o centro do dispositivo de resist\u00eancia dos combatentes da rede terrorista liderada por Osama bin Laden nas montanhas de Arma, foi tomado pelas for\u00e7as aliadas (norte-americanas, afeg\u00e3s e de mais seis outros pa\u00edses ocidentais) na passada ter\u00e7a-feira, durante uma ofensiva terrestre. O vale situa-se a cerca de 30 quil\u00f3metros de Gardez e foi alvo de intensos bombardeamentos desde o in\u00edcio da opera\u00e7\u00e3o Anaconda, iniciada no dia 2 deste m\u00eas.\n\"As nossas for\u00e7as continuam a limpar a zona, as altas montanhas e os vales profundos. Ainda h\u00e1 combatentes da Al-Qaeda, mas a sua base foi destru\u00edda\", acrescentou o general. \nO porta-voz da coliga\u00e7\u00e3o, o major norte-americano Bryan Hilferty, confirmou que a avia\u00e7\u00e3o dos EUA voltou a bombardear as montanhas de Arma. Por seu lado, o general Paul Mikolashek, comandante das for\u00e7as terrestres norte-americanas no Afeganist\u00e3o, afirmou que os combatentes que ainda se encontram nas montanhas \"foram duramente atacados durante os recentes combates\" e a \"sua infra-estrutura foi claramente desorganizada\".\nQuestionado sobre o n\u00famero de prisioneiros feitos pelas for\u00e7as aliadas, o comandante afeg\u00e3o limitou-se a responder: \"Em breve poder\u00e3o compreender quantos homens da Al-Qaeda n\u00f3s captur\u00e1mos\". \n\"Encontr\u00e1mos entre 30 a 35 cad\u00e1veres de \u00e1rabes, tchetchenos, paquistaneses e afeg\u00e3os\" no seguimento da ofensiva da passada ter\u00e7a-feira, acrescentou. Na opera\u00e7\u00e3o foram igualmente descobertos \"diferentes tipos de armas, ligeiras e pesadas, pistolas, kalachnikovs, metralhadoras, morteiros e lan\u00e7a-rockets\".\n\"As tropas canadianas e norte-americanas dirigem a opera\u00e7\u00e3o, mas os nossos soldados revistaram as grutas\" onde durante v\u00e1rios dias se entrincheiraram os resistentes, explicou o general afeg\u00e3o.  \nO major Hilferty adiantou que foram ainda descobertos nas grutas \"manuais para actividades terroristas\" em v\u00e1rias l\u00ednguas, incluindo em \u00e1rabe.\nEsta manh\u00e3, uma coluna de cami\u00f5es, quatro jipes do Ex\u00e9rcito norte-americano e v\u00e1rios soldados carregados de armas, foram avistados pelo correspondente da AFP, 35 quil\u00f3metros a norte de Gardez e dirigindo-se para a cidade.",
    "language": "portuguese"
}