{
    "id": 56038,
    "titulo": "Rebeldes tchetchenos acusam for\u00e7as russas de lan\u00e7arem opera\u00e7\u00e3o maci\u00e7a de \"limpeza\"",
    "tituloNoticia": "Rebeldes tchetchenos acusam for\u00e7as russas de lan\u00e7arem opera\u00e7\u00e3o maci\u00e7a de \"limpeza\"",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/25/mundo/noticia/rebeldes-tchetchenos-acusam-forcas-russas-de-lancarem-operacao-macica-de-limpeza-56038",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38498?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "As for\u00e7as russas s\u00e3o regularmente acusadas de actos de viol\u00eancia ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As for\u00e7as armadas russas lan\u00e7aram hoje uma opera\u00e7\u00e3o maci\u00e7a de \"limpeza\" em duas localidades situadas a sudeste da capital tchetchena Grozny, afirmou um porta-voz dos independentistas, que denunciou a viol\u00eancia exercida contra a popula\u00e7\u00e3o civil.",
    "shortUrl": "/n56038",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Denunciando viol\u00eancia exercida contra popula\u00e7\u00e3o civil",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Denunciando viol\u00eancia exercida contra popula\u00e7\u00e3o civil",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_56038",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/25/mundo/noticia/rebeldes-tchetchenos-acusam-forcas-russas-de-lancarem-operacao-macica-de-limpeza-56038",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "rebeldes-tchetchenos-acusam-forcas-russas-de-lancarem-operacao-macica-de-limpeza-56038",
    "cleanTitle": "Rebeldes tchetchenos acusam for\u00e7as russas de lan\u00e7arem opera\u00e7\u00e3o maci\u00e7a de \"limpeza\"",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/25/mundo/noticia/rebeldes-tchetchenos-acusam-forcas-russas-de-lancarem-operacao-macica-de-limpeza-56038",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "38498_SoldadosRussosEPA.jpg",
            "legenda": "As for\u00e7as russas s\u00e3o regularmente acusadas de actos de viol\u00eancia ",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38498?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "As for\u00e7as russas s\u00e3o regularmente acusadas de actos de viol\u00eancia ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Denunciando viol\u00eancia exercida contra popula\u00e7\u00e3o civil. Rebeldes tchetchenos acusam for\u00e7as russas de lan\u00e7arem opera\u00e7\u00e3o maci\u00e7a de \"limpeza\"",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 234,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0056038.json",
    "dct": "2001-12-25T16:31:00",
    "text": "As localidades de Tchetchen-Aul e Kurtchaloi foram totalmente bloqueadas hoje de manh\u00e3 pela for\u00e7as federais que a\u00ed empreenderam \"limpezas\" maci\u00e7as, indicou o porta-voz do presidente independentista Aslab Maskhadov.De acordo com a mesma fonte, a opera\u00e7\u00e3o de \u201climpeza\u201d ficou marcada pela pilhagem empreendida pelas for\u00e7as russas, segundo a mesma fonte.A administra\u00e7\u00e3o tchetchena pr\u00f3-russa de Grozny confirmou \u00e0 ag\u00eancia Interfax a opera\u00e7\u00e3o conduzida em Tchetchen-Aul, destinada segundo esta fonte a prender pessoas implicadas na resist\u00eancia rebelde \u00e0s for\u00e7as federais.Cerca de 20 pessoas foram detidas para \"verifica\u00e7\u00f5es\" de identidade, segundo a mesma fonte.A ag\u00eancia lembra que a popula\u00e7\u00e3o desta localidade tinha protestado contra as arbitrariedades cometidas pelos soldados russos durante uma opera\u00e7\u00e3o do mesmo g\u00e9nero lan\u00e7ada h\u00e1 cerca de dois meses.Fontes militares russas declararam ainda \u00e0 ag\u00eancia Itar-Tass que um grupo de mercen\u00e1rios \u00e1rabes que se batem ao lado dos rebeldes havia sido interceptado na regi\u00e3o de Kurchaloi. Dois rebeldes ter\u00e3o sido mortos e dois feitos prisioneiros nesta opera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o fez v\u00edtimas do lado das for\u00e7as federais, segundo a mesma fonte.As for\u00e7as russas, que entraram na Tchetch\u00e9nia a 1 de Outubro de 1999, s\u00e3o regularmente acusadas de actos de viol\u00eancia durante as suas das opera\u00e7\u00f5es de \"limpeza\".O representante do Kremlin para os Direitos Humanos na Tchetch\u00e9nia Vladimir Kalamanov reconheceu no s\u00e1bado a ocorr\u00eancia de \"irregularidades\" durante uma opera\u00e7\u00e3o das for\u00e7as russas na semana anterior em Argun (leste de Grozny).",
    "language": "portuguese"
}