{
    "id": 56071,
    "titulo": "Emigrante portugu\u00eas na Venezuela baleado",
    "tituloNoticia": "Emigrante portugu\u00eas na Venezuela baleado",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/26/sociedade/noticia/emigrante-portugues-na-venezuela-baleado-56071",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um portugu\u00eas residente na Venezuela foi baleado na perna direita na altura em que chegava a casa, acompanhado pela sua mulher e por um soldado do C\u00edrculo Militar de Naguanagua, que foi hospitalizado em estado grave.",
    "shortUrl": "/n56071",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Empres\u00e1rio estava a ser seguido",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Empres\u00e1rio estava a ser seguido",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_56071",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/26/sociedade/noticia/emigrante-portugues-na-venezuela-baleado-56071",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "emigrante-portugues-na-venezuela-baleado-56071",
    "cleanTitle": "Emigrante portugu\u00eas na Venezuela baleado",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/26/sociedade/noticia/emigrante-portugues-na-venezuela-baleado-56071",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 328,
            "nome": "Venezuela",
            "slug": "venezuela",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tvenezuela",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Empres\u00e1rio estava a ser seguido. Emigrante portugu\u00eas na Venezuela baleado",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 174,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0056071.json",
    "dct": "2001-12-26T00:27:00",
    "text": "O empres\u00e1rio Carlos Rodrigues, conselheiro da Associa\u00e7\u00e3o de Comerciantes Portugueses na Venezuela, foi surpreendido por um grupo de homens quando se preparava para abrir o port\u00e3o da garagem da sua resid\u00eancia, por volta das 04h00 locais (08h00 em Portugal). Segundo a pol\u00edcia local, citada pela Lusa, tr\u00eas desconhecidos sa\u00edram da garagem e dispararam quatro tiros, atingindo o portugu\u00eas na perna direita, depois de o carro de Rodrigues ter sido bloqueado por dois ve\u00edculos.A sua mulher, Mena de Rodrigues, n\u00e3o sofreu ferimentos, mas o soldado que acompanhava o casal foi hospitalizado em estado grave, com perfura\u00e7\u00e3o pulmonar.O emigrante, natural de Cov\u00f5es e residente na Venezuela h\u00e1 33 anos, j\u00e1 tinha comunicado \u00e0 pol\u00edcia que estava a ser seguido por um ve\u00edculo desconhecido, levando as autoridades a destacarem um soldado para o acompanhar.Carlos Rodrigues \u00e9 presidente e fundador da Asipan - Associa\u00e7\u00e3o de Comerciantes e Industriais da Panifica\u00e7\u00e3o, do Estado Carabobo, propriet\u00e1rio de v\u00e1rias padarias e director da Dispropan, uma associa\u00e7\u00e3o de profissionais da panifica\u00e7\u00e3o, com 150 accionistas e cerca de 350 filiados.",
    "language": "portuguese"
}