{
    "id": 2790,
    "titulo": "R\u00e1dios com problemas de emiss\u00e3o devido ao mau tempo",
    "tituloNoticia": "R\u00e1dios com problemas de emiss\u00e3o devido ao mau tempo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/07/portugal/noticia/radios-com-problemas-de-emissao-devido-ao-mau-tempo-2790",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A TSF e a R\u00e1dio Nova estiveram sem sinal durante algumas horas, na regi\u00e3o do Porto, devido ao mau tempo que se faz sentir no Norte do pa\u00eds.",
    "shortUrl": "/n2790",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "TSF e R\u00e1dio Nova sem sinal durante algumas horas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "TSF e R\u00e1dio Nova sem sinal durante algumas horas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_2790",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/07/portugal/noticia/radios-com-problemas-de-emissao-devido-ao-mau-tempo-2790",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "radios-com-problemas-de-emissao-devido-ao-mau-tempo-2790",
    "cleanTitle": "R\u00e1dios com problemas de emiss\u00e3o devido ao mau tempo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/07/portugal/noticia/radios-com-problemas-de-emissao-devido-ao-mau-tempo-2790",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 507,
            "nome": "Pedro Andrade Soares",
            "descricao": "",
            "email": "psoares@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "pedro-andrade-soares",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#115;&#101;&#114;&#97;&#111;&#115;&#112;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "TSF e R\u00e1dio Nova sem sinal durante algumas horas. R\u00e1dios com problemas de emiss\u00e3o devido ao mau tempo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 150,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0002790.json",
    "dct": "2000-12-07T17:17:00",
    "text": "\"A TSF esteve sem emitir na zona do Grande Porto durante algumas horas, em sequ\u00eancia do mau tempo que afectou o emissor de Valongo, provocando cortes de energia el\u00e9ctrica\", disse ao PUBLICO.PT Jos\u00e9 Sousa, respons\u00e1vel pela rede geral de emissores desta r\u00e1dio.A R\u00e1dio Nova tamb\u00e9m esteve mais de duas horas (entre as 14h00 e as 16h15) sem emiss\u00e3o, uma vez que \"a antena do Monte da Virgem foi afectada pelo mau tempo\", referiu Lu\u00eds Costa, director daquela r\u00e1dio portuense.Por outro lado, um respons\u00e1vel da Portugal Telecom pelo emissor do Monte da Virgem - onde est\u00e3o situadas as antenas da RTP e SIC - adiantou que houve esta manh\u00e3 \"um corte de energia\" neste emissor, mas \"que n\u00e3o esteve relacionado com o mau tempo\", tendo sido \"resolvido de imediato\".Entretanto, a TSF continua com alguns problemas de emiss\u00e3o, a partir das antenas da Guarda e Serra da Gardunha.",
    "language": "portuguese"
}