{
    "id": 16002,
    "titulo": "Concelhia do PS-Cascais aprova candidatura de Lamego",
    "tituloNoticia": "Concelhia do PS-Cascais aprova candidatura de Lamego",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/23/politica/noticia/concelhia-do-pscascais-aprova-candidatura-de-lamego-16002",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Concelhia do PS-Cascais aprovou ontem, por maioria, a candidatura de Jos\u00e9 Lamego \u00e0 presid\u00eancia da C\u00e2mara de Cascais.",
    "shortUrl": "/n16002",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Aut\u00e1rquicas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Aut\u00e1rquicas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_16002",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/23/politica/noticia/concelhia-do-pscascais-aprova-candidatura-de-lamego-16002",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "concelhia-do-pscascais-aprova-candidatura-de-lamego-16002",
    "cleanTitle": "Concelhia do PS-Cascais aprova candidatura de Lamego",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/23/politica/noticia/concelhia-do-pscascais-aprova-candidatura-de-lamego-16002",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Aut\u00e1rquicas. Concelhia do PS-Cascais aprova candidatura de Lamego",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 151,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0016002.json",
    "dct": "2001-03-23T12:15:00",
    "text": "Com 45 votos a favor, um contra e uma absten\u00e7\u00e3o, a comiss\u00e3o espera agora que o candidato escolhido e aprovado pelo coordenador das aut\u00e1rquicas, Armando Vara, e pela presidente da Federa\u00e7\u00e3o da \u00e1rea Urbana de Lisboa, Edite Estrela, \"combata politicamente a candidatura da oposi\u00e7\u00e3o e restabele\u00e7a a serenidade no PS\".De acordo com a Lusa, a candidatura oficial s\u00f3 ser\u00e1 feita depois do Congresso do PS, altura em que ser\u00e1 divulgada toda a estrat\u00e9gia eleitoral.Jos\u00e9 Lamego \u00e9 membro do Secretariado Nacional, da Comiss\u00e3o Permanente e da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional desde 1987, deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica desde 1991, respons\u00e1vel, desde a mesma data, pelas rela\u00e7\u00f5es internacionais do PS, membro do \"bureau\" pol\u00edtico do Partido Socialista Europeu desde 1993, secret\u00e1rio de Estado dos Neg\u00f3cios Estrangeiros e da Coopera\u00e7\u00e3o de 1995 a 1997 e membro da Comiss\u00e3o Trilateral. \u00c9 militante do PS desde 1985 e actualmente est\u00e1 inscrito na sec\u00e7\u00e3o de Cascais.",
    "language": "portuguese"
}