{
    "id": 69206,
    "titulo": "Vacina contra a meningite C n\u00e3o vai ser inclu\u00edda no Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Vacina contra a meningite C n\u00e3o vai ser inclu\u00edda no Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/02/sociedade/noticia/vacina-contra-a-meningite-c-nao-vai-ser-incluida-no-plano-nacional-de-vacinacao-69206",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44152?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os especialistas continuar\u00e3o a seguir o desenvolvimento de novos casos de meningite no pa\u00eds",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A vacina contra o meningococo C, o agente que provoca a meningite C, n\u00e3o vai ser inclu\u00edda, para j\u00e1, no Programa Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o, revelou o director-geral de Sa\u00fade.",
    "shortUrl": "/n69206",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Revelou director-geral de Sa\u00fade",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Revelou director-geral de Sa\u00fade",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_69206",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/02/sociedade/noticia/vacina-contra-a-meningite-c-nao-vai-ser-incluida-no-plano-nacional-de-vacinacao-69206",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "vacina-contra-a-meningite-c-nao-vai-ser-incluida-no-plano-nacional-de-vacinacao-69206",
    "cleanTitle": "Vacina contra a meningite C n\u00e3o vai ser inclu\u00edda no Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/02/sociedade/noticia/vacina-contra-a-meningite-c-nao-vai-ser-incluida-no-plano-nacional-de-vacinacao-69206",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "44152_FarmaciaDR.jpg",
            "legenda": "Os especialistas continuar\u00e3o a seguir o desenvolvimento de novos casos de meningite no pa\u00eds",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44152?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os especialistas continuar\u00e3o a seguir o desenvolvimento de novos casos de meningite no pa\u00eds",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Revelou director-geral de Sa\u00fade. Vacina contra a meningite C n\u00e3o vai ser inclu\u00edda no Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 83,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0069206.json",
    "dct": "2002-03-02T11:40:00",
    "text": "Segundo Pereira Miguel, a decis\u00e3o baseou-se no relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o T\u00e9cnica de Vacina\u00e7\u00e3o, que decidiu que a informa\u00e7\u00e3o existente actualmente n\u00e3o suporta a recomenda\u00e7\u00e3o da inclus\u00e3o imediata da vacina polisacar\u00eddica conjugada contra a meningite C. \nPereira Miguel acrescentou que \"esta decis\u00e3o deve ficar em aberto e dependente da an\u00e1lise criteriosa de novas informa\u00e7\u00f5es\". \nO director-geral de Sa\u00fade disse ainda que a decis\u00e3o pode ser alterada a qualquer momento, pois os especialistas continuar\u00e3o a seguir o desenvolvimento de novos casos de meningite no pa\u00eds.",
    "language": "portuguese"
}