{
    "id": 17733,
    "titulo": "PSD contra proposta comunista para direitos dos trabalhadores",
    "tituloNoticia": "PSD contra proposta comunista para direitos dos trabalhadores",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/04/politica/noticia/psd-contra-proposta-comunista-para-direitos-dos-trabalhadores-17733",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13123?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A proposta do PCP vai ser avaliada na especialidade pelos deputados",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "\"A proposta do Partido Comunista defende um proteccionismo exacerbado dos empregados que s\u00f3 contribui para o aumento do desemprego\", disse hoje o deputado do PSD, Eug\u00e9nio Marinho, durante o debate sobre a proposta do PCP de altera\u00e7\u00e3o do projecto de lei n\u00ba147/VIII que visa assegurar os direitos dos trabalhadores no caso de ced\u00eancia ou transfer\u00eancia do local de trabalho.",
    "shortUrl": "/n17733",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "\u00abProteccionismo exacerbado dos trabalhadores\u00bb",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "\u00abProteccionismo exacerbado dos trabalhadores\u00bb",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_17733",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/04/politica/noticia/psd-contra-proposta-comunista-para-direitos-dos-trabalhadores-17733",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "psd-contra-proposta-comunista-para-direitos-dos-trabalhadores-17733",
    "cleanTitle": "PSD contra proposta comunista para direitos dos trabalhadores",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/04/politica/noticia/psd-contra-proposta-comunista-para-direitos-dos-trabalhadores-17733",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 208,
            "nome": "Raquel Wise",
            "descricao": null,
            "email": "raquel.wise@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": null,
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "raquel-wise",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#101;&#115;&#105;&#119;&#46;&#108;&#101;&#117;&#113;&#97;&#114;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 422,
            "nome": "PCP",
            "slug": "pcp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpcp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 578,
            "nome": "Desemprego",
            "slug": "desemprego",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdesemprego",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "13123_AssembleiaDanielRocha.JPG",
            "legenda": "A proposta do PCP vai ser avaliada na especialidade pelos deputados",
            "autor": "Daniel Rocha",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13123?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A proposta do PCP vai ser avaliada na especialidade pelos deputados",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "\u00abProteccionismo exacerbado dos trabalhadores\u00bb. PSD contra proposta comunista para direitos dos trabalhadores",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 292,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0017733.json",
    "dct": "2001-04-04T20:50:00",
    "text": "\"O projecto \u00e9 uma generaliza\u00e7\u00e3o completa da lei de trabalho, limitando-se a resumir preceitos j\u00e1 existentes\", disse Eug\u00e9nio Marinho, acrescentando que o PCP \"aos trabalhadores s\u00f3 atribui direitos e \u00e0s empresas s\u00f3 deveres\".\"N\u00f3s estamos pelos direitos dos trabalhadores, mas n\u00e3o \u00e9 de qualquer forma. Esta proposta defende sistematicamente os direitos dos trabalhadores, mas n\u00e3o se preocupa em sustentar os empregos\", salientou o deputado do PSD.As bancadas do PP, PS e Bloco de Esquerda reconheceram que  a proposta tem medidas interessantes, mas consideraram que algumas s\u00e3o duvidosas e que outras necessitam de ser mais aprofundadas.O deputado Telmo Correia, do PP, reconheceu que \"o problema dos direitos dos trabalhadores no caso de ced\u00eancia ou transfer\u00eancia \u00e9 um problema real nas actuais economias\" e que \u00e9 necess\u00e1rio regulament\u00e1-lo. Contudo, considerou que o projecto \"tem exig\u00eancias excessivas que merecem as maiores d\u00favidas, como por exemplo, o reconhecimento notarial do contrato de trabalho\".Strech Ribeiro, da bancada parlamentar do PS, admitiu que est\u00e1 disposto a discutir a proposta do PCP na especialidade.O secret\u00e1rio de Estado do Trabalho e Forma\u00e7\u00e3o, Ant\u00f3nio Cysneiros, saudou a iniciativa do PCP, mas salientou que \"n\u00e3o aceitamos essa vis\u00e3o manique\u00edsta do mundo do trabalho que demoniza. \u00c9 um equ\u00edvoco pensar que \u00e9 poss\u00edvel defender os interesses dos trabalhadores independentemente das condi\u00e7\u00f5es de competitividade das empresas\".Ant\u00f3nio Cysneiros manifestou, assim, algumas d\u00favidas em rela\u00e7\u00e3o a alguns aspectos espec\u00edficos das propostas, como o caso de o PCP \"parecer esquecer que a ced\u00eancia ocasional de trabalhadores e a transfer\u00eancia de empresas representa muitas vezes uma oportunidade para os pr\u00f3prios trabalhadores e n\u00e3o constitui necessariamente um ataque ao direito \u00e0 seguran\u00e7a do emprego\".O parlamento aprovou a proposta de resolu\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 baixada \u00e0 comiss\u00e3o parlamentar para ser avaliada na especialidade pelos deputados.",
    "language": "portuguese"
}