{
    "id": 34875,
    "titulo": "Porto: Informa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Porto: Informa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/08/sociedade/noticia/porto-informacao-de-transito-actualizacao-34875",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25387?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "<li>Um acidente no final da A3, junto \u00e0s portagens de sa\u00edda para o Porto, envolveu quatro viaturas, imobilizadas ainda na faixa de rodagem.</li>",
    "shortUrl": "/n34875",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "",
    "rubricTag": {
        "id": 551,
        "nome": "Portagens",
        "slug": "portagens",
        "tagEn": null,
        "isPrincipal": false,
        "isVisible": true,
        "urlRoute": "/tportagens",
        "isPrincipalParaArtigo": false,
        "isTimeLine": false,
        "forcaConteudoAberto": false,
        "follow_type": null,
        "descricao": null,
        "imagem": null,
        "html": null,
        "isForForuns": false,
        "isUsedInForuns": false
    },
    "rubrica": "Portagens",
    "rubricUrl": "portagens",
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_34875",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/08/sociedade/noticia/porto-informacao-de-transito-actualizacao-34875",
    "prioridade": 4,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "porto-informacao-de-transito-actualizacao-34875",
    "cleanTitle": "Porto: Informa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/08/sociedade/noticia/porto-informacao-de-transito-actualizacao-34875",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 551,
            "nome": "Portagens",
            "slug": "portagens",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tportagens",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "25387_transito_06.gif",
            "legenda": "",
            "autor": "M\u00e1rio Cameira/PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/25387?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": false,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Portagens. Porto: Informa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 111,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0034875.json",
    "dct": "2001-08-08T19:41:00",
    "text": "",
    "language": "portuguese"
}