{
    "id": 57804,
    "titulo": "ONU cria unidade especial para os deslocados internos",
    "tituloNoticia": "ONU cria unidade especial para os deslocados internos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/08/mundo/noticia/onu-cria-unidade-especial-para-os-deslocados-internos-57804",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As Na\u00e7\u00f5es Unidas criaram uma unidade especial para coordenar as respostas aos desafios cada vez mais graves que os milh\u00f5es de pessoas deslocadas no interior dos seus pr\u00f3prios pa\u00edses t\u00eam que enfrentar.",
    "shortUrl": "/n57804",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Para coordenar a resposta da comunidade internacional",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Para coordenar a resposta da comunidade internacional",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_57804",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/08/mundo/noticia/onu-cria-unidade-especial-para-os-deslocados-internos-57804",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "onu-cria-unidade-especial-para-os-deslocados-internos-57804",
    "cleanTitle": "ONU cria unidade especial para os deslocados internos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/08/mundo/noticia/onu-cria-unidade-especial-para-os-deslocados-internos-57804",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 120,
            "nome": "ONU",
            "slug": "onu",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tonu",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 121,
            "nome": "Na\u00e7\u00f5es Unidas",
            "slug": "nacoes-unidas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnacoes-unidas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Para coordenar a resposta da comunidade internacional. ONU cria unidade especial para os deslocados internos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 125,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0057804.json",
    "dct": "2002-01-08T19:58:00",
    "text": "Esta unidade vai funcionar no seio do Gabinete dos Assuntos Humanit\u00e1rios da ONU (OCHA) e agir\u00e1 em estreita coopera\u00e7\u00e3o com as ag\u00eancias da ONU, a Organiza\u00e7\u00e3o Internacional para as Migra\u00e7\u00f5es (OIM), a Cruz Vermelha e as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, informa a AFP. O objectivo \u00e9 refor\u00e7ar a resposta coordenada da comunidade internacional \u00e0s dificuldades que encontram os deslocados internos, mais numerosos do que os refugiados.A direc\u00e7\u00e3o caber\u00e1 ao gan\u00eas Kofi Asomani, na qualidade de coordenador especial para os deslocadas, mantendo uma liga\u00e7\u00e3o estreita com o representante especial do secret\u00e1rio-geral da ONU para as pessoas deslocadas, Francis Deng.A ONU estima actualmente em 20 a 25 milh\u00f5es o n\u00famero de pessoas deslocadas devido aos conflitos armados e em 25 milh\u00f5es os deslocados por cat\u00e1strofes naturais.",
    "language": "portuguese"
}