{
    "id": 33980,
    "titulo": "Negociadores chegam a acordo quanto ao estatuto da l\u00edngua albanesa",
    "tituloNoticia": "Negociadores chegam a acordo quanto ao estatuto da l\u00edngua albanesa",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/01/mundo/noticia/negociadores-chegam-a-acordo-quanto-ao-estatuto-da-lingua-albanesa-33980",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24797?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os dois emiss\u00e1rios ocidentais j\u00e1 confirmaram o alcance de uma acordo, mas lembram que h\u00e1 ainda muito a discutir",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os negociadores dos quatro partidos da coliga\u00e7\u00e3o no poder na Maced\u00f3nia, dois dos quais albaneses, chegaram hoje a acordo sobre o estatuto da l\u00edngua albanesa no pa\u00eds, cinco dias ap\u00f3s o in\u00edcio das negocia\u00e7\u00f5es na resid\u00eancia de Ver\u00e3o do Presidente, Boris Trajkovski, anunciou uma fonte da presid\u00eancia.",
    "shortUrl": "/n33980",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Maced\u00f3nia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Maced\u00f3nia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_33980",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/01/mundo/noticia/negociadores-chegam-a-acordo-quanto-ao-estatuto-da-lingua-albanesa-33980",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "negociadores-chegam-a-acordo-quanto-ao-estatuto-da-lingua-albanesa-33980",
    "cleanTitle": "Negociadores chegam a acordo quanto ao estatuto da l\u00edngua albanesa",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/01/mundo/noticia/negociadores-chegam-a-acordo-quanto-ao-estatuto-da-lingua-albanesa-33980",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 167,
            "nome": "Maced\u00f3nia",
            "slug": "macedonia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmacedonia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 759,
            "nome": "Ver\u00e3o",
            "slug": "verao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tverao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "24797_SasaStankovicEPA.jpg",
            "legenda": "Os dois emiss\u00e1rios ocidentais j\u00e1 confirmaram o alcance de uma acordo, mas lembram que h\u00e1 ainda muito a discutir",
            "autor": "Sasa Stankovic/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/24797?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os dois emiss\u00e1rios ocidentais j\u00e1 confirmaram o alcance de uma acordo, mas lembram que h\u00e1 ainda muito a discutir",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Maced\u00f3nia. Negociadores chegam a acordo quanto ao estatuto da l\u00edngua albanesa",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 245,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0033980.json",
    "dct": "2001-08-01T19:02:00",
    "text": "A informa\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi confirmada pelos emiss\u00e1rios da Uni\u00e3o Europeia, Fran\u00e7ois L\u00e9otard, e dos Estados Unidos, James Pardew.Segundo o acordo conclu\u00eddo entre os representantes das duas comunidades, o alban\u00eas passar\u00e1 a ser l\u00edngua oficial nas regi\u00f5es em que pelo menos 20 por cento da popula\u00e7\u00e3o seja alban\u00f3fona, adiantou Vlado Popovski, um dos peritos da presid\u00eancia maced\u00f3nia. A l\u00edngua maced\u00f3nia continuar\u00e1 a ser utilizada ao n\u00edvel do Governo central. No entanto, no Parlamento, o alban\u00eas poder\u00e1 igualmente ser usado oficialmente em sess\u00f5es plen\u00e1rias, durante reuni\u00f5es das comiss\u00f5es e em todos os documentos importantes, acrescentou a mesma fonte, citada pela AFP.De acordo com o emiss\u00e1rio europeu, a oficializa\u00e7\u00e3o deste acordo ficar\u00e1 subordinada \u00e0 conclus\u00e3o de um acordo global entre os representantes das duas comunidades. \"A sua concretiza\u00e7\u00e3o depende de um acordo pol\u00edtico, nomeadamente sobre a quest\u00e3o da pol\u00edcia\", afirmou L\u00e9otard. Os albaneses reclamam a cria\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a policial albanesa independente do Minist\u00e9rio do Interior nas zonas em que s\u00e3o maiorit\u00e1rios, uma exig\u00eancia que os representantes eslavos da maced\u00f3nia consideram ser um atentado \u00e0 integridade do pa\u00eds.Os negociadores est\u00e3o reunidos h\u00e1 cinco dias na resid\u00eancia de Ver\u00e3o do Presidente junto ao lago Ohrid, partilhado pela Maced\u00f3nia e pela Alb\u00e2nia, com o objectivo de p\u00f4r fim a seis meses de conflito entre as for\u00e7as governamentais e os rebeldes albaneses do U\u00c7K-M. \"H\u00e1 ainda muito trabalho duro a ser feito\", afirmou por seu lado o emiss\u00e1rio norte-americano, acrescentando que as discuss\u00f5es v\u00e3o ser retomadas na sexta-feira.",
    "language": "portuguese"
}