{
    "id": 45119,
    "titulo": "H\u00e1 centros de rastreio de cancro da mama sem qualidade",
    "tituloNoticia": "H\u00e1 centros de rastreio de cancro da mama sem qualidade",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/16/sociedade/noticia/ha-centros-de-rastreio-de-cancro-da-mama-sem-qualidade-45119",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31768?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A detec\u00e7\u00e3o precoce do cancro da mama \u00e9 muito importante",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "H\u00e1 centros de rastreio do cancro da mama que funcionam \"sem condi\u00e7\u00f5es de idoneidade e de qualidade\", afirma o presidente da Sociedade Portuguesa de Senologia (SPS), V\u00edtor Veloso. S\u00e3o centros de rastreio privados - \"e n\u00e3o s\u00f3\" - que, por problemas de equipamento ou de pessoal, n\u00e3o conseguem detectar alguns casos de cancro da mama, acrescenta.",
    "shortUrl": "/n45119",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Acusa\u00e7\u00e3o da Sociedade Portuguesa de Senologia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Acusa\u00e7\u00e3o da Sociedade Portuguesa de Senologia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_45119",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/16/sociedade/noticia/ha-centros-de-rastreio-de-cancro-da-mama-sem-qualidade-45119",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ha-centros-de-rastreio-de-cancro-da-mama-sem-qualidade-45119",
    "cleanTitle": "H\u00e1 centros de rastreio de cancro da mama sem qualidade",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/16/sociedade/noticia/ha-centros-de-rastreio-de-cancro-da-mama-sem-qualidade-45119",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 349,
            "nome": "Maria Jo\u00e3o Guimar\u00e3es",
            "descricao": "Sou jornalista desde 1998, no P\u00daBLICO, onde tenho tido o gosto de ler, ouvir, contar, e viver hist\u00f3rias. Lembro-me da primeira, como estagi\u00e1ria: a de um afinador de acorde\u00f5es no Intendente. Do pequeno largo de Lisboa passei para o Internacional e continuei a ouvir pessoas que tornam o mundo menos preto e branco. Escrevi sobre o muro em Israel e o muro de Berlim. Sobre racismo em Israel, na Alemanha, na Gr\u00e9cia. Falei com jovens alem\u00e3es prec\u00e1rios (vivi em Berlim no ano acad\u00e9mico de 2015/16, no \u00e2mbito de um <a href=\"http://www.polsoz.fu-berlin.de/en/kommwiss/institut/journalistenkolleg/ejf/fellows/Fellows-2015_20161/index.html\">programa para jornalistas da Universidade Livre</a>), falei com jovens gregos desempregados (um conjunto de trabalhos sobre a Gr\u00e9cia foi distinguido com o Pr\u00e9mio de Reportagem Norberto Lopes da Casa da Imprensa 2011/2012). Gosto das peculiaridades destes locais e do modo como se ligam: Israel e a Palestina, Alemanha, Gr\u00e9cia. Pa\u00edses-contr\u00e1rio, sim. Cheios de matizes de cinzento.",
            "email": "maria.joao.guimaraes@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/maria-joao-guimaraes",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "maria-joao-guimaraes",
            "imagem": {
                "w": null,
                "h": null,
                "largura": null,
                "altura": null,
                "nome": "Maria_J_Guimaraes.jpg",
                "legenda": null,
                "autor": null,
                "tipo": "JPG",
                "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/737866?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
                "is_vertical": false,
                "tags": null,
                "translations": null
            },
            "hasImage": true,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#115;&#101;&#97;&#114;&#97;&#109;&#105;&#117;&#103;&#46;&#111;&#97;&#111;&#106;&#46;&#97;&#105;&#114;&#97;&#109;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 12,
            "nome": "Cancro",
            "slug": "cancro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcancro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "31768_CancroMamaPauloRicca.jpg",
            "legenda": "A detec\u00e7\u00e3o precoce do cancro da mama \u00e9 muito importante",
            "autor": "Paulo Ricca",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31768?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A detec\u00e7\u00e3o precoce do cancro da mama \u00e9 muito importante",
            "translations": null
        },
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "31769_CancroMamaPauloRicca.jpg",
            "legenda": "A detec\u00e7\u00e3o precoce do cancro da mama \u00e9 muito importante",
            "autor": "Paulo Ricca",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31769?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A detec\u00e7\u00e3o precoce do cancro da mama \u00e9 muito importante",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "i-album",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Acusa\u00e7\u00e3o da Sociedade Portuguesa de Senologia. H\u00e1 centros de rastreio de cancro da mama sem qualidade",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 383,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0045119.json",
    "dct": "2001-10-16T07:16:00",
    "text": "\"O problema \u00e9 que os centros de rastreio n\u00e3o t\u00eam controlo de qualidade e n\u00e3o seguem as normas internacionais\", conclui V\u00edtor Veloso, que falou com o P\u00daBLICO a prop\u00f3sito da apresenta\u00e7\u00e3o das actividades da sociedade cient\u00edfica, que se realiza hoje \u00e0s 11h30, na Liga Portuguesa contra o Cancro, no Porto. \nA detec\u00e7\u00e3o precoce do cancro da mama \u00e9 muito importante: se o tumor for diagnosticado no est\u00e1dio 1 ou 2 (s\u00e3o 4 os est\u00e1dios de desenvolvimento) a probabilidade de cura \u00e9 de 90 por cento. Se o diagn\u00f3stico for feito no est\u00e1dio mais grave, j\u00e1 a probabilidade n\u00e3o \u00e9 de cura, mas de sobreviv\u00eancia, e de apenas 30 a 40 por cento aos cinco anos, sublinha o presidente da SPS. Embora dependa da agressividade do tumor e do estado de sa\u00fade da mulher, a evolu\u00e7\u00e3o do est\u00e1dio 1 ao 4 demorar\u00e1, em m\u00e9dia, pelo menos um ano. \nOutro problema que as mulheres com cancro da mama podem enfrentar \u00e9 a demora entre o diagn\u00f3stico e a cirurgia. \"A maioria das espera de tr\u00eas a seis meses para ser operadas\", afirma V\u00edtor Veloso. \n\"O problema da lista de espera n\u00e3o existe s\u00f3 em Portugal, e n\u00e3o \u00e9 de hoje nem de ontem\", continua. \"Mas parece-me que com um pouco de boa vontade, da tutela e dos profissionais de sa\u00fade, se poderia atenuar este problema\", diz. \nPor vezes este tipo de cancro espera mais para ser operado do que outros tumores que s\u00e3o \"mais agressivos\", j\u00e1 que a lista de espera \"n\u00e3o \u00e9 cega\". E o cancro da mama, al\u00e9m disso, o tipo de cancro mais frequente nas mulheres. \nMas nem tudo s\u00e3o m\u00e1s not\u00edcias nesta \u00e1rea. De acordo com V\u00edtor Veloso, \"cada vez mais aparecem cancros nos est\u00e1dios precoces\" e a mortalidade tem, em consequ\u00eancia, \"diminu\u00eddo ligeiramente\". \nSegundo os \u00faltimos dados do Instituto Nacional de Estat\u00edstica (INE), em 3500 casos anuais de cancro da mama, 20 a 30 por cento s\u00e3o detectados em est\u00e1dios inciais. \u00c9 uma percentagem ainda pequena, mas, como lembra o presidente da SPS, um pouco melhor do que \"h\u00e1 cinco anos, quando nem chegava aos 10 por cento\" em cerca de 2500 a 3000 casos anuais. \"D\u00e1 ideia de que estamos a evoluir\", diz V\u00edtor Veloso, concluindo: \"Mas gost\u00e1vamos que fosse ainda melhor.\"",
    "language": "portuguese"
}