{
    "id": 29561,
    "titulo": "OE Rectificativo foi aprovado na generalidade",
    "tituloNoticia": "OE Rectificativo foi aprovado na generalidade",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/29/economia/noticia/oe-rectificativo-foi-aprovado-na-generalidade-29561",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21784?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O objectivo deste or\u00e7amento rectificativo \u00e9 compensar a quebra das receitas ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O or\u00e7amento rectificativo, hoje em discuss\u00e3o na Asembleia da Rep\u00fablica, foi aprovado na generalidade. O PS votou a favor, o PSD absteve-se e os restantes partidos, CDS/PP, BE, PCP e PEV, votaram contra.",
    "shortUrl": "/n29561",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "PSD absteve-se",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "PSD absteve-se",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_29561",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/29/economia/noticia/oe-rectificativo-foi-aprovado-na-generalidade-29561",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "oe-rectificativo-foi-aprovado-na-generalidade-29561",
    "cleanTitle": "OE Rectificativo foi aprovado na generalidade",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/29/economia/noticia/oe-rectificativo-foi-aprovado-na-generalidade-29561",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 420,
            "nome": "CDS-PP",
            "slug": "cds-pp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcds-pp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 422,
            "nome": "PCP",
            "slug": "pcp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpcp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "21784_PinaMouraManuelDeAlmeidaL.jpg",
            "legenda": "O objectivo deste or\u00e7amento rectificativo \u00e9 compensar a quebra das receitas ",
            "autor": "Manuel de Almeida/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21784?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O objectivo deste or\u00e7amento rectificativo \u00e9 compensar a quebra das receitas ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "PSD absteve-se. OE Rectificativo foi aprovado na generalidade",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 79,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0029561.json",
    "dct": "2001-06-29T13:18:00",
    "text": "A rectifica\u00e7\u00e3o ao OE de 2001 foi justificada pelo ministro das Finan\u00e7as, Pina Moura, com a diminui\u00e7\u00e3o da receita resultante do arrefecimento da economia portugesa e internacional.O objectivo \u00e9 compensar a quebra das receitas cortando nas despesas correntes, mantendo-se os investimentos previstos para 2001.O OE rectificativo permitir\u00e1 pagar as d\u00edvidas do Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade no valor de 290 milh\u00f5es de contos e aumentar as transfer\u00eancias para as regi\u00f5es aut\u00f3nomas num montante de 24 milh\u00f5es de contos.",
    "language": "portuguese"
}