{
    "id": 32131,
    "titulo": "Francesa morre em regata que termina nos A\u00e7ores",
    "tituloNoticia": "Francesa morre em regata que termina nos A\u00e7ores",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/19/local/noticia/francesa-morre-em-regata-que-termina-nos-acores-32131",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A forte ondula\u00e7\u00e3o do mar na costa Norte espanhola, que se fez sentir ter\u00e7a-feira passada, ter\u00e1 sido a causa da morte de uma tripulante francesa, 48 anos, que participava na regata internacional \"Rota das Hort\u00eansias\", que liga Etel e Concarneau, em Fran\u00e7a, \u00e0 ilha a\u00e7oriana do Faial.",
    "shortUrl": "/n32131",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Cinco veleiros desistiram da \u00abRota das Hort\u00eansias\u00bb",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Cinco veleiros desistiram da \u00abRota das Hort\u00eansias\u00bb",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_32131",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/19/local/noticia/francesa-morre-em-regata-que-termina-nos-acores-32131",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "francesa-morre-em-regata-que-termina-nos-acores-32131",
    "cleanTitle": "Francesa morre em regata que termina nos A\u00e7ores",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/19/local/noticia/francesa-morre-em-regata-que-termina-nos-acores-32131",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 43,
            "nome": "Mar",
            "slug": "mar",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmar",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 134,
            "nome": "Fran\u00e7a",
            "slug": "franca",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tfranca",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 653,
            "nome": "A\u00e7ores",
            "slug": "acores",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tacores",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 764,
            "nome": "I Liga",
            "slug": "i-liga",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ti-liga",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Cinco veleiros desistiram da \u00abRota das Hort\u00eansias\u00bb. Francesa morre em regata que termina nos A\u00e7ores",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 190,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0032131.json",
    "dct": "2001-07-19T16:57:00",
    "text": "O corpo da velejadora, que participava na regata num iate franc\u00eas, o \"Ville de Concarneau\", caiu ao mar na ter\u00e7a-feira e foi recuperado por um cargueiro alem\u00e3o. A restante tripula\u00e7\u00e3o do iate foi recolhida por um helic\u00f3ptero e a embarca\u00e7\u00e3o continua \u00e0 deriva.As m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas ditaram ainda a desist\u00eancia de cinco veleiros da competi\u00e7\u00e3o, cujos participantes eram 30 no total.A \"Cidade da Horta\" era a \u00fanica embarca\u00e7\u00e3o dos A\u00e7ores em prova esteve tr\u00eas dias sem qualquer comunica\u00e7\u00e3o devido \u00e0s m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas, mas anteontem j\u00e1 conseguiu estabelecer contacto via r\u00e1dio com terra, l\u00ea-se num comunicado enviado ao PUBLICO.PT pelo Clube Naval da Horta, entidade que est\u00e1 a acompanhar a  embarca\u00e7\u00e3o dos A\u00e7ores.A embarca\u00e7\u00e3o faialense, com sete elementos em representa\u00e7\u00e3o do Clube Naval da Horta, Faial, largou de Fran\u00e7a em segundo lugar e o seu primeiro objectivo \u00e9 \"participar e chegar ao fim\", revela, na nota de imprensa, Hildeberto Lu\u00eds, o comandante dos velejadores da \"Cidade da Horta\".A prova de vela de cruzeiro iniciou-se na tarde de domingo passado no porto de Etel e a data da chegada est\u00e1 prevista o in\u00edcio da pr\u00f3xima semana.",
    "language": "portuguese"
}