{
    "id": 21031,
    "titulo": "Portugueses mais pessimistas quanto \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da economia",
    "tituloNoticia": "Portugueses mais pessimistas quanto \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da economia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/30/sociedade/noticia/portugueses-mais-pessimistas-quanto-a-evolucao-da-economia-21031",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/15530?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O inqu\u00e9rito foi realizado a um universo de mil portugueses com mais de 15 anos",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os portugueses e os gregos s\u00e3o os europeus mais pessimistas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica do seu pa\u00eds durante este ano, revelam os dados do Eurobar\u00f3metro da Primavera, divulgado hoje pela Comiss\u00e3o Europeia, em Bruxelas.",
    "shortUrl": "/n21031",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Eurobar\u00f3metro da Primavera",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Eurobar\u00f3metro da Primavera",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_21031",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/30/sociedade/noticia/portugueses-mais-pessimistas-quanto-a-evolucao-da-economia-21031",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "portugueses-mais-pessimistas-quanto-a-evolucao-da-economia-21031",
    "cleanTitle": "Portugueses mais pessimistas quanto \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da economia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/30/sociedade/noticia/portugueses-mais-pessimistas-quanto-a-evolucao-da-economia-21031",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "15530_BaixaPessoasBrunoRascao.jpg",
            "legenda": "O inqu\u00e9rito foi realizado a um universo de mil portugueses com mais de 15 anos",
            "autor": "Bruno Rasc\u00e3o",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/15530?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O inqu\u00e9rito foi realizado a um universo de mil portugueses com mais de 15 anos",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Eurobar\u00f3metro da Primavera. Portugueses mais pessimistas quanto \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da economia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 483,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0021031.json",
    "dct": "2001-04-30T16:51:00",
    "text": "Em ambos os pa\u00edses, quatro em cada dez cidad\u00e3os consideram que a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica vai deteriorar-se.Dos portugueses inquiridos, 40 por cento auguram um futuro negativo para a economia durante este ano, 32 por cento acham que a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o ir\u00e1 mudar e apenas 17 por cento admitem uma melhoria.Estes n\u00fameros s\u00e3o bastante distantes do n\u00edvel m\u00e9dio da Uni\u00e3o Europeia (UE), onde 24 por cento dos inquiridos se manifestam pessimistas. Os mais optimistas s\u00e3o os finlandeses, com apenas doze por cento a prever um cen\u00e1rio econ\u00f3mico negativo.Segundo o estudo, constata-se \"uma progress\u00e3o especialmente negativa em Portugal, onde se registou um aumento de 24 pontos na percentagem de pessoas que pensam que a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica do pa\u00eds vai deteriorar-se durante este ano\", cita a Lusa.O descontentamento dos portugueses alarga-se a outros campos: 20 por cento consideram que o n\u00edvel de vida em geral ir\u00e1 piorar durante este ano - a percentagem mais elevada do espa\u00e7o comunit\u00e1rio, a seguir \u00e0 Gr\u00e9cia -, 43 por cento acreditam que n\u00e3o haver\u00e1 qualquer mudan\u00e7a e 29 por cento acham vai melhorar.Em rela\u00e7\u00e3o ao seu n\u00edvel de vida, 31 por cento dos portugueses revelam-se insatisfeitos, 63 suficientemente satisfeitos e apenas cinco por cento muito satisfeitos. O n\u00famero de insatisfeitos \u00e9 o segundo maior da UE, igualmente a seguir \u00e0 Gr\u00e9cia.A mesma atitude revela-se em rela\u00e7\u00e3o ao emprego: 34 por cento dos portugueses consideram que a situa\u00e7\u00e3o vai piorar, um n\u00famero apenas ultrapassado pela Gr\u00e9cia (44 por cento). A mesma atitude negativa quanto ao futuro observa-se quanto \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o profissional pessoal e da situa\u00e7\u00e3o financeira dos agregados familiares, embora em menor escala.\nEm rela\u00e7\u00e3o ao funcionamento da democracia, 49 por cento dos portugueses manifestam-se n\u00e3o muito satisfeitos ou insatisfeitos, o que coloca Portugal como o terceiro pa\u00eds dos Quinze nesta mat\u00e9ria, a seguir \u00e0 It\u00e1lia e Gr\u00e9cia. No que toca \u00e0 leitura di\u00e1ria de jornais, Portugal volta \u00e0 cauda da Europa, com apenas 20 por cento da popula\u00e7\u00e3o a procurar informa\u00e7\u00e3o diariamente, um n\u00famero apenas superior ao da Gr\u00e9cia (18 por cento). A m\u00e9dia comunit\u00e1ria nesta mat\u00e9ria \u00e9 de 42 por cento. De referir ainda que 28 por cento dos portugueses nunca l\u00ea jornais.Quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o dos portugueses com as institui\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, uma m\u00e9dia de 62 por cento reconhece a sua import\u00e2ncia, mas o n\u00edvel de conhecimento das suas medidas, como o euro, muda o cen\u00e1rio: 71 por cento consideram-se mal informados ou sem qualquer informa\u00e7\u00e3o sobre a moeda \u00fanica.No que respeita ao alargamento da Uni\u00e3o Europeia a outros pa\u00edses, Portugal \u00e9 um dos Quinze Estados-membros mais favor\u00e1veis (52 por cento a favor e 21 contra), enquanto a \u00c1ustria e a Finl\u00e2ndia s\u00e3o os maiores opositores.O inqu\u00e9rito foi realizado entre 17 de Novembro e 13 de Dezembro do ano passado a um universo de mil portugueses com mais de 15 anos.",
    "language": "portuguese"
}