{
    "id": 78863,
    "titulo": "PCP contra \u00abpol\u00edtica de austeridade\u00bb da direita",
    "tituloNoticia": "PCP contra \u00abpol\u00edtica de austeridade\u00bb da direita",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/19/politica/noticia/pcp-contra-politica-de-austeridade-da-direita-78863",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/46763?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Carvalhas quer \u00abmais coopera\u00e7\u00e3o na ac\u00e7\u00e3o\u00bb das for\u00e7as de esquerda no Parlamento",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O PCP mostrou-se hoje preocupado com a \"pol\u00edtica de austeridade\" que considera estar a surgir mais claramente nos partidos de direita ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es. Os comunistas prometem combater essa tend\u00eancia que dizem ter estado \"encoberta durante a campanha\".",
    "shortUrl": "/n78863",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Comunistas prometem combater essa tend\u00eancia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Comunistas prometem combater essa tend\u00eancia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_78863",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": "",
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/19/politica/noticia/pcp-contra-politica-de-austeridade-da-direita-78863",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "pcp-contra-politica-de-austeridade-da-direita-78863",
    "cleanTitle": "PCP contra \u00abpol\u00edtica de austeridade\u00bb da direita",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/19/politica/noticia/pcp-contra-politica-de-austeridade-da-direita-78863",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 422,
            "nome": "PCP",
            "slug": "pcp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpcp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "46763_PCPCarvalhasLusa.jpg",
            "legenda": "Carvalhas quer \u00abmais coopera\u00e7\u00e3o na ac\u00e7\u00e3o\u00bb das for\u00e7as de esquerda no Parlamento",
            "autor": "Manuel de Almeida/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/46763?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Carvalhas quer \u00abmais coopera\u00e7\u00e3o na ac\u00e7\u00e3o\u00bb das for\u00e7as de esquerda no Parlamento",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Comunistas prometem combater essa tend\u00eancia. PCP contra \u00abpol\u00edtica de austeridade\u00bb da direita",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 204,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0078863.json",
    "dct": "2002-03-19T19:42:00",
    "text": "Para o PCP, \u00e9 agora clara - embora tenha estado \"encoberta\" durante toda a campanha - a vontade do PSD em impor \"uma pol\u00edtica de austeridade\", sublinhando que quem vai ser mais penalizado com essa pol\u00edtica s\u00e3o principalmente \"os trabalhadores e os reformados\", mas tamb\u00e9m indirectamente \"os pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rios\".\nO secret\u00e1rio-geral do PCP, Carlos Carvalhas - que foi recebido esta tarde pelo Presidente da Rep\u00fablica -afirmou ter defendido perante Jorge Sampaio que o PSD deve ser chamado a formar Governo. Sampaio tem estado durante o dia de hoje a receber os partidos com assento parlamentar.\nCarvalhas defendeu tamb\u00e9m \"mais coopera\u00e7\u00e3o na ac\u00e7\u00e3o\" das for\u00e7as de esquerda no Parlamento.\nO secret\u00e1rio-geral dos comunistas optou por n\u00e3o comentar uma eventual coliga\u00e7\u00e3o governativa entre o PSD e o CDS-PP.\nO Presidente da Rep\u00fablica vai receber ainda hoje o CDS-PP. Amanh\u00e3, Sampaio re\u00fane-se com o PS e o PSD, respectivamente \u00e0s 10h00 e \u00e0s 11h30.\nDepois das elei\u00e7\u00f5es, a quest\u00e3o mais importante \u00e9 saber se PSD e CDS-PP se v\u00e3o juntar num Governo ou se os populares garantem aos sociais-democratas apoio parlamentar para governar em maioria de centro-direita.\nSampaio j\u00e1 disse que actuar\u00e1 com isen\u00e7\u00e3o ao indigitar o pr\u00f3ximo primeiro-ministro, respeitando o normal funcionamento da democracia.",
    "language": "portuguese"
}