{
    "id": 13419,
    "titulo": "Comiss\u00e3o eleitoral de Cabo Verde confirma vit\u00f3ria de Pedro Pires",
    "tituloNoticia": "Comiss\u00e3o eleitoral de Cabo Verde confirma vit\u00f3ria de Pedro Pires",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/05/mundo/noticia/comissao-eleitoral-de-cabo-verde-confirma-vitoria-de-pedro-pires-13419",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9881?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Este resultado pode n\u00e3o ser ainda definitivo porque existem doze processos pendentes no Supremo Tribunal de Justi\u00e7a",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Comiss\u00e3o Nacional de Elei\u00e7\u00f5es (CNE) de Cabo Verde confirmou hoje que Pedro Pires venceu o escrut\u00ednio presidencial de 25 de Fevereiro com 17 votos de vantagem em rela\u00e7\u00e3o a Carlos Veiga.",
    "shortUrl": "/n13419",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Presidenciais",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Presidenciais",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_13419",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/05/mundo/noticia/comissao-eleitoral-de-cabo-verde-confirma-vitoria-de-pedro-pires-13419",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "comissao-eleitoral-de-cabo-verde-confirma-vitoria-de-pedro-pires-13419",
    "cleanTitle": "Comiss\u00e3o eleitoral de Cabo Verde confirma vit\u00f3ria de Pedro Pires",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/05/mundo/noticia/comissao-eleitoral-de-cabo-verde-confirma-vitoria-de-pedro-pires-13419",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 333,
            "nome": "Cabo Verde",
            "slug": "cabo-verde",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcabo-verde",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "9881_cabo.jpg",
            "legenda": "Este resultado pode n\u00e3o ser ainda definitivo porque existem doze processos pendentes no Supremo Tribunal de Justi\u00e7a",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9881?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Este resultado pode n\u00e3o ser ainda definitivo porque existem doze processos pendentes no Supremo Tribunal de Justi\u00e7a",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Presidenciais. Comiss\u00e3o eleitoral de Cabo Verde confirma vit\u00f3ria de Pedro Pires",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 227,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0013419.json",
    "dct": "2001-03-05T19:25:00",
    "text": "No entanto, este resultado pode n\u00e3o ser ainda definitivo porque existem doze processos pendentes no Supremo Tribunal de Justi\u00e7a, referentes a alegadas irregularidades em assembleias de voto. O tribunal pode vir, deste modo, a decidir repetir a vota\u00e7\u00e3o em determinados c\u00edrculos eleitorais. No s\u00e1bado, o mandat\u00e1rio da campanha de Pedro Pires j\u00e1 tinha anunciado que o seu candidato era o novo Presidente de Cabo Verde. \"O apuramento geral, que \u00e9 da compet\u00eancia da CNE, j\u00e1 est\u00e1 feito. Existindo recursos, o resultado eventualmente poder\u00e1, ou n\u00e3o, ser alterado, mas esta quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 da compet\u00eancia da CNE\", argumentou hoje, segundo a Lusa, o presidente do \u00f3rg\u00e3o, Adriano Freire.Com todos os votos contados, Pires - candidato apoiado pelo PAICV - recolheu 49,43 por cento das escolhas dos eleitores (75.828 votos), enquanto Carlos Veiga - apoiado pelo Movimento para a Democracia (MpD) - se ficou pelos 49,42.A absten\u00e7\u00e3o, num universo de 260  mil eleitores, estabeleceu-se nos 59 por cento. Carlos Veiga e Pedro Pires, ambos antigos primeiros-ministros do arquip\u00e9lago, t\u00eam sido as figuras centrais da pol\u00edtica cabo-verdiana desde a independ\u00eancia de Portugal em 1975. O candidato apoiado pelo PAICV foi chefe do Governo entre 1975 e 1990, na altura em que perdeu as primeiras elei\u00e7\u00f5es multipartid\u00e1rias para o fundador do MpD. Veiga foi primeiro-ministro at\u00e9 ao ano passado, demitindo-se para poder candidatar-se ao cargo presidencial.",
    "language": "portuguese"
}