{
    "id": 52432,
    "titulo": "Familiares das v\u00edtimas de Entre-os-Rios contratam advogado",
    "tituloNoticia": "Familiares das v\u00edtimas de Entre-os-Rios contratam advogado",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/02/sociedade/noticia/familiares-das-vitimas-de-entreosrios-contratam-advogado-52432",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/36340?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Ponte Hintze Ribeiro colapsou a 4 de Mar\u00e7o, arrastando um autocarro e tr\u00eas ligeiros",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os familiares das v\u00edtimas de Entre-os-Rios acordaram na contrata\u00e7\u00e3o do advogado Jo\u00e3o Nabais para accionar os mecanismos legais que permitam responsabilizar criminalmente quem teve responsabilidade directa e indirecta no colapso da Ponte Hintze Ribeiro, que ruiu a 4 de Mar\u00e7o, informou o porta-voz dos enlutados.",
    "shortUrl": "/n52432",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ponte Hintze Ribeiro ruiu a 4 de Mar\u00e7o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ponte Hintze Ribeiro ruiu a 4 de Mar\u00e7o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_52432",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/02/sociedade/noticia/familiares-das-vitimas-de-entreosrios-contratam-advogado-52432",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "familiares-das-vitimas-de-entreosrios-contratam-advogado-52432",
    "cleanTitle": "Familiares das v\u00edtimas de Entre-os-Rios contratam advogado",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/02/sociedade/noticia/familiares-das-vitimas-de-entreosrios-contratam-advogado-52432",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 107,
            "nome": "Rios",
            "slug": "rios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "36340_PontePauloNovaisL.jpg",
            "legenda": "Ponte Hintze Ribeiro colapsou a 4 de Mar\u00e7o, arrastando um autocarro e tr\u00eas ligeiros",
            "autor": "Paulo Novais/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/36340?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Ponte Hintze Ribeiro colapsou a 4 de Mar\u00e7o, arrastando um autocarro e tr\u00eas ligeiros",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ponte Hintze Ribeiro ruiu a 4 de Mar\u00e7o. Familiares das v\u00edtimas de Entre-os-Rios contratam advogado",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 187,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0052432.json",
    "dct": "2001-12-02T12:13:00",
    "text": "Hor\u00e1cio Moreira acrescentou que a decis\u00e3o, \"tradu\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica de uma inten\u00e7\u00e3o manifestada a 13 de Outubro\", foi tomada numa reuni\u00e3o que terminou hoje de madrugada e que mereceu o apoio \"un\u00e2nime\" das fam\u00edlias das 59 v\u00edtimas da trag\u00e9dia.A 13 de Outubro, a comiss\u00e3o de familiares das v\u00edtimas acusou a comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito de \"branquear totalmente os verdadeiros motivos\" do colapso da ponte e anunciou o recurso \u00e0 via judicial para encontrar os respons\u00e1veis pelo acidente. \"N\u00e3o morreram apenas 59 pessoas [no acidente da Ponte Hintze Ribeiro]. Para n\u00f3s e para a hist\u00f3ria tamb\u00e9m se afunda a credibilidade pol\u00edtica dos autarcas, governantes e deputados deste pa\u00eds\", denunciou Hor\u00e1cio Moreira.O porta-voz dos familiares das v\u00edtimas acusou tamb\u00e9m a comiss\u00e3o parlamentar, presidida por Castro Almeida, de se preocupar \"mais com interesses mesquinhos do que com a responsabilidade directa de cada organismo interveniente e dos seus directores\".As presidente da C\u00e2mara de Castelo de Paiva, Paulo Teixeira, os enlutados pela trag\u00e9dia exigem \"uma explica\u00e7\u00e3o p\u00fablica\" sobre declara\u00e7\u00f5es que prestou \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o social, em Mar\u00e7o, a respeito de alegadas solicita\u00e7\u00f5es ao Governo sobre a estrutura da Ponte Hintze Ribeiro.",
    "language": "portuguese"
}