{
    "id": 61308,
    "titulo": "Pre\u00e7os ao consumidor na Alemanha crescem 0,9 por cento em Janeiro",
    "tituloNoticia": "Pre\u00e7os ao consumidor na Alemanha crescem 0,9 por cento em Janeiro",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/31/economia/noticia/precos-ao-consumidor-na-alemanha-crescem-09-por-cento-em-janeiro-61308",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41418?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A alta dos pre\u00e7os da fruta e dos vegetais foi determinante para o crescimento da infla\u00e7\u00e3o",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os pre\u00e7os ao consumidor na Alemanha sofreram um agravamento de 0,9 por cento em Janeiro, comparativamente ao m\u00eas anterior, o que eleva a infla\u00e7\u00e3o anual do pa\u00eds para os 2,1 por cento, indicou hoje o gabinete federal de estat\u00edsticas germ\u00e2nico.",
    "shortUrl": "/n61308",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "N\u00fameros colocam a infla\u00e7\u00e3o anual nos 2,1 por cento",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "N\u00fameros colocam a infla\u00e7\u00e3o anual nos 2,1 por cento",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_61308",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/31/economia/noticia/precos-ao-consumidor-na-alemanha-crescem-09-por-cento-em-janeiro-61308",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "precos-ao-consumidor-na-alemanha-crescem-09-por-cento-em-janeiro-61308",
    "cleanTitle": "Pre\u00e7os ao consumidor na Alemanha crescem 0,9 por cento em Janeiro",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/31/economia/noticia/precos-ao-consumidor-na-alemanha-crescem-09-por-cento-em-janeiro-61308",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 136,
            "nome": "Alemanha",
            "slug": "alemanha",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/talemanha",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 478,
            "nome": "Infla\u00e7\u00e3o",
            "slug": "inflacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinflacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "41418_inflacaoHugoCastanho.jpg",
            "legenda": "A alta dos pre\u00e7os da fruta e dos vegetais foi determinante para o crescimento da infla\u00e7\u00e3o",
            "autor": "Hugo Castanho",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41418?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A alta dos pre\u00e7os da fruta e dos vegetais foi determinante para o crescimento da infla\u00e7\u00e3o",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "N\u00fameros colocam a infla\u00e7\u00e3o anual nos 2,1 por cento. Pre\u00e7os ao consumidor na Alemanha crescem 0,9 por cento em Janeiro",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 198,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0061308.json",
    "dct": "2002-01-31T13:08:00",
    "text": "Em Dezembro, a subida dos pre\u00e7os ao consumidor tinha-se ficado por 0,1 por cento, colocando a infla\u00e7\u00e3o anual nos 1,7 por cento.Os dados divulgados hoje, que s\u00e3o ainda provis\u00f3rios, confirmam as estat\u00edsticas publicadas esta manh\u00e3 por um painel constitu\u00eddo por seis estados regionais, sobre o qual se baseia o Gabinete de Wiesbaden para estabelecer o \u00edndice nacional.A alta dos pre\u00e7os da fruta e vegetais \u2014 devido \u00e0 vaga de frio que continua a assolar o Sul da Europa, pouco habitual para a altura do ano e que est\u00e1 a prejudicar as culturas \u2014 foi determinante para o crescimento da infla\u00e7\u00e3o, sublinha o Gabinete de Wiesbaden, citado pela AFP. De acordo com o organismo, se os pre\u00e7os da fruta e dos vegetais se tivessem mantido, a infla\u00e7\u00e3o mensal no pa\u00eds ter-se-ia ficado pelos 0,1 por cento e a infla\u00e7\u00e3o anual pelos 1,6.A progress\u00e3o dos pre\u00e7os fica a dever-se tamb\u00e9m aos aumentos dos impostos sobre alguns bens verificados a partir de 1 de Janeiro na Alemanha, como foi o caso dos combust\u00edveis, tabaco, energia e seguros, acrescenta o gabinete.Os n\u00fameros definitivos da infla\u00e7\u00e3o alem\u00e3 de 2001 ser\u00e3o publicados a meados de Fevereiro.",
    "language": "portuguese"
}