{
    "id": 56233,
    "titulo": "Ferro Rodrigues j\u00e1 tem equipa para \u00abatacar\u00bb lideran\u00e7a do PS",
    "tituloNoticia": "Ferro Rodrigues j\u00e1 tem equipa para \u00abatacar\u00bb lideran\u00e7a do PS",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/27/politica/noticia/ferro-rodrigues-ja-tem-equipa-para-atacar-lideranca-do-ps-56233",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38597?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Ferro Rodrigues rodeou-se de ministros para conquistar a lideran\u00e7a socialista",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O candidato ao cargo de secret\u00e1rio-geral do PS Ferro Rodrigues j\u00e1 escolheu a equipa que o procurar\u00e1 levar \u00e0 lideran\u00e7a dos socialistas. Entre os nomeados contam-se tr\u00eas ministros do Governo de Ant\u00f3nio Guterres - Paulo Pedroso, Ant\u00f3nio Costa e Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Seguro.",
    "shortUrl": "/n56233",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Tr\u00eas ministros est\u00e3o entre os eleitos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Tr\u00eas ministros est\u00e3o entre os eleitos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_56233",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/27/politica/noticia/ferro-rodrigues-ja-tem-equipa-para-atacar-lideranca-do-ps-56233",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ferro-rodrigues-ja-tem-equipa-para-atacar-lideranca-do-ps-56233",
    "cleanTitle": "Ferro Rodrigues j\u00e1 tem equipa para \u00abatacar\u00bb lideran\u00e7a do PS",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/27/politica/noticia/ferro-rodrigues-ja-tem-equipa-para-atacar-lideranca-do-ps-56233",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 427,
            "nome": "Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Seguro",
            "slug": "antonio-jose-seguro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-jose-seguro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 655,
            "nome": "Ant\u00f3nio Costa",
            "slug": "antonio-costa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-costa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "38597_FeroRodriguesDR.jpg",
            "legenda": "Ferro Rodrigues rodeou-se de ministros para conquistar a lideran\u00e7a socialista",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38597?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Ferro Rodrigues rodeou-se de ministros para conquistar a lideran\u00e7a socialista",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Tr\u00eas ministros est\u00e3o entre os eleitos. Ferro Rodrigues j\u00e1 tem equipa para \u00abatacar\u00bb lideran\u00e7a do PS",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 134,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0056233.json",
    "dct": "2001-12-27T08:35:00",
    "text": "O ministro do Trabalho e Solidariedade, Paulo Pedroso - um homem da confian\u00e7a de Ferro -, ser\u00e1 o porta-voz da candidatura, enquanto o ainda titular da pasta da Justi\u00e7a, Ant\u00f3nio Costa ficar\u00e1 encarregue de coordenar a equipa que redigir\u00e1 o programa do Governo.Para o ministro Adjunto do primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Seguro - um \"delfim\" de Guterres -, ficou guardado o cargo de director da campanha.Na disputa pela lideran\u00e7a do PS, Ferro Rodrigues ter\u00e1, para j\u00e1, a oposi\u00e7\u00e3o de Paulo Penedos, embora o antigo ministro da Cultura, Manuel Maria Carrilho, se afigure como prov\u00e1vel candidato \u00e0 sucess\u00e3o de Ant\u00f3nio Guterres.A data limite para a apresenta\u00e7\u00e3o das candidaturas est\u00e1 marcada para o dia 4 de Janeiro e, duas semanas depois, no dia 18, a conven\u00e7\u00e3o nacional do partido eleger\u00e1 o pr\u00f3ximo secret\u00e1rio-geral socialista.",
    "language": "portuguese"
}