{
    "id": 61253,
    "titulo": "H\u00e1 exactamente um ano...",
    "tituloNoticia": "H\u00e1 exactamente um ano...",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/30/sociedade/noticia/ha-exactamente-um-ano-61253",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41382?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A 26 de Julho, o chefe de Estado deixou finalmente o pal\u00e1cio presidencial",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Uma comiss\u00e3o do Parlamento indon\u00e9sio concluiu que o Presidente Abdurrahman Wahid estava implicado em pelo menos um dos casos de corrup\u00e7\u00e3o que estava a investigar.",
    "shortUrl": "/n61253",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "30 de Janeiro de 2001",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "30 de Janeiro de 2001",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_61253",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/30/sociedade/noticia/ha-exactamente-um-ano-61253",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ha-exactamente-um-ano-61253",
    "cleanTitle": "H\u00e1 exactamente um ano...",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/30/sociedade/noticia/ha-exactamente-um-ano-61253",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 3775,
            "nome": "Assembleia da Rep\u00fablica",
            "slug": "assembleia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tassembleia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "41382_getimage.gif",
            "legenda": "A 26 de Julho, o chefe de Estado deixou finalmente o pal\u00e1cio presidencial",
            "autor": "Oka Budhi/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41382?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A 26 de Julho, o chefe de Estado deixou finalmente o pal\u00e1cio presidencial",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "30 de Janeiro de 2001. H\u00e1 exactamente um ano...",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 221,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0061253.json",
    "dct": "2002-01-30T23:34:00",
    "text": "Relativamente ao outro esc\u00e2ndalo financeiro a ser analisado, a comiss\u00e3o adiantou julgar que Wahid prestou declara\u00e7\u00f5es falsas.\nA pol\u00e9mica presidencial dominava a actualidade pol\u00edtica indon\u00e9sia, marcada por manifesta\u00e7\u00f5es contra o regime de Wahid, declara\u00e7\u00f5es de inoc\u00eancia do Presidente e alertas de que os militares se estariam a preparar para tomar o poder no caso da crise pol\u00edtica degenerar em anarquia.\nDois dias depois, o Parlamento indon\u00e9sio emitiu um aviso ao Presidente, primeiro passo para o processo de destitui\u00e7\u00e3o.O Parlamento aprovou as conclus\u00f5es do relat\u00f3rio da comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito, que considerava que o chefe de Estado agiu de forma impr\u00f3pria em dois esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o financeira: o esc\u00e2ndalo de \"Bulogate\", uma fraude de 3,9 milh\u00f5es de d\u00f3lares (4,16 milh\u00f5es de euros) em preju\u00edzo da ag\u00eancia de aprovisionamento do Estado Bulog; a utiliza\u00e7\u00e3o de uma doa\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria do sult\u00e3o de Brunei no valor de dois milh\u00f5es de d\u00f3lares (2,13 milh\u00f5es de euros).Wahid recusou a hip\u00f3tese de demiss\u00e3o e garantiu n\u00e3o estar implicado em qualquer esc\u00e2ndalo. A 26 de Julho, o chefe de Estado deixou finalmente o pal\u00e1cio presidencial, depois de ter sido deposto tr\u00eas dias antes. No dia anterior \u00e0 destitui\u00e7\u00e3o, Wahid declarou o estado de emerg\u00eancia, dissolvendo o Parlamento, mas a sua fragilidade pol\u00edtica levou a que os deputados, a pol\u00edcia e os militares ignorassem a ordem.",
    "language": "portuguese"
}