{
    "id": 48084,
    "titulo": "China assina tratado de ades\u00e3o \u00e0 OMC dia 11, segundo Pequim",
    "tituloNoticia": "China assina tratado de ades\u00e3o \u00e0 OMC dia 11, segundo Pequim",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/03/economia/noticia/china-assina-tratado-de-adesao-a-omc-dia-11-segundo-pequim-48084",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A China vai assinar o tratado de ades\u00e3o \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC) durante a reuni\u00e3o de 9 a 13 de Novembro a decorrer em Doha, no Qatar. O dia 11 foi o escolhido para a assinatura, segundo o vice-ministro chin\u00eas do Com\u00e9rcio Externo, Long Yong Tu.",
    "shortUrl": "/n48084",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Durante confer\u00eancia ministerial no Qatar",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Durante confer\u00eancia ministerial no Qatar",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_48084",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/03/economia/noticia/china-assina-tratado-de-adesao-a-omc-dia-11-segundo-pequim-48084",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "china-assina-tratado-de-adesao-a-omc-dia-11-segundo-pequim-48084",
    "cleanTitle": "China assina tratado de ades\u00e3o \u00e0 OMC dia 11, segundo Pequim",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/03/economia/noticia/china-assina-tratado-de-adesao-a-omc-dia-11-segundo-pequim-48084",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 241,
            "nome": "Qatar",
            "slug": "qatar",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tqatar",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 257,
            "nome": "China",
            "slug": "china",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tchina",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Durante confer\u00eancia ministerial no Qatar. China assina tratado de ades\u00e3o \u00e0 OMC dia 11, segundo Pequim",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 144,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0048084.json",
    "dct": "2001-11-03T14:54:00",
    "text": "\"A delega\u00e7\u00e3o chinesa vai assinar todos os documentos necess\u00e1rios a 11 de Novembro durante a quarta confer\u00eancia ministerial da organiza\u00e7\u00e3o no Qatar\", confirmou Long Yong Tu numa confer\u00eancia econ\u00f3mica internacional em Pequim, citado pelo jornal chin\u00eas \"China Daily\".Um grupo especial de negocia\u00e7\u00f5es da OMC deu o seu apoio a 17 de Setembro \u00e0 entrada da China na organiza\u00e7\u00e3o, abrindo o caminho para que o pa\u00eds aderisse ainda este ano ao organismo.Depois da aprova\u00e7\u00e3o em Setembro, ficou ent\u00e3o decidido que a entrada da China no quinto maior grupo econ\u00f3mico de com\u00e9rcio do mundo deveria decorrer durante a confer\u00eancia ministerial no Qatar.\"A entrada da China na OMC vai trazer novas altera\u00e7\u00f5es ao pa\u00eds e a mais importante de todas \u00e9 que vai melhorar a transpar\u00eancia e forma das leis em concord\u00e2ncia com as regras da OMC\", continuou o vice-ministro chin\u00eas do Com\u00e9rcio Externo.",
    "language": "portuguese"
}