{
    "id": 29768,
    "titulo": "B\u00e9lgica sucede hoje \u00e0 Su\u00e9cia na Presid\u00eancia da UE",
    "tituloNoticia": "B\u00e9lgica sucede hoje \u00e0 Su\u00e9cia na Presid\u00eancia da UE",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/01/mundo/noticia/belgica-sucede-hoje-a-suecia-na-presidencia-da-ue-29768",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21934?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A Su\u00e9cia transmite hoje \u00e0 B\u00e9lgica a presid\u00eancia rotativa da Uni\u00e3o Europeia ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Su\u00e9cia transmite hoje \u00e0 B\u00e9lgica a presid\u00eancia rotativa da Uni\u00e3o Europeia encerrando um semestre com resultados assinal\u00e1veis ao n\u00edvel nacional mas algo minimalistas no plano europeu.",
    "shortUrl": "/n29768",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Semestre de Estocolmo teve resultados positivos a n\u00edvel nacional mas minimalistas no plano europeu",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Semestre de Estocolmo teve resultados positivos a n\u00edvel nacional mas minimalistas no plano europeu",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_29768",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/01/mundo/noticia/belgica-sucede-hoje-a-suecia-na-presidencia-da-ue-29768",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "belgica-sucede-hoje-a-suecia-na-presidencia-da-ue-29768",
    "cleanTitle": "B\u00e9lgica sucede hoje \u00e0 Su\u00e9cia na Presid\u00eancia da UE",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/01/mundo/noticia/belgica-sucede-hoje-a-suecia-na-presidencia-da-ue-29768",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 649,
            "nome": "Isabel Arriaga e Cunha",
            "descricao": "Antes de entrar no P\u00daBLICO, em 1990, h\u00e1 muito que sonhava ser jornalista. Aprendi a s\u00ea-lo no s\u00edtio mais interessante que poderia imaginar, em v\u00e1rias l\u00ednguas e cruzando gente de todo o mundo. \u201cFiz\u201d a Uni\u00e3o Europeia, os Tratados de Maastricht, Nice e Lisboa, o euro, a crise das vacas loucas, v\u00e1rios referendos antieuropeus e agora a crise da d\u00edvida. Escrevo sempre pensando nos leitores que se deparam com os temas europeus pela primeira vez. E mantenho todos os dias a esperan\u00e7a de que os leitores n\u00e3o olhem para as not\u00edcias sobre a Europa s\u00f3 quando j\u00e1 leram o jornal todo, viram as farm\u00e1cias de servi\u00e7o e fizeram as palavras cruzadas, mas ainda t\u00eam tempo para matar. E quando consigo tornar o tempo el\u00e1stico, vou alimentando um blogue \u201ceuropeu\u201d. (http://eurotalkiac.blogspot.be).",
            "email": "iac@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista, Correspondente em Bruxelas",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "isabel-arriaga-e-cunha",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#99;&#97;&#105;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 138,
            "nome": "B\u00e9lgica",
            "slug": "belgica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbelgica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 150,
            "nome": "Su\u00e9cia",
            "slug": "suecia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsuecia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "21934_ParlamentoEuropeuHCastanho.jpg",
            "legenda": "A Su\u00e9cia transmite hoje \u00e0 B\u00e9lgica a presid\u00eancia rotativa da Uni\u00e3o Europeia ",
            "autor": "Hugo Castanho/PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21934?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A Su\u00e9cia transmite hoje \u00e0 B\u00e9lgica a presid\u00eancia rotativa da Uni\u00e3o Europeia ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Semestre de Estocolmo teve resultados positivos a n\u00edvel nacional mas minimalistas no plano europeu. B\u00e9lgica sucede hoje \u00e0 Su\u00e9cia na Presid\u00eancia da UE",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 471,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0029768.json",
    "dct": "2001-07-01T07:37:00",
    "text": "A grande aposta de Estocolmo - a aproxima\u00e7\u00e3o da UE aos cidad\u00e3os de modo a atenuar as desconfian\u00e7as do pa\u00eds porventura mais euroc\u00e9ptico dos Quinze - foi seguramente ganha: n\u00e3o houve canto, por mais rec\u00f4ndito, do pa\u00eds que n\u00e3o tenha acolhido uma reuni\u00e3o europeia, gra\u00e7as ao vasto programa de trabalhos da presid\u00eancia para mostrar a \"Europa em ac\u00e7\u00e3o\". \nO ponto alto, porventura pelas raz\u00f5es erradas, foi fornecido pela cimeira de l\u00edderes de Gotemburgo, a 15 e 16 de Junho que n\u00e3o foi ignorado por nenhum sueco devido aos actos de vandalismo que acompanharam as manifesta\u00e7\u00f5es contra a mundializa\u00e7\u00e3o. Saber se estes epis\u00f3dios in\u00e9ditos no pa\u00eds - os quais deixaram o centro da cidade sem uma montra de p\u00e9 - contribu\u00edram para aproximar ou afastar os cidad\u00e3os da Europa, \u00e9 uma quest\u00e3o que ainda est\u00e1 por esclarecer. \nJ\u00e1 em termos de conte\u00fado, os suecos asseguraram uma gest\u00e3o de rotina e minimalista da agenda europeia, sem provocar ondas nem pol\u00e9micas. Os tr\u00eas temas priorit\u00e1rios definidos pelo Governo do primeiro-ministro Goran Persson - alargamento, ambiente e emprego - ficaram assim reduzidos ao estrito m\u00ednimo. \nNo cap\u00edtulo do empregos, os suecos pouco mais fizeram do que o balan\u00e7o do programa econ\u00f3mico e social definido na cimeira de Lisboa, no ano passado, acrescentando-lhe, em nome do ambiente, a vertente do desenvolvimento sustentado. Este objectivo n\u00e3o foi no entanto acompanhado de objectivos concretos e a fiscalidade energ\u00e9tica, cara a Estocolmo, n\u00e3o passou do ponto morto. \nFoi na \u00e1rea do alargamento que a presid\u00eancia conseguiu os resultados mais vis\u00edveis com uma acelera\u00e7\u00e3o efectiva das negocia\u00e7\u00f5es com os doze pa\u00edses candidatos a par do esvaziamento de um conflito potencialmente explosivo entre a Espanha e a Alemanha sobre o futuro das ajudas \u00e0s regi\u00f5es mais desfavorecidas. \nAcima de tudo, Persson conseguiu levar a cimeira de Gotemburgo a transformar em \"objectivo\" o que antes fora um \"desejo\" de ver as primeiras ades\u00f5es concretizadas em 2004. S\u00f3 que, essencialmente simb\u00f3lica, esta data n\u00e3o acarreta por agora qualquer obriga\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que os Quinze continuam a insistir em que as ades\u00f5es se far\u00e3o quando os respectivos pa\u00edses estiverem prontos. \nParticularmente notada foi a total aus\u00eancia de ideias dos suecos para o debate sobre o futuro da Europa que dever\u00e1 desembocar numa nova reforma do Tratado da UE em 2004. O contraste \u00e9 assim grande com a nova presid\u00eancia belga que pretende abordar temas de alto risco como a quest\u00e3o do financiamento da UE. \nO principal beneficiado pela presid\u00eancia \u00e9, sem d\u00favida, o primeiro-ministro, que ganhou estatura internacional ao calcorrear o Mundo, desde o M\u00e9dio Oriente \u00e0 Coreia do Norte, em representa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Externa e de Seguran\u00e7a Comum (PESC) dos Quinze. Dificilmente, ali\u00e1s, Persson conseguir\u00e1 escapar \u00e0 \"depress\u00e3o p\u00f3s-presid\u00eancia\" comum aos pequenos pa\u00edses: depois de passar do quase anonimato para as luzes da ribalta, \u00e9 sempre dif\u00edcil regressar \u00e0 gest\u00e3o apagada da pol\u00edtica nacional.",
    "language": "portuguese"
}