{
    "id": 3079,
    "titulo": "Netanyahu anuncia candidatura ao cargo de primeiro-ministro de Israel",
    "tituloNoticia": "Netanyahu anuncia candidatura ao cargo de primeiro-ministro de Israel",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/10/mundo/noticia/netanyahu-anuncia-candidatura-ao-cargo-de-primeiroministro-de-israel-3079",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/2258?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Netanyahu \u00e9 tamb\u00e9m candidato \u00e0 lideran\u00e7a do Likud",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O antigo chefe do Governo israelita Benjamin Netanyahu anunciou esta tarde a sua candidatura \u00e0 lideran\u00e7a do Likud - o principal partido da oposi\u00e7\u00e3o, de direita - e ao cargo de primeiro-ministro.",
    "shortUrl": null,
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Antigo chefe do Governo acredita na dissolu\u00e7\u00e3o do Parlamento",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Antigo chefe do Governo acredita na dissolu\u00e7\u00e3o do Parlamento",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_3079",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/10/mundo/noticia/netanyahu-anuncia-candidatura-ao-cargo-de-primeiroministro-de-israel-3079",
    "prioridade": null,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "netanyahu-anuncia-candidatura-ao-cargo-de-primeiroministro-de-israel-3079",
    "cleanTitle": "Netanyahu anuncia candidatura ao cargo de primeiro-ministro de Israel",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/10/mundo/noticia/netanyahu-anuncia-candidatura-ao-cargo-de-primeiroministro-de-israel-3079",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 236,
            "nome": "Israel",
            "slug": "israel",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tisrael",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 382,
            "nome": "Benjamin Netanyahu",
            "slug": "benjamin-netanyahu",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbenjamin-netanyahu",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "net",
            "legenda": "Netanyahu \u00e9 tamb\u00e9m candidato \u00e0 lideran\u00e7a do Likud",
            "autor": "Yoav Lemmer/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/2258?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Netanyahu \u00e9 tamb\u00e9m candidato \u00e0 lideran\u00e7a do Likud",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 1319,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": false,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Antigo chefe do Governo acredita na dissolu\u00e7\u00e3o do Parlamento. Netanyahu anuncia candidatura ao cargo de primeiro-ministro de Israel",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 210,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0003079.json",
    "dct": "2000-12-10T19:31:00",
    "text": "\"Os deputados iniciaram um processo de dissolu\u00e7\u00e3o do Knesset [Parlamento israelita], a fim de permitir a constitui\u00e7\u00e3o de uma nova assembleia\", declarou Netanyahu, em confer\u00eancia de imprensa, em Jerusal\u00e9m. \"Estou convencido de que os deputados concluir\u00e3o imediatamente este processo, para que se possa formar um Governo est\u00e1vel que seja capaz de unir o povo e de lhe dar seguran\u00e7a e prosperidade\", sustentou o ex-chefe de Governo.A elei\u00e7\u00e3o para o cargo de primeiro-ministro, antecipada pela demiss\u00e3o de Ehud Barak, dever\u00e1 realizar-se num prazo m\u00e1ximo de 60 dias e estar\u00e1 aberta apenas a deputados do Knesset, o que fecha, \u00e0 partida, a porta a Benjamin Netanyahu. No entanto, o Knesset tem ainda a possibilidade de alargar este prazo, se confirmar em segunda e terceira leituras a dissolu\u00e7\u00e3o da c\u00e2mara, j\u00e1 votada em primeira leitura a 28 de Novembro. Neste caso, j\u00e1 n\u00e3o haver\u00e1 limita\u00e7\u00f5es \u00e0s candidaturas e os israelitas dever\u00e3o ir \u00e0s urnas no prazo de 90 dias para escolher, em elei\u00e7\u00f5es separadas, o primeiro-ministro e os 120 deputados.Por\u00e9m, numa entrevista publicada hoje por um jornal israelita, Ehud Barak declarou-se favor\u00e1vel \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de uma emenda na lei eleitoral a fim de permitir a Netanyahu candidatar-se ao cargo de primeiro-ministro nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es antecipadas, caso o Parlamento n\u00e3o seja dissolvido.",
    "language": "portuguese"
}