{
    "id": 70843,
    "titulo": "PS contacta direc\u00e7\u00e3o de campanha do PSD para evitar confrontos no Porto",
    "tituloNoticia": "PS contacta direc\u00e7\u00e3o de campanha do PSD para evitar confrontos no Porto",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/08/politica/noticia/ps-contacta-direccao-de-campanha-do-psd-para-evitar-confrontos-no-porto-70843",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44808?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A decis\u00e3o do PSD foi justificada hoje por Lu\u00eds Filipe Menezes (\u00e0 direita) em confer\u00eancia de imprensa",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O director de campanha do PS informou hoje que os socialistas contactaram a direc\u00e7\u00e3o de campanha do PSD, logo que tiveram conhecimento do programa de campanha social-democrata para amanh\u00e3. O contacto fez-se, porque, explicou Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Seguro, o PS quer evitar um \"combate que n\u00e3o seja democr\u00e1tico e c\u00edvico\".",
    "shortUrl": "/n70843",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Depois de anunciada ac\u00e7\u00e3o social-democrata para o mesmo local e hora da do PS",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Depois de anunciada ac\u00e7\u00e3o social-democrata para o mesmo local e hora da do PS",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_70843",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/08/politica/noticia/ps-contacta-direccao-de-campanha-do-psd-para-evitar-confrontos-no-porto-70843",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ps-contacta-direccao-de-campanha-do-psd-para-evitar-confrontos-no-porto-70843",
    "cleanTitle": "PS contacta direc\u00e7\u00e3o de campanha do PSD para evitar confrontos no Porto",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/08/politica/noticia/ps-contacta-direccao-de-campanha-do-psd-para-evitar-confrontos-no-porto-70843",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 427,
            "nome": "Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Seguro",
            "slug": "antonio-jose-seguro",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-jose-seguro",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "44808_EstelaSilvaLusa.jpg",
            "legenda": "A decis\u00e3o do PSD foi justificada hoje por Lu\u00eds Filipe Menezes (\u00e0 direita) em confer\u00eancia de imprensa",
            "autor": "Estela Silva/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44808?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A decis\u00e3o do PSD foi justificada hoje por Lu\u00eds Filipe Menezes (\u00e0 direita) em confer\u00eancia de imprensa",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Depois de anunciada ac\u00e7\u00e3o social-democrata para o mesmo local e hora da do PS. PS contacta direc\u00e7\u00e3o de campanha do PSD para evitar confrontos no Porto",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 213,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0070843.json",
    "dct": "2002-03-08T17:25:00",
    "text": "O respons\u00e1vel socialista mostrou-se preocupado com a decis\u00e3o do PSD de fazer coincidir uma manifesta\u00e7\u00e3o de rua na baixa do Porto com uma iniciativa semelhante dos socialistas, no mesmo local, dia (amanh\u00e3) e hora. \"A iniciativa do PS foi anunciada h\u00e1 cinco semanas e a do PSD s\u00f3 hoje\", referiu Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Seguro, citado pela Lusa. O director de campanha lan\u00e7ou ainda \"um apelo veemente no sentido de que as duas manifesta\u00e7\u00f5es possam decorrer com civismo\".\n\"N\u00e3o queremos fazer qualquer combate que n\u00e3o seja democr\u00e1tico e c\u00edvico\", real\u00e7ou o dirigente socialista, refor\u00e7ando o apelo \"\u00e0 dignidade da vida p\u00fablica e pol\u00edtica em Portugal\".\nA decis\u00e3o do PSD de mudar a ac\u00e7\u00e3o de campanha inicialmente prevista para Vila Nova de Gaia para a baixa portuense foi justificada hoje por Lu\u00eds Filipe Menezes, l\u00edder da distrital do PSD-Porto, que, em confer\u00eancia de imprensa, apresentou a mudan\u00e7a como uma forma de mostrar que o PSD \"n\u00e3o tem medo de enfrentar os portuenses e os portistas\".\nA ac\u00e7\u00e3o de rua social-democrata vai ter in\u00edcio \u00e0s 10h00, na Rua de S\u00e1 da Bandeira, devendo depois percorrer algumas art\u00e9rias da baixa, incluindo o Mercado do Bolh\u00e3o. \u00c0 mesma hora, a caravana do PS vai concentrar-se na Rua de Santa Catarina, para um percurso a p\u00e9 pela baixa da cidade.",
    "language": "portuguese"
}