{
    "id": 43771,
    "titulo": "Programa Alimentar Mundial suspende ajuda no interior do Afeganist\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Programa Alimentar Mundial suspende ajuda no interior do Afeganist\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/08/mundo/noticia/programa-alimentar-mundial-suspende-ajuda-no-interior-do-afeganistao-43771",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Programa Alimentar Mundial (PAM) das Na\u00e7\u00f5es Unidas interrompeu todos as suas distribui\u00e7\u00f5es alimentares no interior do Afeganist\u00e3o e aconselhou os seus cerca de 350 funcion\u00e1rios a permanecerem em casa, anunciou esta manh\u00e3 em Genebra a porta-voz do PAM, Christiane Berthiaume.",
    "shortUrl": "/n43771",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_43771",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/08/mundo/noticia/programa-alimentar-mundial-suspende-ajuda-no-interior-do-afeganistao-43771",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "programa-alimentar-mundial-suspende-ajuda-no-interior-do-afeganistao-43771",
    "cleanTitle": "Programa Alimentar Mundial suspende ajuda no interior do Afeganist\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/08/mundo/noticia/programa-alimentar-mundial-suspende-ajuda-no-interior-do-afeganistao-43771",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 121,
            "nome": "Na\u00e7\u00f5es Unidas",
            "slug": "nacoes-unidas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnacoes-unidas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque ao Afeganist\u00e3o. Programa Alimentar Mundial suspende ajuda no interior do Afeganist\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 104,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0043771.json",
    "dct": "2001-10-08T11:19:00",
    "text": "\"Por agora\", todo o transporte de \"alimenta\u00e7\u00e3o no interior do Afeganist\u00e3o ou vindo do exterior est\u00e1 suspenso\", explicou a respons\u00e1vel \u00e0 AFP, acrescentando que a \"ordem dada a todos os 350 funcion\u00e1rios locais \u00e9 para permanecerem em casa durante o dia de hoje\".Berthiaume afirmou que a distribui\u00e7\u00e3o de v\u00edveres por parte dos norte-americanos n\u00e3o ir\u00e1 \"perturbar os projectos do PAM\" de continuar a efectuar as suas ajudas alimentares.O PAM conseguiu recentemente negociar com os taliban a abertura de determinadas rotas a\u00e9reas a fim de se proceder \u00e0 largada de alimentos no Afeganist\u00e3o, particularmente nas regi\u00f5es que costumam ficar isoladas durante o Inverno.",
    "language": "portuguese"
}