{
    "id": 31299,
    "titulo": "Iberia volta a voar",
    "tituloNoticia": "Iberia volta a voar",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/13/sociedade/noticia/iberia-volta-a-voar-31299",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os pilotos da companhia a\u00e9rea espanhola Iberia chegaram a acordo com a administra\u00e7\u00e3o da empresa e cancelaram assim a suspens\u00e3o dos voos que anunciaram ontem \u00e0 noite. O acordo tem apenas algumas horas e significa que esta manh\u00e3 os voos da Iberia devem decorrer com normalidade.",
    "shortUrl": "/n31299",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Avia\u00e7\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Avia\u00e7\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_31299",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/13/sociedade/noticia/iberia-volta-a-voar-31299",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "iberia-volta-a-voar-31299",
    "cleanTitle": "Iberia volta a voar",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/13/sociedade/noticia/iberia-volta-a-voar-31299",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Avia\u00e7\u00e3o. Iberia volta a voar",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 184,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0031299.json",
    "dct": "2001-07-13T07:48:00",
    "text": "A suspens\u00e3o dos voos seguiu-se a um per\u00edodo de greve e \u00e0 demiss\u00e3o de 99 pilotos da empresa. Um comunicado emitido esta madrugada sana a situa\u00e7\u00e3o, sendo que a companhia conta que a decis\u00e3o de retomar os voos foi tomada ap\u00f3s a direc\u00e7\u00e3o da Iberia ter recebido 113 cartas de pilotos que se p\u00f5em \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da transportadora a\u00e9rea espanhola para cumprir as suas responsabilidades.A nota indica que, perante a mudan\u00e7a de atitude dos pilotos demission\u00e1rios da direc\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es, \"a companhia considera que desapareceram as causas que provocaram a suspens\u00e3o cautelar das suas actividades\".No comunicado, a Iberia adianta que as 113 cartas de pilotos recebidas pela companhia superam em 14 as 99 apresentadas anteriormente solicitando a demiss\u00e3o e pede \"desculpas aos seus clientes pelos inc\u00f3modos causados\", cita a Lusa.Os voos, que estavam suspensos desde as 00h00 horas locais de hoje em Madrid (23h00 de quinta-feira em Lisboa), foram retomados \u00e0s 05h25 (04h25).",
    "language": "portuguese"
}