{
    "id": 49920,
    "titulo": "Dirigentes taliban e da Al-Qaeda mortos em bombardeamentos",
    "tituloNoticia": "Dirigentes taliban e da Al-Qaeda mortos em bombardeamentos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/15/mundo/noticia/dirigentes-taliban-e-da-alqaeda-mortos-em-bombardeamentos-49920",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Dirigentes taliban e da Al-Qaeda, entre os quais n\u00e3o figuram nem Osama bin Laden nem o \"mullah\" Omar foram mortos em bombardeamentos americanos durante os \u00faltimos dias nas cidades de Cabul e Kandahar, declarou hoje a porta-voz do Pent\u00e1gono, Victoria Clarke.",
    "shortUrl": "/n49920",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_49920",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/15/mundo/noticia/dirigentes-taliban-e-da-alqaeda-mortos-em-bombardeamentos-49920",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "dirigentes-taliban-e-da-alqaeda-mortos-em-bombardeamentos-49920",
    "cleanTitle": "Dirigentes taliban e da Al-Qaeda mortos em bombardeamentos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/15/mundo/noticia/dirigentes-taliban-e-da-alqaeda-mortos-em-bombardeamentos-49920",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 405,
            "nome": "Taliban",
            "slug": "taliban",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttaliban",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 406,
            "nome": "Al-Qaeda",
            "slug": "al-qaeda",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tal-qaeda",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque ao Afeganist\u00e3o. Dirigentes taliban e da Al-Qaeda mortos em bombardeamentos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 44,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0049920.json",
    "dct": "2001-11-15T14:35:00",
    "text": "\"Alguns l\u00edderes taliban foram mortos\", garantiu a mesma respons\u00e1vel numa confer\u00e2ncia de imprensa. Os avi\u00f5es norte-americanos, que actuaram de acordo com informa\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia secreta, bombardearam uma casa em Cabul e uma outra em Kandahar onde estariam algumas das chefias dos \"estudantes de teologia\".",
    "language": "portuguese"
}