{
    "id": 45329,
    "titulo": "Taliban desmentem raides norte-americanos sobre linha da frente",
    "tituloNoticia": "Taliban desmentem raides norte-americanos sobre linha da frente",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/17/mundo/noticia/taliban-desmentem-raides-norteamericanos-sobre-linha-da-frente-45329",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31890?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Taliban dizem que a Alian\u00e7a do Norte faltou \u00e0 verdade em rela\u00e7\u00e3o aos raides a\u00e9reos na linha da frente",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os taliban desmentiram hoje as not\u00edcias avan\u00e7adas pelo porta-voz das for\u00e7as oposicionistas da  Alian\u00e7a do Norte, Mohammad Nabeel, que davam conta de bombardeamentos desencadeados pelas for\u00e7as norte-americanas sobre a linha da frente, junto a Cabul.",
    "shortUrl": "/n45329",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_45329",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/17/mundo/noticia/taliban-desmentem-raides-norteamericanos-sobre-linha-da-frente-45329",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "taliban-desmentem-raides-norteamericanos-sobre-linha-da-frente-45329",
    "cleanTitle": "Taliban desmentem raides norte-americanos sobre linha da frente",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/17/mundo/noticia/taliban-desmentem-raides-norteamericanos-sobre-linha-da-frente-45329",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 405,
            "nome": "Taliban",
            "slug": "taliban",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttaliban",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "31890_JackGoezAFP.jpg",
            "legenda": "Taliban dizem que a Alian\u00e7a do Norte faltou \u00e0 verdade em rela\u00e7\u00e3o aos raides a\u00e9reos na linha da frente",
            "autor": "Jack Goez/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/31890?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Taliban dizem que a Alian\u00e7a do Norte faltou \u00e0 verdade em rela\u00e7\u00e3o aos raides a\u00e9reos na linha da frente",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque ao Afeganist\u00e3o. Taliban desmentem raides norte-americanos sobre linha da frente",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 104,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0045329.json",
    "dct": "2001-10-17T09:54:00",
    "text": "O chefe da ag\u00eancia Bakhtar, Abdul Hanan Hemat, organismo oficial do regime afeg\u00e3o, referiu que a regi\u00e3o em causa esteve absolutamente calma durante toda a manh\u00e3. \"As linhas da frente n\u00e3o foram bombardeadas\", garantiu.Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 AFP, Mohammad Nabeel havia dito que, pela primeira vez durante o conflito, as for\u00e7as a\u00e9reas dos Estados Unidos fizeram raides sobre as linhas da frente entre taliban e oposicionistas, nas localidades de Shohi - no distrito de Nijrab, prov\u00edncia de Kapisa -, a cerca de 65 quil\u00f3metros a norte de Cabul, e numa regi\u00e3o pr\u00f3xima da antiga base a\u00e9rea de Bagram, a 50 quil\u00f3metros da capital afeg\u00e3.",
    "language": "portuguese"
}