{
    "id": 9460,
    "titulo": "Swissair quebra acordo da TAP com Estado",
    "tituloNoticia": "Swissair quebra acordo da TAP com Estado",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/01/economia/noticia/swissair-quebra-acordo-da-tap-com-estado-9460",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6908?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A Swissair est\u00e1 disposta a ajudar financeiramente a TAP no curto prazo",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Swissair rompeu o acordo estabelecido com o Estado para a tomada de 34 por cento do capital da TAP Air Portugal, noticia a Reuters.",
    "shortUrl": "/n9460",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Companhia mant\u00e9m-se no Qualiflyer",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Companhia mant\u00e9m-se no Qualiflyer",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_9460",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/01/economia/noticia/swissair-quebra-acordo-da-tap-com-estado-9460",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "swissair-quebra-acordo-da-tap-com-estado-9460",
    "cleanTitle": "Swissair quebra acordo da TAP com Estado",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/01/economia/noticia/swissair-quebra-acordo-da-tap-com-estado-9460",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 533,
            "nome": "TAP",
            "slug": "tap",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttap",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "6908_tap11DR1.jpg",
            "legenda": "A Swissair est\u00e1 disposta a ajudar financeiramente a TAP no curto prazo",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/6908?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A Swissair est\u00e1 disposta a ajudar financeiramente a TAP no curto prazo",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Companhia mant\u00e9m-se no Qualiflyer. Swissair quebra acordo da TAP com Estado",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 126,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0009460.json",
    "dct": "2001-02-01T17:40:00",
    "text": "A reuni\u00e3o de hoje entre o ministro do Equipamento Social, Jorge Coelho, e o administrador-delegado da Swissair, Eric Honegger, confirmou a quebra do acordo estabelecido h\u00e1 um ano e p\u00f5e fim a um longo processo de relacionamento nem sempre f\u00e1cil e com reduzidos benef\u00edcios para a TAP.A transportadora dever\u00e1 manter a sua liga\u00e7\u00e3o \u00e0 alian\u00e7a Qualiflyer e a Swissair comprometeu-se a \"ajudar \u00e0s necessidades financeiras de curto prazo\", desconhecendo-se em concreto mais pormenores sobre esse apoio. Ultrapassada esta fase, ser\u00e1 altura de lan\u00e7ar um novo processo de consulta de potenciais parceiros da TAP e o lan\u00e7amento de um concurso p\u00fablico internacional.Para o final do dia est\u00e1 marcada uma confer\u00eancia de imprensa para apresentar os pressupostos da quebra do acordo entre su\u00ed\u00e7os e Estado portugu\u00eas.",
    "language": "portuguese"
}