{
    "id": 36527,
    "titulo": "Bolsa de Lisboa bate novo m\u00ednimo do ano",
    "tituloNoticia": "Bolsa de Lisboa bate novo m\u00ednimo do ano",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/22/economia/noticia/bolsa-de-lisboa-bate-novo-minimo-do-ano-36527",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A vertente accionista da Bolsa de Valores de Lisboa e Porto encerrou a cair no valor mais baixo do ano. A Europa negociava mista e o \u00edndice tecnol\u00f3gico Nasdaq seguia em baixa.",
    "shortUrl": "/n36527",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "BCP e Sonae empurram mercado para o vermelho",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "BCP e Sonae empurram mercado para o vermelho",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_36527",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/22/economia/noticia/bolsa-de-lisboa-bate-novo-minimo-do-ano-36527",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bolsa-de-lisboa-bate-novo-minimo-do-ano-36527",
    "cleanTitle": "Bolsa de Lisboa bate novo m\u00ednimo do ano",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/22/economia/noticia/bolsa-de-lisboa-bate-novo-minimo-do-ano-36527",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 131,
            "nome": "Europa",
            "slug": "europa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teuropa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 479,
            "nome": "Bolsa",
            "slug": "bolsa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbolsa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "BCP e Sonae empurram mercado para o vermelho. Bolsa de Lisboa bate novo m\u00ednimo do ano",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 159,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0036527.json",
    "dct": "2001-08-22T16:55:00",
    "text": "O PSI-20 terminou a sess\u00e3o a descer 1,28 por cento para cotar-se nos 7610 pontos, um novo m\u00ednimo em rela\u00e7\u00e3o aos 7685 pontos atingidos na segunda-feira. A queda do \u00edndice desde o in\u00edcio do ano fixou-se nos 26 por cento.As fortes desvaloriza\u00e7\u00f5es dos t\u00edtulos do BCP, Sonae SGPS e Sonae.com determinaram a tend\u00eancia do principal \u00edndice da BVLP. A ac\u00e7\u00e3o do banco alcan\u00e7ou os 4,19 euros (840 escudos), uma queda de 3,2 por cento, a Sonae SGPS escorregou 2,7 por cento e a Sonae.com caiu 3,6 por cento, a maior diminui\u00e7\u00e3o do \u00edndice PSI-20. Ainda assim a PT limitou maiores desvaloriza\u00e7\u00f5es ao descer apenas 0,7 por cento, a PT Multim\u00e9dia baixou um por cento e a \"dotcom\" 1,2 por cento. Poucos foram os t\u00edtulos acima da linha de \u00e1gua. As excep\u00e7\u00f5es v\u00e3o para o BES e a Telecel, com ganhos de 0,7 e 1,5 por cento, respectivamente.",
    "language": "portuguese"
}