{
    "id": 63249,
    "titulo": "Marinha quer cumprir orienta\u00e7\u00f5es do Governo",
    "tituloNoticia": "Marinha quer cumprir orienta\u00e7\u00f5es do Governo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/14/politica/noticia/marinha-quer-cumprir-orientacoes-do-governo-63249",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O chefe do Estado-maior da Armada, almirante Vieira Matias, garantiu hoje que a Marinha n\u00e3o p\u00f4s nem vai p\u00f4r em causa as orienta\u00e7\u00f5es do Governo quanto \u00e0 Marinha portuguesa.",
    "shortUrl": "/n63249",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Assegura chefe do Estado-maior da Armada",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Assegura chefe do Estado-maior da Armada",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_63249",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/14/politica/noticia/marinha-quer-cumprir-orientacoes-do-governo-63249",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "marinha-quer-cumprir-orientacoes-do-governo-63249",
    "cleanTitle": "Marinha quer cumprir orienta\u00e7\u00f5es do Governo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/14/politica/noticia/marinha-quer-cumprir-orientacoes-do-governo-63249",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Assegura chefe do Estado-maior da Armada. Marinha quer cumprir orienta\u00e7\u00f5es do Governo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 108,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0063249.json",
    "dct": "2002-02-14T22:48:00",
    "text": "Vieira Matias tinha ordenado o regresso \u00e0 base de todas as unidades que estivessem a navegar, justificando a decis\u00e3o com as dificuldades financeiras da Armada. Por\u00e9m, o ministro da Defesa, Rui Pena, afirmava ontem que a ordem avan\u00e7ada pelo almirante n\u00e3o iria ser cumprida e que o problema de falta de verbas estava j\u00e1 em \"em vias de processamento\".\nQuestionado sobre a posi\u00e7\u00e3o sustentada pelo ministro, o chefe do Estado-maior da Armada explicou, contudo, \u00e0 Lusa que a \"Marinha s\u00f3 pode cumprir as miss\u00f5es para as quais tenham sido atribu\u00eddos fundos\" porque sem recursos nada se pode fazer \"para manter o pessoal bem treinado e cumprir as miss\u00f5es\".",
    "language": "portuguese"
}