{
    "id": 50027,
    "titulo": "Presidente da IPE acusa Tribunal de Contas de falta de transpar\u00eancia",
    "tituloNoticia": "Presidente da IPE acusa Tribunal de Contas de falta de transpar\u00eancia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/16/economia/noticia/presidente-da-ipe-acusa-tribunal-de-contas-de-falta-de-transparencia-50027",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O presidente da IPE - Investimentos e Participa\u00e7\u00f5es Empresariais, Castro Guerra, criticou ontem a actua\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas (TC), por ter divulgado apenas as conclus\u00f5es da auditoria feita \u00e0 \"holding\" estatal quando existiam \"127 p\u00e1ginas de resposta da IPE \u00e0s quest\u00f5es levantadas pelo tribunal\".",
    "shortUrl": "/n50027",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Castro Guerra afirma que n\u00e3o foram publicadas respostas da empresa \u00e0 auditoria",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Castro Guerra afirma que n\u00e3o foram publicadas respostas da empresa \u00e0 auditoria",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_50027",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/16/economia/noticia/presidente-da-ipe-acusa-tribunal-de-contas-de-falta-de-transparencia-50027",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "presidente-da-ipe-acusa-tribunal-de-contas-de-falta-de-transparencia-50027",
    "cleanTitle": "Presidente da IPE acusa Tribunal de Contas de falta de transpar\u00eancia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/16/economia/noticia/presidente-da-ipe-acusa-tribunal-de-contas-de-falta-de-transparencia-50027",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 470,
            "nome": "Tribunal de Contas",
            "slug": "tribunal-de-contas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttribunal-de-contas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Castro Guerra afirma que n\u00e3o foram publicadas respostas da empresa \u00e0 auditoria. Presidente da IPE acusa Tribunal de Contas de falta de transpar\u00eancia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 374,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0050027.json",
    "dct": "2001-11-16T09:34:00",
    "text": "Castro Guerra, que falava \u00e0 margem da assinatura de um acordo com a Associa\u00e7\u00e3o Empresarial de Portugal, salvaguardou a legitimidade do TC para a investiga\u00e7\u00e3o levada a curso, mas frisou: \"S\u00f3 distribuiu as conclus\u00f5es, o que n\u00e3o tipifica um acto de transpar\u00eancia\". Sobre as duras acusa\u00e7\u00f5es do TC, o respons\u00e1vel pela IPE afirmou haver \"coisas que n\u00e3o s\u00e3o correctas no relat\u00f3rio e outras que t\u00eam raz\u00e3o de ser, quer as dirigidas aos nossos accionistas quer \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\". Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00e9mica gerada pelos vencimentos dos administradores, explicou que \"os ordenados foram fixados com base num despacho legal\", confirmando receber 2100 contos por m\u00eas. Na auditoria, as contas do TC indicam que o presidente da IPE est\u00e1 a receber mais 1227 contos mensais do que o montante a que teria direito segundo \"o regime [legal] actualizado\". J\u00e1 sobre o pagamento de 19 meses de sal\u00e1rio, dos quais cinco a t\u00edtulo de pr\u00e9mios, Castro Guerra garantiu estar \"previsto num despacho p\u00fablico que [os administradores] sejam remunerados com uma participa\u00e7\u00e3o nos lucros, e todas as assembleias gerais t\u00eam aprovado este princ\u00edpio\". Castro Guerra reconheceu a necessidade de \"inovar no plano organizacional\" - outra das cr\u00edticas do TC - mas fez quest\u00e3o de deixar bem claro: \"N\u00e3o \u00e9 preciso o TC dizer-me isto, eu j\u00e1 estava a faz\u00ea- lo, e pus em curso um conjunto de iniciativas que est\u00e3o a dar os seus frutos\". O presidente da \"holding\" p\u00fablica adiantou estar \"em curso uma revolu\u00e7\u00e3o silenciosa na IPE para um novo modelo de governa\u00e7\u00e3o do grupo, assente na centraliza\u00e7\u00e3o e na responsabiliza\u00e7\u00e3o\". De resto, salvaguardou que o relat\u00f3rio \u00e9 referente ao per\u00edodo entre 1997 e 2000 e que - apesar de n\u00e3o se querer \"desculpar\" - s\u00f3 \u00e9 presidente \"desde Setembro de 2000\". A auditoria do TC \u00e0 IPE, ontem divulgada por v\u00e1rios org\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o social, apontava irregularidades v\u00e1rias nos vencimentos e regalias da administra\u00e7\u00e3o, defici\u00eancias ao n\u00edvel da forma\u00e7\u00e3o profissional , mas tamb\u00e9m a desadequa\u00e7\u00e3o do estatuto jur\u00eddico da \"holding\" estatal. Questionados pelo TC foram os neg\u00f3cios na \u00e1rea do ambiente - onde o Estado assume um papel pouco transparente -, mas tamb\u00e9m opera\u00e7\u00f5es consideradas lesivas dos interesses da IPE como o investimento da Modelo Continente no Brasil, na Mantero (agro-pecu\u00e1ria) e a venda da SPE (diamantes).",
    "language": "portuguese"
}