{
    "id": 35238,
    "titulo": "Pelo menos sete pessoas morreram em atentado \u00e0 bomba no Paquist\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Pelo menos sete pessoas morreram em atentado \u00e0 bomba no Paquist\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/11/mundo/noticia/pelo-menos-sete-pessoas-morreram-em-atentado-a-bomba-no-paquistao-35238",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Pelo menos seis pessoas morreram hoje na explos\u00e3o de uma bomba escondida num carrinho motorizado de transporte de passageiros, em Gujrat, Leste do Paquist\u00e3o, anunciou a pol\u00edcia. O atantado ter\u00e1 feito igualmente uma dezena de feridos, de acordo com os relatos de testemunhas.",
    "shortUrl": "/n35238",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Gujrat",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Gujrat",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_35238",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/11/mundo/noticia/pelo-menos-sete-pessoas-morreram-em-atentado-a-bomba-no-paquistao-35238",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "pelo-menos-sete-pessoas-morreram-em-atentado-a-bomba-no-paquistao-35238",
    "cleanTitle": "Pelo menos sete pessoas morreram em atentado \u00e0 bomba no Paquist\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/11/mundo/noticia/pelo-menos-sete-pessoas-morreram-em-atentado-a-bomba-no-paquistao-35238",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 233,
            "nome": "Paquist\u00e3o",
            "slug": "paquistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpaquistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Gujrat. Pelo menos sete pessoas morreram em atentado \u00e0 bomba no Paquist\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 103,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0035238.json",
    "dct": "2001-08-11T14:48:00",
    "text": "Segundo a AFP, a viol\u00eancia da explos\u00e3o fez com que os corpos fossem projectados a cerca de 20 metros.Este atentado, ocorrido num bairro muito populoso da cidade, \u00e9 o mais grave deste ano no Paquist\u00e3o, e acontece em v\u00e9speras da festa da independ\u00eancia do pa\u00eds, dia 14 de Agosto, ter\u00e7a-feira.Desde o in\u00edcio do ano, foram registados 55 atentados \u00e0 bomba em lugares p\u00fablicos, fazendo (n\u00e3o incluindo o atentado de hoje) nove mortos e 80 feridos.Na maioria dos atentados, Islamabad atribui a responsabilidade dos ataques \u00e0 \u00cdndia, com quem mant\u00e9m desde h\u00e1 v\u00e1rias d\u00e9cadas uma disputa sobre a prov\u00edncia de Caxemira.",
    "language": "portuguese"
}