{
    "id": 42280,
    "titulo": "Nova lei dos casamentos civis \u00e9 \u00abregime militar\u00bb para funcion\u00e1rios, diz sindicato",
    "tituloNoticia": "Nova lei dos casamentos civis \u00e9 \u00abregime militar\u00bb para funcion\u00e1rios, diz sindicato",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/28/sociedade/noticia/nova-lei-dos-casamentos-civis-e-regime-militar-para-funcionarios-diz-sindicato-42280",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A nova lei dos casamentos civis, que entra em vigor amanh\u00e3, diz que os funcion\u00e1rios civis dever\u00e3o celebrar casamentos aos fins-de-semana e feriados. O Sindicato dos Trabalhadores dos Registos e Notariado (STRN) fala em \"regime militar\" para os funcion\u00e1rios, enquanto o secret\u00e1rio de Estado da Justi\u00e7a sustenta que a nova lei vem \"dignificar a cerim\u00f3nia\". Amanh\u00e3, perto de 150 conservadores e not\u00e1rios decidem se v\u00e3o apresentar queixa contra a altera\u00e7\u00e3o da lei.",
    "shortUrl": "/n42280",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "A partir de amanh\u00e3 as conservat\u00f3rias celebram matrim\u00f3nios aos fins-de-semana e feriados",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "A partir de amanh\u00e3 as conservat\u00f3rias celebram matrim\u00f3nios aos fins-de-semana e feriados",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_42280",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/28/sociedade/noticia/nova-lei-dos-casamentos-civis-e-regime-militar-para-funcionarios-diz-sindicato-42280",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "nova-lei-dos-casamentos-civis-e-regime-militar-para-funcionarios-diz-sindicato-42280",
    "cleanTitle": "Nova lei dos casamentos civis \u00e9 \u00abregime militar\u00bb para funcion\u00e1rios, diz sindicato",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/28/sociedade/noticia/nova-lei-dos-casamentos-civis-e-regime-militar-para-funcionarios-diz-sindicato-42280",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 573,
            "nome": "Justi\u00e7a",
            "slug": "justica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjustica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "A partir de amanh\u00e3 as conservat\u00f3rias celebram matrim\u00f3nios aos fins-de-semana e feriados. Nova lei dos casamentos civis \u00e9 \u00abregime militar\u00bb para funcion\u00e1rios, diz sindicato",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 286,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0042280.json",
    "dct": "2001-09-28T20:33:00",
    "text": "Se at\u00e9 aqui, os funcion\u00e1rios das conservat\u00f3rias do Registo Civil celebravam casamentos ao fim-de-semana e feriados em regime de voluntariado, ou seja, atrav\u00e9s de um acordo entre os conservadores e quem se pretende casar, com a nova lei - de acordo com o decreto 236/2001 - os funcion\u00e1rios passam a trabalhar \"fora do hor\u00e1rio de funcionamento dos servi\u00e7os e aos s\u00e1bados, domingos e feriados, nas conservat\u00f3rias, ou em qualquer outro lugar a que o p\u00fablico tenha acesso\", o que acontece sempre que o acto seja expressamente solicitado e acordado com os nubentes.Para \u00c1lvaro Sampaio, vice-presidente do STRN, \"a nova lei \u00e9 um regime militar para funcion\u00e1rios civis\" e \"vem criar uma confus\u00e3o enorme nos servi\u00e7os\", j\u00e1 que \"nem sequer estabelece um sistema compensat\u00f3rio de descanso durante a semana pelo trabalho prestado aos fins-de-semana e feriados\", cita a Lusa.As primeiras reac\u00e7\u00f5es contra a aplica\u00e7\u00e3o desta nova lei n\u00e3o se fizeram esperar, o que levou o director-geral dos Registos e do Notariado, Santana Vidigal, a criar um despacho que avisa que \"quem pactuar com as indisponibilidades [para a realiza\u00e7\u00e3o dos casamentos] poder ver a sua classifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o prejudicada\". \u00c1lvaro Sampaio diz que o director-geral \"optou por uma intimida\u00e7\u00e3o subtil\".Perante este conflito de posi\u00e7\u00f5es, perto de 150 conservadores e not\u00e1rios dever\u00e3o decidir, em Lisboa, se v\u00e3o apresentar queixa na Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica e contra o Estado portugu\u00eas no Tribunal Europeu dos Direitos do Homem.Para o secret\u00e1rio de Estado da Justi\u00e7a a nova lei tem como objectivo \"dignificar a cerim\u00f3nia\" segundo a tradi\u00e7\u00e3o portuguesa. Diogo Lacerda diz que \"no princ\u00edpio est\u00e3o os cidad\u00e3os, que justificam estas mudan\u00e7as\", sendo que atrav\u00e9s do novo diploma existe sempre \"a possibilidade de o fazer dentro da tradi\u00e7\u00e3o matrimonial portuguesa\".",
    "language": "portuguese"
}