{
    "id": 71199,
    "titulo": "Paulo Portas critica verbas gastas nas campanha pelos grandes partidos",
    "tituloNoticia": "Paulo Portas critica verbas gastas nas campanha pelos grandes partidos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/10/politica/noticia/paulo-portas-critica-verbas-gastas-nas-campanha-pelos-grandes-partidos-71199",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44941?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Portas esteve ontem numa ac\u00e7\u00e3o de rua na Nazar\u00e9",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Paulo Portas considera uma afronta ao pa\u00eds que os maiores partidos gastem \"rios de dinheiro\" na campanha eleitoral. Em com\u00edcio em Leiria, o l\u00edder do CDS-PP reagiu assim aos com\u00edcios realizados por PS e PSD no Porto, que ontem centraram as aten\u00e7\u00f5es medi\u00e1ticas.",
    "shortUrl": "/n71199",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Legislativas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Legislativas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_71199",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/10/politica/noticia/paulo-portas-critica-verbas-gastas-nas-campanha-pelos-grandes-partidos-71199",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "paulo-portas-critica-verbas-gastas-nas-campanha-pelos-grandes-partidos-71199",
    "cleanTitle": "Paulo Portas critica verbas gastas nas campanha pelos grandes partidos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/10/politica/noticia/paulo-portas-critica-verbas-gastas-nas-campanha-pelos-grandes-partidos-71199",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 107,
            "nome": "Rios",
            "slug": "rios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 420,
            "nome": "CDS-PP",
            "slug": "cds-pp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcds-pp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 428,
            "nome": "Paulo Portas",
            "slug": "paulo-portas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpaulo-portas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "44941_PortasNazare.jpg",
            "legenda": "Portas esteve ontem numa ac\u00e7\u00e3o de rua na Nazar\u00e9",
            "autor": "Paulo Cunha/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/44941?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Portas esteve ontem numa ac\u00e7\u00e3o de rua na Nazar\u00e9",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Legislativas. Paulo Portas critica verbas gastas nas campanha pelos grandes partidos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 105,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0071199.json",
    "dct": "2002-03-10T08:54:00",
    "text": "\"Achamos uma afronta, na situa\u00e7\u00e3o em que o pa\u00eds se encontra, que os grandes partidos gastem rios de dinheiro em campanha eleitoral\", criticou o l\u00edder do CDS/PP.\nPaulo Portas voltou a apelar contra o voto no PSD alertando para os perigos de uma maioria absoluta de um s\u00f3 partido, apontando o clientelismo como maior perigo.\nPara o l\u00edder do CDS, \"n\u00e3o \u00e9 coisa boa\", dar o poder absoluto a um partido que \"admite vender a Caixa Geral de Dep\u00f3sitos aos espanh\u00f3is\", que \"admite subir o IVA\", que quer \"submeter os ju\u00edzes aos ministros\" e que permite \"a promiscuidade entre a pol\u00edtica e o futebol\", concluiu.",
    "language": "portuguese"
}