{
    "id": 17717,
    "titulo": "UE prolonga embargo ao Reino Unido",
    "tituloNoticia": "UE prolonga embargo ao Reino Unido",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/04/sociedade/noticia/ue-prolonga-embargo-ao-reino-unido-17717",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13112?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Nas duas Irlandas o embargo poder\u00e1 terminar mais cedo",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A comiss\u00e3o de peritos veterin\u00e1rios da Uni\u00e3o Europeia (UE) decidiu hoje prolongar at\u00e9 18 de Maio as medidas de embargo decretadas contra o Reino Unido na sequ\u00eancia da epidemia de febre aftosa, anunciou a Comiss\u00e3o Europeia.",
    "shortUrl": "/n17717",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Febre aftosa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Febre aftosa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_17717",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/04/sociedade/noticia/ue-prolonga-embargo-ao-reino-unido-17717",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ue-prolonga-embargo-ao-reino-unido-17717",
    "cleanTitle": "UE prolonga embargo ao Reino Unido",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/04/sociedade/noticia/ue-prolonga-embargo-ao-reino-unido-17717",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 140,
            "nome": "Reino Unido",
            "slug": "reino-unido",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/treino-unido",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "13112_JohnGilesPA.jpg",
            "legenda": "Nas duas Irlandas o embargo poder\u00e1 terminar mais cedo",
            "autor": "John Giles/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13112?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Nas duas Irlandas o embargo poder\u00e1 terminar mais cedo",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Febre aftosa. UE prolonga embargo ao Reino Unido",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 148,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0017717.json",
    "dct": "2001-04-04T19:00:00",
    "text": "O embargo ao Reino Unido inclui as exporta\u00e7\u00f5es de animais vivos, de carne fresca e de produtos de carne e leite, a n\u00e3o ser o tratado contra o v\u00edrus.O grupo de peritos veterin\u00e1rios decidiu ainda que, se n\u00e3o houver qualquer registo de surto na Irlanda do Norte at\u00e9 dia 19 deste m\u00eas, as medidas de embargo poder\u00e3o ser restringidas apenas \u00e0 Gr\u00e3-Bretanha. As restri\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 Rep\u00fablica da Irlanda expirar\u00e3o tamb\u00e9m no dia 19 de Abril, informa a Reuters.Em Fran\u00e7a, o embargo ao leite e produtos de carne sobre a \u00e1rea que rodeia o mais recente surto de febre aftosa vai continuar at\u00e9 dia 12 deste m\u00eas. A interdi\u00e7\u00e3o de exporta\u00e7\u00e3o de animais vivos no pa\u00eds ser\u00e1 levantada na mesma data se at\u00e9 l\u00e1 n\u00e3o forem registados quaisquer casos.Segundo a AFP, foi decidido que o embargo nos Pa\u00edses Baixos ser\u00e1 prolongado at\u00e9 25 de Abril.",
    "language": "portuguese"
}