{
    "id": 45925,
    "titulo": "V\u00e1rios sauditas detidos por alegada liga\u00e7\u00e3o a Bin Laden",
    "tituloNoticia": "V\u00e1rios sauditas detidos por alegada liga\u00e7\u00e3o a Bin Laden",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/20/mundo/noticia/varios-sauditas-detidos-por-alegada-ligacao-a-bin-laden-45925",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32241?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O ministro saudita n\u00e3o disse qual o n\u00famero de detidos, mas afastou a possibilidade de estarem relacionados com os ataques aos EUA",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As autoridades da Ar\u00e1bia Saudita detiveram v\u00e1rios alegados apoiantes de Osama bin Laden para interrogat\u00f3rio, afirmou hoje o ministro saudita do Interior, Nayef ben Aziz.",
    "shortUrl": "/n45925",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Guerra ao terrorismo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Guerra ao terrorismo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_45925",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/20/mundo/noticia/varios-sauditas-detidos-por-alegada-ligacao-a-bin-laden-45925",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "varios-sauditas-detidos-por-alegada-ligacao-a-bin-laden-45925",
    "cleanTitle": "V\u00e1rios sauditas detidos por alegada liga\u00e7\u00e3o a Bin Laden",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/20/mundo/noticia/varios-sauditas-detidos-por-alegada-ligacao-a-bin-laden-45925",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 234,
            "nome": "Ar\u00e1bia Saudita",
            "slug": "arabia-saudita",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tarabia-saudita",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "32241_ManifBinAfp.jpg",
            "legenda": "O ministro saudita n\u00e3o disse qual o n\u00famero de detidos, mas afastou a possibilidade de estarem relacionados com os ataques aos EUA",
            "autor": "Mohammed Nadeem/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/32241?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O ministro saudita n\u00e3o disse qual o n\u00famero de detidos, mas afastou a possibilidade de estarem relacionados com os ataques aos EUA",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Guerra ao terrorismo. V\u00e1rios sauditas detidos por alegada liga\u00e7\u00e3o a Bin Laden",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 131,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0045925.json",
    "dct": "2001-10-20T17:02:00",
    "text": "\"Estes sauditas foram detidos para interrogat\u00f3rio relacionado com a sua presum\u00edvel liga\u00e7\u00e3o a Osama bin Laden, mas estes indiv\u00edduos n\u00e3o constituem uma amea\u00e7a para a seguran\u00e7a\", disse o respons\u00e1vel saudita numa confer\u00eancia de imprensa em Riad, sem esclarecer, por\u00e9m, qual o n\u00famero exacto de deten\u00e7\u00f5es efectuadas.\"Estes indiv\u00edduos n\u00e3o est\u00e3o relacionados com os atentados que ocorreram nos Estados Unidos\", sublinhou Aziz, citado pela AFP. As for\u00e7as aliadas iniciaram dia 7 as ofensivas contra os alvos militares do regime taliban - no poder em Cabul - e os campos de treino da Al-Qaeda (\"a base\"), organiza\u00e7\u00e3o terrorista alegadamente liderada por Osama bin Laden, o principal suspeito para os EUA dos atentados de 11 de Setembro contra Nova Iorque e Washington. A opera\u00e7\u00e3o armada aliada contra o terrorismo \u00e9 chamada de \"Liberdade Duradoura\".",
    "language": "portuguese"
}