{
    "id": 39436,
    "titulo": "United Airlines confirma indemniza\u00e7\u00f5es a fam\u00edlias das v\u00edtimas",
    "tituloNoticia": "United Airlines confirma indemniza\u00e7\u00f5es a fam\u00edlias das v\u00edtimas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/11/mundo/noticia/united-airlines-confirma-indemnizacoes-a-familias-das-vitimas-39436",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A United Airlines, uma das duas companhias a\u00e9reas norte-americanas cujos avi\u00f5es foram desviados esta tarde, anunciou hoje que os familiares das v\u00edtimas que se encontravam a bordo dos voos 93 e 175 v\u00e3o ser indemnizados, numa soma inicial de 25 mil d\u00f3lares (27,8 mil euros), para responder \u00e0s suas necessidades mais imediatas. Por sua vez, a American Airlines, cancelou todos os seus servi\u00e7os e confirmou que apenas dois dos seus aparelhos foram desviados.",
    "shortUrl": "/n39436",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_39436",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/11/mundo/noticia/united-airlines-confirma-indemnizacoes-a-familias-das-vitimas-39436",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "united-airlines-confirma-indemnizacoes-a-familias-das-vitimas-39436",
    "cleanTitle": "United Airlines confirma indemniza\u00e7\u00f5es a fam\u00edlias das v\u00edtimas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/11/mundo/noticia/united-airlines-confirma-indemnizacoes-a-familias-das-vitimas-39436",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque terrorista aos EUA. United Airlines confirma indemniza\u00e7\u00f5es a fam\u00edlias das v\u00edtimas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 207,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0039436.json",
    "dct": "2001-09-11T23:13:00",
    "text": "De acordo com o \u00faltimo comunicado da United Airlines, todos os passageiros que se encontravam a bordo do Boeing 757, no voo 93, e do Boeing 767, voo 175, foram identificados, bem como todos os tripulantes. Por enquanto, a companhia \u00e1erea recusa-se a revelar a lista com os nomes das v\u00edtimas, at\u00e9 ser autorizada pelas autoridades norte-americanas.Entretanto, a American Airlines, tamb\u00e9m em comunicado, anunciou ter cancelado todos os seus servi\u00e7os e que de todos os seus aparelhos, apenas dois continuavam a ser considerados como dois dos que foram alvo do atentado terrorista de hoje, em Nova Iorque e Washington, D.C.. Nos dois avi\u00f5es, um Boeing 767 que realizava o voo 11, e um Boeing 757 que assegurava o voo 77, encontravam-se 158 passageiros e 17 membros da tripula\u00e7\u00e3o.Tamb\u00e9m a companhia a\u00e9rea avan\u00e7ou que vai pagar uma compensa\u00e7\u00e3o inicial de 25 mil d\u00f3lares \u00e0s fam\u00edlias das v\u00edtimas dos dois aparelhos desviados.No entanto, segundo a Reuters, a American Airlines n\u00e3o confirma qual o avi\u00e3o que colidiu contra as torres do World Trade Center e o que se despenhou no Pent\u00e1gono.Por enquanto, a Administra\u00e7\u00e3o Americana de Avia\u00e7\u00e3o Civil confirmou que o tr\u00e1fego \u00e1ereo comercial nos Estados Unidos vai ser interrompido at\u00e9 \u00e0s 17h00 de amanh\u00e3.",
    "language": "portuguese"
}