{
    "id": 47454,
    "titulo": "Bombardeamentos em Cabul, Kandahar e Mazar-i-Sharif",
    "tituloNoticia": "Bombardeamentos em Cabul, Kandahar e Mazar-i-Sharif",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/30/mundo/noticia/bombardeamentos-em-cabul-kandahar-e-mazarisharif-47454",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/33193?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os raides a\u00e9reos norte-americanos no Afeganist\u00e3o come\u00e7aram a 7 de Outubro",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os avi\u00f5es norte-americanos retomaram esta noite e madrugada os bombardeamentos em Cabul, Kandahr e a cidade estrat\u00e9gica no Norte Mazar-i-Sharif.",
    "shortUrl": "/n47454",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque ao Afeganist\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_47454",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/30/mundo/noticia/bombardeamentos-em-cabul-kandahar-e-mazarisharif-47454",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bombardeamentos-em-cabul-kandahar-e-mazarisharif-47454",
    "cleanTitle": "Bombardeamentos em Cabul, Kandahar e Mazar-i-Sharif",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/30/mundo/noticia/bombardeamentos-em-cabul-kandahar-e-mazarisharif-47454",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "33193_JeremyHallEPA.jpg",
            "legenda": "Os raides a\u00e9reos norte-americanos no Afeganist\u00e3o come\u00e7aram a 7 de Outubro",
            "autor": "Jeremy Hall/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/33193?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os raides a\u00e9reos norte-americanos no Afeganist\u00e3o come\u00e7aram a 7 de Outubro",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque ao Afeganist\u00e3o. Bombardeamentos em Cabul, Kandahar e Mazar-i-Sharif",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 257,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0047454.json",
    "dct": "2001-10-30T10:50:00",
    "text": "Em Cabul, v\u00e1rias testemunhas, citadas pela AFP, ouviram uma explos\u00e3o pouco depois das 00h00 e uma outra bomba foi lan\u00e7ada na periferia da capital afeg\u00e3. De acordo com as mesmas fontes, as baterias anti-a\u00e9rias dos taliban n\u00e3o ripostaram. Este \u00e9 o primeiro raide a\u00e9reo em Cabul desde domingo, quando os bombardeamentos norte-americanos provocaram a morte a pelo menos dez civis.Segundo Abdul Wakil Omari, chefe-adjunto da ag\u00eancia oficial dos taliban, a Bakhtar, um reservat\u00f3rio de \u00e1gua em Veni Hihar, cidade situada a oito quil\u00f3metros de Cabul, foi tamb\u00e9m destru\u00eddo.Tamb\u00e9m em Kandahar os bombardeamentos foram retomados. \"Bombardearam Kandahar desde a madrugada e o ataque continua\", disse Omari, citado pela AFP, precisando que os bombardeamentos se concentram a Noroeste da cidade. O chefe-adjunto da Bakhtar adiantou ainda que ainda n\u00e3o tem informa\u00e7\u00f5es sobre eventuais v\u00edtimas destes ataques.Por seu lado, a ag\u00eancia Afghan Islamic Press (AIP) avan\u00e7ou j\u00e1 que os ataques, em Kandahar, provocaram quatro mortos e, em Cabul, tr\u00eas mortos.De acordo com fontes taliban, a cidade Mazar-i-Sharif, uma das mais disputadas entre o regime de Cabul e a Alian\u00e7a do Norte, a principal for\u00e7a da oposi\u00e7\u00e3o, foi tamb\u00e9m alvo dos raides a\u00e9reos norte-americanos. V\u00e1rios respons\u00e1veis da Alian\u00e7a do Norte reiteraram j\u00e1 hoje a sua determina\u00e7\u00e3o de assumir o controlo deste ponto estrat\u00e9gico na luta contra os taliban, indicando que preparam uma nova ofensiva militar em coordena\u00e7\u00e3o com os Estados Unidos.Segundo a AIP, os bombardeamentos atingiram tamb\u00e9m esta noite a regi\u00e3o de Paktik e o aeroporto de Kuldoz (no Norte), provocando a morte de um taliban.",
    "language": "portuguese"
}