{
    "id": 58643,
    "titulo": "OMS n\u00e3o dever\u00e1 destruir vacinas da var\u00edola",
    "tituloNoticia": "OMS n\u00e3o dever\u00e1 destruir vacinas da var\u00edola",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/14/sociedade/noticia/oms-nao-devera-destruir-vacinas-da-variola-58643",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) decide hoje se renuncia ou n\u00e3o ao seu plano de destrui\u00e7\u00e3o maci\u00e7a dos \"stocks\" de vacinas da var\u00edola. Tudo indica que o plano, com execu\u00e7\u00e3o prevista para este ano, seja abandonado.",
    "shortUrl": "/n58643",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Devido ao perigo de bioterrorismo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Devido ao perigo de bioterrorismo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_58643",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/14/sociedade/noticia/oms-nao-devera-destruir-vacinas-da-variola-58643",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "oms-nao-devera-destruir-vacinas-da-variola-58643",
    "cleanTitle": "OMS n\u00e3o dever\u00e1 destruir vacinas da var\u00edola",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/14/sociedade/noticia/oms-nao-devera-destruir-vacinas-da-variola-58643",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 67,
            "nome": "Vacinas",
            "slug": "vacinas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tvacinas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 614,
            "nome": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade",
            "slug": "organizacao-mundial-da-saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/torganizacao-mundial-da-saude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Devido ao perigo de bioterrorismo. OMS n\u00e3o dever\u00e1 destruir vacinas da var\u00edola",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 227,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0058643.json",
    "dct": "2002-01-14T12:27:00",
    "text": "A reuni\u00e3o do Conselho Executivo da OMS come\u00e7a hoje e deve durar uma semana, sendo que a marca do medo do bioterrorismo sentir-se-\u00e1 certamente no encontro.Os EUA refor\u00e7aram nos \u00faltimos meses os seus \"stocks\" de  vacinas contra a var\u00edola devido ao medo do bioterrorismo, ap\u00f3s os atentados de 11 de Setembro e a vaga de p\u00e2nico lan\u00e7ada por uma s\u00e9rie de incidentes que envolviam o bacilo do carb\u00fanculo. A OMS tinha planeado, perante a erradica\u00e7\u00e3o \u00e0 escala planet\u00e1ria da doen\u00e7a, a elimina\u00e7\u00e3o de milhares de doses de vacinas contra a var\u00edola.Mas perante a situa\u00e7\u00e3o actual, a comiss\u00e3o da OMS especializada na var\u00edola viu-se obrigada a emitir uma recomenda\u00e7\u00e3o de que as culturas n\u00e3o sejam destru\u00eddas. A comiss\u00e3o de peritos argumenta que a pesquisa e investiga\u00e7\u00e3o sobre novos medicamentos e vacinas seguras ainda n\u00e3o est\u00e3o completas.Assim, a OMS est\u00e1 perante um parecer que recomenda ainda que se prossiga a investiga\u00e7\u00e3o com objectivos espec\u00edficos: para que \"a popula\u00e7\u00e3o mundial esteja prevenida contra uma reapari\u00e7\u00e3o improv\u00e1vel mas catastr\u00f3fica da var\u00edola\", l\u00ea-se no relat\u00f3rio entregue ao Conselho Executivo e ao qual a AFP teve acesso.  Os peritos estimam que a destrui\u00e7\u00e3o de \"stocks\" deste v\u00edrus extremamente contagioso e potencialmente mortal pode acontecer assim que a investiga\u00e7\u00e3o esteja completa. Neste momento as \u00fanicas culturas de var\u00edola conhecidas est\u00e3o armazenadas em laborat\u00f3rios de alta seguran\u00e7a nos EUA e na R\u00fassia.",
    "language": "portuguese"
}