{
    "id": 3774,
    "titulo": "Sismo de m\u00e9dia intensidade abala regi\u00e3o da Umbria",
    "tituloNoticia": "Sismo de m\u00e9dia intensidade abala regi\u00e3o da Umbria",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/16/sociedade/noticia/sismo-de-media-intensidade-abala-regiao-da-umbria-3774",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um sismo de m\u00e9dia intensidade atingiu esta manh\u00e3 a regi\u00e3o italiana de Umbria, causando alguns estragos em v\u00e1rios edif\u00edcios, mas n\u00e3o provocando v\u00edtimas, anunciaram os servi\u00e7os da protec\u00e7\u00e3o civil.",
    "shortUrl": "/n3774",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "It\u00e1lia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "It\u00e1lia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_3774",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/16/sociedade/noticia/sismo-de-media-intensidade-abala-regiao-da-umbria-3774",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "sismo-de-media-intensidade-abala-regiao-da-umbria-3774",
    "cleanTitle": "Sismo de m\u00e9dia intensidade abala regi\u00e3o da Umbria",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/16/sociedade/noticia/sismo-de-media-intensidade-abala-regiao-da-umbria-3774",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 876,
            "nome": "Media",
            "slug": "media",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmedia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "It\u00e1lia. Sismo de m\u00e9dia intensidade abala regi\u00e3o da Umbria",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 99,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0003774.json",
    "dct": "2000-12-16T15:18:00",
    "text": "O abalo, com grau cinco na escala de Mercalli, atingiu algumas aldeias pr\u00f3ximas de Terni e Narni, duas das principais cidades da regi\u00e3o, cerca das 08h31 locais (07h31 em Portugal).Os funcion\u00e1rios da protec\u00e7\u00e3o civil local evacuaram j\u00e1 os residentes de 30 casas danificadas pelo abalo, informa a Reuters.Nos \u00faltimos anos, a regi\u00e3o da Umbria e a vizinha Marche t\u00eam sido palco de v\u00e1rios sismos de pequena e m\u00e9dia intensidade. O \u00faltimo grande sismo que afectou a regi\u00e3o deu-se em 1997, matando onze pessoas e provocando v\u00e1rios danos em monumentos, incluindo a Bas\u00edlica de S\u00e3o Francisco de Assis.",
    "language": "portuguese"
}