{
    "id": 39741,
    "titulo": "Pedrito de Portugal mata touro na pra\u00e7a da Moita",
    "tituloNoticia": "Pedrito de Portugal mata touro na pra\u00e7a da Moita",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/13/sociedade/noticia/pedrito-de-portugal-mata-touro-na-praca-da-moita-39741",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O matador Pedrito de Portugal matou esta noite, durante as festas da Moita, um toiro na arena, um crime que pode ser punido com pena de pris\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n39741",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "PSP reage a dist\u00farbios disparando para o ar",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "PSP reage a dist\u00farbios disparando para o ar",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_39741",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/13/sociedade/noticia/pedrito-de-portugal-mata-touro-na-praca-da-moita-39741",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "pedrito-de-portugal-mata-touro-na-praca-da-moita-39741",
    "cleanTitle": "Pedrito de Portugal mata touro na pra\u00e7a da Moita",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/13/sociedade/noticia/pedrito-de-portugal-mata-touro-na-praca-da-moita-39741",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 687,
            "nome": "Jos\u00e9 Bento Amaro",
            "descricao": "",
            "email": "jose.amaro@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "jose-bento-amaro",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#114;&#97;&#109;&#97;&#46;&#101;&#115;&#111;&#106;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 574,
            "nome": "Crime",
            "slug": "crime",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcrime",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "PSP reage a dist\u00farbios disparando para o ar. Pedrito de Portugal mata touro na pra\u00e7a da Moita",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 192,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0039741.json",
    "dct": "2001-09-13T01:13:00",
    "text": "Perante uma terceira lide muito aplaudida, o matador portugu\u00eas estocou o toiro, tendo sido fortemente ovacionado pelo p\u00fablico, o que lhe deu direito a cortar as duas orelhas e o rabo do animal. V\u00e1rios elementos do p\u00fablico, temendo que os efectivos da PSP presentes no local detivessem o matador \u00e0 sa\u00edda, entraram na arena impedindo a ac\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia.No meio de grande agita\u00e7\u00e3o, Pedrito de Portugal acabou por ser transportado em ombros para fora da pra\u00e7a. Perante a situa\u00e7\u00e3o alguns elementos da PSP dispararam tiros para o ar, gerando algum p\u00e2nico entre os presentes, mas por essa altura o matador tinha j\u00e1 desaparecido.Desde que as touradas de morte foram proibidas em Portugal, em 1928, j\u00e1 se registaram alguns casos de mortes de touros em corridas. Em 1985 o matador M\u00e1rio Coelho foi julgado pela morte de um touro na edi\u00e7\u00e3o do ano anterior das Festas de Setembro da Moita. J\u00e1 antes, Armando Soares tinha sido  levado a tribunal por duas corridas de morte, em 1975 e 1976, sendo depois indultado. Nos anos 60, o matador Manuel dos Santos matou um touro em arena e saiu do Campo Pequeno sob pris\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}