{
    "id": 56089,
    "titulo": "Contingente portugu\u00eas na B\u00f3snia mant\u00e9m-se",
    "tituloNoticia": "Contingente portugu\u00eas na B\u00f3snia mant\u00e9m-se",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/26/politica/noticia/contingente-portugues-na-bosnia-mantemse-56089",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38526?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Rui Pena diz que a situa\u00e7\u00e3o no terreno est\u00e1 ainda inst\u00e1vel ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O contingente portugu\u00eas estacionado na B\u00f3snia - de 352 militares - n\u00e3o ser\u00e1 reduzido. O ministro da Defesa, Rui Pena, justifica esta op\u00e7\u00e3o do Governo com a situa\u00e7\u00e3o no terreno, que est\u00e1 ainda inst\u00e1vel e a \"necessitar de cuidados intensivos\".",
    "shortUrl": "/n56089",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Defesa",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Defesa",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_56089",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/26/politica/noticia/contingente-portugues-na-bosnia-mantemse-56089",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "contingente-portugues-na-bosnia-mantemse-56089",
    "cleanTitle": "Contingente portugu\u00eas na B\u00f3snia mant\u00e9m-se",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/26/politica/noticia/contingente-portugues-na-bosnia-mantemse-56089",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 397,
            "nome": "Defesa",
            "slug": "defesa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdefesa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "38526_TiagoPetingaL.jpg",
            "legenda": "Rui Pena diz que a situa\u00e7\u00e3o no terreno est\u00e1 ainda inst\u00e1vel ",
            "autor": "Tiago Petinga/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/38526?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Rui Pena diz que a situa\u00e7\u00e3o no terreno est\u00e1 ainda inst\u00e1vel ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Defesa. Contingente portugu\u00eas na B\u00f3snia mant\u00e9m-se",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 115,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0056089.json",
    "dct": "2001-12-26T09:05:00",
    "text": "\"Entendemos neste momento que devemos manter o nosso posicionamento tal como se encontra na SFOR, no entanto temos vindo a desempenhar um papel muito importante como reserva operacional do pr\u00f3prio comandante e entendo que n\u00e3o devemos equacionar para j\u00e1 a hip\u00f3tese da redu\u00e7\u00e3o dos nossos efectivos\", explicou Rui Pena depois de uma reuni\u00e3o, em Sarajevo, com o comandante da for\u00e7a multinacional da NATO no territ\u00f3rio, o general norte-americano John Sylvester.Actualmente, est\u00e3o aquartelados em Kisovo, na B\u00f3snia-Herzegorvina, 352 militares pertencentes ao primeiro batalh\u00e3o de infantaria p\u00e1ra-quedista da Brigada Aerotransportada Independente.O batalh\u00e3o que substituir\u00e1 em Janeiro esta for\u00e7a militar portuguesa ser\u00e1 refor\u00e7ado por um pelot\u00e3o de controlo de tumultos constitu\u00eddo por cerca de 30 homens.",
    "language": "portuguese"
}