{
    "id": 61117,
    "titulo": "Pais e alunos na rua contra privatiza\u00e7\u00e3o de escola",
    "tituloNoticia": "Pais e alunos na rua contra privatiza\u00e7\u00e3o de escola",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/30/local/noticia/pais-e-alunos-na-rua-contra-privatizacao-de-escola-61117",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Pais e alunos da Escola Profissional P\u00fablica de Electr\u00f3nica e Telecomunica\u00e7\u00f5es manifestam-se hoje em Lisboa contra a eventual transfer\u00eancia do estabelecimento de ensino para o sector privado. O diferendo que op\u00f5em alunos e pais ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o come\u00e7ou em Junho de 2000, com o an\u00fancio da passagem da escola para o Instituto de Educa\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica, que \u00e9 privado. Em Maio passado o minist\u00e9rio decidiu manter o regime de escola p\u00fablica no ano lectivo de 2001/2002, mas apenas permitiu a inscri\u00e7\u00e3o de 24 novos alunos, metade do solicitado pelos encarregados de educa\u00e7\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n61117",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Escola Profissional P\u00fablica de Electr\u00f3nica e Telecomunica\u00e7\u00f5es",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Escola Profissional P\u00fablica de Electr\u00f3nica e Telecomunica\u00e7\u00f5es",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_61117",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/30/local/noticia/pais-e-alunos-na-rua-contra-privatizacao-de-escola-61117",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "pais-e-alunos-na-rua-contra-privatizacao-de-escola-61117",
    "cleanTitle": "Pais e alunos na rua contra privatiza\u00e7\u00e3o de escola",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/30/local/noticia/pais-e-alunos-na-rua-contra-privatizacao-de-escola-61117",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 621,
            "nome": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o",
            "slug": "ministerio-da-educacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tministerio-da-educacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 872,
            "nome": "Educa\u00e7\u00e3o",
            "slug": "educacao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teducacao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 887,
            "nome": "Telecomunica\u00e7\u00f5es",
            "slug": "telecomunicacoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttelecomunicacoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Escola Profissional P\u00fablica de Electr\u00f3nica e Telecomunica\u00e7\u00f5es. Pais e alunos na rua contra privatiza\u00e7\u00e3o de escola",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 144,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0061117.json",
    "dct": "2002-01-30T07:48:00",
    "text": "Manuel Costa, da associa\u00e7\u00e3o de pais, explicou que a contesta\u00e7\u00e3o de hoje junto ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se resumir\u00e1 \u00e0 quest\u00e3o da transfer\u00eancia da escola para o dom\u00ednio privado. Os pais exigem melhores instala\u00e7\u00f5es para uma escola que det\u00e9m uma taxa de empregabilidade dos seus alunos de 100 por cento. Contestam ainda uma medida recente que vai retirar da escola seis professores especializados. \u00c9 que, segundo Manuel Costa, se os docentes das disciplinas t\u00e9cnicas em regime de destacamento n\u00e3o regressarem \u00e0s escolas de origem este ano lectivo correm o risco de perder o v\u00ednculo. Sem estes professores, adiantou, nenhum aluno tem garantias de poder concluir o curso, j\u00e1 que s\u00e3o os \u00fanicos docentes com forma\u00e7\u00e3o especializada. Fonte do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o disse \u00e0 Lusa que o assunto ainda est\u00e1 em estudo, n\u00e3o existindo at\u00e9 ao momento qualquer decis\u00e3o sobre o futuro da escola.",
    "language": "portuguese"
}