{
    "id": 7564,
    "titulo": "Maioria dos pedidos de calamidade p\u00fablica deve ser negado",
    "tituloNoticia": "Maioria dos pedidos de calamidade p\u00fablica deve ser negado",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/18/sociedade/noticia/maioria-dos-pedidos-de-calamidade-publica-deve-ser-negado-7564",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A maioria das c\u00e2maras municipais que pediram o estatuto de calamidade p\u00fablica devido \u00e0s cheias deste Inverno dever\u00e3o ver os seus pedidos recusados, anunciou hoje em Leiria o secret\u00e1rio de Estado adjunto do ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna, Carlos Zorrinho.",
    "shortUrl": "/n7564",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Mau tempo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Mau tempo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_7564",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/18/sociedade/noticia/maioria-dos-pedidos-de-calamidade-publica-deve-ser-negado-7564",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "maioria-dos-pedidos-de-calamidade-publica-deve-ser-negado-7564",
    "cleanTitle": "Maioria dos pedidos de calamidade p\u00fablica deve ser negado",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/18/sociedade/noticia/maioria-dos-pedidos-de-calamidade-publica-deve-ser-negado-7564",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Mau tempo. Maioria dos pedidos de calamidade p\u00fablica deve ser negado",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 118,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0007564.json",
    "dct": "2001-01-18T15:40:00",
    "text": "Numa reuni\u00e3o com todos os governadores civis do pa\u00eds, Carlos Zorrinho afirmou que as cheias, em especial no Ribatejo, n\u00e3o causaram preju\u00edzos que justifiquem o estatuto de calamidade p\u00fablica.Este estatuto \"n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o para os concelhos afectados\", afirmou o secret\u00e1rio de Estado adjunto, justificando a afirma\u00e7\u00e3o com a exist\u00eancia, por exemplo, de linhas de cr\u00e9ditos especiais, aprovadas pelo Conselho de Ministros, para a recupera\u00e7\u00e3o de bens particulares e municipais.O respons\u00e1vel adiantou ainda que as autarquias n\u00e3o t\u00eam de obedecer a todos os processos burocr\u00e1ticos habituais para iniciar as obras de repara\u00e7\u00e3o. \"Desde que seja feita a demonstra\u00e7\u00e3o da necessidade de n\u00e3o se cumprir todos os procedimentos legais, ent\u00e3o eles podem n\u00e3o ser cumpridos\", afirmou.",
    "language": "portuguese"
}