{
    "id": 73331,
    "titulo": "Paulo Portas dramatiza apelo ao voto no PP",
    "tituloNoticia": "Paulo Portas dramatiza apelo ao voto no PP",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/14/politica/noticia/paulo-portas-dramatiza-apelo-ao-voto-no-pp-73331",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/45961?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Paulo Portas alertou contra os perigos de uma eventual maioria absoluta dos sociais-democratas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A dois dias do final da campanha, Paulo Portas voltou ontem a dramatizar o apelo ao voto, insistindo nas cr\u00edticas ao PS e ao \"voto \u00fatil\" e nos \"perigos\" de uma maioria absoluta social-democrata.",
    "shortUrl": "/n73331",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Jantar-com\u00edcio em Almeirim",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Jantar-com\u00edcio em Almeirim",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_73331",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/14/politica/noticia/paulo-portas-dramatiza-apelo-ao-voto-no-pp-73331",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "paulo-portas-dramatiza-apelo-ao-voto-no-pp-73331",
    "cleanTitle": "Paulo Portas dramatiza apelo ao voto no PP",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/14/politica/noticia/paulo-portas-dramatiza-apelo-ao-voto-no-pp-73331",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 428,
            "nome": "Paulo Portas",
            "slug": "paulo-portas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpaulo-portas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "45961_PortasEstelaSilvaL.jpg",
            "legenda": "Paulo Portas alertou contra os perigos de uma eventual maioria absoluta dos sociais-democratas",
            "autor": "Estela Silva/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/45961?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Paulo Portas alertou contra os perigos de uma eventual maioria absoluta dos sociais-democratas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Jantar-com\u00edcio em Almeirim. Paulo Portas dramatiza apelo ao voto no PP",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 309,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0073331.json",
    "dct": "2002-03-14T08:47:00",
    "text": "Em Almeirim, distrito de Santar\u00e9m, onde realizou um jantar-com\u00edcio que encheu a sala do restaurante, o l\u00edder do Partido Popular (PP) mostrou-se confiante de que o partido \"vai sair maior\" das elei\u00e7\u00f5es legislativas, mas n\u00e3o deixou de fazer sucessivos apelos contra o voto \"\u00fatil\" no PS ou PSD e contra uma eventual maioria absoluta dos sociais-democratas.\nPara mostrar os perigos que diz ter uma maioria absoluta de um s\u00f3 partido, deu o exemplo dos \u00faltimos governos de Cavaco Silva e do executivo de Ant\u00f3nio Guterres que, \"se sem maioria absoluta deixou o pa\u00eds em relativa desgra\u00e7a, com maioria absoluta teria deixado o pa\u00eds em desgra\u00e7a absoluta\".\nA dramatiza\u00e7\u00e3o do apelo ao voto sentiu-se tamb\u00e9m quando o l\u00edder popular avisou os eleitores de que todo o \"voto que for dado a menos no CDS-PP ser\u00e1 um voto a mais dado \u00e0 esquerda\".\nComo tem feito em quase todos os distritos, disse que se o partido n\u00e3o tivesse eleito o deputado por Santar\u00e9m em 1999, teria sido o PS a eleger, o que daria, argumentou, a maioria absoluta aos socialistas.\n\"T\u00eam de ter cuidado no domingo\", alertou Portas, que passou a enumerar todos os valores que diz serem pr\u00f3prios e apenas defendidos pelo CDS-PP, como o direito \u00e0 vida, \u00e0 seguran\u00e7a, a prioridade aos pobres e aos idosos.\n\"O que fez Dur\u00e3o Barroso para merecer a maioria absoluta?\", questionou o l\u00edder popular, salientando que a \"pol\u00edtica tamb\u00e9m \u00e9 uma quest\u00e3o de m\u00e9rito\". De seguida virou baterias para o PS, que acusou de ter feito uma \"m\u00e1 gest\u00e3o\", baseada na \"neglig\u00eancia e no clientelismo\".\nPortas repetiu o apelo ao eleitorado CDS, AD (Alternativa Democr\u00e1tica) e socialista, (um claro apelo contra o \"voto \u00fatil\"), e n\u00e3o deixou de atacar M\u00e1rio Soares e Pinto Balsem\u00e3o, a quem apelidou de \"reservas da Rep\u00fablica\".",
    "language": "portuguese"
}