{
    "id": 11993,
    "titulo": "Primeiros sinais da administra\u00e7\u00e3o Bush quanto a altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \"n\u00e3o s\u00e3o muito animadores\"",
    "tituloNoticia": "Primeiros sinais da administra\u00e7\u00e3o Bush quanto a altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \"n\u00e3o s\u00e3o muito animadores\"",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/22/sociedade/noticia/primeiros-sinais-da-administracao-bush-quanto-a-alteracoes-climaticas-nao-sao-muito-animadores-11993",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/8833?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A administra\u00e7\u00e3o de George Bush preocupa os intervenientes nas negocia\u00e7\u00f5es de Quioto",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A ministra do Ambiente francesa, Dominique Voynet, afirmou que \"os primeiros sinais\" da nova administra\u00e7\u00e3o americana em mat\u00e9ria de negocia\u00e7\u00f5es sobre o aquecimento clim\u00e1tico \"n\u00e3o s\u00e3o muito animadores\".",
    "shortUrl": "/n11993",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ministra do Ambiente francesa descontente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ministra do Ambiente francesa descontente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_11993",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/22/sociedade/noticia/primeiros-sinais-da-administracao-bush-quanto-a-alteracoes-climaticas-nao-sao-muito-animadores-11993",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "primeiros-sinais-da-administracao-bush-quanto-a-alteracoes-climaticas-nao-sao-muito-animadores-11993",
    "cleanTitle": "Primeiros sinais da administra\u00e7\u00e3o Bush quanto a altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \"n\u00e3o s\u00e3o muito animadores\"",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/22/sociedade/noticia/primeiros-sinais-da-administracao-bush-quanto-a-alteracoes-climaticas-nao-sao-muito-animadores-11993",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 72,
            "nome": "Altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas",
            "slug": "alteracoes-climaticas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/talteracoes-climaticas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 400,
            "nome": "Ambiente",
            "slug": "ambiente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tambiente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "8833_asiapollution.jpg",
            "legenda": "A administra\u00e7\u00e3o de George Bush preocupa os intervenientes nas negocia\u00e7\u00f5es de Quioto",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/8833?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A administra\u00e7\u00e3o de George Bush preocupa os intervenientes nas negocia\u00e7\u00f5es de Quioto",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ministra do Ambiente francesa descontente. Primeiros sinais da administra\u00e7\u00e3o Bush quanto a altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \"n\u00e3o s\u00e3o muito animadores\"",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 199,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0011993.json",
    "dct": "2001-02-22T10:50:00",
    "text": "Numa entrevista publicada hoje no di\u00e1rio \"Lib\u00e9ration\", Voynet diz que \"\u00e9 urgente que os pol\u00edticos assumam as suas responsabilidades\" na luta contra o efeito de estufa, cita a AFP.\"N\u00e3o sei qual a posi\u00e7\u00e3o que tomar\u00e1 a administra\u00e7\u00e3o de Bush, mas os primeiros ind\u00edcios n\u00e3o s\u00e3o encorajadores\", continuou a ministra.\"Mas a Europa deve manter o objectivo com o qual se comprometeu: a ratifica\u00e7\u00e3o do protocolo (de Quioto, conclu\u00eddo em 1997, sobre a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es dos gases com efeito de estufa) por um n\u00famero suficiente de pa\u00edses para assegurar a sua entrada em vigor antes de 2002\", acrescentou.A ministra, que presidiu a delega\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia na confer\u00eancia de Haia sobre o sobreaquecimento do planeta, no ano passado, declarou que ela \"procurou chegar a um compromisso aceit\u00e1vel, mas certos pa\u00edses vieram para renegociar a descida dos n\u00edveis subscritos em Quioto\", disse, numa alus\u00e3o aos EUA e aos seus aliados nas negocia\u00e7\u00f5es.Evocando uma campanha de ecologistas europeus para reduzir as emiss\u00f5es em oito por cento em menos de oito meses, atrav\u00e9s da altera\u00e7\u00e3o de comportamentos, Voynet declarou que \"todos os franceses poderiam atingir facilmente em oito meses o que os EUA n\u00e3o conseguiriam nem em oito anos\".",
    "language": "portuguese"
}