{
    "id": 2161,
    "titulo": "Tr\u00eas palestinianos mortos hoje",
    "tituloNoticia": "Tr\u00eas palestinianos mortos hoje",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/12/01/mundo/noticia/tres-palestinianos-mortos-hoje-2161",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1594?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A direc\u00e7\u00e3o palestiniana promete continuar a luta contra a repress\u00e3o israelita",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As tropas israelitas mataram hoje tr\u00eas palestinianos em incidentes separados na Cisjord\u00e2nia e na Faixa de Gaza. Um quarto palestiniano acabou tamb\u00e9m por morrer na sequ\u00eancia de ferimentos resultantes de confrontos ocorridos ontem na passagem de Karni, na Faixa de Gaza. Estas v\u00edtimas aumentam para 299 o n\u00famero de mortos registados desde o dia 28 de Setembro.",
    "shortUrl": null,
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_2161",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/12/01/mundo/noticia/tres-palestinianos-mortos-hoje-2161",
    "prioridade": null,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "tres-palestinianos-mortos-hoje-2161",
    "cleanTitle": "Tr\u00eas palestinianos mortos hoje",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/12/01/mundo/noticia/tres-palestinianos-mortos-hoje-2161",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 230,
            "nome": "Cisjord\u00e2nia",
            "slug": "cisjordania",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcisjordania",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 231,
            "nome": "Faixa de Gaza",
            "slug": "gaza",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgaza",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "gaza",
            "legenda": "A direc\u00e7\u00e3o palestiniana promete continuar a luta contra a repress\u00e3o israelita",
            "autor": "Andre Durand/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1594?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A direc\u00e7\u00e3o palestiniana promete continuar a luta contra a repress\u00e3o israelita",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 1930,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Tr\u00eas palestinianos mortos hoje",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 0,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0002161.json",
    "dct": "2000-12-01T23:25:00",
    "text": "Segundo fontes hospitalares, os soldados mataram um rapaz de doze anos durante confrontos perto da fronteira entre Gaza e o Egipto. No entanto, um porta-voz israelita afirmou que n\u00e3o houve confrontos ou tiroteios nessa zona.Na Cisjord\u00e2nia, os israelitas mataram um homem de 27 anos em confrontos na cidade de al-Samua, perto da cidade dividida de Hebron, e um homem de 23 anos no campo de refugiados de Qalandia. Testemunhas ouvidas pela Reuters contaram que a cidade cisjordana de al-Bireh foi palco de quatro explos\u00f5es, que danificaram a estrada principal e pelo menos um edif\u00edcio. Os palestinianos v\u00e3o prosseguir a luta contra a repress\u00e3o israelita, garantiu hoje a direc\u00e7\u00e3o palestiniana, reunida em Gaza sob a autoridade do Presidente Yasser Arafat. \"Apesar das perdas humanas, materiais e econ\u00f3micas, e do regresso de uma pol\u00edtica israelita de puni\u00e7\u00e3o, o povo palestiniano permanece determinado a prosseguir a sua luta contra Israel\", afirmou a direc\u00e7\u00e3o palestiniana, em comunicado citado pela ag\u00eancia WAFA.A Autoridade Palestiniana condenou, por outro lado, a repress\u00e3o israelita. \"Israel recorreu \u00e0 solu\u00e7\u00e3o militar para destruir a vontade do nosso povo e a sua resist\u00eancia, recorrendo \u00e0 for\u00e7a armada, a m\u00e9todos de puni\u00e7\u00e3o colectiva e ao cerco total de todas as nossas cidades\", acrescenta o comunicado.Face a esta situa\u00e7\u00e3o, a direc\u00e7\u00e3o palestiniana pediu \u00e0 comunidade internacional que \"assuma as suas responsabilidades perante o povo palestiniano, no que respeita \u00e0 viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos\".O Aeroporto Internacional de Gaza foi hoje reaberto, depois de quase um m\u00eas de encerramento, imposto por Israel, em resposta \u00e0 subleva\u00e7\u00e3o palestiniana.Segundo Fayez Zeidan, chefe da Autoridade Palestinana da Avia\u00e7\u00e3o Civil, a abertura foi parcial, sendo que o aeroporto vai estar em funcionamento entre as 08h00 e as 16h00. Cinco voos estavam agendados para hoje, dois com destino a Gaza e tr\u00eas com sa\u00edda do territ\u00f3rio ocupado.",
    "language": "portuguese"
}