{
    "id": 7313,
    "titulo": "Embaixador portugu\u00eas em Kinshasa diz que situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 calma",
    "tituloNoticia": "Embaixador portugu\u00eas em Kinshasa diz que situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 calma",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/16/mundo/noticia/embaixador-portugues-em-kinshasa-diz-que-situacao-esta-calma-7313",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5323?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os disparos desta tarde ocorreram principalmente junto ao pal\u00e1cio de Laurent Kabila",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A comunidade portuguesa radicada em Kinshasa (capital da Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo) est\u00e1 a encarar a tentativa de golpe de Estado \"com calma, mas com prud\u00eancia\", referiu \u00e0 Lusa o embaixador portugu\u00eas na capital congolesa, Francisco Falc\u00e3o Machado.",
    "shortUrl": "/n7313",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Francisco Machado fala em forte presen\u00e7a militar nas ruas da capital",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Francisco Machado fala em forte presen\u00e7a militar nas ruas da capital",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_7313",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/16/mundo/noticia/embaixador-portugues-em-kinshasa-diz-que-situacao-esta-calma-7313",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "embaixador-portugues-em-kinshasa-diz-que-situacao-esta-calma-7313",
    "cleanTitle": "Embaixador portugu\u00eas em Kinshasa diz que situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 calma",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/16/mundo/noticia/embaixador-portugues-em-kinshasa-diz-que-situacao-esta-calma-7313",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 193,
            "nome": "Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo",
            "slug": "republica-democratica-do-congo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/trepublica-democratica-do-congo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "5323_KabilaJeanPhilippeKsiazeAFP.jpg",
            "legenda": "Os disparos desta tarde ocorreram principalmente junto ao pal\u00e1cio de Laurent Kabila",
            "autor": "Jean-Philippe Ksiazek/AFP (arquivo)",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5323?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os disparos desta tarde ocorreram principalmente junto ao pal\u00e1cio de Laurent Kabila",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Francisco Machado fala em forte presen\u00e7a militar nas ruas da capital. Embaixador portugu\u00eas em Kinshasa diz que situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 calma",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 244,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0007313.json",
    "dct": "2001-01-16T21:46:00",
    "text": "Contactado por telefone a partir de Lisboa, o diplomata disse que Kinshasa vivia \u00e0s 21h00 locais (20h00 de Lisboa) uma situa\u00e7\u00e3o de relativa calma, apesar de se verificar uma forte presen\u00e7a de militares nas ruas.A \u00e1rea onde se localizam algumas das embaixadas estrangeiras - nomeadamente as de Portugal, Fran\u00e7a e Estados Unidos - n\u00e3o chegou a ser afectada pela troca de tiros registada esta tarde. A zona mais problem\u00e1tica foi junto ao pal\u00e1cio presidencial de Laurent Kabila.  \"A situa\u00e7\u00e3o em Kinshasa est\u00e1 calma, j\u00e1 n\u00e3o se ouvem tiros, mas o Governo encerrou as fronteiras e decretou um recolher obrigat\u00f3rio\", salientou Francisco Falc\u00e3o Machado.At\u00e9 ao momento, as autoridades congolesas ainda n\u00e3o divulgaram qualquer explica\u00e7\u00e3o oficial sobre os tiroteios registados na capital ou sobre as medidas de excep\u00e7\u00e3o decretadas esta tarde.Entretanto, a Secretaria de Estado das Comunidades garante num comunicado que os portugueses n\u00e3o t\u00eam problemas e, \"at\u00e9 ao momento, n\u00e3o h\u00e1 conhecimento de qualquer portugu\u00eas ferido, morto ou envolvido em incidentes\".O gabinete de Jo\u00e3o Rui de Almeida afirma estar a acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e militar no pa\u00eds e a embaixada de Portugal em Kinshasa est\u00e1 em contacto com a comunidade portuguesa a\u00ed residente, tendo j\u00e1 recomendado que permane\u00e7am em casa por raz\u00f5es de seguran\u00e7a.A secretaria de Estado adianta ainda que as autoridades portuguesas t\u00eam um plano de protec\u00e7\u00e3o para a comunidade, no caso de a situa\u00e7\u00e3o se degradar de forma a colocar a sua integridade em perigo.",
    "language": "portuguese"
}