{
    "id": 57939,
    "titulo": "Ordem dos Advogados com dificuldades na resposta a pedidos de nomea\u00e7\u00e3o de defensor oficioso",
    "tituloNoticia": "Ordem dos Advogados com dificuldades na resposta a pedidos de nomea\u00e7\u00e3o de defensor oficioso",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/09/sociedade/noticia/ordem-dos-advogados-com-dificuldades-na-resposta-a-pedidos-de-nomeacao-de-defensor-oficioso-57939",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/39574?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O aumento de pedidos e a tramita\u00e7\u00e3o imposta pelas novas regras de apoio judici\u00e1rio vieram trazer despesas acrescidas \u00e0 Ordem dos Advogados",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Ordem dos Advogados est\u00e1 a ter dificuldade em dar seguimento aos pedidos de nomea\u00e7\u00e3o de defensor oficioso solicitados pela Seguran\u00e7a Social, havendo duas mil solicita\u00e7\u00f5es em atraso.",
    "shortUrl": "/n57939",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Novas regras do apoio judici\u00e1rio",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Novas regras do apoio judici\u00e1rio",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_57939",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/09/sociedade/noticia/ordem-dos-advogados-com-dificuldades-na-resposta-a-pedidos-de-nomeacao-de-defensor-oficioso-57939",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ordem-dos-advogados-com-dificuldades-na-resposta-a-pedidos-de-nomeacao-de-defensor-oficioso-57939",
    "cleanTitle": "Ordem dos Advogados com dificuldades na resposta a pedidos de nomea\u00e7\u00e3o de defensor oficioso",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/09/sociedade/noticia/ordem-dos-advogados-com-dificuldades-na-resposta-a-pedidos-de-nomeacao-de-defensor-oficioso-57939",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "39574_getimage.jpg",
            "legenda": "O aumento de pedidos e a tramita\u00e7\u00e3o imposta pelas novas regras de apoio judici\u00e1rio vieram trazer despesas acrescidas \u00e0 Ordem dos Advogados",
            "autor": "P\u00daBLICO",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/39574?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O aumento de pedidos e a tramita\u00e7\u00e3o imposta pelas novas regras de apoio judici\u00e1rio vieram trazer despesas acrescidas \u00e0 Ordem dos Advogados",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Novas regras do apoio judici\u00e1rio. Ordem dos Advogados com dificuldades na resposta a pedidos de nomea\u00e7\u00e3o de defensor oficioso",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 408,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0057939.json",
    "dct": "2002-01-09T15:24:00",
    "text": "Em v\u00e9speras da tomada de posse do novo baston\u00e1rio, Jos\u00e9 Miguel J\u00fadice, e dos \u00f3rg\u00e3os eleitos a 11 de Dezembro, Rog\u00e9rio Alves, futuro presidente do Conselho Distrital de Lisboa da ordem, admitiu \u00e0 Lusa que este ser\u00e1 um dos problemas a resolver pela nova equipa dirigente.Segundo ele, com a entrada em vigor das novas regras do apoio judici\u00e1rio, em Janeiro de 2001 \u2014 que deram compet\u00eancias \u00e0 Seguran\u00e7a Social para solicitar \u00e0 Ordem dos Advogados a nomea\u00e7\u00e3o de defensor oficioso \u2014 o n\u00famero de pedidos n\u00e3o parou de subir. A 11 de Dezembro passado a ordem j\u00e1 tinha feito 34 mil nomea\u00e7\u00f5es de apoio judici\u00e1rio, das quais 7341 resultavam de pedidos da Seguran\u00e7a Social.O aumento de pedidos e a tramita\u00e7\u00e3o imposta pelas novas regras de apoio judici\u00e1rio vieram trazer despesas acrescidas \u00e0 Ordem dos Advogados, quer em trabalho de secretaria, quer em correspond\u00eancia, pois as cartas s\u00e3o registadas. Na opini\u00e3o de Rog\u00e9rio Alves, o Estado \"n\u00e3o disponibilizou os meios financeiros\" para que a ordem possa dar resposta \u00e0s novas exig\u00eancias. Tendo em conta que a situa\u00e7\u00e3o financeira da Ordem dos Advogados \"n\u00e3o \u00e9 famosa\", Jos\u00e9 Miguel J\u00fadice dever\u00e1, na qualidade de baston\u00e1rio, abordar o assunto junto das entidades competentes, designadamente o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. J\u00fadice vai tamb\u00e9m pedir a suspens\u00e3o imediata do diploma sobre a reforma da Ac\u00e7\u00e3o Executiva, que suscita in\u00fameras objec\u00e7\u00f5es, nomeadamente eventuais inconstitucionalidades e altera\u00e7\u00f5es ao sistema vigente sem avalia\u00e7\u00e3o das consequ\u00eancias.O diploma \u2014 que altera as compet\u00eancias em mat\u00e9ria de execu\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas e penhoras \u2014 s\u00f3 dever\u00e1 entrar em vigor em Janeiro de 2003. Na opini\u00e3o da ordem, tais fun\u00e7\u00f5es devem continuar a caber aos advogados e aos tribunais e n\u00e3o a um corpo especial de solicitadores.A quest\u00e3o dos presos preventivos \u2014 que levou o baston\u00e1rio anterior, Pires de Lima, a elaborar um inqu\u00e9rito junto das cadeias portuguesas \u2014 tamb\u00e9m ser\u00e1 objecto de aten\u00e7\u00e3o da nova direc\u00e7\u00e3o, que poder\u00e1 promover futuras reformas processuais, incluindo em mat\u00e9ria penal. A equipa de Jos\u00e9 Miguel J\u00fadice defende que todas as declara\u00e7\u00f5es dos arguidos sem a presen\u00e7a de um advogado sejam consideradas \"nulas\" e \u00e9 favor\u00e1vel ao alargamento dos actos em que o advogado pode intervir em fase de inqu\u00e9rito e de instru\u00e7\u00e3o, o que implicaria uma altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Penal.Para discutir estas propostas, Jos\u00e9 Miguel J\u00fadice dever\u00e1 propor a ju\u00edzes, magistrados do Minist\u00e9rio P\u00fablico, advogados e funcion\u00e1rios judiciais a realiza\u00e7\u00e3o de um \"Grande Congresso das Profiss\u00f5es Judici\u00e1rias\", em 2003.",
    "language": "portuguese"
}