{
    "id": 29396,
    "titulo": "Guterres desmonta \u00abmitologia da cat\u00e1strofe\u00bb",
    "tituloNoticia": "Guterres desmonta \u00abmitologia da cat\u00e1strofe\u00bb",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/28/politica/noticia/guterres-desmonta-mitologia-da-catastrofe-29396",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21655?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Guterres admitiu que a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica poder\u00e1 ser mais lenta do que o esperado",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Guterres, aproveitou o seu discurso de hoje, na Assembleia da Rep\u00fablica, sobre o Estado da Na\u00e7\u00e3o, para \"desmontar a mitologia da cat\u00e1strofe\" que tem sido pregada pelos partidos da oposi\u00e7\u00e3o, \"principalmente os que est\u00e3o sentados \u00e0 direita [PSD e CDS-PP]\" do Parlamento.",
    "shortUrl": "/n29396",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Debate sobre o Estado da Na\u00e7\u00e3o",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Debate sobre o Estado da Na\u00e7\u00e3o",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_29396",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/28/politica/noticia/guterres-desmonta-mitologia-da-catastrofe-29396",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "guterres-desmonta-mitologia-da-catastrofe-29396",
    "cleanTitle": "Guterres desmonta \u00abmitologia da cat\u00e1strofe\u00bb",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/28/politica/noticia/guterres-desmonta-mitologia-da-catastrofe-29396",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 420,
            "nome": "CDS-PP",
            "slug": "cds-pp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcds-pp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 3775,
            "nome": "Assembleia da Rep\u00fablica",
            "slug": "assembleia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tassembleia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "21655_GuterresAssembleiaDR.jpg",
            "legenda": "Guterres admitiu que a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica poder\u00e1 ser mais lenta do que o esperado",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/21655?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Guterres admitiu que a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica poder\u00e1 ser mais lenta do que o esperado",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Debate sobre o Estado da Na\u00e7\u00e3o. Guterres desmonta \u00abmitologia da cat\u00e1strofe\u00bb",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 690,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0029396.json",
    "dct": "2001-06-28T12:43:00",
    "text": "Guterres procurou explanar tr\u00eas pontos fundamentais no seu discurso, designadamente, denunciar a tese de que o pa\u00eds \"est\u00e1 em crise, \u00e0 beira do abismo e com a economia a caminho do caos\", apontar os \"verdadeiros problemas\" por que passa o pa\u00eds, apresentando medidas para inverter esta situa\u00e7\u00e3o e \"contribuir para o restabelecimento de um clima de confian\u00e7a, para que n\u00e3o predomine um clima de pessimismo face \u00e0 verdadeira realidade do pa\u00eds\".\"A tese da cat\u00e1strofe \u00e9 absurda e s\u00f3 pode querer prejudicar o pa\u00eds e os portugueses\", alertou o primeiro-ministro, que distribuiu \"mimos\" dirigidos \u00e0 oposi\u00e7\u00e3o e ao ex-chefe de Governo, Cavaco Silva, a quem acusa de estarem \"a orquestrar uma campanha para descredibilizar o Executivo\".As cr\u00edticas ao PSD ocuparam, ali\u00e1s, uma grande parte da interven\u00e7\u00e3o do secret\u00e1rio-geral do PS, que Guterres acusou de estar a seguir uma estrat\u00e9gia \"assente no desmantelamento do estado social e na desregula\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho\".O primeiro-ministro denunciou, ainda, a postura de sociais-democratas e populares que, segundo o respons\u00e1vel socialista, pretendem a destrui\u00e7\u00e3o do Estado social, atrav\u00e9s \"da substitui\u00e7\u00e3o dos tra\u00e7os essenciais do modelo social europeu por outros que, em nome de uma efic\u00e1cia duvidosa, desumanizam a sociedade e limitam os direitos de cidadania\".\nNuma alus\u00e3o ao Estado da economia nacional, Guterres admitiu a evidente desacelera\u00e7\u00e3o que Portugal vive actualmente, rejeitando uma nova vers\u00e3o do \"o\u00e1sis cor-de-rosa\" e voltando a aludir a \"velhas\" quest\u00f5es j\u00e1 tantas vezes afloradas para justificar os resultados menos positivos.Por um lado, o \"atraso estrutural e qualitativo\" que a nossa economia enfrenta, \"h\u00e1 v\u00e1rios s\u00e9culos, em rela\u00e7\u00e3o aos nossos parceiros europeus\", e por outro, a conjuntura internacional menos favor\u00e1vel, caracterizada \"por uma desacelera\u00e7\u00e3o do crescimento econ\u00f3mico\" quer dos Estados Unidos, quer da pr\u00f3pria Europa.O primeiro-ministro apresentou, de seguida, as diferentes medidas j\u00e1 aplicadas pelo Governo, destacando que a aposta do pa\u00eds tem de estar, simult\u00e2neamente, ao n\u00edvel \"do crescimento do investimento e das exporta\u00e7\u00f5es\", mas tamb\u00e9m atrav\u00e9s da descida da \"d\u00edvida p\u00fablica e do d\u00e9fice externo\".Abordando a quest\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Rectificativo (OR) e do programa de redu\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica, Ant\u00f3nio Guterres considerou-as medidas \"necess\u00e1rias e corajosas\", que respeitam \"a fidelidade do Governo aos seus valores de consci\u00eancia social\", sem \"inverter as prioridades\" e sem \"prejudicar os investimentos\".O chefe de Governo voltou, a respeito do programa de conten\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica, a lan\u00e7as \u201cfarpas\u201d a Cavaco Silva, estranhando que o ex-primeiro-ministro tenha defendido, agora, o aumento da despesa p\u00fablica, ao contr\u00e1rio do que sempre afirmou.\nOutra das justifica\u00e7\u00f5es encontradas pelo chefe de Governo para a apresenta\u00e7\u00e3o do OR, foi a constata\u00e7\u00e3o que \"a situa\u00e7\u00e3o internacional mudou muito desde a elabora\u00e7\u00e3o do \u00faltimo or\u00e7amento\". Guterres assumiu que o processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica \"poder\u00e1 ser mais lento do que inicialmente se esperava\", muito por culpa das dificuldades apresentadas pelos Estados Unidos.\"O crescimento americano tem se efectuado em \"U\" [mais lento] e n\u00e3o em \"V\", como era esperado\", explicou o primeiro-ministro, que vislumbra, no entanto, sinais de \"melhorias recentes\", sobretudo na economia europeia, que poder\u00e3o inverter a tend\u00eancia actual.\"O mundo \u00e9 como \u00e9\", justificou Guterres, adiantando que o seu Governo est\u00e1 apostado no cumprimento dos compromissos internacionais de forma a \"credibilizar Portugal\", um factor essencial para um pequeno pa\u00eds que ainda \"est\u00e1 muito dependente dos investimentos externos\".No plano fiscal, o respons\u00e1vel governativo salientou a reforma daquele sector, introduzido por Pina Moura, que faz com que mais de um milh\u00e3o e meio de portugueses n\u00e3o pague as taxas de IRS e IRC.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propostas do PSD em mat\u00e9ria fiscal e econ\u00f3mica, Ant\u00f3nio Guterres considerou o \"plano de emerg\u00eancia\" apresentado pelos sociais-democratas como \"demag\u00f3gico\", uma vez que \"prop\u00f5e, ao mesmo tempo, uma medida e o seu contr\u00e1rio\".\"O PSD tenta agradar a gregos e a troianos\", disparou, adiantando que este partido conjuga medidas para satisfazer as pol\u00edticas neoliberais com outras destinadas a agradar os sindicalistas.A terminar, o primeiro ministro desfiou o rol de ac\u00e7\u00f5es governativas que alteraram a filosofia social do Estado, frisando as medidas tomadas no campo da educa\u00e7\u00e3o e do combate \u00e0 exclus\u00e3o social e pobreza.",
    "language": "portuguese"
}