{
    "id": 31948,
    "titulo": "Comiss\u00e3o quer travar peso do transporte por estrada",
    "tituloNoticia": "Comiss\u00e3o quer travar peso do transporte por estrada",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/18/economia/noticia/comissao-quer-travar-peso-do-transporte-por-estrada-31948",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Proposta europeia defende que os custos das auto-estradas devem ser suportadas pelos utilizadores, ao contr\u00e1rio do que se passa com as SCUT portuguesas.",
    "shortUrl": "/n31948",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Proposta de Loyola de Palacio",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Proposta de Loyola de Palacio",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_31948",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/18/economia/noticia/comissao-quer-travar-peso-do-transporte-por-estrada-31948",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "comissao-quer-travar-peso-do-transporte-por-estrada-31948",
    "cleanTitle": "Comiss\u00e3o quer travar peso do transporte por estrada",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/18/economia/noticia/comissao-quer-travar-peso-do-transporte-por-estrada-31948",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 649,
            "nome": "Isabel Arriaga e Cunha",
            "descricao": "Antes de entrar no P\u00daBLICO, em 1990, h\u00e1 muito que sonhava ser jornalista. Aprendi a s\u00ea-lo no s\u00edtio mais interessante que poderia imaginar, em v\u00e1rias l\u00ednguas e cruzando gente de todo o mundo. \u201cFiz\u201d a Uni\u00e3o Europeia, os Tratados de Maastricht, Nice e Lisboa, o euro, a crise das vacas loucas, v\u00e1rios referendos antieuropeus e agora a crise da d\u00edvida. Escrevo sempre pensando nos leitores que se deparam com os temas europeus pela primeira vez. E mantenho todos os dias a esperan\u00e7a de que os leitores n\u00e3o olhem para as not\u00edcias sobre a Europa s\u00f3 quando j\u00e1 leram o jornal todo, viram as farm\u00e1cias de servi\u00e7o e fizeram as palavras cruzadas, mas ainda t\u00eam tempo para matar. E quando consigo tornar o tempo el\u00e1stico, vou alimentando um blogue \u201ceuropeu\u201d. (http://eurotalkiac.blogspot.be).",
            "email": "iac@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista, Correspondente em Bruxelas",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "isabel-arriaga-e-cunha",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#99;&#97;&#105;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 662,
            "nome": "SCUT",
            "slug": "scut",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tscut",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 663,
            "nome": "Estradas",
            "slug": "estradas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/testradas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Proposta de Loyola de Palacio. Comiss\u00e3o quer travar peso do transporte por estrada",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 776,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0031948.json",
    "dct": "2001-07-18T11:20:00",
    "text": "O extenso programa de constru\u00e7\u00e3o de auto-estradas \"sem custos para o utilizador\" (SCUT) em Portugal poder\u00e1 ser contr\u00e1rio \u00e0 nova pol\u00edtica de transportes que a Comiss\u00e3o Europeia vai hoje propor aos Quinze. A proposta, da responsabilidade de Loyola de Palacio, comiss\u00e1ria europeia respons\u00e1vel pelos transportes e energia, pretende congelar, at\u00e9 2010, a actual propor\u00e7\u00e3o dos meios de transporte entre a estrada, o comboio e as vias mar\u00edtimas e fluviais. A ideia \u00e9 travar o \"desequil\u00edbrio hist\u00f3rico\" dos \u00faltimos cinquenta anos dos meios de transporte em favor da estrada, que representa hoje 79 por cento do transporte de passageiros e 44 por cento das mercadorias. Nos \u00faltimos 30 anos, afirma a proposta a que o PUBLICO teve acesso, o parque autom\u00f3vel dos Quinze triplicou e o n\u00famero de carros aumenta tr\u00eas milh\u00f5es por ano. Mais: todos os anos s\u00e3o constru\u00eddos mil quil\u00f3metros de estradas na UE, mas encerrados 700 quil\u00f3metros de vias f\u00e9rreas, o que coloca o comboio \u00e0 beira da marginaliza\u00e7\u00e3o. Segundo a Comiss\u00e3o, um comboio internacional de mercadorias circula a uma velocidade m\u00e9dia de 18 quil\u00f3metros por hora. Mas, sublinha, esta tend\u00eancia n\u00e3o constitui uma fatalidade dos pa\u00edses industrializados, j\u00e1 que nos Estados Unidos 40 por cento das mercadorias s\u00e3o transportadas por comboio. Sem medidas correctivas, sublinha o documento, o tr\u00e1fego rodovi\u00e1rio de ve\u00edculos pesados ter\u00e1 em 2010 um aumento de 50 por cento face aos seus n\u00edveis de 1998. Por seu lado, a congest\u00e3o que afecta em perman\u00eancia pelo menos dez por cento das estradas da UE, em resultado do crescimento desequilibrado dos diferentes modos de transporte, custa anualmente \u00e0 economia dos Quinze cerca de 0,5 por cento do seu PIB (produto interno bruto), devendo alcan\u00e7ar o dobro em 2010. Do mesmo modo, se a actual tend\u00eancia n\u00e3o for corrigida, as emiss\u00f5es de di\u00f3xido de carbono (o principal g\u00e1s respons\u00e1vel pelo efeito de estufa) origin\u00e1rias do sector dos transportes - 28 por cento do total - aumentar\u00e3o 50 por cento at\u00e9 2010. Apesar deste diagn\u00f3stico, Loyola de Palacio afastou o cen\u00e1rio mais radical de limita\u00e7\u00e3o do desenvolvimento da estrada atrav\u00e9s da introdu\u00e7\u00e3o de penaliza\u00e7\u00f5es e restri\u00e7\u00f5es \u00e0 sua utiliza\u00e7\u00e3o de modo a permitir o crescimento de meios menos poluentes e com taxas mais baixas de sinistralidade. Este era o cen\u00e1rio preferido pelos ambientalistas, incluindo a comiss\u00e1ria respons\u00e1vel pelo ambiente, Margot Wallstrom, que defendiam uma pol\u00edtica mais firme e virada para o desenvolvimento sustentado. \nSegundo um perito do sector, a comiss\u00e1ria dos transportes preferiu ser pragm\u00e1tica, convicta de que os Estados-membros n\u00e3o est\u00e3o preparados para enfrentar os \"lobbies\" dos transportes. \"Basta lembrar as ced\u00eancias em toda a linha de praticamente todos os pa\u00edses face ao bloqueio dos cami\u00f5es, em Setembro passado, devido ao aumento do pre\u00e7o dos combust\u00edveis\", frisou. Segundo o que afirmou, a proposta de Palacio pretende constituir assim \"a base de uma pol\u00edtica legislativa realista\". Desta forma, a Comiss\u00e3o pretende convencer os Quinze a, pelo menos, manter a actual propor\u00e7\u00e3o de cada meio de transporte. Isto significa que, por cada quil\u00f3metro de estrada constru\u00eddo dever\u00e1 ser feito um esfor\u00e7o adicional para o desenvolvimento dos outros meios, de modo a reequilibrar as actuais propor\u00e7\u00f5es. A constru\u00e7\u00e3o do TGV em Portugal poder\u00e1 ser uma forma de alcan\u00e7ar este objectivo. Mas o facto de as SCUT serem pagas pelo Or\u00e7amento do Estado - ou seja, pelos contribuintes - contraria a tese da Comiss\u00e3o segundo a qual estas infra-estruturas devem ser suportadas pelos utilizadores em fun\u00e7\u00e3o dos custos efectivos que acarretam para a sociedade. Bruxelas vai mais longe ao defender que as receitas com as portagens das auto-estradas dever\u00e3o ser utilizadas para desenvolver meios de transporte alternativos. A Comiss\u00e3o pretende igualmente desenvolver o conceito do \"transporte combinado\" ao longo de cadeias integradas entre os diferentes meios, liberalizar os transportes ferrovi\u00e1rios nacionais e internacionais de passageiros, e aumentar de dez para 20 por cento o financiamento comunit\u00e1rio das grandes redes transeuropeias que atravessam barreiras naturais, como os Alpes. O livro branco, cujas propostas detalhadas ser\u00e3o apresentadas apenas em Setembro, pretende ainda criar verdadeiras \"auto-estradas do mar\" (atrav\u00e9s de uma melhor conex\u00e3o entre os portos e a rede ferrovi\u00e1ria e fluvial e a melhoria da qualidade dos servi\u00e7os portu\u00e1rios), desenvolver um verdadeiro sistema europeu de gest\u00e3o do tr\u00e1fego mar\u00edtimo e instituir, finalmente, o \"c\u00e9u \u00fanico\", ou seja, uma regulamenta\u00e7\u00e3o europeia do trafego a\u00e9reo.",
    "language": "portuguese"
}