{
    "id": 26515,
    "titulo": "Intersindical promete endurecer luta dos trabalhadores",
    "tituloNoticia": "Intersindical promete endurecer luta dos trabalhadores",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/07/economia/noticia/intersindical-promete-endurecer-luta-dos-trabalhadores-26515",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19563?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A central sindical diz que morrem centenas de trabalhadores por ano por falta de seguran\u00e7a nas empresas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os sindicatos dos trabalhadores, reunidos na Confedera\u00e7\u00e3o Geral dos Trabalhadores Portugueses-Intersindical (CGTP-IN), v\u00e3o intensificar a luta por melhores condi\u00e7\u00f5es salariais e de emprego, disse hoje o membro da comiss\u00e3o executiva Am\u00e1vel Alves, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 SIC Not\u00edcias, durante a concentra\u00e7\u00e3o realizada hoje \u00e0 tarde junto \u00e0 resid\u00eancia oficial do primeiro-ministro, em S\u00e3o Bento, Lisboa.",
    "shortUrl": "/n26515",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Dirigente da CGTP Am\u00e1vel Alves",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Dirigente da CGTP Am\u00e1vel Alves",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_26515",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/07/economia/noticia/intersindical-promete-endurecer-luta-dos-trabalhadores-26515",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "intersindical-promete-endurecer-luta-dos-trabalhadores-26515",
    "cleanTitle": "Intersindical promete endurecer luta dos trabalhadores",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/07/economia/noticia/intersindical-promete-endurecer-luta-dos-trabalhadores-26515",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 577,
            "nome": "Emprego",
            "slug": "emprego",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/temprego",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 586,
            "nome": "Sindicatos",
            "slug": "sindicatos",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsindicatos",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 592,
            "nome": "CGTP",
            "slug": "cgtp",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcgtp",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "19563_ManifPortoFranc.F.NevesL.jpg",
            "legenda": "A central sindical diz que morrem centenas de trabalhadores por ano por falta de seguran\u00e7a nas empresas",
            "autor": "Francisco F. Neves/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19563?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A central sindical diz que morrem centenas de trabalhadores por ano por falta de seguran\u00e7a nas empresas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Dirigente da CGTP Am\u00e1vel Alves. Intersindical promete endurecer luta dos trabalhadores",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 138,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0026515.json",
    "dct": "2001-06-07T18:09:00",
    "text": "Apesar de Ant\u00f3nio Guterres estar ausente do pa\u00eds, em visita oficial \u00e0 Eslov\u00e9nia, a CGTP n\u00e3o deixou de marcar presen\u00e7a em S\u00e3o Bento para demonstrar o \"descontentamento dos trabalhadores pelo aumento do custo de vida, motivado pelo acr\u00e9scimo da infla\u00e7\u00e3o, e pela revis\u00e3o intercalar dos sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos em tr\u00eas mil escudos (14,9 euros)\", afirmou Am\u00e1vel Alves.As propostas da central sindical compreendem a redu\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de trabalho para as 35 hora semanais, o gozo de 25 dias \u00fateis de f\u00e9rias e a redu\u00e7\u00e3o da sinistralidade nas empresas, \"que \u00e9 respons\u00e1vel pela morte de centenas de pessoas por ano\", sublinhou o representante da GCTP.Am\u00e1vel Alves justificou esta ac\u00e7\u00e3o de protesto tamb\u00e9m como \"um desafio \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, porque se n\u00e3o o fizerem agora poderemos vir a ter maiores problemas no futuro pr\u00f3ximo\", concluiu.",
    "language": "portuguese"
}