{
    "id": 50392,
    "titulo": "Alimentos, \u00e1gua e medicamentos precisos urgentemente em Mazar-i-Sharif",
    "tituloNoticia": "Alimentos, \u00e1gua e medicamentos precisos urgentemente em Mazar-i-Sharif",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/18/mundo/noticia/alimentos-agua-e-medicamentos-precisos-urgentemente-em-mazarisharif-50392",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35069?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A Cruz Vermelha est\u00e1 preocupada com a situa\u00e7\u00e3o na cidade de Kunduz",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Alimentos, \u00e1gua, medicamentos e outros recursos b\u00e1sicos s\u00e3o precisos urgentemente em Mazar-i-Sharif, no Norte do Afeganist\u00e3o, comunicou o Comit\u00e9 Internacional da Cruz Vermelha (CICV).",
    "shortUrl": "/n50392",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Apelo da Cruz Vermelha",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Apelo da Cruz Vermelha",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_50392",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/18/mundo/noticia/alimentos-agua-e-medicamentos-precisos-urgentemente-em-mazarisharif-50392",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "alimentos-agua-e-medicamentos-precisos-urgentemente-em-mazarisharif-50392",
    "cleanTitle": "Alimentos, \u00e1gua e medicamentos precisos urgentemente em Mazar-i-Sharif",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/18/mundo/noticia/alimentos-agua-e-medicamentos-precisos-urgentemente-em-mazarisharif-50392",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 71,
            "nome": "\u00c1gua",
            "slug": "agua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tagua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 232,
            "nome": "Afeganist\u00e3o",
            "slug": "afeganistao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafeganistao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "35069_SergeiChirikovEPA.jpg",
            "legenda": "A Cruz Vermelha est\u00e1 preocupada com a situa\u00e7\u00e3o na cidade de Kunduz",
            "autor": "Sergei Chirikov/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35069?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A Cruz Vermelha est\u00e1 preocupada com a situa\u00e7\u00e3o na cidade de Kunduz",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Apelo da Cruz Vermelha. Alimentos, \u00e1gua e medicamentos precisos urgentemente em Mazar-i-Sharif",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 153,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0050392.json",
    "dct": "2001-11-18T20:06:00",
    "text": "As \u00e1reas mais afectadas s\u00e3o as que envolvem a cidade, agora controlada pela Alian\u00e7a do Norte, disse \u00e0 Reuters o respons\u00e1vel do CICV, Simon Brooks, que exprimiu preocupa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 situa\u00e7\u00e3o na cidade nortenha de Kunduz, onde as for\u00e7as taliban est\u00e3o entrincheiradas, cercadas por combatentes da Alian\u00e7a do Norte e bombardeadas pela avia\u00e7\u00e3o anglo-americana.A Cruz Vermelha \u00e9 uma das poucas organiza\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias que est\u00e1 a operar no Norte do Afeganist\u00e3o. Ontem, os seus funcion\u00e1rios distribu\u00edram arroz a cerca de 160 detidos, na maioria paquistaneses, mantidos numa antiga f\u00e1brica t\u00eaxtil.Segundo Brooks, as autoridades da cidade, reconquistada pelas for\u00e7as do general uzbeque Abdul Rashid Dostum h\u00e1 uma semana atr\u00e1s, est\u00e3o a colaborar com a miss\u00e3o do CICV e autorizaram a organiza\u00e7\u00e3o a transferir alguns dos detidos feridos para o hospital. \"Temos acesso imediato\", assegurou o respons\u00e1vel, acrescentando que o comit\u00e9 ofereceu-se para repatriar os prisioneiros paquistaneses se as autoridades optassem pela sua liberta\u00e7\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}