{
    "id": 53271,
    "titulo": "Minist\u00e9rio reprovou projecto do complexo \u00abDesigner Village\u00bb",
    "tituloNoticia": "Minist\u00e9rio reprovou projecto do complexo \u00abDesigner Village\u00bb",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/07/local/noticia/ministerio-reprovou-projecto-do-complexo-designer-village-53271",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Minist\u00e9rio do Ambiente e Ordenamento do Territ\u00f3rio (MAOT) reprovou ontem o projecto do complexo l\u00fadico-comercial \"Designer Village\" em Alcochete, disse o secret\u00e1rio de Estado do Ambiente, Rui Gon\u00e7alves.",
    "shortUrl": "/n53271",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Alcochete",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Alcochete",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_53271",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/07/local/noticia/ministerio-reprovou-projecto-do-complexo-designer-village-53271",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ministerio-reprovou-projecto-do-complexo-designer-village-53271",
    "cleanTitle": "Minist\u00e9rio reprovou projecto do complexo \u00abDesigner Village\u00bb",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/07/local/noticia/ministerio-reprovou-projecto-do-complexo-designer-village-53271",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 99,
            "nome": "Ordenamento do territ\u00f3rio",
            "slug": "ordenamento-do-territorio",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tordenamento-do-territorio",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 400,
            "nome": "Ambiente",
            "slug": "ambiente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tambiente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Alcochete. Minist\u00e9rio reprovou projecto do complexo \u00abDesigner Village\u00bb",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 229,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0053271.json",
    "dct": "2001-12-07T14:27:00",
    "text": "O MAOT deu parecer desfavor\u00e1vel ao projecto por considerar que atenta contra a zona de protec\u00e7\u00e3o especial do estu\u00e1rio do Tejo.Rui Gon\u00e7alves disse ainda que o projecto \"Designer Village\" \"n\u00e3o se coaduna com as leis da Uni\u00e3o Europeia [directivas] de protec\u00e7\u00e3o das aves e Habitats\", segundo a Lusa.A Liga para a Protec\u00e7\u00e3o da Natureza (LPN) tinha j\u00e1 defendido o \"chumbo\" do projecto do complexo l\u00fadico-comercial por ser um atentado contra a Zona de Protec\u00e7\u00e3o Especial (ZPE) e de Reserva Ecol\u00f3gica Nacional (REN).Para os ambientalistas, o estudo de impacto ambiental do complexo apresenta \"graves lacunas de avalia\u00e7\u00e3o dos impactos negativos\", ao ponto de \"desrespeitar as directivas comunit\u00e1rias e a legisla\u00e7\u00e3o nacional\".\"\u00c9 incompreens\u00edvel a afecta\u00e7\u00e3o de 90 mil metros quadrados de REN para a constru\u00e7\u00e3o de um parque de estacionamento, uma vez que n\u00e3o se insere em nenhum dos casos de excep\u00e7\u00e3o previstos na lei\", alegavam os ambientalistas.O Instituto da Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza (ICN) chegou a emitir um parecer em que afirmava que \"o projecto poderia ser localizado\" na \u00e1rea em apre\u00e7o \"sem que houvesse viola\u00e7\u00e3o da directiva Habitats\".De acordo com o estudo de impacte ambiental, o projecto - da Freeport Leisure - vai ocupar 375.400 metros quadrados, correspondentes \u00e0 antiga f\u00e1brica de pneus FIRESTONE, onde s\u00e3o inclu\u00eddas zonas comerciais, de restaura\u00e7\u00e3o, hotelaria, recreio e lazer e estacionamento para mais de tr\u00eas mil viaturas.",
    "language": "portuguese"
}