{
    "id": 8384,
    "titulo": "Presidente nigeriano dissolve o Governo",
    "tituloNoticia": "Presidente nigeriano dissolve o Governo",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/24/mundo/noticia/presidente-nigeriano-dissolve-o-governo-8384",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente nigeriano, Olusegun Obasanjo, dissolveu hoje o Governo e convocou o Parlamento para votar a aprova\u00e7\u00e3o de uma nova lista de ministros, anunciou um alto respons\u00e1vel em  Abuja.",
    "shortUrl": "/n8384",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Nova lista de ministros proposta ao Parlamento",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Nova lista de ministros proposta ao Parlamento",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_8384",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/24/mundo/noticia/presidente-nigeriano-dissolve-o-governo-8384",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "presidente-nigeriano-dissolve-o-governo-8384",
    "cleanTitle": "Presidente nigeriano dissolve o Governo",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/24/mundo/noticia/presidente-nigeriano-dissolve-o-governo-8384",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 3775,
            "nome": "Assembleia da Rep\u00fablica",
            "slug": "assembleia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tassembleia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Nova lista de ministros proposta ao Parlamento. Presidente nigeriano dissolve o Governo",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 270,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0008384.json",
    "dct": "2001-01-24T16:31:00",
    "text": "\"O Governo foi dissolvido. Uma nova lista [de ministros] foi comunicada ao Senado, que dever\u00e1 dar a sua aprova\u00e7\u00e3o formal a esta lista\", disse \u00e0 AFP uma fonte pr\u00f3xima de Ufot Ekaette, chefe da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica da Nig\u00e9ria.Num comunicado anterior, Ekaette anunciou que Obasanjo reuniu hoje o seu Governo e lhe deu conta da sua inten\u00e7\u00e3o de o remodelar, 19 meses depois de ter chegado \u00e0 presid\u00eancia do pa\u00eds.\"No final da reuni\u00e3o de hoje do Conselho de Ministros, o Presidente Olusegun Obasanjo anunciou uma mudan\u00e7a na composi\u00e7\u00e3o do Executivo\".\"O Presidente aproveitou a ocasi\u00e3o para lembrar quanto o ano 2001 vai ser decisivo e importante para a sua administra\u00e7\u00e3o, para o progresso da democracia e para a Nig\u00e9ria enquanto na\u00e7\u00e3o\", sublinhou o respons\u00e1vel.O Presidente agradeceu ainda \"a todos os membros do Governo pelos seus servi\u00e7os e pediu-lhes para permanecerem fi\u00e9is \u00e0 causa da Nig\u00e9ria\". Na sequ\u00eancia da reuni\u00e3o, o Governo foi oficialmente dissolvido, segundo a mesma fonte.Os rumores de que iria haver uma remodela\u00e7\u00e3o governamental circulavam na Nig\u00e9ria h\u00e1 v\u00e1rias semanas. Desde a sua chegada ao poder, em Maio de 1999, o Governo nomeado por Obasanjo tem sido alvo de cr\u00edticas por parte da imprensa e dos observadores pol\u00edticos pelas suas fracas actua\u00e7\u00f5es.Obasanjo ter\u00e1 decidido, segundo informa\u00e7\u00f5es que circularam no in\u00edcio do ano, fazer-se representar nas elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 2003 e ter\u00e1 considerado necess\u00e1rio, para atingir este objectivo eleitoral, remodelar o Governo.Obasanjo admitiu recentemente que as condi\u00e7\u00f5es de vida dos nigerianos n\u00e3o melhoraram desde a sua chegada ao poder e que o ano 2001 seria decisivo para o sucesso do seu Governo neste dom\u00ednio.",
    "language": "portuguese"
}