{
    "id": 6957,
    "titulo": "\u00abOra\u00e7\u00e3o pela paz\u00bb re\u00fane 50 mil bascos contra o terrorismo da ETA",
    "tituloNoticia": "\u00abOra\u00e7\u00e3o pela paz\u00bb re\u00fane 50 mil bascos contra o terrorismo da ETA",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/01/13/mundo/noticia/oracao-pela-paz-reune-50-mil-bascos-contra-o-terrorismo-da-eta-6957",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5058?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Os manifestantes vieram de v\u00e1rias localidades do Pa\u00eds Basco e de Navarra",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Cerca de 50 mil pessoas compareceram hoje \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o convocada pela Igreja Cat\u00f3lica junto da Bas\u00edlica de Armentia, nos arredores de Vit\u00f3ria, para participar numa ora\u00e7\u00e3o colectiva contra as actividades terroristas da ETA.",
    "shortUrl": "/n6957",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Espanha",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Espanha",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_6957",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/01/13/mundo/noticia/oracao-pela-paz-reune-50-mil-bascos-contra-o-terrorismo-da-eta-6957",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "oracao-pela-paz-reune-50-mil-bascos-contra-o-terrorismo-da-eta-6957",
    "cleanTitle": "\u00abOra\u00e7\u00e3o pela paz\u00bb re\u00fane 50 mil bascos contra o terrorismo da ETA",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/01/13/mundo/noticia/oracao-pela-paz-reune-50-mil-bascos-contra-o-terrorismo-da-eta-6957",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 394,
            "nome": "Terrorismo",
            "slug": "terrorismo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tterrorismo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "5058_PaisBascoDavidAguilarEFE.jpg",
            "legenda": "Os manifestantes vieram de v\u00e1rias localidades do Pa\u00eds Basco e de Navarra",
            "autor": "David Aguilar/EFE",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/5058?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Os manifestantes vieram de v\u00e1rias localidades do Pa\u00eds Basco e de Navarra",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Espanha. \u00abOra\u00e7\u00e3o pela paz\u00bb re\u00fane 50 mil bascos contra o terrorismo da ETA",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 327,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0006957.json",
    "dct": "2001-01-13T20:06:00",
    "text": "Foi a primeira vez que a igreja basca organizou uma manifesta\u00e7\u00e3o contra a organiza\u00e7\u00e3o separatista, cujos atentados fizeram 23 mortos s\u00f3 no ano 2000. O Papa Jo\u00e3o Paulo II dirigiu uma mensagem de apoio a esta manifesta\u00e7\u00e3o, na qual pediu \"a Deus misericordioso que conceda a paz social ao Pa\u00eds Basco, a Navarra e a toda a querida Espanha\", cita a AFP.O arcebispo de Pamplona e os bispos de tr\u00eas prov\u00edncias bascas espanholas presidiram a esta ora\u00e7\u00e3o ao ar livre, que foi precedida de uma marcha a partir de Vit\u00f3ria, a capital administrativa basca. Os milhares de participantes, vindos de v\u00e1rias localidades do Pa\u00eds Basco e Navarra, marcharam em sil\u00eancio por detr\u00e1s de um \u00fanico cartaz com a frase \"Entre todos, paz para todos\", escrita em espanhol e em euskera.Algumas das principais personalidades pol\u00edticas locais, entre as quais o presidente do Governo aut\u00f3nomo basco, Juan Jos\u00e9 Ibarretxe, participaram na manifesta\u00e7\u00e3o, deixando claro que o faziam \"a t\u00edtulo pessoal\", a pedido da organiza\u00e7\u00e3o.A longa ora\u00e7\u00e3o, lida por religiosos e volunt\u00e1rios, lembrou o sofrimento das v\u00edtimas da ETA, das suas fam\u00edlias e \"dos que vivem em ambiente de medo, amea\u00e7as e extors\u00e3o\".Os participantes rezaram tamb\u00e9m \"por aqueles que, ao provocar a morte, o terror e a destrui\u00e7\u00e3o, causam tanto mal\" ao povo basco. \"Queremo-los entre n\u00f3s, livres dos sofrimentos que geram e que eles pr\u00f3prios sentem, enquanto constru\u00edmos uma sociedade melhor\", prosseguiu a ora\u00e7\u00e3o.A organiza\u00e7\u00e3o deste encontro ocorreu ap\u00f3s v\u00e1rios anos de posi\u00e7\u00f5es amb\u00edguas da Igreja Cat\u00f3lica basca, muito criticada em Espanha por ter assumido posi\u00e7\u00f5es consideradas pr\u00f3-nacionalistas e pela sua alegada falta de compaix\u00e3o para com as v\u00edtimas do terrorismo.Na prepara\u00e7\u00e3o deste encontro, 226 dos 433 sacerdotes da diocese de Bilbau assinaram, no in\u00edcio de Janeiro, um manifesto que exige \u00e0 ETA que \"pare de matar em nome do povo basco\", e em que pedem perd\u00e3o por n\u00e3o terem muitas vezes \"sabido estar pr\u00f3ximos dos que foram injustamente atingidos por ac\u00e7\u00f5es violentas\".",
    "language": "portuguese"
}