{
    "id": 58673,
    "titulo": "Casos de c\u00f3lera aumentam no Este da \u00c1frica do Sul",
    "tituloNoticia": "Casos de c\u00f3lera aumentam no Este da \u00c1frica do Sul",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/14/sociedade/noticia/casos-de-colera-aumentam-no-este-da-africa-do-sul-58673",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os casos de c\u00f3lera est\u00e3o a aumentar no Este da \u00c1frica do Sul. H\u00e1 3500 pessoas doentes e seis mortes j\u00e1 registadas desde o in\u00edcio do m\u00eas passado em Kwazulu-Natal, sem atingir, por\u00e9m, as propor\u00e7\u00f5es da grave epidemia de h\u00e1 um ano.",
    "shortUrl": "/n58673",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Seis mortos em Kwazulu-Natal num m\u00eas e meio",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Seis mortos em Kwazulu-Natal num m\u00eas e meio",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_58673",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/14/sociedade/noticia/casos-de-colera-aumentam-no-este-da-africa-do-sul-58673",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "casos-de-colera-aumentam-no-este-da-africa-do-sul-58673",
    "cleanTitle": "Casos de c\u00f3lera aumentam no Este da \u00c1frica do Sul",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/14/sociedade/noticia/casos-de-colera-aumentam-no-este-da-africa-do-sul-58673",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 179,
            "nome": "\u00c1frica",
            "slug": "africa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafrica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 180,
            "nome": "\u00c1frica do Sul",
            "slug": "africa-do-sul",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tafrica-do-sul",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Seis mortos em Kwazulu-Natal num m\u00eas e meio. Casos de c\u00f3lera aumentam no Este da \u00c1frica do Sul",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 118,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0058673.json",
    "dct": "2002-01-14T15:26:00",
    "text": "Perto de 500 novos casos foram diagnosticados naquela prov\u00edncia sul-africana nas \u00faltimas 72 horas, principalmente na regi\u00e3o de Ladysmith, onde a c\u00f3lera t\u00eam vindo a aumentar desde o Natal, afirmaram hoje as autoridades provinciais de Kwazulu-Natal.Os mesmos respons\u00e1veis dizem, contudo, que a doen\u00e7a est\u00e1, neste momento, controlada - com um total de 301 pessoas hospitalizadas at\u00e9 hoje, informa a AFP.A frequ\u00eancia de aparecimento da doen\u00e7a este ano (cem a 150 casos por dia) \u00e9 sem compara\u00e7\u00e3o inferior ao ano passado - fim de 2000 e in\u00edcio de 2001 -, quando Kwazulu-Natal registava entre 700 e mil casos di\u00e1rios. A c\u00f3lera est\u00e1 ligada a uma bact\u00e9ria que se transmite por via digestiva pela \u00e1gua ou alimentos contaminados.",
    "language": "portuguese"
}