{
    "id": 13267,
    "titulo": "Tr\u00eas casos de febre aftosa identificados no Ir\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Tr\u00eas casos de febre aftosa identificados no Ir\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/04/sociedade/noticia/tres-casos-de-febre-aftosa-identificados-no-irao-13267",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9761?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Teer\u00e3o n\u00e3o importa carne da Europa desde o ano passado",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Tr\u00eas casos de febre aftosa foram detectados em carneiros no Ir\u00e3o, em Chahroud, uma regi\u00e3o montanhosa a noroeste de Teer\u00e3o, anunciou hoje a televis\u00e3o iraniana.",
    "shortUrl": "/n13267",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Autoridades sanit\u00e1rias minimizam descoberta",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Autoridades sanit\u00e1rias minimizam descoberta",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_13267",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/04/sociedade/noticia/tres-casos-de-febre-aftosa-identificados-no-irao-13267",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "tres-casos-de-febre-aftosa-identificados-no-irao-13267",
    "cleanTitle": "Tr\u00eas casos de febre aftosa identificados no Ir\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/04/sociedade/noticia/tres-casos-de-febre-aftosa-identificados-no-irao-13267",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 237,
            "nome": "Ir\u00e3o",
            "slug": "irao",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tirao",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "9761_CarneVaca.jpg",
            "legenda": "Teer\u00e3o n\u00e3o importa carne da Europa desde o ano passado",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/9761?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Teer\u00e3o n\u00e3o importa carne da Europa desde o ano passado",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Autoridades sanit\u00e1rias minimizam descoberta. Tr\u00eas casos de febre aftosa identificados no Ir\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 126,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0013267.json",
    "dct": "2001-03-04T19:09:00",
    "text": "Pela primeira vez, os \"media\" iranianos fazem refer\u00eancia a casos desta doen\u00e7a no pa\u00eds.   Questionado em directo pela televis\u00e3o, o director da Organiza\u00e7\u00e3o dos Veterin\u00e1rios iranianos, Akbar Motal\u00e9bi, minimizou a descoberta da doen\u00e7a, indicando que \"no passado j\u00e1 existiram casos end\u00e9micos de febre aftosa em certas regi\u00f5es do Ir\u00e3o devido \u00e0 entrada ilegal de bovinos no pa\u00eds\".  Segundo o mesmo respons\u00e1vel, as medidas de seguran\u00e7a foram refor\u00e7adas e as for\u00e7as policiais est\u00e3o em alerta para impedir o transporte de gado atrav\u00e9s do pa\u00eds.O Ir\u00e3o importa carne bovina da Austr\u00e1lia e da Am\u00e9rica Latina. Antes da crise das vacas loucas na Europa, Teer\u00e3o importava grandes quantidades de carne vermelha da Fran\u00e7a e da Irlanda.As autoridades iranianas interditaram em 2000 as importa\u00e7\u00f5es de carne da Europa.",
    "language": "portuguese"
}