{
    "id": 36685,
    "titulo": "C\u00e2mara de Coimbra pode pedir apoio \u00e0 Universidade sobre co-incinera\u00e7\u00e3o",
    "tituloNoticia": "C\u00e2mara de Coimbra pode pedir apoio \u00e0 Universidade sobre co-incinera\u00e7\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/23/sociedade/noticia/camara-de-coimbra-pode-pedir-apoio-a-universidade-sobre-coincineracao-36685",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26583?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "\u00abSe o Governo teimar em continuar com o processo, h\u00e1 que pedir a interven\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica\u00bb, diz vereador",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um dos vereadores do PSD de Coimbra Jo\u00e3o Pardal defendeu hoje que a autarquia deve solicitar apoio jur\u00eddico \u00e0 Faculdade de Direito da Universidade de Coimbra para \"obrigar o Estado a cumprir\" o que foi assumido na Conven\u00e7\u00e3o de Estocolmo sobre a co-incinera\u00e7\u00e3o.",
    "shortUrl": "/n36685",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ajuda a n\u00edvel jur\u00eddico",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ajuda a n\u00edvel jur\u00eddico",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_36685",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/23/sociedade/noticia/camara-de-coimbra-pode-pedir-apoio-a-universidade-sobre-coincineracao-36685",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "camara-de-coimbra-pode-pedir-apoio-a-universidade-sobre-coincineracao-36685",
    "cleanTitle": "C\u00e2mara de Coimbra pode pedir apoio \u00e0 Universidade sobre co-incinera\u00e7\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/23/sociedade/noticia/camara-de-coimbra-pode-pedir-apoio-a-universidade-sobre-coincineracao-36685",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 419,
            "nome": "PSD",
            "slug": "psd",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpsd",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 646,
            "nome": "Coimbra",
            "slug": "coimbra",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcoimbra",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "26583_incineracao.jpg",
            "legenda": "\u00abSe o Governo teimar em continuar com o processo, h\u00e1 que pedir a interven\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica\u00bb, diz vereador",
            "autor": "Paulo Pimenta",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26583?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "\u00abSe o Governo teimar em continuar com o processo, h\u00e1 que pedir a interven\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica\u00bb, diz vereador",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ajuda a n\u00edvel jur\u00eddico. C\u00e2mara de Coimbra pode pedir apoio \u00e0 Universidade sobre co-incinera\u00e7\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 91,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0036685.json",
    "dct": "2001-08-23T17:06:00",
    "text": "Em reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria do executivo camar\u00e1rio, Jo\u00e3o Pardal, bi\u00f3logo, incitou a autarquia a tomar, por outro lado, uma delibera\u00e7\u00e3o conjunta exigindo que o processo de co-incinera\u00e7\u00e3o seja \"parado imediatamente\".\"Se o Governo teimar em continuar com o processo, h\u00e1 que pedir a interven\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica\", declarou o vereador, citado pela Lusa.Pardal defende que n\u00e3o s\u00f3 se deve avan\u00e7ar a caracteriza\u00e7\u00e3o do estado de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o de Souselas, como deve ser realizada uma caracteriza\u00e7\u00e3o ambiental da zona, nomeadamente ao n\u00edvel da qualidade do solo, ar, fauna e flora.",
    "language": "portuguese"
}