{
    "id": 26144,
    "titulo": "UNITA divulga excertos do discurso de Savimbi na 16\u00ba confer\u00eancia nacional",
    "tituloNoticia": "UNITA divulga excertos do discurso de Savimbi na 16\u00ba confer\u00eancia nacional",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/06/05/mundo/noticia/unita-divulga-excertos-do-discurso-de-savimbi-na-16%C2%BA-conferencia-nacional-26144",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19293?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Savimbi aludiu ainda ao colonialismo, que classificou de \"domina\u00e7\u00e3o de um povo por um outro cujos valores considera inferiores\"",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O boletim semanal da UNITA divulgou hoje excertos do discurso de cinco horas do seu l\u00edder, Jonas Savimbi, na 16\u00ba confer\u00eancia nacional em que destacou o atraso estrutural de Angola e a necessidade de \"coes\u00e3o\" no seio do movimento.",
    "shortUrl": "/n26144",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Angola",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Angola",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_26144",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/06/05/mundo/noticia/unita-divulga-excertos-do-discurso-de-savimbi-na-16%C2%BA-conferencia-nacional-26144",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "unita-divulga-excertos-do-discurso-de-savimbi-na-16\u00ba-conferencia-nacional-26144",
    "cleanTitle": "UNITA divulga excertos do discurso de Savimbi na 16\u00ba confer\u00eancia nacional",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/06/05/mundo/noticia/unita-divulga-excertos-do-discurso-de-savimbi-na-16%C2%BA-conferencia-nacional-26144",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 331,
            "nome": "Angola",
            "slug": "angola",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tangola",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "19293_SavimbiDR.jpg",
            "legenda": "Savimbi aludiu ainda ao colonialismo, que classificou de \"domina\u00e7\u00e3o de um povo por um outro cujos valores considera inferiores\"",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/19293?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Savimbi aludiu ainda ao colonialismo, que classificou de \"domina\u00e7\u00e3o de um povo por um outro cujos valores considera inferiores\"",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Angola. UNITA divulga excertos do discurso de Savimbi na 16\u00ba confer\u00eancia nacional",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 189,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0026144.json",
    "dct": "2001-06-05T10:24:00",
    "text": "\"Mantenho firme a convic\u00e7\u00e3o de que a UNITA mant\u00e9m a sua vitalidade e pode libertar a nossa for\u00e7a an\u00edmica se formos francos para com o nosso passivo\", refere Savimbi no discurso divulgado pelo boletim n\u00famero dois da Uni\u00e3o Nacional para a Independ\u00eancia Total de Angola (UNITA), a que a Lusa teve acesso.\"O objectivo de falarmos abertamente do nosso passivo visa refor\u00e7armos a nossa coes\u00e3o, encorajar o debate frontal para n\u00e3o repetirmos aquilo que feriu as pessoas, militantes do nosso partido\" e que \"debilitou as nossas capacidades de analisar as situa\u00e7\u00f5es nas suas muta\u00e7\u00f5es permanentes e atrasou a nossa adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s circunst\u00e2ncias actuais\", afirmou Savimbi, segundo a mesma fonte.O colonialismo n\u00e3o foi esquecido pelo presidente da UNITA referindo que se trata de uma \"domina\u00e7\u00e3o de um povo por um outro cujos valores considera inferiores\", numa alus\u00e3o ao atraso que Angola registou enquanto col\u00f3nia portuguesa.Nos excertos hoje divulgados, Savimbi n\u00e3o fala directamente do processo de paz mas fonte do movimento disse na semana passada \u00e0 Lusa que na confer\u00eancia foram debatidas as perspectivas de negocia\u00e7\u00f5es de paz, incluindo a quest\u00e3o do futuro eventual interlocutor e temas para debate.",
    "language": "portuguese"
}