{
    "id": 17173,
    "titulo": "Continua desaparecida uma pessoa devido a avalancha em Espanha (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Continua desaparecida uma pessoa devido a avalancha em Espanha (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/31/sociedade/noticia/continua-desaparecida-uma-pessoa-devido-a-avalancha-em-espanha-actualizacao-17173",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "As autoridades espanholas j\u00e1 encontraram e socorreram, esta tarde, sete pessoas que foram arrastadas por uma avalancha ocorrida no Pic Garmo Negro, na regi\u00e3o de Panticosa, perto de Huesca (Espanha). Uma pessoa continua desaparecida, de acordo com a guarda civil.",
    "shortUrl": "/n17173",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Sete das oito pessoas j\u00e1 foram encontradas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Sete das oito pessoas j\u00e1 foram encontradas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_17173",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/31/sociedade/noticia/continua-desaparecida-uma-pessoa-devido-a-avalancha-em-espanha-actualizacao-17173",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "continua-desaparecida-uma-pessoa-devido-a-avalancha-em-espanha-actualizacao-17173",
    "cleanTitle": "Continua desaparecida uma pessoa devido a avalancha em Espanha (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/31/sociedade/noticia/continua-desaparecida-uma-pessoa-devido-a-avalancha-em-espanha-actualizacao-17173",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 133,
            "nome": "Espanha",
            "slug": "espanha",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tespanha",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Sete das oito pessoas j\u00e1 foram encontradas. Continua desaparecida uma pessoa devido a avalancha em Espanha (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 67,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0017173.json",
    "dct": "2001-03-31T16:29:00",
    "text": "Um total de oito pessoas foram arrastadas pela avalancha, ocorrida ao in\u00edcio da tarde e que obrigou \u00e0 interven\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de montanha locais, bombeiros e guarda civil. Uma pessoa que conseguiu fugir \u00e0 torrente de neve foi quem alertou as autoridades para o sucedido.   Sete das oito pessoas atingidas pela avalancha foram encontradas em menos de tr\u00eas horas, enquanto uma outra permanece desaparecida, informa a AFP.",
    "language": "portuguese"
}