{
    "id": 50501,
    "titulo": "Javier Solana exorta Quinze a criarem for\u00e7a militar europeia",
    "tituloNoticia": "Javier Solana exorta Quinze a criarem for\u00e7a militar europeia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/19/mundo/noticia/javier-solana-exorta-quinze-a-criarem-forca-militar-europeia-50501",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35126?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Solana diz que a UE tem capacidade para criar uma for\u00e7a de resposta r\u00e1pida at\u00e9 2003",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O alto representante da Pol\u00edtica Externa europeia, Javier Solana, exortou hoje os pa\u00edses-membros da Uni\u00e3o Europeia (UE) a unirem os seus esfor\u00e7os na cria\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a militar de resposta r\u00e1pida at\u00e9 2003, bem como a avan\u00e7ar com dados sobre o dom\u00ednio das informa\u00e7\u00f5es.",
    "shortUrl": "/n50501",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "B\u00e9lgica",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "B\u00e9lgica",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_50501",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/19/mundo/noticia/javier-solana-exorta-quinze-a-criarem-forca-militar-europeia-50501",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "javier-solana-exorta-quinze-a-criarem-forca-militar-europeia-50501",
    "cleanTitle": "Javier Solana exorta Quinze a criarem for\u00e7a militar europeia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/19/mundo/noticia/javier-solana-exorta-quinze-a-criarem-forca-militar-europeia-50501",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 455,
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "slug": "uniao-europeia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tuniao-europeia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "35126_JSolanaPESCGerardCerlesEPA.jpg",
            "legenda": "Solana diz que a UE tem capacidade para criar uma for\u00e7a de resposta r\u00e1pida at\u00e9 2003",
            "autor": "Gerard Cerles/EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/35126?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Solana diz que a UE tem capacidade para criar uma for\u00e7a de resposta r\u00e1pida at\u00e9 2003",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "B\u00e9lgica. Javier Solana exorta Quinze a criarem for\u00e7a militar europeia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 159,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0050501.json",
    "dct": "2001-11-19T16:52:00",
    "text": "Javier Solana questionou ainda os ministros europeus da Defesa e dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, reunidos em conselho em Bruxelas, sobre se alguns dos pa\u00edses-membros da UE estariam aptos para fazer propostas de participa\u00e7\u00e3o mais ambiciosas. Para o alto respons\u00e1vel europeu, a UE tem capacidade para criar uma for\u00e7a de resposta r\u00e1pida at\u00e9 2003, \"ainda que com poss\u00edveis redu\u00e7\u00f5es em termos de escala e de tempo de prontid\u00e3o e talvez com um mais alto n\u00edvel de risco\".Os Quinze comprometeram-se a destacar cem mil homens, 400 avi\u00f5es de combate e cem navios para poderem colocar no terreno 60 mil elementos. \"N\u00e3o devemos hesitar em reconhecer publicamente o trabalho que resta fazer e que exigir\u00e1 um compromisso prolongado de recursos\", continuou Solana, observando que \"as opini\u00f5es p\u00fablicas o v\u00e3o compreender, dada a situa\u00e7\u00e3o actual\".Solana pediu tamb\u00e9m aos Quinze que d\u00eaem ao secretariado do Conselho de Ministros mais \"informa\u00e7\u00f5es confidenciais\", no sentido de possibilitar \"avalia\u00e7\u00f5es de qualidade e aprecia\u00e7\u00f5es cr\u00edticas\" aos Estados-membros.",
    "language": "portuguese"
}