{
    "id": 47632,
    "titulo": "Vice-presidente do Parlamento e banqueiro assassinados no Daguest\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Vice-presidente do Parlamento e banqueiro assassinados no Daguest\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/31/mundo/noticia/vicepresidente-do-parlamento-e-banqueiro-assassinados-no-daguestao-47632",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Um dos vice-presidentes do Parlamento do Daguest\u00e3o e um banqueiro foram assassinados com tiros de arma autom\u00e1tica ontem \u00e0 noite em Makhatchkala, capital daquela rep\u00fablica russa que faz fronteira com a Tchetch\u00e9nia, indicaram hoje as ag\u00eancias russas.",
    "shortUrl": "/n47632",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "R\u00fassia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "R\u00fassia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_47632",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/31/mundo/noticia/vicepresidente-do-parlamento-e-banqueiro-assassinados-no-daguestao-47632",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "vicepresidente-do-parlamento-e-banqueiro-assassinados-no-daguestao-47632",
    "cleanTitle": "Vice-presidente do Parlamento e banqueiro assassinados no Daguest\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/31/mundo/noticia/vicepresidente-do-parlamento-e-banqueiro-assassinados-no-daguestao-47632",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 3775,
            "nome": "Assembleia da Rep\u00fablica",
            "slug": "assembleia-da-republica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tassembleia-da-republica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "R\u00fassia. Vice-presidente do Parlamento e banqueiro assassinados no Daguest\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 187,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0047632.json",
    "dct": "2001-10-31T12:15:00",
    "text": "O vice-presidente da Assembleia Nacional do Daguest\u00e3o, Arsen Kammaiev, e o presidente da filial local do banco Promstroibank, Abdoulkhalif Moussaiev, foram mortos num cruzamento da cidade quando regressavam a casa, indicou a Interfax.Uma metralhadora Kalachnikov - que figurava na lista de armas procuradas em Grozni, capital da Tchetch\u00e9nia - e 14 cartuchos foram encontrados no local do crime.A viatura utilizada pelos agressores foi encontrada incendiada numa das ruas da capital. O n\u00famero do motor e da carro\u00e7aria tinham sido limados, o que leva a pol\u00edcia a acreditar que se tratou de um atentado premeditado, avan\u00e7a a AFP.O procurador de Makhatchkala mandou instaurar um inqu\u00e9rito para encontrar os autores do atentado, considerado \"um acto terrorista\", segundo a Itar-Tass.Arsen Kammaiev era conhecido como um dos principais incitadores da mobiliza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o contra a incurs\u00e3o dos combatentes tchetchenos no Daguest\u00e3o, desde 1999. \u00c9 o primeiro dirigente de alto n\u00edvel do Daguest\u00e3o a ser morto num ataque. V\u00e1rios outros dirigentes daquela rep\u00fablica escaparam a atentados este ano, incluindo o presidente do Parlamento e o chefe do Governo, enquanto um ministro foi gravemente ferido por um engenho explosivo.",
    "language": "portuguese"
}