{
    "id": 68044,
    "titulo": "Projecto \"Em Cada Rosto... Igualdade\" apresenta CD-Rom",
    "tituloNoticia": "Projecto \"Em Cada Rosto... Igualdade\" apresenta CD-Rom",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/26/sociedade/noticia/projecto-em-cada-rosto-igualdade-apresenta-cdrom-68044",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/43640?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O projecto visa a promo\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o dos imigrantes e minorias \u00e9tnicas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O CD-Rom do projecto \"Em Cada Rosto... Igualdade\", que apresenta e caracteriza as onze comunidades imigrantes mais representativas em Portugal, \u00e9 hoje lan\u00e7ado em Lisboa pelo alto comiss\u00e1rio para a Imigra\u00e7\u00e3o e Minorias \u00c9tnicas.",
    "shortUrl": "/n68044",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Imigra\u00e7\u00e3o e minorias \u00e9tnicas",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Imigra\u00e7\u00e3o e minorias \u00e9tnicas",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_68044",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/26/sociedade/noticia/projecto-em-cada-rosto-igualdade-apresenta-cdrom-68044",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "projecto-em-cada-rosto-igualdade-apresenta-cdrom-68044",
    "cleanTitle": "Projecto \"Em Cada Rosto... Igualdade\" apresenta CD-Rom",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/26/sociedade/noticia/projecto-em-cada-rosto-igualdade-apresenta-cdrom-68044",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 136,
            "nome": "Joana Amaral Cardoso",
            "descricao": "Comecei na sec\u00e7\u00e3o de Sociedade em 1999, dali fui para o Publico.pt e como colaboradora da revista P\u00fablica escrevi sobre tend\u00eancias sociais e Manias. Em 2006 comecei a debru\u00e7ar-me sobre uma das \u00e1reas que mais me interessam \u2013 o audiovisual. Depois, j\u00e1 na sec\u00e7\u00e3o de Cultura, onde sou hoje jornalista, juntei a isto tudo a cultura popular, o cinema, a moda, o design e interesso-me em aplicar a lente do g\u00e9nero a muitos fen\u00f3menos.  Em 2009 editei a sec\u00e7\u00e3o de Televis\u00e3o da revista TimeOut e mais recentemente dei aulas de Jornalismo de Moda. No P\u00fablico tamb\u00e9m editei a sec\u00e7\u00e3o da Cultura online, fui subeditora da revista P\u00fablica e co-editora da revista Fugas. E vejo demasiada televis\u00e3o.",
            "email": "joana.cardoso@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": "/autor/joana-amaral-cardoso",
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "Jornalista",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "joana-amaral-cardoso",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#111;&#115;&#111;&#100;&#114;&#97;&#99;&#46;&#97;&#110;&#97;&#111;&#106;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "INTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "43640_estrangeirosAndreKostersLus.jpg",
            "legenda": "O projecto visa a promo\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o dos imigrantes e minorias \u00e9tnicas",
            "autor": "Andr\u00e9 Kosters/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/43640?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O projecto visa a promo\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o dos imigrantes e minorias \u00e9tnicas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Imigra\u00e7\u00e3o e minorias \u00e9tnicas. Projecto \"Em Cada Rosto... Igualdade\" apresenta CD-Rom",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 321,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0068044.json",
    "dct": "2002-02-26T11:22:00",
    "text": "O projecto \"Em Cada Rosto... Igualdade\" \u00e9 financiado pelo Fundo Social Europeu - Fundo Europeu de Desenvolvimento Regional e est\u00e1 em curso h\u00e1 15 meses. Para a \"promo\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o dos imigrantes e minorias \u00e9tnicas\", a Organiza\u00e7\u00e3o Internacional para as Migra\u00e7\u00f5es (OIM) e o alto comiss\u00e1rio querem \"promover a sensibiliza\u00e7\u00e3o da sociedade de acolhimento para a valoriza\u00e7\u00e3o dos aspectos da toler\u00e2ncia, da interac\u00e7\u00e3o, do conv\u00edvio, da diversidade multicultural e da integra\u00e7\u00e3o\" dos imigrantes. \nAtrav\u00e9s da realiza\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rios e \"workshops\", bem como da produ\u00e7\u00e3o do CD-Rom hoje apresentado, o projecto quer ter, como objectivo final, uma fun\u00e7\u00e3o preventiva: \"Evitar situa\u00e7\u00f5es de marginaliza\u00e7\u00e3o geradoras de racismo e xenofobia, fomentando o respeito m\u00fatuo e compreens\u00e3o entre as pessoas de origens e culturas diferentes\", esclarece a OIM em comunicado no seu s\u00edtio da Internet.\nO CD-Rom hoje apresentado mostra \u00e0 sociedade de acolhimento portuguesa \"os tra\u00e7os e as particularidades mais distintivas de cada uma das comunidades de imigrantes mais representativas em Portugal\", pelo que ser\u00e1 distribu\u00eddo \u00e0s institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas em geral, e \u00e0s Associa\u00e7\u00f5es de Imigrantes e de Minorias \u00c9tnicas. \n\u201cFizeram-se dois mil exemplares, que ser\u00e3o distribu\u00eddos gratuitamente, nomeadamente, por escolas\", adiantou o alto comiss\u00e1rio hoje \u00e0 R\u00e1dio Renascen\u00e7a.\nUma das faces do projecto \"Em Cada Rosto\u2026 Igualdade\" \u00e9 o Centro de Informa\u00e7\u00e3o e de Recursos, situado nas Portas de Benfica, na fronteira entre Lisboa e a Amadora. A ele podem recorrer os imigrantes, minorias \u00e9tnicas e at\u00e9 cidad\u00e3os portugueses que v\u00e3o em busca de informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre estes temas.\nNascido a 8 de Janeiro de 2001, o Centro almeja ter o \"papel de catalisador para a aplica\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e efectiva das pol\u00edticas de integra\u00e7\u00e3o face \u00e0s comunidades imigrantes e \u00e0s minorias \u00e9tnicas\". A OIM informa no seu s\u00edtio da Internet que at\u00e9 ao final de Janeiro de 2002 o centro atendeu no local 5625 pessoas e realizou cerca de 6025 atendimentos telef\u00f3nicos.",
    "language": "portuguese"
}