{
    "id": 41779,
    "titulo": "Omar e Bush dirigem-se aos povos americano e afeg\u00e3o",
    "tituloNoticia": "Omar e Bush dirigem-se aos povos americano e afeg\u00e3o",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/25/mundo/noticia/omar-e-bush-dirigemse-aos-povos-americano-e-afegao-41779",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29711?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A posi\u00e7\u00e3o de Bush tende para um apoio \u00e0 Alian\u00e7a do Norte, oposi\u00e7\u00e3o armada ao regime dos taliban",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O l\u00edder supremo dos taliban, o \"mullah\" Mohammad Omar, afirmou, numa mensagem dirigida ao povo dos EUA, que \"os tristes acontecimentos\" de 11 de Setembro s\u00e3o o resultado das \"m\u00e1s pol\u00edticas\" do Governo norte-americano. Por seu lado, o Presidente George W. Bush convidou os afeg\u00e3os a insurgirem-se contra os taliban.",
    "shortUrl": "/n41779",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ataque terrorista aos EUA",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_41779",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/25/mundo/noticia/omar-e-bush-dirigemse-aos-povos-americano-e-afegao-41779",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "omar-e-bush-dirigemse-aos-povos-americano-e-afegao-41779",
    "cleanTitle": "Omar e Bush dirigem-se aos povos americano e afeg\u00e3o",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/25/mundo/noticia/omar-e-bush-dirigemse-aos-povos-americano-e-afegao-41779",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 353,
            "nome": "George W. Bush",
            "slug": "george-w-bush",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgeorge-w-bush",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 405,
            "nome": "Taliban",
            "slug": "taliban",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttaliban",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 417,
            "nome": "Governo",
            "slug": "governo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgoverno",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "29711_AlexanderNemenovAFP.jpg",
            "legenda": "A posi\u00e7\u00e3o de Bush tende para um apoio \u00e0 Alian\u00e7a do Norte, oposi\u00e7\u00e3o armada ao regime dos taliban",
            "autor": "Alexander Nemenov/AFP",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/29711?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A posi\u00e7\u00e3o de Bush tende para um apoio \u00e0 Alian\u00e7a do Norte, oposi\u00e7\u00e3o armada ao regime dos taliban",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ataque terrorista aos EUA. Omar e Bush dirigem-se aos povos americano e afeg\u00e3o",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 248,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0041779.json",
    "dct": "2001-09-25T19:10:00",
    "text": "Os EUA cometeram \"atrocidades nos pa\u00edses mu\u00e7ulmanos\" e \"o povo americano precisa de saber\" que essas atrocidades foram a causa dos atentados terroristas de 11 de Setembro, disse o l\u00edder espiritual, numa mensagem divulgada pela ag\u00eancia AIP, sediada no Paquist\u00e3o. Omar pediu aos americanos que usassem \"a raz\u00e3o e a compreens\u00e3o\" e que n\u00e3o seguissem cegamente as pol\u00edticas do seu Governo, que incluem um eventual ataque ao Afeganist\u00e3o, onde alegadamente se encontra Osama bin Laden, suspeito n\u00famero um dos atentados. \"Devem pensar qual a origem dos ataques e quem est\u00e1 por tr\u00e1s deles. O Afeganist\u00e3o est\u00e1 a tornar-se num alvo e h\u00e1 preparativos em curso para o atacar. Qual ser\u00e1 o resultar\u00e1 de tudo isto?\", questionou o \"mullah\". \"Voc\u00eas aceitam tudo o que o Governo vos diz, sem saberem se \u00e9 verdade ou mentira. Em vez de apoiarem as pol\u00edticas do Governo, deveriam exigir que fossem revistas, pois s\u00e3o m\u00e1s e cru\u00e9is\", criticou.Por seu lado, George W. Bush convidou os afeg\u00e3os a insurgirem-se contra os taliban, tornando mais prov\u00e1vel a hip\u00f3tese de vir a apoiar a Alian\u00e7a do Norte, oposi\u00e7\u00e3o armada que combate os estudantes de teologia, com o objectivo de derrubar o regime dos taliban. \"A nossa miss\u00e3o \u00e9 a de encontrar terroristas, captur\u00e1-los e julg\u00e1-los. Um dos meios de o conseguir \u00e9 pedir a coopera\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os que, no Afeganist\u00e3o, est\u00e3o fartos de ver os taliban no poder e de albergar gente como Bin Laden\", disse Bush, em confer\u00eancia de imprensa na Casa Branca.",
    "language": "portuguese"
}