{
    "id": 1959,
    "titulo": "Risco de crise na banca",
    "tituloNoticia": "Risco de crise na banca",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2000/11/30/economia/noticia/risco-de-crise-na-banca-1959",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1432?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A instabilidade do mercado imobili\u00e1rio nacional, compar\u00e1vel \u00e0 do \u00edndice bolsista Nasdaq, exp\u00f5e o sistema financeiro portugu\u00eas \u00e0 eventualidade de uma crise, afirmam Jo\u00e3o C\u00e9sar das Neves e S\u00e9rgio Rebelo num estudo - o \"Economic Development in Portugal\" - citado pela Lusa. Os dois economistas consideram ainda que a pr\u00f3xima d\u00e9cada ser\u00e1 determinante para garantir a presen\u00e7a de Portugal no clube dos pa\u00edses mais desenvolvidos.",
    "shortUrl": null,
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Estudo de Jo\u00e3o C\u00e9sar das Neves e S\u00e9rgio Rebelo",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Estudo de Jo\u00e3o C\u00e9sar das Neves e S\u00e9rgio Rebelo",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_1959",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2000/11/30/economia/noticia/risco-de-crise-na-banca-1959",
    "prioridade": null,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "risco-de-crise-na-banca-1959",
    "cleanTitle": "Risco de crise na banca",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2000/11/30/economia/noticia/risco-de-crise-na-banca-1959",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 482,
            "nome": "Banca",
            "slug": "banca",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbanca",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 531,
            "nome": "Imobili\u00e1rio",
            "slug": "imobiliario",
            "tagEn": "",
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/timobiliario",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": "Economy",
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "ba",
            "legenda": "",
            "autor": "Miguel Silva",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1432?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 1588,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Estudo de Jo\u00e3o C\u00e9sar das Neves e S\u00e9rgio Rebelo. Risco de crise na banca",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 0,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0001959.json",
    "dct": "2000-11-30T08:23:00",
    "text": "Num cap\u00edtulo do trabalho, dedicado \u00e0 an\u00e1lise da banca portuguesa, C\u00e9sar das Neves e S\u00e9rgio Rebelo declaram que \"a possibilidade de uma crise financeira n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o remota como as nota\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito indiciam\". Verificando que a varia\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os no sector imobili\u00e1rio portugu\u00eas foi, entre 1987 e 1997, compar\u00e1vel \u00e0 do \u00edndice bolsista norte-americano \"Nasdaq\" - que inclui muitas empresas de alta tecnologia e risco elevado -, consideram que \"a expans\u00e3o extremamente r\u00e1pida no cr\u00e9dito que teve lugar recentemente, em conjunto com a volatilidade do nosso mercado imobili\u00e1rio, d\u00e3o boas raz\u00f5es para que se mantenha sob observa\u00e7\u00e3o apertada o nosso sistema banc\u00e1rio\". Segundo a Lusa, os dois economistas dizem ainda que \u00e9 incerta a perman\u00eancia de Portugal no \"clube dos pa\u00edses\" mais desenvolvidos na pr\u00f3xima d\u00e9cada. Afirmando que existem raz\u00f5es para cepticismo sobre o futuro, consideram, no entanto, que as \"pr\u00e9- condi\u00e7\u00f5es para o crescimento\" s\u00e3o bastante \"favor\u00e1veis\". \"A pr\u00f3xima d\u00e9cada ditar\u00e1 se nos tornaremos num membro permanente do clube dos pa\u00edses desenvolvidos\", afirmam. Jo\u00e3o C\u00e9sar das Neves \u00e9 professor catedr\u00e1tico da Universidade Cat\u00f3lica e S\u00e9rgio Rebelo \u00e9 docente universit\u00e1rio nos Estados Unidos. O seu estudo, que foi encomendado pelo F\u00f3rum de Administradores de Empresas e est\u00e1 em fase de pr\u00e9-publica\u00e7\u00e3o, analisa 11 vari\u00e1veis \"que podem ser de particular interesse para se esbo\u00e7ar uma receita de crescimento para Portugal\", procurando em cada caso \"verificar n\u00e3o apenas o que andou bem no desenvolvimento econ\u00f3mico portugu\u00eas, mas tamb\u00e9m o que poderia ter sido not\u00e1vel e n\u00e3o foi\".",
    "language": "portuguese"
}