{
    "id": 36314,
    "titulo": "Lisboa: informa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Lisboa: informa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/21/sociedade/noticia/lisboa-informacao-de-transito-actualizacao-36314",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26331?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "<li>Um acidente no final do tabuleiro da Ponte 25 de Abril, no sentido Sul-Norte, est\u00e1 a dificultar o escoamento do tr\u00e2nsito. Para quem vem da A2 a fila j\u00e1 chega \u00e0 Baixa de Almada.</li>",
    "shortUrl": "/n36314",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Acidente no final da Ponte 25 de Abril",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Acidente no final da Ponte 25 de Abril",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_36314",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/21/sociedade/noticia/lisboa-informacao-de-transito-actualizacao-36314",
    "prioridade": 5,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "lisboa-informacao-de-transito-actualizacao-36314",
    "cleanTitle": "Lisboa: informa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/21/sociedade/noticia/lisboa-informacao-de-transito-actualizacao-36314",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 445,
            "nome": "25 de Abril",
            "slug": "25-de-abril",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/t25-de-abril",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "4h2h",
            "legenda": "",
            "autor": "M\u00e1rio Cameira/PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26331?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Acidente no final da Ponte 25 de Abril. Lisboa: informa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 40,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0036314.json",
    "dct": "2001-08-21T08:45:00",
    "text": "",
    "language": "portuguese"
}