{
    "id": 60690,
    "titulo": "Contribui\u00e7\u00f5es para a Seguran\u00e7a Social cresceram dez por cento",
    "tituloNoticia": "Contribui\u00e7\u00f5es para a Seguran\u00e7a Social cresceram dez por cento",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/27/sociedade/noticia/contribuicoes-para-a-seguranca-social-cresceram-dez-por-cento-60690",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41073?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A absor\u00e7\u00e3o dos imigrantes ilegais e a regula\u00e7\u00e3o dos fluxos migrat\u00f3rios teve reflexos muito favor\u00e1veis nas receitas da Seguran\u00e7a SocialOs ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A absor\u00e7\u00e3o dos imigrantes ilegais e a regula\u00e7\u00e3o dos fluxos migrat\u00f3rios teve reflexos muito favor\u00e1veis nas receitas da Seguran\u00e7a Social. No ano passado, na sequ\u00eancia da legaliza\u00e7\u00e3o de cerca de 150 mil imigrantes e de trabalhadores clandestinos no mercado de trabalho regular, a Seguran\u00e7a Social registou um aumento superior a 9,5 por cento das suas receitas. Ou seja, para l\u00e1 do acr\u00e9scimo das receitas fiscais, devido \u00e0 legaliza\u00e7\u00e3o de milhares de empresas clandestinas, j\u00e1 noticiado pelo P\u00daBLICO, deu origem \u00e0 entrada nos cofres da Previd\u00eancia de mais cem milh\u00f5es em quotiza\u00e7\u00f5es sociais, revelou ontem ao P\u00daBLICO In\u00e1cio Mota da Silva, Inspector Geral do Trabalho (IGT).",
    "shortUrl": "/n60690",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Integra\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra descart\u00e1vel",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Integra\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra descart\u00e1vel",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_60690",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/27/sociedade/noticia/contribuicoes-para-a-seguranca-social-cresceram-dez-por-cento-60690",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "contribuicoes-para-a-seguranca-social-cresceram-dez-por-cento-60690",
    "cleanTitle": "Contribui\u00e7\u00f5es para a Seguran\u00e7a Social cresceram dez por cento",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/27/sociedade/noticia/contribuicoes-para-a-seguranca-social-cresceram-dez-por-cento-60690",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 905,
            "nome": "Empresas",
            "slug": "empresas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tempresas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "41073_imigrantes.jpg",
            "legenda": "A absor\u00e7\u00e3o dos imigrantes ilegais e a regula\u00e7\u00e3o dos fluxos migrat\u00f3rios teve reflexos muito favor\u00e1veis nas receitas da Seguran\u00e7a SocialOs ",
            "autor": "P\u00fablico",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/41073?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A absor\u00e7\u00e3o dos imigrantes ilegais e a regula\u00e7\u00e3o dos fluxos migrat\u00f3rios teve reflexos muito favor\u00e1veis nas receitas da Seguran\u00e7a SocialOs ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Integra\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra descart\u00e1vel. Contribui\u00e7\u00f5es para a Seguran\u00e7a Social cresceram dez por cento",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 496,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0060690.json",
    "dct": "2002-01-27T07:16:00",
    "text": "In\u00e1cio Mota da Silva anunciou aquela significativa altera\u00e7\u00e3o durante o semin\u00e1rio promovido pela Medel (Movimento de Magistrados Europeus pela Democracia e as Liberdades), que este fim-de-semana decorreu em Lisboa. Tamb\u00e9m ao mesmo assunto se havia referido j\u00e1 Jo\u00e3o Proen\u00e7a, da UGT, que interveio no debate. Real\u00e7ando as virtualidades da estrat\u00e9gia adoptada para a legaliza\u00e7\u00e3o dos imigrantes, Mota da Silva disse que, para se evitarem retrocessos, deve ser adoptada \"uma estrat\u00e9gia europeia de absor\u00e7\u00e3o dos imigrantes ilegais e de regula\u00e7\u00e3o dos fluxos migrat\u00f3rios, num contexto de respeito pelos direitos humanos\". Segundo o Inspector Geral do Trabalho, \"os avan\u00e7os conseguidos s\u00f3 ser\u00e3o duradouros\" atrav\u00e9s da \"dinamiza\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de coopera\u00e7\u00e3o inter-institucional e transfronteiri\u00e7a e europeia\". E tamb\u00e9m pelo \"combate a todas as formas de criminalidade econ\u00f3mica, economia clandestina e correlativos fen\u00f3menos de trabalho irregular, angaria\u00e7\u00e3o ilegal de m\u00e3o-de-obra, aux\u00edlio \u00e0 imigra\u00e7\u00e3o clandestina e concorr\u00eancia desleal\". \nJ\u00falio Pereira, director do Servi\u00e7o de Estrangeiros e Fronteiras (SEF), real\u00e7ou que, em cada uma das \u00faltimas tr\u00eas d\u00e9cadas, \"o n\u00famero de residentes legais em Portugal foi duplicando\". No final deste ano representar\u00e3o cerca de 3,5 por cento da popula\u00e7\u00e3o portuguesa \"os 350 mil residentes estrangeiros e titulares de documento de perman\u00eancia legal a exercer uma profiss\u00e3o remunerada no pa\u00eds\". \"Em 20 anos\", acrescentou, \"a percentagem de imigrantes em Portugal subiu de 0,5 para 3,5 por cento. E durante o \u00faltimo ano essa percentagem passou de 2,5 para 3,5 por cento.\" O director do SEF real\u00e7ou que \"o recurso \u00e0 lei penal n\u00e3o se mostrou capaz de conter a imigra\u00e7\u00e3o clandestina\", explicitando depois as virtualidades da nova pol\u00edtica de imigra\u00e7\u00e3o adoptada desde h\u00e1 dois anos. \"N\u00e3o era poss\u00edvel ignorar a situa\u00e7\u00e3o dos imigrantes ilegais em Portugal, at\u00e9 porque a mesma propiciava situa\u00e7\u00f5es de desenfreada explora\u00e7\u00e3o.\" Neste quadro, florescia \"a actividade de 'gangs' criminais ligados \u00e0 imigra\u00e7\u00e3o clandestina\" e ocorriam \"situa\u00e7\u00f5es at\u00e9 a\u00ed desconhecidas na sociedade portuguesa, como a extors\u00e3o com recurso a amea\u00e7as, agress\u00f5es e mesmo homic\u00eddio\". E propagava-se o mercado de trabalho clandestino, que, real\u00e7ou J\u00falio Pereira, \"n\u00e3o pode ser entendido como emana\u00e7\u00e3o da perversidade de pequenos empres\u00e1rios, \u00e1vidos de lucro f\u00e1cil e avessos ao pagamento de sal\u00e1rios e regulariza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores\". \"A idoneidade das empresas n\u00e3o se mede pelo respectivo capital social\", assegurou o director do SEF. \"As san\u00e7\u00f5es laborais continuam a ter um efeito preventivo reduzido pelo facto de as viola\u00e7\u00f5es por parte das entidades empregadoras continuarem a ser punidas por acto, isto \u00e9, independentemente do n\u00famero de trabalhadores abrangidos.\" Quem o disse foi Jo\u00e3o Proen\u00e7a, dirigente m\u00e1ximo da UGT, que criticou o facto de \"continuar a n\u00e3o estar previsto, relativamente \u00e0 generalidade das infrac\u00e7\u00f5es laborais, um regime de responsabilidade solid\u00e1ria, que abranja todos os empregadores de uma cadeia de subcontrata\u00e7\u00e3o\". Num balan\u00e7o sum\u00e1rio ao processo de legaliza\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o Proen\u00e7a real\u00e7ou o apoio manifestado por \"muitos empres\u00e1rios e associa\u00e7\u00f5es empresariais\". N\u00e3o esqueceu, todavia, de recordar a oposi\u00e7\u00e3o expressa por aqueles empreendedores \"que querem manter graves situa\u00e7\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o\".",
    "language": "portuguese"
}