{
    "id": 36925,
    "titulo": "Tr\u00eas israelitas e dois palestinianos mortos em confrontos em Gaza",
    "tituloNoticia": "Tr\u00eas israelitas e dois palestinianos mortos em confrontos em Gaza",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/08/25/mundo/noticia/tres-israelitas-e-dois-palestinianos-mortos-em-confrontos-em-gaza-36925",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26738?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Israel j\u00e1 anunciou que responsabiliza a Autoridade Palestiniana pelo ataque que fez tr\u00eas mortos e sete feridos entre os militares israelitas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Tr\u00eas israelitas e dois palestinianos morreram, hoje de madrugada, em confrontos na sequ\u00eancia de um ataque palestiniano contra um colonato judeu do sul da Faixa de Gaza, informaram fontes de seguran\u00e7a palestinianas.",
    "shortUrl": "/n36925",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_36925",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/08/25/mundo/noticia/tres-israelitas-e-dois-palestinianos-mortos-em-confrontos-em-gaza-36925",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "tres-israelitas-e-dois-palestinianos-mortos-em-confrontos-em-gaza-36925",
    "cleanTitle": "Tr\u00eas israelitas e dois palestinianos mortos em confrontos em Gaza",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/08/25/mundo/noticia/tres-israelitas-e-dois-palestinianos-mortos-em-confrontos-em-gaza-36925",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 231,
            "nome": "Faixa de Gaza",
            "slug": "gaza",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgaza",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "26738_JesusalemConfrontosEPA.jpg",
            "legenda": "Israel j\u00e1 anunciou que responsabiliza a Autoridade Palestiniana pelo ataque que fez tr\u00eas mortos e sete feridos entre os militares israelitas",
            "autor": "EPA",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/26738?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Israel j\u00e1 anunciou que responsabiliza a Autoridade Palestiniana pelo ataque que fez tr\u00eas mortos e sete feridos entre os militares israelitas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Tr\u00eas israelitas e dois palestinianos mortos em confrontos em Gaza",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 259,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0036925.json",
    "dct": "2001-08-25T11:25:00",
    "text": "O ataque foi reivindicado, atrav\u00e9s de um comunicado, pela Frente Democr\u00e1tica de Liberta\u00e7\u00e3o da Palestina (FDLP), que deu igualmente conta da exist\u00eancia de feridos, sem no entanto, avan\u00e7ar n\u00fameros.Entretanto, Israel j\u00e1 anunciou que responsabiliza a Autoridade Palestiniana pelo ataque que fez tr\u00eas mortos e sete feridos entre os militares israelitas, declarou \u00e0 AFP Meir Rosen, conselheiro do primeiro-ministro israelita, Ariel Sharon.A ofensiva foi lan\u00e7ada cerca das 03h15 (01h15 de Lisboa), precisa o grupo no comunicado, acrescentando que depois dos confrontos os mortos e feridos foram evacuados em ambul\u00e2ncias e helic\u00f3pteros militares israelitas.Dirigido por Nayef Hawatmeh, o FDLP \u00e9 uma das tr\u00eas principais organiza\u00e7\u00f5es que integram a Organiza\u00e7\u00e3o de Liberta\u00e7\u00e3o da Palestina (OLP).\nEnquanto isso, o grupo integrista Hamas (movimento radical palestiniano liderado pelo presidente da Autoridade Palestiniana, Yasser Arafat) alega que um oficial da seguran\u00e7a israelita se ter\u00e1 feito passar por um jornalista da televis\u00e3o p\u00fablica brit\u00e2nica BBC e telefonado para a delega\u00e7\u00e3o do grupo em Nablus, Cisjord\u00e2nia, momentos antes de helic\u00f3pteros israelitas terem aberto fogo contra o edif\u00edcio, a 31 de Julho \u00faltimo, matando oito pessoas. Segundo uma investiga\u00e7\u00e3o do grupo, o homem que efectuou o telefonema era um oficial da seguran\u00e7a israelita que fingiu ser um jornalista para se certificar de que o edif\u00edcio se encontrava ocupado no momento do ataque.No passado dia 31 de Julho, helic\u00f3pteros israelitas dispararam contra departamentos do Hamas em Nablus, matando oito palestinianos, incluindo dois altos respons\u00e1veis deste movimento, dois jornalistas locais, duas crian\u00e7as, e ferindo outras dez pessoas.",
    "language": "portuguese"
}