{
    "id": 17936,
    "titulo": "ASPP re\u00fane-se hoje com respons\u00e1veis do MAI",
    "tituloNoticia": "ASPP re\u00fane-se hoje com respons\u00e1veis do MAI",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/06/sociedade/noticia/aspp-reunese-hoje-com-responsaveis-do-mai-17936",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13267?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Apesar de as reivindica\u00e7\u00f5es serem comuns, n\u00e3o h\u00e1 consenso entre as associa\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O direito ao sindicalismo policial e a atribui\u00e7\u00e3o de um subs\u00eddio de turno e piquete s\u00e3o dois dos temas que a Associa\u00e7\u00e3o S\u00f3cio-Profissional de Pol\u00edcias (ASPP) discute hoje com os respons\u00e1veis do Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna (MAI).",
    "shortUrl": "/n17936",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "PSP",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "PSP",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_17936",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/06/sociedade/noticia/aspp-reunese-hoje-com-responsaveis-do-mai-17936",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "aspp-reunese-hoje-com-responsaveis-do-mai-17936",
    "cleanTitle": "ASPP re\u00fane-se hoje com respons\u00e1veis do MAI",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/06/sociedade/noticia/aspp-reunese-hoje-com-responsaveis-do-mai-17936",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "13267_PoliciasMetroDR.jpg",
            "legenda": "Apesar de as reivindica\u00e7\u00f5es serem comuns, n\u00e3o h\u00e1 consenso entre as associa\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13267?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Apesar de as reivindica\u00e7\u00f5es serem comuns, n\u00e3o h\u00e1 consenso entre as associa\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "PSP. ASPP re\u00fane-se hoje com respons\u00e1veis do MAI",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 397,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0017936.json",
    "dct": "2001-04-06T11:24:00",
    "text": "O presidente da ASPP, Alberto Torres, ouvido pela Lusa, confirmou o encontro com os respons\u00e1veis do MAI, que surgiu a pedido da estrutura associativa ao Minist\u00e9rio.Respons\u00e1veis das associa\u00e7\u00f5es de pol\u00edcias e Governo t\u00eam vindo a debater reivindica\u00e7\u00f5es dos agentes que pretendem autoriza\u00e7\u00e3o para se organizarem sindicalmente, o pagamento de um subs\u00eddio de turno e piquete, a normaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de sa\u00fade, um seguro de acidentes pessoais e diversas altera\u00e7\u00f5es aos regulamentos em vigor, nomeadamente o disciplinar.Entre as mat\u00e9rias que t\u00eam sido discutidas, o subs\u00eddio de turno e piquete \u00e9 aquele que aparentemente mais tem avan\u00e7ado, havendo mesmo disponibilidade governamental em atribuir essa compensa\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, muito embora o valor apresentado (dez por cento do sal\u00e1rio) seja recusado por todas as estruturas associativas da classe, que defendem uma m\u00e9dia de 25 por cento.Al\u00e9m disso, os pol\u00edcias reivindicam tamb\u00e9m a classifica\u00e7\u00e3o de crime p\u00fablico para as agress\u00f5es a agentes, uma exig\u00eancia que consideram \"necess\u00e1ria\" para fazer face a casos como os de quarta-feira num bairro da Amadora, em Lisboa, onde tr\u00eas pol\u00edcias foram feridos.Caso as reivindica\u00e7\u00f5es dos pol\u00edcias n\u00e3o sejam aceites a ASPP vai \"contactar as estruturas regionais da organiza\u00e7\u00e3o para auscultar a classe sobre medidas a tomar caso o Governo n\u00e3o cumpra o prometido\". \"Continuamos a ouvir os nossos associados em todo o pa\u00eds e n\u00e3o colocamos de parte a realiza\u00e7\u00e3o de um encontro nacional que pode culminar com um desfile ou manifesta\u00e7\u00e3o em Lisboa\", adiantou ainda Alberto Torres.Para a Associa\u00e7\u00e3o dos Profissionais de Pol\u00edcia (APP), liderada por Ant\u00f3nio Ramos, \"toda e qualquer iniciativa que tenha por objectivo defender e melhorar as condi\u00e7\u00f5es de actua\u00e7\u00e3o da classe \u00e9 bem-vinda\", mas deve ser \"concertada entre as associa\u00e7\u00f5es para que tenha o impacte desejado\". \"A nossa associa\u00e7\u00e3o j\u00e1 defendeu publicamente uma confedera\u00e7\u00e3o entre as associa\u00e7\u00f5es por forma a que as nossas reivindica\u00e7\u00f5es tenham mais peso junto do Governo\", disse Ant\u00f3nio Ramos, ao sustentar que ainda n\u00e3o foi contactado pela associa\u00e7\u00e3o dos subchefes para uma participa\u00e7\u00e3o na manifesta\u00e7\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}