{
    "id": 31412,
    "titulo": "Holanda concede vistos a mulher e nora de Milosevic",
    "tituloNoticia": "Holanda concede vistos a mulher e nora de Milosevic",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/07/13/mundo/noticia/holanda-concede-vistos-a-mulher-e-nora-de-milosevic-31412",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23078?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Milosevic foi transferido para a pris\u00e3o do TPI no dia 28 de Junho",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Holanda vai conceder um visto \u00e0 mulher de Slobodan Milosevic, Mira Markovic, para que esta possa visitar o marido na pris\u00e3o do Tribunal Penal Internacional (TPI) em Haia, informou hoje o Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros holand\u00eas.",
    "shortUrl": "/n31412",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Haia",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Haia",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_31412",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/07/13/mundo/noticia/holanda-concede-vistos-a-mulher-e-nora-de-milosevic-31412",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "holanda-concede-vistos-a-mulher-e-nora-de-milosevic-31412",
    "cleanTitle": "Holanda concede vistos a mulher e nora de Milosevic",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/07/13/mundo/noticia/holanda-concede-vistos-a-mulher-e-nora-de-milosevic-31412",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 129,
            "nome": "Tribunal Penal Internacional",
            "slug": "tribunal-penal-internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/ttribunal-penal-internacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 137,
            "nome": "Pa\u00edses Baixos",
            "slug": "holanda",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tholanda",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 884,
            "nome": "Neg\u00f3cios",
            "slug": "negocios",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnegocios",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "aSD",
            "legenda": "Milosevic foi transferido para a pris\u00e3o do TPI no dia 28 de Junho",
            "autor": "Jerry Lampen/Reuters",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/23078?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Milosevic foi transferido para a pris\u00e3o do TPI no dia 28 de Junho",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Haia. Holanda concede vistos a mulher e nora de Milosevic",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 152,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0031412.json",
    "dct": "2001-07-13T19:30:00",
    "text": "\"O pedido de vistos da mulher e da nora de Milosevic foi aprovado sob rigorosas condi\u00e7\u00f5es\" e \u00e9 v\u00e1lido por apenas alguns dias e para uma s\u00f3 visita \u00e0 Holanda, informou o porta-voz do minist\u00e9rio, Frank de Bruin, sem adiantar mais pormenores.O porta-voz referiu ainda que a mulher e a nora do antigo chefe de Estado jugoslavo poder\u00e3o chegar \u00e0 Holanda \"dentro de dias\", cita a AFP.Quanto \u00e0 visita do neto de Milosevic, o minist\u00e9rio confirmou ter recebido um pedido de visto, mas referiu n\u00e3o haver ainda qualquer decis\u00e3o sobre o assunto. \"Ainda n\u00e3o aprov\u00e1mos esse pedido e queremos esperar para ver como vai correr a visita da esposa e nora de Milosevic antes de nos pronunciarmos\", explicou o porta-voz.Slobodan Milosevic foi transferido para a pris\u00e3o do TPI no dia 28 de Junho, sob acusa\u00e7\u00f5es de crimes de guerra e crimes contra a humanidade durante o conflito no Kosovo.",
    "language": "portuguese"
}