{
    "id": 66622,
    "titulo": "D\u00e9fice nulo do Estado s\u00f3 com redu\u00e7\u00e3o dos gastos das autarquias",
    "tituloNoticia": "D\u00e9fice nulo do Estado s\u00f3 com redu\u00e7\u00e3o dos gastos das autarquias",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/20/economia/noticia/defice-nulo-do-estado-so-com-reducao-dos-gastos-das-autarquias-66622",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/43044?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O ministro das Finan\u00e7as diz que d\u00e9fice zero em 2004 \u00e9 tarefa muito dif\u00edcil, para n\u00e3o dizer quase imposs\u00edvel",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A obten\u00e7\u00e3o de um d\u00e9fice nulo das contas do Estado em 2004, conforme exige o Pacto de Estabilidade e de Crescimento, s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel se existir uma \"dr\u00e1stica\" conten\u00e7\u00e3o dos gastos das autarquias, defende o ministro das Finan\u00e7as, Guilherme d'Oliveira Martins, em entrevista ao \"Di\u00e1rio Econ\u00f3mico\".",
    "shortUrl": "/n66622",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Defende Guilherme d'Oliveira Martins",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Defende Guilherme d'Oliveira Martins",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_66622",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/20/economia/noticia/defice-nulo-do-estado-so-com-reducao-dos-gastos-das-autarquias-66622",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "defice-nulo-do-estado-so-com-reducao-dos-gastos-das-autarquias-66622",
    "cleanTitle": "D\u00e9fice nulo do Estado s\u00f3 com redu\u00e7\u00e3o dos gastos das autarquias",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/20/economia/noticia/defice-nulo-do-estado-so-com-reducao-dos-gastos-das-autarquias-66622",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 452,
            "nome": "Autarquias",
            "slug": "autarquias",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tautarquias",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 558,
            "nome": "D\u00e9fice",
            "slug": "defice",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdefice",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "43044_oliveiramartinsManueldeAlme.jpg",
            "legenda": "O ministro das Finan\u00e7as diz que d\u00e9fice zero em 2004 \u00e9 tarefa muito dif\u00edcil, para n\u00e3o dizer quase imposs\u00edvel",
            "autor": "Manuel de Almeida/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/43044?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O ministro das Finan\u00e7as diz que d\u00e9fice zero em 2004 \u00e9 tarefa muito dif\u00edcil, para n\u00e3o dizer quase imposs\u00edvel",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Defende Guilherme d'Oliveira Martins. D\u00e9fice nulo do Estado s\u00f3 com redu\u00e7\u00e3o dos gastos das autarquias",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 272,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0066622.json",
    "dct": "2002-02-20T11:24:00",
    "text": "Apesar de essa n\u00e3o ter sido a pr\u00e1tica dos \u00faltimos anos, quer pelo actual Governo quer pelo anterior, o ainda ministro das Finan\u00e7as assume que o modelo \"despesista\" adoptado no passado n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com as restri\u00e7\u00f5es financeiras que s\u00e3o impostas \u00e0s contas p\u00fablicas pela Uni\u00e3o Europeia. Para se concretizar esse objectivo, prop\u00f5e, agora, a cria\u00e7\u00e3o de uma \"Lei de Estabilidade Or\u00e7amental, que co-responsabilize todo o Sector P\u00fablico Administrativo, bem como o sector empresarial do Estado\". Seria preciso tamb\u00e9m, segundo a sua opini\u00e3o, alterar a Lei das Finan\u00e7as Locais, que determina as regras de transfer\u00eancia de verbas do Or\u00e7amento de Estado para as centenas de autarquias espalhadas pelo pa\u00eds.\nEstas novas propostas, que foram esquecidas na vig\u00eancia dos governos socialistas, parecem ser, neste momento, metas indispens\u00e1veis a atingir, preconiza Oliveira Martins. Sem elas, dificilmente se atingir\u00e1 o t\u00e3o desejado equil\u00edbrio or\u00e7amental daqui a dois anos.\nAs contas de 2001 provam que o que se passou foi exactamente o contr\u00e1rio: em vez de um d\u00e9fice de 1,1 por cento do Produto Interno Bruto (PIB), as contas do Estado fecharam com o dobro do valor previsto (2,2 por cento do PIB).Oliveira Martins admite que a redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9fice ser\u00e1 uma tarefa \"muito dif\u00edcil\" para o futuro Governo.\nA pouco menos de um m\u00eas da sa\u00edda do Executivo, o ministro das Finan\u00e7as lamenta n\u00e3o ter conseguido criar um \u00fanico c\u00f3digo, tanto para a tributa\u00e7\u00e3o do rendimento de pessoas colectivas como para os singulares, devido \u00e0 \" falta de maioria parlamentar\", diz Oliveira Martins, e por n\u00e3o ter sido poss\u00edvel alcan\u00e7ar consensos sobre a altera\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o do patrim\u00f3nio e do imposto autom\u00f3vel.",
    "language": "portuguese"
}