{
    "id": 38055,
    "titulo": "Tr\u00e2nsito volta ao IP5",
    "tituloNoticia": "Tr\u00e2nsito volta ao IP5",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/02/local/noticia/transito-volta-ao-ip5-38055",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O tr\u00e2nsito no IP-5, cortado durante a tarde devido a inc\u00eandios na zona de Viseu e Guarda, foi reaberto cerca das 16h20, disse fonte da Brigada de Tr\u00e2nsito da GNR.",
    "shortUrl": "/n38055",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Depois de ter estado cortado devido a inc\u00eandios",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Depois de ter estado cortado devido a inc\u00eandios",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_38055",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/02/local/noticia/transito-volta-ao-ip5-38055",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "transito-volta-ao-ip5-38055",
    "cleanTitle": "Tr\u00e2nsito volta ao IP5",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/02/local/noticia/transito-volta-ao-ip5-38055",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 607,
            "nome": "GNR",
            "slug": "gnr",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tgnr",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Depois de ter estado cortado devido a inc\u00eandios. Tr\u00e2nsito volta ao IP5",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 190,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0038055.json",
    "dct": "2001-09-02T17:00:00",
    "text": "A circula\u00e7\u00e3o  - interrompida desde cerca das 15h00, entre os n\u00f3s de Fornos de Algodres (Guarda) e o de Ch\u00e3 de Tavares (Mangualde, Viseu), numa extens\u00e3o de cerca de oito quil\u00f3metros - processa-se em ambos os sentidos, mas ainda de forma condicionada.De acordo com os populares, os inc\u00eandios - que lavram desde ontem - j\u00e1 causaram a morte a dezenas de animais dom\u00e9sticos, na sua maioria cabras e ovelhas, segundo a Lusa.A \u00e1rea mais afectada pelas chamas est\u00e1 localizada na freguesia de Ch\u00e3s de Tavares, no concelho de Mangualde. No local encontram-se cerca 80 bombeiros de onze corpora\u00e7\u00f5es, apoiados por 21 viaturas. Um homem, idoso, foi ainda transportado para o hospital devido \u00e0 inala\u00e7\u00e3o de fumos quando tentava evitar a destrui\u00e7\u00e3o do seu patrim\u00f3nio na quinta.Alguns palheiros e casas de arruma\u00e7\u00f5es dispersos pelas encostas assoladas pelo fogo ficaram destru\u00eddas ou danificadas.Depois de quase 24 horas a destruir mata e floresta, as chamas est\u00e3o confinadas a uma espa\u00e7o controlado pelas dezenas de bombeiros de v\u00e1rios corpos da regi\u00e3o.As chamas em Fornos de Algodres est\u00e3o a ser combatidas por 81 bombeiros com 25 viaturas e tr\u00eas helibombardeiros.",
    "language": "portuguese"
}