{
    "id": 53023,
    "titulo": "Maria de Bel\u00e9m contra rastreio obrigat\u00f3rio das doen\u00e7as infecto-contagiosas",
    "tituloNoticia": "Maria de Bel\u00e9m contra rastreio obrigat\u00f3rio das doen\u00e7as infecto-contagiosas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/12/06/sociedade/noticia/maria-de-belem-contra-rastreio-obrigatorio-das-doencas-infectocontagiosas-53023",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/36701?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "A proposta da JS de que seja feito rastreio obrigat\u00f3rio \u00e0s doen\u00e7as infecto-contagiosas est\u00e1 a causar repulsa entre os deputados",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "\"Quando hoje em dia se discute at\u00e9 a constitucionalidade do bilhete de identidade, vamos associ\u00e1-lo a uma mat\u00e9ria da vida privada?\", questiona-se Maria de Bel\u00e9m Roseira, ex-ministra da Sa\u00fade e actual vice-presidente da bancada parlamentar do PS, comentando o anteprojecto lei da JS que prop\u00f5e o rastreio obrigat\u00f3rio de doen\u00e7as infecto-contagiosas associado \u00e0 emiss\u00e3o e renova\u00e7\u00e3o do bilhete de identidade e que foi j\u00e1 noticiado pelo P\u00daBLICO.",
    "shortUrl": "/n53023",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Ex-ministra critica projecto da JS",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Ex-ministra critica projecto da JS",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_53023",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/12/06/sociedade/noticia/maria-de-belem-contra-rastreio-obrigatorio-das-doencas-infectocontagiosas-53023",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "maria-de-belem-contra-rastreio-obrigatorio-das-doencas-infectocontagiosas-53023",
    "cleanTitle": "Maria de Bel\u00e9m contra rastreio obrigat\u00f3rio das doen\u00e7as infecto-contagiosas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/12/06/sociedade/noticia/maria-de-belem-contra-rastreio-obrigatorio-das-doencas-infectocontagiosas-53023",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 21,
            "nome": "Doen\u00e7as",
            "slug": "doencas",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdoencas",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 418,
            "nome": "PS",
            "slug": "ps",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tps",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 873,
            "nome": "Sa\u00fade",
            "slug": "saude",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsaude",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "36701_infecto.jpg",
            "legenda": "A proposta da JS de que seja feito rastreio obrigat\u00f3rio \u00e0s doen\u00e7as infecto-contagiosas est\u00e1 a causar repulsa entre os deputados",
            "autor": "P\u00fablico",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/36701?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "A proposta da JS de que seja feito rastreio obrigat\u00f3rio \u00e0s doen\u00e7as infecto-contagiosas est\u00e1 a causar repulsa entre os deputados",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Ex-ministra critica projecto da JS. Maria de Bel\u00e9m contra rastreio obrigat\u00f3rio das doen\u00e7as infecto-contagiosas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 619,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0053023.json",
    "dct": "2001-12-06T07:47:00",
    "text": "O projecto est\u00e1 ainda em fase de discuss\u00e3o entre os socialistas e s\u00f3 depois dever\u00e1 ser entregue na Mesa da Assembleia da Rep\u00fablica com vista a futuro agendamento em plen\u00e1rio, mas as oposi\u00e7\u00f5es e rejei\u00e7\u00f5es que est\u00e1 a merecer na bancada s\u00e3o j\u00e1 de monta. Entre elas a de Maria de Bel\u00e9m Roseira que discorda frontalmente do tipo de op\u00e7\u00f5es propostas pela JS. \nEm conversa com o P\u00daBLICO, a deputada considerou que a proposta \"\u00e9 totalmente desadequada\". E passando a explicar as raz\u00f5es que a levam a dizer n\u00e3o ao rastreio obrigat\u00f3rio associado ao BI, Maria de Bel\u00e9m come\u00e7a por sustentar que, do ponto de vista constitucional e de defesa dos direitos, liberdades e garantias \"n\u00e3o se pode ligar a identifica\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o a um programa de sa\u00fade p\u00fablica, s\u00e3o coisas diferentes\". \nMaria de Bel\u00e9m considera, por outro lado, que \"a elevada taxa de incid\u00eancia das doen\u00e7as infecto-contagiosas e sexualmente transmiss\u00edveis em Portugal n\u00e3o justificam este tipo de pretenso rastreio\", acrescentando que o m\u00e9todo proposto n\u00e3o \u00e9 sequer \"um rastreio, pois este precisa de um ponto de vista cient\u00edfico\". \nIndo mais longe nas cr\u00edticas, a ex-ministra afirma: \"O mais grave \u00e9 julgar que esta medida tem efeitos para a n\u00e3o trasmissibilidade de sida e ligarmos ao BI, est\u00e1-se a ver que n\u00e3o serve para nada!\" Maria de Bel\u00e9m sublinha que \"o BI \u00e9 tirado de x em x anos, pelo que existe um per\u00edodo de janela em que n\u00e3o h\u00e1 vigil\u00e2ncia\". Mais: a deputada \u00e9 da opini\u00e3o que isso leva \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de \"um sentimento de sa\u00fade e de seguran\u00e7a que \u00e9 falso\", j\u00e1 que o risco de cont\u00e1gio \u00e9 permanente. \nAl\u00e9m de \"o objectivo n\u00e3o ser atingido, do ponto de vista financeiro seria desperdi\u00e7ar dinheiro\", diz Maria de Bel\u00e9m, que acrescenta que \"do ponto de vista dos servi\u00e7os de sa\u00fade provocaria um engarrafamento desnecess\u00e1rio e retiraria disponibilidade para quem precisasse realmente de ser assistido\". Isto porque, \"esta \u00e9 uma an\u00e1lise que se faz s\u00f3 em certos s\u00edtios\". \nConsiderando que o problema principal s\u00e3o os grupos de risco, Maria de Bel\u00e9m dirige nova cr\u00edtica \u00e0 proposta da JS: \"Este diploma n\u00e3o resolve o problema das pessoas perturbadas ou descompensadas, como os toxicodependentes, que nem sequer tratam do BI.\" E sublinha que para estes casos espec\u00edficos \u00e9 preciso continuar a apostar em equipas de rua, \"ir ter com as pessoas, procurar fazer a interven\u00e7\u00e3o directa.\" \nA preocupa\u00e7\u00e3o de levar a sa\u00fade \u00e0s pessoas deve tamb\u00e9m ter em conta os imigrantes ilegais, bem como, noutro n\u00edvel, a prostitui\u00e7\u00e3o, que hoje em dia est\u00e1 bastante associada \u00e0 toxicodepend\u00eancia mas ainda \u00e9 maioritariamente provocada pelos \"motivos cl\u00e1ssicos, viola\u00e7\u00e3o, baixo n\u00edvel de auto-estima e vulnerabilidade.\" \nN\u00e3o substimando a necessidade de tomar decis\u00f5es neste dom\u00ednio, Maria de Bel\u00e9m defende que \"tem de se agir \u00e9 sobre os comportamentos\". E avan\u00e7a com uma proposta no \u00e2mbito da \"educa\u00e7\u00e3o das pessoas para a cidadania\" que \u00e9 necess\u00e1ria. \nA ex-ministra da Sa\u00fade acha assim que se deveria criar uma sistema em que \"todos os jovens que v\u00e3o frequentar o ensino superior p\u00fablico fa\u00e7am uma d\u00e1diva de sangue, que \u00e9 um produto dif\u00edcil de arranjar, pois n\u00e3o se fabrica\". \nE prossegue afirmando que essa seria uma forma de dar \"um contributo de uma gera\u00e7\u00e3o para recompensar o esfor\u00e7o que uma sociedade faz em garantir-lhes o ensino p\u00fablico.\" Desta forma, segundo Maria de Bel\u00e9m, seria feita \"uma avalia\u00e7\u00e3o do estado de sa\u00fade dos jovens universit\u00e1rios\" como uma hip\u00f3tese de despistagem. E conclui: \"Era uma forma de p\u00f4r os jovens a pensar no que podem dar \u00e0 sociedade e n\u00e3o s\u00f3 no que a sociedade lhes pode dar a eles. Contribuiriam para garantir a autosufici\u00eancia dos bancos de sangue e faziam a avalia\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as infecto-contagiosas.\"",
    "language": "portuguese"
}