{
    "id": 18702,
    "titulo": "PT e Sonae negativas empurram Bolsa de Lisboa",
    "tituloNoticia": "PT e Sonae negativas empurram Bolsa de Lisboa",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/12/economia/noticia/pt-e-sonae-negativas-empurram-bolsa-de-lisboa-18702",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Bolsa de Valores de Lisboa e Porto iniciou a sess\u00e3o a negociar ligeiramente negativa, enquanto as principais pra\u00e7as europeis est\u00e3o mistas, em sintonia com o fecho de ontem de Nova Iorque.",
    "shortUrl": "/n18702",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Pra\u00e7as europeias est\u00e3o mistas, assim como o fecho de ontem de Nova Iorque",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Pra\u00e7as europeias est\u00e3o mistas, assim como o fecho de ontem de Nova Iorque",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_18702",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/12/economia/noticia/pt-e-sonae-negativas-empurram-bolsa-de-lisboa-18702",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "pt-e-sonae-negativas-empurram-bolsa-de-lisboa-18702",
    "cleanTitle": "PT e Sonae negativas empurram Bolsa de Lisboa",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/12/economia/noticia/pt-e-sonae-negativas-empurram-bolsa-de-lisboa-18702",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 479,
            "nome": "Bolsa",
            "slug": "bolsa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbolsa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 564,
            "nome": "Sonae",
            "slug": "sonae",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsonae",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 644,
            "nome": "Lisboa",
            "slug": "lisboa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlisboa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 645,
            "nome": "Porto",
            "slug": "porto",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tporto",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Pra\u00e7as europeias est\u00e3o mistas, assim como o fecho de ontem de Nova Iorque. PT e Sonae negativas empurram Bolsa de Lisboa",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 69,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0018702.json",
    "dct": "2001-04-12T09:39:00",
    "text": "O PSI-30 (ex-BVL-30) descia 0,39 por cento, para 4523 pontos, em virtude da PT, antigas Sonae e Telecel estarem em terreno negativo de 0,93, 1,65 e 1,38 por cento, respectivamente.A EDP seguem tamb\u00e9m a tend\u00eancia matinal do mercado e desce 0,62 por cento e o BES \u00e9 dos t\u00edtulos que mais se valoriza, 3,99 por cento em rela\u00e7\u00e3o ao fecho de ontem.",
    "language": "portuguese"
}