{
    "id": 48324,
    "titulo": "Dois ter\u00e7os dos israelitas favor\u00e1veis \u00e0s incurs\u00f5es do Ex\u00e9rcito em territ\u00f3rios aut\u00f3nomos",
    "tituloNoticia": "Dois ter\u00e7os dos israelitas favor\u00e1veis \u00e0s incurs\u00f5es do Ex\u00e9rcito em territ\u00f3rios aut\u00f3nomos",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/11/05/mundo/noticia/dois-tercos-dos-israelitas-favoraveis-as-incursoes-do-exercito-em-territorios-autonomos-48324",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/33754?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Mais de dois ter\u00e7os dos israelitas s\u00e3o favor\u00e1veis \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de reocupa\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rios aut\u00f3nomos palestinianos desencadeadas depois do dia 18 de Outubro pelo Ex\u00e9rcito israelita, ap\u00f3s a morte do ministro do Turismo Rehavam Zeevi, avan\u00e7a uma sondagem publicada hoje pelo di\u00e1rio \"Haaretz\".",
    "shortUrl": "/n48324",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "M\u00e9dio Oriente",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_48324",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/11/05/mundo/noticia/dois-tercos-dos-israelitas-favoraveis-as-incursoes-do-exercito-em-territorios-autonomos-48324",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "dois-tercos-dos-israelitas-favoraveis-as-incursoes-do-exercito-em-territorios-autonomos-48324",
    "cleanTitle": "Dois ter\u00e7os dos israelitas favor\u00e1veis \u00e0s incurs\u00f5es do Ex\u00e9rcito em territ\u00f3rios aut\u00f3nomos",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/11/05/mundo/noticia/dois-tercos-dos-israelitas-favoraveis-as-incursoes-do-exercito-em-territorios-autonomos-48324",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 528,
            "nome": "Turismo",
            "slug": "turismo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tturismo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "33754_israel_palestina1.jpg",
            "legenda": "",
            "autor": "PUBLICO.PT",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/33754?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": null,
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "M\u00e9dio Oriente. Dois ter\u00e7os dos israelitas favor\u00e1veis \u00e0s incurs\u00f5es do Ex\u00e9rcito em territ\u00f3rios aut\u00f3nomos",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 286,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0048324.json",
    "dct": "2001-11-05T11:44:00",
    "text": "\u00c0 pergunta: \"\u00c9 favor\u00e1vel \u00e0s incurs\u00f5es desencadeada ap\u00f3s a morte do ministro do Turimo pelos palestinianos?\", 68 por cento dos inquiridos responderam afirmativamente, ao passo que 27 por cento se pronunciaram contra essa opera\u00e7\u00e3o. O resto dos inquiridos n\u00e3o respondeu ou afirmou n\u00e3o ter opini\u00e3o.Por outro lado, 52 por cento dos inquiridos estima que o Ex\u00e9rcito se deve retirar rapidamente, mas s\u00f3 depois de ter conseguido levar a cabo a miss\u00e3o que o levou, de in\u00edcio, a ocupar as cidades palestinianas. Por\u00e9m, 25 por cento das pessoas que responderam ao inqu\u00e9rito consideram que o Ex\u00e9rcito devia ocupar permanentemente os sectores reocupados e 17 por cento apoiam uma retirada imediata sem condi\u00e7\u00f5es. Estes n\u00fameros representam apenas a maioria judia da popula\u00e7\u00e3o. De entre os \u00e1rabes israelitas, que representam 18 por cento dos habitantes do Estado de Israel, 93 por cento dos inquiridos s\u00e3o contra as incurs\u00f5es israelitas e 87 por cento apoiam a retirada imediata dos tanques do Ex\u00e9rcito.A sondagem mostra ainda que uma vasta maioria de judeus (77 por cento) \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 pol\u00edtica de elimina\u00e7\u00e3o de activistas palestinianos desencadeada pelo Ex\u00e9rcito israelita, ao passo que 15 por cento est\u00e1 contra. Mais de 60 palestinianos foram mortos este ano no quadro desta pol\u00edtica.A sondagem, publicada pelo di\u00e1rio israelita \"Haaretz\", foi realizada pelo Instituto para a Paz pela Universidade de Telavive, junto de 5809 adultos, representantes da popula\u00e7\u00e3o judia e \u00e1rabe. A margem de erro \u00e9 de 5,5 por cento.No dia seguinte ao assassinato de Rehavam Zeevi por um grupo radical palestiniano, no dia 17 de Outubro, Israel lan\u00e7ou na Cisjord\u00e2nia uma opera\u00e7\u00e3o militar de uma amplitude sem precedentes desde acria\u00e7\u00e3o da Autoridade Palestiniana, em 1994, reocupando parcialmente seis cidades aut\u00f3nomas.",
    "language": "portuguese"
}