{
    "id": 17195,
    "titulo": "Kostunica afirma que ningu\u00e9m \u00e9 \u00abintoc\u00e1vel\u00bb",
    "tituloNoticia": "Kostunica afirma que ningu\u00e9m \u00e9 \u00abintoc\u00e1vel\u00bb",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/03/31/mundo/noticia/kostunica-afirma-que-ninguem-e-intocavel-17195",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12737?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Vojislav Kostunica: \u00abPara permitir a sobreviv\u00eancia do Estado, ningu\u00e9m poder\u00e1 ser intoc\u00e1vel\u00bb",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O Presidente jugoslavo, Vojislav Kostunica, disse hoje que \"ningu\u00e9m pode ser intoc\u00e1vel\" e que qualquer pessoa convocada pela justi\u00e7a tem o dever de comparecer, numa primeira declara\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a tentativa de deten\u00e7\u00e3o de Slobodan Milosevic, ex-chefe de Estado do pa\u00eds.",
    "shortUrl": "/n17195",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Aludindo a Milosevic",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Aludindo a Milosevic",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_17195",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/03/31/mundo/noticia/kostunica-afirma-que-ninguem-e-intocavel-17195",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "kostunica-afirma-que-ninguem-e-intocavel-17195",
    "cleanTitle": "Kostunica afirma que ningu\u00e9m \u00e9 \u00abintoc\u00e1vel\u00bb",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/03/31/mundo/noticia/kostunica-afirma-que-ninguem-e-intocavel-17195",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 573,
            "nome": "Justi\u00e7a",
            "slug": "justica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjustica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 862,
            "nome": "Mundo",
            "slug": "mundo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tmundo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "12737_KostunicaJuramSrdjanSukiEPA.jpg",
            "legenda": "Vojislav Kostunica: \u00abPara permitir a sobreviv\u00eancia do Estado, ningu\u00e9m poder\u00e1 ser intoc\u00e1vel\u00bb",
            "autor": "Juram Srdjan Suki/EPA ",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/12737?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Vojislav Kostunica: \u00abPara permitir a sobreviv\u00eancia do Estado, ningu\u00e9m poder\u00e1 ser intoc\u00e1vel\u00bb",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Aludindo a Milosevic. Kostunica afirma que ningu\u00e9m \u00e9 \u00abintoc\u00e1vel\u00bb",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 209,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0017195.json",
    "dct": "2001-03-31T20:18:00",
    "text": "\"A fim de evitar o derrame de sangue\", tal como aconteceu a 5 de Outubro com a sa\u00edda de Milosevic da presid\u00eancia, \"n\u00e3o vamos permitir que se instaure uma nova crise no poder\", afirmou Kostunica depois de uma reuni\u00e3o de respons\u00e1veis s\u00e9rvios e jugoslavos.   \"Para permitir a sobreviv\u00eancia do Estado, ningu\u00e9m poder\u00e1 ser intoc\u00e1vel, qualquer um que abrir fogo sobre a pol\u00edcia dever\u00e1 ser punido, qualquer um que seja convocado pela justi\u00e7a tem o dever de comparecer, qualquer um que perturbe a sua aplica\u00e7\u00e3o dever\u00e1 assumir as consequ\u00eancias, qualquer que seja a sua posi\u00e7\u00e3o ou fun\u00e7\u00e3o\", afirmou ainda o Presidente jugoslavo. \nSegundo o texto da acusa\u00e7\u00e3o, citado pela Reuters, Slobodan Milosevic \u00e9 acusado de \"ter cometido crimes com a inten\u00e7\u00e3o de colher benif\u00edcios para ele pr\u00f3prio e para um n\u00famero determinado de pessoas, de modo a assegurar a manuten\u00e7\u00e3o do seu partido [SPS] no poder e dos benef\u00edcios decorrentes dessa condi\u00e7\u00e3o\".     O documento refere tamb\u00e9m, entre outras situa\u00e7\u00f5es, que Milosevic \"cometeu abuso de poder usando ordens ilegais que violam a lei jugoslava e as constitui\u00e7\u00f5es da S\u00e9rvia e da Jugosl\u00e1via\". \"A implementa\u00e7\u00e3o destas ordens resultou na destrui\u00e7\u00e3o do sistema de remunera\u00e7\u00f5es do pa\u00eds e causou instabilidade monet\u00e1ria\", refere ainda acusa\u00e7\u00e3o.",
    "language": "portuguese"
}