{
    "id": 70186,
    "titulo": "Pavilh\u00e3o do Conhecimento inaugura exposi\u00e7\u00e3o sobre ergonomia",
    "tituloNoticia": "Pavilh\u00e3o do Conhecimento inaugura exposi\u00e7\u00e3o sobre ergonomia",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/03/06/ciencia/noticia/pavilhao-do-conhecimento-inaugura-exposicao-sobre-ergonomia-70186",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Experimentar o que sente um cego perante determinados obst\u00e1culos ou realizar um \"test drive\" num simulador s\u00e3o algumas das propostas da nova exposi\u00e7\u00e3o do Pavilh\u00e3o do Conhecimento (Parque das Na\u00e7\u00f5es), dedicada \u00e0 ergonomia.",
    "shortUrl": "/n70186",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "No Parque das Na\u00e7\u00f5es",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "No Parque das Na\u00e7\u00f5es",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_70186",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/03/06/ciencia/noticia/pavilhao-do-conhecimento-inaugura-exposicao-sobre-ergonomia-70186",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "pavilhao-do-conhecimento-inaugura-exposicao-sobre-ergonomia-70186",
    "cleanTitle": "Pavilh\u00e3o do Conhecimento inaugura exposi\u00e7\u00e3o sobre ergonomia",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/03/06/ciencia/noticia/pavilhao-do-conhecimento-inaugura-exposicao-sobre-ergonomia-70186",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 864,
            "nome": "Ci\u00eancia",
            "slug": "ciencia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tciencia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "No Parque das Na\u00e7\u00f5es. Pavilh\u00e3o do Conhecimento inaugura exposi\u00e7\u00e3o sobre ergonomia",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 325,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0070186.json",
    "dct": "2002-03-06T12:08:00",
    "text": "\"O Factor Humano - Ergonomia Viva\" \u00e9 o t\u00edtulo da exposi\u00e7\u00e3o concebida pelo Museu de Ci\u00eancia de Londres, que vai ser inaugurada oficialmente amanh\u00e3 em Lisboa, com a presen\u00e7a do ministro da Ci\u00eancia e da Tecnologia, Jos\u00e9 Mariano Gago.\nAl\u00e9m de mais de 20 m\u00f3dulos interactivos trazidos do Reino Unido e adaptados \u00e0 realidade portuguesa, os visitantes podem tamb\u00e9m acompanhar os progressos mais recentes da investiga\u00e7\u00e3o nacional no campo da ergonomia, a disciplina que estuda as regras de adapta\u00e7\u00e3o do homem ao equipamento de trabalho e de lazer.\n\"Na entrada da exposi\u00e7\u00e3o produzimos seis m\u00f3dulos que mostram o que fazem os investigadores nacionais nesta \u00e1rea\", explicou \u00e0 Lusa a directora da Ag\u00eancia Ci\u00eancia Viva, Ros\u00e1lia Vargas.\nUm posto de trabalho informatizado para pessoas com defici\u00eancias, concebido por uma equipa da Faculdade de Motricidade Humana/Universidade T\u00e9cnica de Lisboa em colabora\u00e7\u00e3o com o Secretariado Nacional de Reabilita\u00e7\u00e3o, ou um estudo dos aspectos antropom\u00e9tricos da popula\u00e7\u00e3o portuguesa, realizado pela Universidade do Minho, s\u00e3o exemplos dos contributos nacionais presentes na exposi\u00e7\u00e3o.\nA directora do Pavilh\u00e3o sublinhou que projectos como este n\u00e3o s\u00e3o meramente acad\u00e9micos, tendo aplica\u00e7\u00f5es directas em ind\u00fastrias como as de mobili\u00e1rio, cal\u00e7ado ou vestu\u00e1rio.\n\"A ergonomia procura estudar e melhorar a rela\u00e7\u00e3o do ser humano com o meio ambiente que o rodeia\", sublinhou.\nComo esta necessidade \u00e9 mais premente no caso dos cidad\u00e3os com necessidades especiais, antes da montagem da exposi\u00e7\u00e3o foram ouvidas federa\u00e7\u00f5es e associa\u00e7\u00f5es de forma a assegurar que a mostra era acess\u00edvel a todos.\nOs visitantes v\u00e3o ainda poder perceber como funciona a linguagem gestual ou descobrir de que forma os ergonomistas garantem o conforto de uma cadeira e a sa\u00fade das costas de quem se senta.\nA exposi\u00e7\u00e3o, dirigida a um p\u00fablico n\u00e3o-especializado e de todas as idades, vai estar patente no Pavilh\u00e3o do Conhecimento at\u00e9 Dezembro e junta-se a mais cinco no mesmo espa\u00e7o: \"V\u00ea, Faz e Aprende\", \"Exploratorium\", \"Casa Inacabada\", \"Terra - Um planeta din\u00e2mico\" e \"Matem\u00e1tica Viva\".",
    "language": "portuguese"
}