{
    "id": 57531,
    "titulo": "Portugal avan\u00e7a com campanha pela promo\u00e7\u00e3o da corti\u00e7a no estrangeiro",
    "tituloNoticia": "Portugal avan\u00e7a com campanha pela promo\u00e7\u00e3o da corti\u00e7a no estrangeiro",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/07/economia/noticia/portugal-avanca-com-campanha-pela-promocao-da-cortica-no-estrangeiro-57531",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/39369?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Portugal \u00e9 o principal exportador mundial de derivados da corti\u00e7a",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa da Corti\u00e7a (Apcor) e o ICEP (Investimento, Com\u00e9rcio e Turismo de Portugal) apresentam hoje, no Europarque (Santa Maria da Feira), uma campanha de promo\u00e7\u00e3o internacional da corti\u00e7a portuguesa, que tem para j\u00e1 como alvos priorit\u00e1rios a Austr\u00e1lia,  os Estados Unidos e o Reino Unido.",
    "shortUrl": "/n57531",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Apcor e ICEP assinam contrato-programa no valor de 6,5 milh\u00f5es de euros",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Apcor e ICEP assinam contrato-programa no valor de 6,5 milh\u00f5es de euros",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_57531",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/07/economia/noticia/portugal-avanca-com-campanha-pela-promocao-da-cortica-no-estrangeiro-57531",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "portugal-avanca-com-campanha-pela-promocao-da-cortica-no-estrangeiro-57531",
    "cleanTitle": "Portugal avan\u00e7a com campanha pela promo\u00e7\u00e3o da corti\u00e7a no estrangeiro",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/07/economia/noticia/portugal-avanca-com-campanha-pela-promocao-da-cortica-no-estrangeiro-57531",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 140,
            "nome": "Reino Unido",
            "slug": "reino-unido",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/treino-unido",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 280,
            "nome": "Austr\u00e1lia",
            "slug": "australia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/taustralia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 528,
            "nome": "Turismo",
            "slug": "turismo",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tturismo",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 910,
            "nome": "Internacional",
            "slug": "internacional",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tinternacional",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "39369_cortica.jpg",
            "legenda": "Portugal \u00e9 o principal exportador mundial de derivados da corti\u00e7a",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/39369?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Portugal \u00e9 o principal exportador mundial de derivados da corti\u00e7a",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Apcor e ICEP assinam contrato-programa no valor de 6,5 milh\u00f5es de euros. Portugal avan\u00e7a com campanha pela promo\u00e7\u00e3o da corti\u00e7a no estrangeiro",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 90,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0057531.json",
    "dct": "2002-01-07T09:16:00",
    "text": "A campanha, segundo avan\u00e7a a Lusa, ir\u00e1 implicar a assinatura de um contrato-programa entre as duas entidades e atrav\u00e9s do qual a Apcor ir\u00e1 receber 6,5 milh\u00f5es de euros.Portugal \u00e9 o principal exportador mundial de derivados da corti\u00e7a e existem no pa\u00eds doze unidades de transforma\u00e7\u00e3o grandes, cem m\u00e9dias e mais de 800 pequenas f\u00e1bricas.Os empregos directos gerados pelo sector em Portugal s\u00e3o 15 mil, dos quais onze mil no munic\u00edpio de Santa Maria da Feira, representando 25 por cento do emprego total no sector florestal nacional.",
    "language": "portuguese"
}