{
    "id": 68203,
    "titulo": "Ferro e Dur\u00e3o tentam convencer portugueses com n\u00fameros e promessas",
    "tituloNoticia": "Ferro e Dur\u00e3o tentam convencer portugueses com n\u00fameros e promessas",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/02/26/politica/noticia/ferro-e-durao-tentam-convencer-portugueses-com-numeros-e-promessas-68203",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/43714?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Se Ferro Rodrigues avan\u00e7ou munido de n\u00fameros e datas, Dur\u00e3o Barroso respondeu com frases apelativas e promessas",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Seguran\u00e7a Social, reformas, fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, co-incinera\u00e7\u00e3o, RTP, aeroporto da Ota e despenaliza\u00e7\u00e3o do aborto foram os motes da segunda parte do debate entre os dois l\u00edderes pol\u00edticos concorrentes \u00e0s elei\u00e7\u00f5es. Se Ferro Rodrigues avan\u00e7ou munido de n\u00fameros e datas, Dur\u00e3o Barroso respondeu com frases apelativas e promessas.",
    "shortUrl": "/n68203",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Frente-a-frente dos candidates PS e PSD",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Frente-a-frente dos candidates PS e PSD",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_68203",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/02/26/politica/noticia/ferro-e-durao-tentam-convencer-portugueses-com-numeros-e-promessas-68203",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "ferro-e-durao-tentam-convencer-portugueses-com-numeros-e-promessas-68203",
    "cleanTitle": "Ferro e Dur\u00e3o tentam convencer portugueses com n\u00fameros e promessas",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/02/26/politica/noticia/ferro-e-durao-tentam-convencer-portugueses-com-numeros-e-promessas-68203",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 238,
            "nome": "Helena Geraldes",
            "descricao": "",
            "email": "helena.geraldes@publico.pt",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "helena-geraldes",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": false,
            "encodedEmail": "&#116;&#112;&#46;&#111;&#99;&#105;&#108;&#98;&#117;&#112;&#64;&#115;&#101;&#100;&#108;&#97;&#114;&#101;&#103;&#46;&#97;&#110;&#101;&#108;&#101;&#104;",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "EXTERNO"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 438,
            "nome": "Dur\u00e3o Barroso",
            "slug": "durao-barroso",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdurao-barroso",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 446,
            "nome": "Elei\u00e7\u00f5es",
            "slug": "eleicoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teleicoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 527,
            "nome": "Pens\u00f5es",
            "slug": "pensoes",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpensoes",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 870,
            "nome": "Pol\u00edtica",
            "slug": "politica",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolitica",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "43714_FerroDuraoPublico.jpg",
            "legenda": "Se Ferro Rodrigues avan\u00e7ou munido de n\u00fameros e datas, Dur\u00e3o Barroso respondeu com frases apelativas e promessas",
            "autor": "P\u00daBLICO",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/43714?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Se Ferro Rodrigues avan\u00e7ou munido de n\u00fameros e datas, Dur\u00e3o Barroso respondeu com frases apelativas e promessas",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Frente-a-frente dos candidates PS e PSD. Ferro e Dur\u00e3o tentam convencer portugueses com n\u00fameros e promessas",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 370,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0068203.json",
    "dct": "2002-02-26T23:54:00",
    "text": "O \"n\u00e3o\" \u00e0 co-incinera\u00e7\u00e3o e aos despedimentos na Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica e o \"sim\" ao aumento das reformas foram alguns dos trunfos que Dur\u00e3o Barroso tirou do programa de Governo do PSD para esta noite. Com eles, o social democrata espera retirar o pa\u00eds \"do p\u00e2ntano onde o PS\" o colocou.\nPor seu lado, Ferro Rodrigues lembra o PSD n\u00e3o fez em oito anos de maioria absoluta o que quer que o PS tivesse feito em apenas seis. Para sustentar a declara\u00e7\u00e3o, o socialista avan\u00e7ou n\u00fameros que ilustraram a tend\u00eancia positiva gerada pelo Governo rosa durante os \u00faltimos anos como por exemplo, o aumento das contribui\u00e7\u00f5es para a seguran\u00e7a social.\nQuanto \u00e0 Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Dur\u00e3o promete que, se ganhar as elei\u00e7\u00f5es, \"n\u00e3o haver\u00e1 despedimentos\" e que vai \"gerir melhor para aumentar pens\u00f5es e sal\u00e1rio, na medida do poss\u00edvel\" e do relan\u00e7amento da economia. Ferro Rodrigues sublinha que \"n\u00e3o \u00e9 verdade que o n\u00famero de funcion\u00e1rios p\u00fablicos seja exageradamente elevado\" e lembra que \"est\u00e1 na m\u00e9dia europeia\". Al\u00e9m disso, o socialista descan\u00e7a que as causas das despesas com pessoal est\u00e3o a ficar controladas.\nNo cap\u00edtulo da despenaliza\u00e7\u00e3o do aborto, Ferro diz que sim mas, enquanto democrata, respeita o referendo. Dur\u00e3o diz que est\u00e1 \"dividido\", consequ\u00eancia da complexidade de uma quest\u00e3o que \u00e9, sobretudo, de consci\u00eancia.\nDur\u00e3o salientou que sempre foi contra a co-incinera\u00e7\u00e3o e lamentou que o PS tivesse parado com o processo das unidades de incinera\u00e7\u00e3o dedicadas do Governo laranja. Como resposta, Ferro acusou o opositor de estar a querer ganhar votos em Set\u00fabal e Coimbra e confirmou que vai \"para a frente com a co-incinera\u00e7\u00e3o\".\nSe tudo depender do PSD, o aeroporto da Ota n\u00e3o ser\u00e1 constru\u00eddo \"enquanto continuarem as listas de espera nos hospitais\", dado que \"n\u00e3o h\u00e1 dinheiro para tudo\".\nFerro Rodrigues disse estar disposto a dar mais dois anos \u00e0 RTP, mas Dur\u00e3o pretende restruturar o servi\u00e7o p\u00fablico e criar uma entidade independente e fiscalizadora.\nNo final, Ferro disse que os portugueses conhecem-no bem e ao seu trabalho e Dur\u00e3o afirmou conhecer bem os portugueses e os seus problemas. \nAmbos est\u00e3o convictos de que a sua alternativa \u00e9 a que mais conv\u00e9m ao pa\u00eds, naquele que foi, provavelmente, o \u00fanico acordo da noite entre os dois l\u00edderes.",
    "language": "portuguese"
}