{
    "id": 42695,
    "titulo": "Respons\u00e1vel por Servi\u00e7o de Hemodi\u00e1lise de Castelo Branco demite-se",
    "tituloNoticia": "Respons\u00e1vel por Servi\u00e7o de Hemodi\u00e1lise de Castelo Branco demite-se",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/10/01/local/noticia/responsavel-por-servico-de-hemodialise-de-castelo-branco-demitese-42695",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30307?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O Hospital de Castelo Branco vai ficar com dois m\u00e9dicos nefrologistas no seu Servi\u00e7o de Hemodi\u00e1lise ",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O respons\u00e1vel t\u00e9cnico pelo Servi\u00e7o de Hemodi\u00e1lise do Hospital de Castelo Branco, Fernando Mac\u00e1rio, apresentou hoje a sua demiss\u00e3o do cargo. O m\u00e9dico alegou falta de condi\u00e7\u00f5es de trabalho e regressa aos Hospitais da Universidade de Coimbra (HUC), a cujos quadros pertence.",
    "shortUrl": "/n42695",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Falta de condi\u00e7\u00f5es de trabalho",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Falta de condi\u00e7\u00f5es de trabalho",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_42695",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/10/01/local/noticia/responsavel-por-servico-de-hemodialise-de-castelo-branco-demitese-42695",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "responsavel-por-servico-de-hemodialise-de-castelo-branco-demitese-42695",
    "cleanTitle": "Respons\u00e1vel por Servi\u00e7o de Hemodi\u00e1lise de Castelo Branco demite-se",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/10/01/local/noticia/responsavel-por-servico-de-hemodialise-de-castelo-branco-demitese-42695",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 616,
            "nome": "Hospitais",
            "slug": "hospitais",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/thospitais",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 646,
            "nome": "Coimbra",
            "slug": "coimbra",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tcoimbra",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "30307_Hospital.jpg",
            "legenda": "O Hospital de Castelo Branco vai ficar com dois m\u00e9dicos nefrologistas no seu Servi\u00e7o de Hemodi\u00e1lise ",
            "autor": "Dulce Fernandes",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/30307?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O Hospital de Castelo Branco vai ficar com dois m\u00e9dicos nefrologistas no seu Servi\u00e7o de Hemodi\u00e1lise ",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Falta de condi\u00e7\u00f5es de trabalho. Respons\u00e1vel por Servi\u00e7o de Hemodi\u00e1lise de Castelo Branco demite-se",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 132,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0042695.json",
    "dct": "2001-10-01T19:54:00",
    "text": "\"N\u00e3o tinha as condi\u00e7\u00f5es de trabalho necess\u00e1rias e no m\u00ednimo exig\u00edveis para um sector t\u00e3o delicado, em que os doentes precisam de todas as condi\u00e7\u00f5es para que o tratamento resulte, n\u00e3o s\u00f3 do ponto de visto cl\u00ednico, mas tamb\u00e9m psicol\u00f3gico\", explicou \u00e0 Lusa Fernando Mac\u00e1rio.Esta \u00e9 a segunda vez que o especialista apresenta demiss\u00e3o do cargo. A primeira vez foi em Junho, tendo o pedido sido rejeitado pelo Conselho de Administra\u00e7\u00e3o do Hospital de Castelo Branco.O director cl\u00ednico do Hospital de Castelo Branco contou que a situa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 ultrapassada \"com o recurso aos dois m\u00e9dicos\" nefrologistas ao servi\u00e7o naquela unidade de sa\u00fade.O servi\u00e7o de hemodi\u00e1lise do Hospital de Castelo Branco tem um total de 55 doentes que, em dias alternados, fazem tratamento tr\u00eas vezes por semana em dois grupos.",
    "language": "portuguese"
}