{
    "id": 18560,
    "titulo": "S\u00f3crates rejeita responsabilidades e Ferro Rodrigues admite extinguir IND",
    "tituloNoticia": "S\u00f3crates rejeita responsabilidades e Ferro Rodrigues admite extinguir IND",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/11/sociedade/noticia/socrates-rejeita-responsabilidades-e-ferro-rodrigues-admite-extinguir-ind-18560",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13757?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "S\u00f3crates rejeitou responsabilidades, afirmando que a gest\u00e3o do rio cabe ao Instituto de Navegabilidade do Douro",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ministro do Equipamento Social, Ferro Rodrigues, admitiu hoje propor ao primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Guterres, a extin\u00e7\u00e3o do Instituto de Navegabilidade do Douro (IND), caso se conclua que este organismo \"\u00e9 mais parte do problema do que da solu\u00e7\u00e3o que o rio requer\". Quanto ao ministro do Ambiente e do Ordenamento do Territ\u00f3rio, Jos\u00e9 S\u00f3crates, rejeitou hoje qualquer responsabilidade do Minist\u00e9rio do Ambiente na extrac\u00e7\u00e3o de areias no Douro.",
    "shortUrl": "/n18560",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Trag\u00e9dia em Entre-os-Rios",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Trag\u00e9dia em Entre-os-Rios",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_18560",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/11/sociedade/noticia/socrates-rejeita-responsabilidades-e-ferro-rodrigues-admite-extinguir-ind-18560",
    "prioridade": 2,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "socrates-rejeita-responsabilidades-e-ferro-rodrigues-admite-extinguir-ind-18560",
    "cleanTitle": "S\u00f3crates rejeita responsabilidades e Ferro Rodrigues admite extinguir IND",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/11/sociedade/noticia/socrates-rejeita-responsabilidades-e-ferro-rodrigues-admite-extinguir-ind-18560",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 99,
            "nome": "Ordenamento do territ\u00f3rio",
            "slug": "ordenamento-do-territorio",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tordenamento-do-territorio",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 400,
            "nome": "Ambiente",
            "slug": "ambiente",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tambiente",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 431,
            "nome": "Jos\u00e9 S\u00f3crates",
            "slug": "jose-socrates",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tjose-socrates",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 432,
            "nome": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "slug": "antonio-guterres",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tantonio-guterres",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "13757_Socrates2MiguelMadeira.jpg",
            "legenda": "S\u00f3crates rejeitou responsabilidades, afirmando que a gest\u00e3o do rio cabe ao Instituto de Navegabilidade do Douro",
            "autor": "Miguel Madeira",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/13757?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "S\u00f3crates rejeitou responsabilidades, afirmando que a gest\u00e3o do rio cabe ao Instituto de Navegabilidade do Douro",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Trag\u00e9dia em Entre-os-Rios. S\u00f3crates rejeita responsabilidades e Ferro Rodrigues admite extinguir IND",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 1095,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0018560.json",
    "dct": "2001-04-11T14:15:00",
    "text": "Segundo fonte do gabinete de Ferro Rodrigues, \"o ministro est\u00e1 a analisar com todo o cuidado o relat\u00f3rio e, se dessa an\u00e1lise retirar a conclus\u00e3o que o Instituto de Navegabilidade do Douro \u00e9 mais parte do problema do que da solu\u00e7\u00e3o que o rio requer, n\u00e3o hesitar\u00e1 em propor ao primeiro-ministro solu\u00e7\u00f5es que podem passar pela extin\u00e7\u00e3o do IND\".A mesma fonte acrescentou ainda \u00e0 Lusa que Ferro Rodrigues est\u00e1 \"em contacto permanente\" com o ministro do Ambiente, Jos\u00e9 S\u00f3crates, para encontrar para o Douro \"uma solu\u00e7\u00e3o id\u00eantica \u00e0s adoptadas no resto do pa\u00eds, tendo em conta que a navegabilidade deste rio \u00e9 um valor importante e imprescind\u00edvel, tanto ao n\u00edvel do turismo, como comercial e tamb\u00e9m no que refere ao transporte de carga e pessoas\".Segundo a mesma fonte, Ferro Rodrigues n\u00e3o hesitar\u00e1 em \"levar at\u00e9 \u00e0s \u00faltimas consequ\u00eancias\" os inqu\u00e9ritos que ser\u00e3o feitos pela Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica e pela Assembleia da Rep\u00fablica, a quem hoje o relat\u00f3rio ser\u00e1 entregue.\nTamb\u00e9m Jos\u00e9 S\u00f3crates j\u00e1 se pronunciou sobre as conclus\u00f5es do relat\u00f3rio da comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito divulgado hoje, rejeitando qualquer responsabilidade do Minist\u00e9rio do Ambiente na extrac\u00e7\u00e3o de areias no Douro e frisando que toda a gest\u00e3o do rio cabe ao Instituto de Navegabilidade do Douro.\"Nenhum relat\u00f3rio sobre essa trag\u00e9dia poderia p\u00f4r de lado a extrac\u00e7\u00e3o de areias\", disse Jos\u00e9 S\u00f3crates, comentando as conclus\u00f5es do relat\u00f3rio sobre a queda da ponte Hintze Ribeiro, divulgadas hoje.Para o ministro do Ambiente, toda a extrac\u00e7\u00e3o de areia deve ser \"baseada em estudos t\u00e9cnicos e em planos espec\u00edficos que garantam a manuten\u00e7\u00e3o de todos os padr\u00f5es ambientais. S\u00f3crates sublinhou ainda que \"o Douro \u00e9 um rio muito especial porque \u00e9 naveg\u00e1vel e o Minist\u00e9rio do Ambiente n\u00e3o atribuiu qualquer licen\u00e7a para a extrac\u00e7\u00e3o de inertes desde que existe o Instituto da Navegabilidade do Douro\".\"Para o Governo, as conclus\u00f5es do relat\u00f3rio s\u00e3o para serem levadas a s\u00e9rio e as extrac\u00e7\u00f5es de areias devem ser feitas no nosso pa\u00eds com o maior respeito por planos espec\u00edficos e por estudos t\u00e9cnicos que devem estar na base do licenciamento, qualquer que seja a institui\u00e7\u00e3o que tenha compet\u00eancia nesse dom\u00ednio\", referiu o ministro do Ambiente.Jos\u00e9 S\u00f3crates destacou ainda a necessidade do refor\u00e7o da fiscaliza\u00e7\u00e3o, garantindo que o Governo vai aumentar e melhorar as ac\u00e7\u00f5es nesse dom\u00ednio.",
    "language": "portuguese"
}