{
    "id": 10258,
    "titulo": "Mariano Gago diz desconhecer caso do acidente do submarino ingl\u00eas (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloNoticia": "Mariano Gago diz desconhecer caso do acidente do submarino ingl\u00eas (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/02/08/sociedade/noticia/mariano-gago-diz-desconhecer-caso-do-acidente-do-submarino-ingles-actualizacao-10258",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/7532?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "Mariano Gago escusou-se a dar muitas explica\u00e7\u00f5es sobre o caso",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "O ministro da Ci\u00eancia e Tecnologia, Mariano Gago, afirmou hoje aos microfones da R\u00e1dio Renascen\u00e7a que desconhece se houve ou n\u00e3o um derrame de l\u00edquido radioactivo na zona do Estu\u00e1rio do Tejo, na sequ\u00eancia de uma avaria no sistema principal de refrigera\u00e7\u00e3o do submarino nuclear ingl\u00eas, \"Trenchant\", no dia 8 de Outubro de 1998. A edi\u00e7\u00e3o de hoje do \"El Pa\u00eds\", citando documentos confidenciais da Marinha inglesa revela que o acidente provocou uma fuga de l\u00edquidos radioactivos.",
    "shortUrl": "/n10258",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "\"El Pa\u00eds\" diz que houve derrame de l\u00edquidos radioactivos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "\"El Pa\u00eds\" diz que houve derrame de l\u00edquidos radioactivos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_10258",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/02/08/sociedade/noticia/mariano-gago-diz-desconhecer-caso-do-acidente-do-submarino-ingles-actualizacao-10258",
    "prioridade": 1,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "mariano-gago-diz-desconhecer-caso-do-acidente-do-submarino-ingles-actualizacao-10258",
    "cleanTitle": "Mariano Gago diz desconhecer caso do acidente do submarino ingl\u00eas (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/02/08/sociedade/noticia/mariano-gago-diz-desconhecer-caso-do-acidente-do-submarino-ingles-actualizacao-10258",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 97,
            "nome": "Nuclear",
            "slug": "nuclear",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tnuclear",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 871,
            "nome": "Sociedade",
            "slug": "sociedade",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tsociedade",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "7532_MarianoGagoManuelMouraL104.jpg",
            "legenda": "Mariano Gago escusou-se a dar muitas explica\u00e7\u00f5es sobre o caso",
            "autor": "Manuel Moura/Lusa",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/7532?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "Mariano Gago escusou-se a dar muitas explica\u00e7\u00f5es sobre o caso",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "\"El Pa\u00eds\" diz que houve derrame de l\u00edquidos radioactivos. Mariano Gago diz desconhecer caso do acidente do submarino ingl\u00eas (actualiza\u00e7\u00e3o)",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 96,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0010258.json",
    "dct": "2001-02-08T12:58:00",
    "text": "\"N\u00e3o sei se a not\u00edcia tem veracidade, ou n\u00e3o. Mas ela pr\u00f3pria diz que foram medidos os n\u00edveis de contamina\u00e7\u00e3o e foi verificado que n\u00e3o houve nenhum material radioactivo vertido no Tejo\", afirmou Mariano Gago.Questionado hoje pelo PUBLICO.PT sobre porque \u00e9 que o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia n\u00e3o revelou o teor dessas medi\u00e7\u00f5es, Mariano Gago foi perempt\u00f3rio: \"Essa pergunta \u00e9 absurda\".Entretanto, a Armada portuguesa, pela voz do comandante Almeida Carvalho, tamb\u00e9m j\u00e1 se pronunciou sobre este acidente afirmando que \"n\u00e3o h\u00e1 nada de anormal a registar\", no que respeita a derrames radioactivos.",
    "language": "portuguese"
}