{
    "id": 19194,
    "titulo": "Lit\u00edgios entre inquilinos e propriet\u00e1rios resolvidos em seis meses",
    "tituloNoticia": "Lit\u00edgios entre inquilinos e propriet\u00e1rios resolvidos em seis meses",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/04/16/economia/noticia/litigios-entre-inquilinos-e-proprietarios-resolvidos-em-seis-meses-19194",
    "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14216?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
    "multimediaPrincipalLegenda": "O Centro de Arbitragem Volunt\u00e1ria passar\u00e1 a resolver lit\u00edgios entre inquilinos e propriet\u00e1rios",
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "Os problemas judiciais que op\u00f5em propriet\u00e1rios de pr\u00e9dios residenciais e comerciais e os seus inquilinos v\u00e3o passar a ser resolvidos no Centro de Arbitragem Volunt\u00e1ria, da responsabilidade da Associa\u00e7\u00e3o Lisbonense de Propriet\u00e1rios (ALP), noticia o \"Di\u00e1rio de Not\u00edcias\".",
    "shortUrl": "/n19194",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Novo Centro de Arbitragem Volunt\u00e1ria aprovado",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Novo Centro de Arbitragem Volunt\u00e1ria aprovado",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": "IMAGENS",
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_19194",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/04/16/economia/noticia/litigios-entre-inquilinos-e-proprietarios-resolvidos-em-seis-meses-19194",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "litigios-entre-inquilinos-e-proprietarios-resolvidos-em-seis-meses-19194",
    "cleanTitle": "Lit\u00edgios entre inquilinos e propriet\u00e1rios resolvidos em seis meses",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/04/16/economia/noticia/litigios-entre-inquilinos-e-proprietarios-resolvidos-em-seis-meses-19194",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 811,
            "nome": "Arbitragem",
            "slug": "arbitragem",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tarbitragem",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [
        {
            "w": null,
            "h": null,
            "largura": null,
            "altura": null,
            "nome": "14216_predios160401DR.jpg",
            "legenda": "O Centro de Arbitragem Volunt\u00e1ria passar\u00e1 a resolver lit\u00edgios entre inquilinos e propriet\u00e1rios",
            "autor": "DR",
            "tipo": "JPG",
            "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/14216?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG",
            "is_vertical": false,
            "tags": "O Centro de Arbitragem Volunt\u00e1ria passar\u00e1 a resolver lit\u00edgios entre inquilinos e propriet\u00e1rios",
            "translations": null
        }
    ],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Novo Centro de Arbitragem Volunt\u00e1ria aprovado. Lit\u00edgios entre inquilinos e propriet\u00e1rios resolvidos em seis meses",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 186,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0019194.json",
    "dct": "2001-04-16T13:40:00",
    "text": "Esse servi\u00e7o foi aprovado, em Mar\u00e7o, pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, que definiu um prazo m\u00e1ximo de seis meses para proferir uma decis\u00e3o que tem id\u00eantica for\u00e7a legal em rela\u00e7\u00e3o a um tribunal administrativo de primeira inst\u00e2ncia. Para se solucionar um problema com estas caracter\u00edsticas nos tribunais, o prazo m\u00e9dio de aprova\u00e7\u00e3o eleva-se a cinco anos.O presidente da associa\u00e7\u00e3o, Pereira da Rosa, diz que o centro de arbitragem servir\u00e1 para resolver v\u00e1rios tipos de problemas que ocorrem com os propriet\u00e1rios. E exemplifica com um problema que est\u00e1 associado \"a uma esp\u00e9cie de nova profiss\u00e3o que consiste no expediente de arrendar uma casa, pagar os dois ou tr\u00eas primeiros meses de renda e depois deixar de pagar, sem que nada aconte\u00e7a aos incumpridores\".O advogado acrescenta que as ac\u00e7\u00f5es de despejo, aprovadas pelo tribunal, s\u00e3o facilmente contrariadas, bastando que o inquilino \"interpunha um recurso\". Nessa circunst\u00e2ncia, o propriet\u00e1rio fica sem receber as rendas e sem poder usar o fogo ou a loja.A associa\u00e7\u00e3o diz que a secret\u00e1ria de Estado da Habita\u00e7\u00e3o, Leonor Coutinho, se comprometeu a resolver o problema, mas que tudo n\u00e3o passou da gaveta.",
    "language": "portuguese"
}