{
    "id": 38827,
    "titulo": "Bolsa de Nova Iorque fecha semana em forte baixa",
    "tituloNoticia": "Bolsa de Nova Iorque fecha semana em forte baixa",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2001/09/08/economia/noticia/bolsa-de-nova-iorque-fecha-semana-em-forte-baixa-38827",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Bolsa de Valores de Nova Iorque (NYSE) encerrou ontem a semana em forte baixa, afectada pelo pessimismo gerado pela alta taxa de desemprego em Agosto nos Estados Unidos, que atingiu os 4,9 por cento pela primeira vez nos \u00faltimos quatro anos.",
    "shortUrl": "/n38827",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "Estados Unidos",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "Estados Unidos",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_38827",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2001/09/08/economia/noticia/bolsa-de-nova-iorque-fecha-semana-em-forte-baixa-38827",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "bolsa-de-nova-iorque-fecha-semana-em-forte-baixa-38827",
    "cleanTitle": "Bolsa de Nova Iorque fecha semana em forte baixa",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2001/09/08/economia/noticia/bolsa-de-nova-iorque-fecha-semana-em-forte-baixa-38827",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [
        {
            "id": 90,
            "nome": "Lusa",
            "descricao": "",
            "email": "",
            "facebook": null,
            "googlePlus": null,
            "twitter": null,
            "site": null,
            "url": null,
            "localizacao": null,
            "profissaoActual": "",
            "profissaoNaAltura": null,
            "slug": "lusa",
            "imagem": null,
            "hasImage": false,
            "isExternal": true,
            "encodedEmail": "",
            "contribuicao": null,
            "tipo": "AGENCIA"
        }
    ],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 479,
            "nome": "Bolsa",
            "slug": "bolsa",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tbolsa",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 578,
            "nome": "Desemprego",
            "slug": "desemprego",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tdesemprego",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 866,
            "nome": "Economia",
            "slug": "economia",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teconomia",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 1254,
            "nome": "EUA",
            "slug": "eua",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/teua",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "Estados Unidos. Bolsa de Nova Iorque fecha semana em forte baixa",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 202,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0038827.json",
    "dct": "2001-09-08T10:34:00",
    "text": "O \u00edndice \"Dow Jones\", o mais importante de Wall Street, baixou 234,99 pontos (2,39 por cento), fixando-se nos 9.605,85 pontos. Queda que se somou \u00e0 descida de 192,43 pontos (1,92 por cento) na quinta- feira.Por seu lado, o mercado electr\u00f3nico \"Nasdaq\", em que est\u00e3o cotadas as ac\u00e7\u00f5es das principais empresas das novas tecnologias, perdeu 17,94 pontos (1,05 por cento), fixando-se nos 1.687,70 pontos.O \u00edndice \"Standard & Poor4s 500\" (S&P500), que regista as varia\u00e7\u00f5es das ac\u00e7\u00f5es das quinhentas empresas mais importantes dos Estados Unidos, desceu 15,75 pontos (1,86 por cento), fixando-se nos 1.090,65 pontos. Este \u00e9 o n\u00edvel mais baixo do S&P500 desde 30 de Outubro de 1998.O volume de neg\u00f3cios foi de cerca de 1411 milh\u00f5es de ac\u00e7\u00f5es. Entre os t\u00edtulos transaccionados, 887 subiram de pre\u00e7o, 2189 baixaram e 212 mantiveram-se sem altera\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a quinta-feira.Durante a semana, no total das quatro sess\u00f5es (na segunda-feira a NYSE esteve encerrada devido ao feriado do Dia do Trabalho), o \"Dow Jones\" perdeu cerca de 3,5 por cento, o \"Nasdaq\" caiu 6,5 por cento e o \"Standard & Poor4s\" baixou 4,2 por cento.",
    "language": "portuguese"
}