{
    "id": 58253,
    "titulo": "Suspeito de homic\u00eddio de cidad\u00e3o de Leste detido",
    "tituloNoticia": "Suspeito de homic\u00eddio de cidad\u00e3o de Leste detido",
    "tituloOriginal": null,
    "descricao": "",
    "textoAlternativo": null,
    "url": "/2002/01/11/local/noticia/suspeito-de-homicidio-de-cidadao-de-leste-detido-58253",
    "multimediaPrincipal": null,
    "multimediaPrincipalLegenda": null,
    "hasLive": false,
    "pontuacao": null,
    "numeroComentarios": 0,
    "lead": "A Pol\u00edcia Judici\u00e1ria (PJ) de Faro deteve um estrangeiro que ser\u00e1 o presum\u00edvel homicida de um cidad\u00e3o de Leste que trabalhava no Algarve. A morte ocorreu ter\u00e7a-feira no concelho de Faro.",
    "shortUrl": "/n58253",
    "titulo_Mobile": null,
    "subtitulo": "PJ deteve estrangeiro em Faro",
    "rubricTag": null,
    "rubrica": "PJ deteve estrangeiro em Faro",
    "rubricUrl": null,
    "tipo": "NOTICIA",
    "emActualizacao": false,
    "fechaComentarios": false,
    "emDirecto": false,
    "facebook": 0,
    "twitter": 0,
    "google": 0,
    "fonteMultimediaPrincipal": null,
    "palavraChave": null,
    "itemId": "NOTICIA_58253",
    "tokenTipo": null,
    "numPartilhas": 0,
    "numComentarios": 0,
    "html": null,
    "tipoLayout": "MULTIMEDIA_NORMAL",
    "caixaId": null,
    "isOpinion": false,
    "fullUrl": "/2002/01/11/local/noticia/suspeito-de-homicidio-de-cidadao-de-leste-detido-58253",
    "prioridade": 3,
    "isPreview": false,
    "escondeImagem": false,
    "aoMinuto": false,
    "isFeature": false,
    "slug": "suspeito-de-homicidio-de-cidadao-de-leste-detido-58253",
    "cleanTitle": "Suspeito de homic\u00eddio de cidad\u00e3o de Leste detido",
    "isHtml": false,
    "shareUrl": "https://www.publico.pt/2002/01/11/local/noticia/suspeito-de-homicidio-de-cidadao-de-leste-detido-58253",
    "newsUrls": [],
    "isImagePortait": false,
    "cardInfo": {
        "css": [
            "card--f",
            "tone--news"
        ],
        "showMedia": false,
        "maxLinks": 0,
        "isHeadlineBlock": false,
        "showLead": false,
        "mediaCss": ""
    },
    "brand": null,
    "caixaConteudo": null,
    "dataActualizacao": null,
    "autores": [],
    "dataSheet": null,
    "mapUrl": null,
    "tags": [
        {
            "id": 608,
            "nome": "Pol\u00edcia Judici\u00e1ria",
            "slug": "policia-judiciaria",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tpolicia-judiciaria",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 652,
            "nome": "Algarve",
            "slug": "algarve",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": false,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/talgarve",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        },
        {
            "id": 874,
            "nome": "Local",
            "slug": "local",
            "tagEn": null,
            "isPrincipal": true,
            "isVisible": true,
            "urlRoute": "/tlocal",
            "isPrincipalParaArtigo": false,
            "isTimeLine": false,
            "forcaConteudoAberto": false,
            "follow_type": null,
            "descricao": null,
            "imagem": null,
            "html": null,
            "isForForuns": false,
            "isUsedInForuns": false
        }
    ],
    "imagens": [],
    "criticas": [],
    "videos": [],
    "fotogalerias": [],
    "ficheiros": [],
    "links": [],
    "infografias": [],
    "elementos": [],
    "fichaTecnica": [],
    "audios": [],
    "charCount": 0,
    "iconography": "",
    "isSponsorContent": false,
    "isClubeP": false,
    "isItemOpinion": false,
    "isInlineMedia": false,
    "hasManualSubtitle": true,
    "isMultipleRubric": false,
    "socialUmage": null,
    "socialTitle": "PJ deteve estrangeiro em Faro. Suspeito de homic\u00eddio de cidad\u00e3o de Leste detido",
    "isLongForm": false,
    "isClosed": false,
    "isExclusive": false,
    "satelliteName": "",
    "userLibraryStatus": null,
    "maxParagraph": -1,
    "isHeadline": false,
    "wordCount": 95,
    "extra4": null,
    "partners": null,
    "props": null,
    "name": "0058253.json",
    "dct": "2002-01-11T11:23:00",
    "text": "A v\u00edtima, de 49 anos, madeireiro de profiss\u00e3o, ter\u00e1 sido atropelada. Segundo a PJ de Faro, no corpo da v\u00edtima \"eram vis\u00edveis em v\u00e1rias zonas, nomeadamente nas costas e no peito, marcas de rodado de uma viatura\".O presum\u00edvel homicida e a v\u00edtima habitavam na mesma \u00e1rea residencial, na localidade da Bordeira, concelho de Faro, onde o detido estaria encarregado de proceder \u00e0 cobran\u00e7a das rendas aos inquilinos.Apresentado a tribunal para um primeiro interrogat\u00f3rio judicial, o detido viu confirmada a sua deten\u00e7\u00e3o, pelo que voltou ao estabelecimento prisional, onde aguardar\u00e1 julgamento em pris\u00e3o preventiva.",
    "language": "portuguese"
}